{"response": {"numFound": 15205, "start": 14100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front National, s'appuye sur un vocabulaire simple, \u00e0 la port\u00e9e du plus grand nombre : Interview de C\u00e9cile Alduy, professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 Stanford University, co-auteur d'un tout nouvel ouvrage \"Marine Le Pen Prise aux mots\" (Ed. du Seuil, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15EDA86B-BF47-4390-8D22-3050EA22FBFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["vie politique", "discours", "vocabulaire"], "excerpt": "En France, le Front National s\u00e9duit toujours plus d'\u00e9lecteurs. Marine Le Pen s'appuye sur un vocabulaire simple, \u00e0 la port\u00e9e du plus grand nombre. Tout en maintenant les th\u00e8mes de pr\u00e9dilection de son parti. Des th\u00e8mes d\u00e9j\u00e0 soulev\u00e9s par son p\u00e8re. Comment expliquer le succ\u00e8s de Marine Le Pen aujourd'hui?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 Stanford University, co-auteur d'un tout nouvel ouvrage \"Marine Le Pen Prise aux mots\" (Ed. du Seuil, 2015)", "name": "Alduy, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise de l'H\u00f4pital Riviera Chablais. Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale s'est montr\u00e9 virulent \u00e0 l'\u00e9gard des personnes qui ont orchestr\u00e9 des fuites en direction de la presse : 1. Extrait de l'interview de Pierre-Yves Maillard (Archives RTS, Forum, 17.02.2015). - 2. Interview de Patrick Chabbey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Syndicats chr\u00e9tiens interprofessionnels du Valais. - 3. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D4318319-4D3C-4478-AE56-A9432C3C2282", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Chablais"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillard, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["col\u00e8re", "conseiller d'Etat", "h\u00f4pital"], "excerpt": "3. Dans le cadre de la crise qui secoue l'H\u00f4pital Riviera-Chablais, le ministre vaudois charg\u00e9 de la Sant\u00e9, Pierre-Yves Maillard, s'est montr\u00e9 virulent. Sa r\u00e9action a surpris, notamment dans les rangs socialistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale (Archives RTS, Forum, 17.02.2015)", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Syndicats chr\u00e9tiens interprofessionnels du Valais", "name": "Chabbey, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Ambiance nature et coup de feu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05F52EA0-BF32-468A-B741-54411680AC53", "durationSec": 45, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-18T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-18T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6513986", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6513986", "ece-6513983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Autom\u00e9dication chez des primates. Des chimpanz\u00e9s du Congo et d'Ouganda savent trouver les plantes pour soigner une toux, une diarrh\u00e9e ou m\u00eame un crise de paludisme.  Interview de Sabrina Krief, maitre de conf\u00e9rence au Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle de Paris qui \u00e9tudie ces grand singes, et Christophe Boesch, sp\u00e9cialiste des primates \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82208F8A-C9C6-48FB-86A3-AE778F256B3E", "thematicGeographicals": ["Congo", "Ouganda"], "durationSec": 2315, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["singe", "autoth\u00e9raphie", "autom\u00e9dication", "plante m\u00e9dicinale", "chimpanz\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence au Mus\u00e9eum national fran\u00e7ais d'histoire naturelle de Paris", "name": "Krief, Sabrina", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des primates, Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Boesch, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'enseignement du futur. Emission sp\u00e9ciale avec Mireille B\u00e9trancourt, professeure en technologies de l'information et processus d'apprentissage \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Franceso Panese, professeur d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Paul Oberson, chef du secteur Formation du Service \u00e9coles-m\u00e9dias du d\u00e9partement de l'Instruction publique, de la culture et du sport de l'Etat de Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D13EA968-F688-4171-9307-D0404076EB0B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1393, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "technologie", "futurologie"], "excerpt": "Des smartphones qui ne sont pas les bienvenus en classe, des jeunes qui passent trop de temps sur les r\u00e9seaux sociaux\u2026 Et si, au lieu de bannir les nouvelles technologies, on en faisait des outils p\u00e9dagogiques? Comment int\u00e9grer la tablette, le mobile, Twitter ou Facebook dans les moyens d\u2019enseignement? Quelle place faut-il donner au num\u00e9rique \u00e0 l\u2019\u00e9cole?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du secteur Formation du service Ecoles-m\u00e9dia du d\u00e9partement de l'Instruction publique, Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Oberson, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "professeure en technologie de l'information", "name": "B\u00e9trancourt, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Haut Val des loups\" (Ed. Zo\u00e9, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7860E665-D6C0-49C2-9F23-1E80BFAFE596", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF", "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9cologie", "agression", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A partir d\u2019un fait divers sanglant, la plume de J\u00e9r\u00f4me Meizoz dessine sans complaisance les contours de sa terre natale. Fid\u00e8le \u00e0 son go\u00fbt de l\u2019archive et \u00e0 son \u0153il d\u2019ethnologue, l\u2019auteur valaisan se fait pour la premi\u00e8re fois aussi romancier. Son dernier ouvrage, \u00ab Haut Val des loups \u00bb, J\u00e9r\u00f4me Meizoz le qualifie de vrai roman, clin d\u2019\u0153il aux fronti\u00e8res poreuses des genres. En f\u00e9vrier 1991, le secr\u00e9taire valaisan du WWF est sauvagement agress\u00e9 dans son chalet. Malgr\u00e9 les rumeurs, voire les preuves, les coupables ne seront jamais arr\u00eat\u00e9s. Cette affaire hante l\u2019\u00e9crivain, ami de jeunesse de l\u2019\u00e9cologiste, et tente \u00e0 travers l\u2019\u00e9criture et la m\u00e9moire de comprendre une communaut\u00e9 avec laquelle il a pris ses distances mais qui lui reste ch\u00e8re. Nous voil\u00e0 donc, nous lecteurs, embarqu\u00e9s vers les sommets, \u00e0 la rencontre d\u2019acteurs dont la sc\u00e8ne est une nature de plus en plus menac\u00e9e par la loi du plus fort et de l\u2019argent. Sous le manteau du \u00ab Po\u00e8te des cimes blanches \u00bb, Maurice Chappaz est ais\u00e9ment reconnaissable. Mais pas question de nommer les protagonistes. Ce vrai roman qui va et vient entre 1991 et 2013 est aussi une r\u00e9flexion pleine de finesse et de po\u00e9sie sur l\u2019environnement, l\u2019engagement, le silence et les mots pour le dire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'enseignement du futur. Emission sp\u00e9ciale avec Mireille B\u00e9trancourt, professeure en technologies de l'information et processus d'apprentissage \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Franceso Panese, professeur d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, et Paul Oberson, chef du secteur Formation du Service \u00e9coles-m\u00e9dias du d\u00e9partement de l'Instruction publique, de la culture et du sport de l'Etat de Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D924AA81-3EB2-4CF5-A9BA-21B31F555A3A", "durationSec": 1311, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie", "futurologie", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Des smartphones qui ne sont pas les bienvenus en classe, des jeunes qui passent trop de temps sur les r\u00e9seaux sociaux\u2026 Et si, au lieu de bannir les nouvelles technologies, on en faisait des outils p\u00e9dagogiques? Comment int\u00e9grer la tablette, le mobile, Twitter ou Facebook dans les moyens d'enseignement? Quelle place faut-il donner au num\u00e9rique \u00e0 l'\u00e9cole?\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine, UniL", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en technologie de l'information", "name": "B\u00e9trancourt, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "chef du secteur Formation, Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Oberson, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Islam et Occident, le choc des fantasmatisations (3/5) : La rencontre des identit\u00e9s collectives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E410E75-41CB-41AA-8970-0B167E3B534D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "identit\u00e9 (question philosophique)", "identit\u00e9 collective", "psychologie", "islam", "christianisme", "psychanalyse", "religion et croyances"], "excerpt": "S'interroger sur la rencontre interpersonnelle, les valeurs, les identit\u00e9s et les repr\u00e9sentations que cela implique, oblige \u00e0 poser la question du groupe. Car la particularit\u00e9 d'une identit\u00e9 sera toujours pens\u00e9e en regard d'un r\u00e9f\u00e9rent collectif commun. Il faut donc poser la question de l'individu devant le groupe, du groupe devant l'individu et des groupes les uns face aux autres. Professeur de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Tania Zittoun rel\u00e8ve la tendance \u00e0 particulariser les appartenances de certains groupes de personnes. Psychoth\u00e9rapeute et psychanalyste, Emmanuel Schwab souligne ensuite le danger de vouloir r\u00e9duire une personne voire tout un groupe de personnes \u00e0 une appartenance religieuse. Enfin, Claire Mestre, psychiatre et psychoth\u00e9rapeute, aborde ces enjeux consid\u00e9rant \u00e9galement ceux pos\u00e9s par l'espace public, o\u00f9 la religiosit\u00e9 des uns et des autres pourra s'exprimer diff\u00e9remment selon les contextes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Zittoun, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre et psychoth\u00e9rapeute", "name": "Mestre, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute, psychanalyste", "name": "Schwab, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Leana Durney et Davide Autieri, chanteurs, \u00e0 propos de leur spectacle \"L\u2019Op\u00e9ra dans tous ses \u00e9tats\" qui m\u00eale art lyrique et humour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFB65A29-7D84-4AB4-A26A-0F97461A6B99", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Autieri, Davide", "Durney, Leana"], "thematicThemes": ["chanteur", "humour", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Autieri, Davide", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Durney, Leana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Nordmann, diplomate fribourgeois \u00e0 la retraite, chroniqueur au Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73D2BB75-7C77-4BCF-854F-5FC01CFE60A5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nordmann, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["diplomatie", "vie politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate \u00e0 la retraite, chroniqueur", "name": "Nordmann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le minist\u00e8re public genevois a men\u00e9 des perquisitions dans la filiale suisse de la banque britannique HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve : 1. Commentaire d'Aline Bassin. - 2. D\u00e9bat entre Paolo Bernasconi, ancien procureur du canton du Tessin et avocat d'affaires et Christian L\u00fcscher, conseiller national PLR genevois, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit p\u00e9nal \u00e9conomique. - 3. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-09F4B9DD-079D-44C7-A6BF-640654684593", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 913, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HSBC"], "thematicThemes": ["blanchiment de capitaux", "perquisition", "banque", "fraude fiscale"], "excerpt": "1. En parall\u00e8le, il a ouvert une enqu\u00eate pour blanchiment d'argent aggrav\u00e9 pr\u00e9sum\u00e9. - 3. Depuis les r\u00e9v\u00e9lations de Swissleaks, il y a dix jours, l'affaire a clairement pris une autre dimension. \u00c0 travers ce nouvel \u00e9pisode judiciaire, c'est une page de l'histoire qui semble impossible \u00e0 tourner. La crise de 2008 a d\u00e9bouch\u00e9 sur une refonte r\u00e9glementaire du syst\u00e8me bancaire. Ce changement d'\u00e9poque, m\u00eame s'il y a encore beaucoup de chemin \u00e0 accomplir, a eu lieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national PLR genevois", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, ancien procureur du canton du Tessin", "name": "Bernasconi, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9. Fiducul", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FB87E60-13FC-43FD-BF92-3D9B33372675", "durationSec": 64, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-18T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-18T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6513984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6513984", "ece-6513981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La paix a-t-elle encore une chance en Ukraine, ce pays d\u00e9chir\u00e9 entre l'Europe et la Russie? : Interview de Thornik\u00e9 Gordadz\u00e9, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences-Po Paris, ancien ministre g\u00e9orgien de l'Int\u00e9gration europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4D461BFA-9BF5-4E54-8536-DEAF98D94AA0", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "G\u00e9orgie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1294, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "La situation est toujours tendue en Ukraine, trois jours apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur du cessez-le-feu. Mardi, les combats faisaient encore rage dans la ville strat\u00e9gique de Debaltseve, \u00e0 l'est du pays, entre rebelles prorusses et arm\u00e9e ukrainienne. L'accord n\u00e9goci\u00e9 \u00e0 Minsk n'a-t-il servi \u00e0 rien? La paix a-t-elle encore une chance dans ce pays d\u00e9chir\u00e9 entre l'Europe et la Russie? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences-Po Paris, ancien ministre g\u00e9orgien de l'Int\u00e9gration europ\u00e9enne", "name": "Gordadz\u00e9, Thornik\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mali (3/5) : Entretien avec Anne Doquet, anthropologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E79E3874-C835-4F93-818C-F2CEC818DC97", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 3722, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "recherche scientifique", "sciences humaines", "anthropologie"], "excerpt": "Un tour d'horizon du contexte historique et sociopolitique de la recherche au Mali avec Anne Docquet, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l'IRD, l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement \u00e0 Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Doquet, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les secrets de la formation des vert\u00e9br\u00e9s. Les d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte avec Vincent Fleury, directeur de recherche au Laboratoire mati\u00e8re et syst\u00e8mes complexes (MSC) de l'Universit\u00e9 Paris Diderot", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-936B6DCF-C2BA-4C67-9E41-59EFC8AA7097", "thematicGeographicals": ["L'Etivaz"], "durationSec": 692, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "vert\u00e9br\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au Laboratoire MSC de l'Universit\u00e9 Paris Diderot", "name": "Fleury, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397135", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 868, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 228", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "18.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434320", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434320"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SEL (GEMME)", "H\u00d4PITAL", "ONCOLOGIE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "BERTOSSA, YVES", "JORNOT, OLIVIER", "SOUSA, PAULO", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-1410716", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BEX", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHELSEA", "PARIS ST-GERMAIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Bex Suisse, de l'int de la mine de sel avec des mineurs au travail."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Il y a quatre ans, le colonel Kadhafi \u00e9tait renvers\u00e9", "Football / Ligue des Champions: B\u00e2le affronte Porto en 8\u00e8me de finale", "Le Grand Conseil neuch\u00e2telois a gel\u00e9 les investissements pour l'ensemble des \u00e9tablissements", "Hockey / Play Off: Fribourg Gotteron a perdu et compte 7 points de retard sur Bienne", "Le 12h45", "VD: les syndicats lancent des projets de soutien face au franc fort", "Les mines de sel de Bex ont d\u00e9but\u00e9 en 1680", "Rubrique sant\u00e9: les h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve travaillent \u00e0 am\u00e9liorer le quotidien des malades", "Une perquisition a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e au si\u00e8ge de la filiale suisse de la banque HSBC", "Enqu\u00eate HSBC: la r\u00e9action du procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois Olivier Jornot", "L'essence pourrait augmenter de six centimes par litre", "Kiev a abandonn\u00e9 Debaltseve aux s\u00e9paratistes pro-russes", "Retour sur l'enqu\u00eate contre HSBC", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, le pays est plong\u00e9 dans l'anarchie, tiraill\u00e9 entre deux gouvernements concurrents.", "Les B\u00e2lois ont minutieusement pr\u00e9par\u00e9 ce rendez-vous avec leur entra\u00eeneur Paulo Sousa.", "Les explications de Rapha\u00e8le Tschoumy, depuis Neuch\u00e2tel.", "Autant dire que c'est mission impossible pour les Fribourgeois.", "Le point avec Fran\u00e7ois Schoch, Pr\u00e9s. Groupement suisse Industrie M\u00e9canique.", "Les galeries rassemblaient, alors, jusqu'\u00e0 200 mineurs.", "Ce sont surtout les jeunes adultes qui sont concern\u00e9s, un nouvel espace qui leur est totalement d\u00e9di\u00e9 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9.", "Les pr\u00e9cisions de Julien Von Roten, depuis Gen\u00e8ve.", "Les explications de Linda Bourget, depuis Berne.", "Le pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko vient de le confirmer.", "La proc\u00e9dure ouverte par la justice genevoise se base sur les informations rassembl\u00e9es par 150 journalistes d'investigation \u00e0 travers le monde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434335", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434335", "ece-6437467"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "OISEAU", "\u00c9L\u00c8VE", "CLOCHER", "OTARIE"], "id": "asset-1410715", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "COLLOMBEY-MURAZ", "VAUD", "GENTHOD", "SORVILIER", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sorvilier Suisse, des \u00e9l\u00e8ves sonnent la cloche de l'\u00e9cole trois fois par jour."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: nouveau rebondissement dans le dossier hospitalier", "GE: f\u00e9vrier est le mois de l'ann\u00e9e le plus meurtrier pour les oiseaux", "VD: une dr\u00f4le de cr\u00e9ature a d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Payerne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: les \u00e9l\u00e8ves de Sorvilier sont tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la cloche de leur \u00e9cole", "Couleurs locales", "BE: beaucoup de Suisses se pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 aux joies des sports nautiques"], "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil a refus\u00e9 un investissement de 20 millions de francs, destin\u00e9 au site de la Chaux de Fonds.", "En cause, le froid et le manque de nourriture, heureusement, le centre ornithologique de Genthod recueille quatre ou cinq nouveaux pensionnaires chaque jour.", "Une otarie qui s'appelle Franky et p\u00e8se pr\u00e8s de 240 kilos.", "Depuis des ann\u00e9es, ce sont eux qui la font sonner trois fois par jour, en tirant sur une longue corde.", "20'0000 visiteurs sont attendus au salon suisse du nautisme \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434299", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437433", "ece-6434297", "ece-6434299"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1398265", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la politique de la famille en Suisse et sur l'initiative populaire du PDC \"Oui \u00e0 la d\u00e9fiscalisation des allocations familiales\" soumise \u00e0 votation f\u00e9d\u00e9rale le 8 mars 2015.", "title": "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PDC"], "thematicThemes": ["POLITIQUE DE LA FAMILLE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Soumis au peuple suisse le 8 mars prochain, le texe PDC vise \u00e0 la d\u00e9fiscalisation des allocations familiales.", "Sp\u00e9cial allocations: comment aider les familles?", "Les allocations familiales doivent-elles \u00eatre exon\u00e9r\u00e9es de l'imp\u00f4t ? C'est l'objectif de l'initiative PDC soumise \u00e0 votation le 8 mars prochain. Si elle passe, l'int\u00e9gralit\u00e9 des allocations iraient directement dans le porte-monnaie des familles sans passer par la case imp\u00f4t. Pour ses partisans, c'est une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne indispensable pour la classe moyenne. Pour ses d\u00e9tracteurs, c'est un cadeau fiscal pour les riches. Alors comment aider les familles ?", "Une m\u00e8re de deux enfants vivant \u00e0 Lausanne raconte comment l'inititaive PDC am\u00e9liorera son budget. Mais elle estime que cette aide ne va pas assez loin."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Le d\u00e9tail de l'initiative pour les familles", "Infrarouge version courte", "Sp\u00e9cial allocations : comment aider les familles ?", "Le quotidien d'une famille de la classe moyenne"], "imageURL": "//www.rts.ch/6491107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434313", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437435", "ece-6437421", "ece-6434313"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388180", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 728", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Thierry de Del\u00e9mont (JU)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434273", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434273", "ece-6434271"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2014 - 2015 :  FC B\u00e2le - FC Porto 8e de finale match aller ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1394428", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Ligue des Champions UEFA\nFC B\u00e2le - FC Porto\n1/8 de finale, match aller"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue des Champions UEFA, FC B\u00e2le - FC Porto, 1/8 de finale, match aller"], "imageURL": "//www.rts.ch/6240234.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437448"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "INTERVIEW", "BANQUE", "INTERVIEW", "CABINET M\u00c9DICAL", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DICAMENT", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "TERRORISME", "MACHINE-OUTIL", "FAMILLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["FALCIANI, HERVE", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1410714", "durationSec": 1875, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "SUISSE", "MONDE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "COPENHAGUE", "USA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HSBC", "HSBC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve Suisse, ouverture d'une enqu\u00eate judiciaire contre la banque HSBC accus\u00e9e de blanchiment d'argent aggrav\u00e9.", "Copenhague Danemark, de sc\u00e8nes de rue dans la capitale.", "Suisse, de vieilles publicit\u00e9s t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es NB et couleurs."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "La publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision a 50 ans", "\u00abAmerican Sniper\u00bb de Clint Eastwood sort sur les \u00e9crans", "L'administration Bush avait d\u00e9clar\u00e9 la guerre contre le terrorisme", "Football / Ligue des Champions: le FC B\u00e2le affronte le FC Porto", "La justice suisse agit dans l'enqu\u00eate Swissleaks", "Les cantons devraient pouvoir d\u00e9cider du nombre de cabinets m\u00e9dicaux", "Un sommet contre le terrorisme a eu lieu \u00e0 Washington", "Taux de plancher: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "L'industrie des machines et des m\u00e9taux exprime ses craintes en mati\u00e8re d'emploi", "En Ukraine, le pr\u00e9sident Petro Poroshenko parle de retraite en bon ordre", "Enqu\u00eate HSBC: les pr\u00e9cisions d'Olivier Jornot, Procureur g\u00e9n\u00e9ral GE", "L\u2019aide aux familles et l'initiative du PDC sont questionn\u00e9es avant les votations", "Enqu\u00eate HSBC: c'est l'une des affaires les plus vertigineuses de l'histoire bancaire", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Berne l'autorisait en f\u00e9vrier 1965.", "Son film est d\u00e9j\u00e0 un grand succ\u00e8s aux \u00c9tats-Unis.", "Le terrorisme est devenu un mot courant, mais son utilisation fait d\u00e9bat.", "Le point avec Fr\u00e9d\u00e9ric Scola, depuis B\u00e2le.", "Le minist\u00e8re public genevois a perquisitionn\u00e9 et ouvre une enqu\u00eate pour blanchiment aggrav\u00e9.", "La question de l'ouverture de nouveaux cabinets est toujours tr\u00e8s sensible.", "Les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, depuis Washington.", "Selon les responsables, tout a chang\u00e9 avec l'abolition du taux plancher.", "C'est l'une des plus graves d\u00e9faites subies par l'arm\u00e9e ukrainienne depuis le d\u00e9but du conflit.", "Certains mod\u00e8les \u00e9trangers sont invoqu\u00e9s dans ce d\u00e9bat, par exemple le Danemark.", "Au d\u00e9but, un homme, Herv\u00e9 Falciani, vole les donn\u00e9es d'HSBC, puis des \u00c9tats collaborent avec lui, comme la France et l'Espagne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434295", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex B\u00e2le", "name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434293", "ece-6434295"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Bataille, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Exp\u00e9rience\" (Ed. Grasset, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7CC39313-20B7-443B-B3F1-2C3063AE8297", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataille, Christophe"], "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "exp\u00e9rimentation sur l'homme"], "excerpt": "Un homme au cr\u00e9puscule de sa vie livre le r\u00e9cit poignant, sombre et tragique de sa jeunesse sacrifi\u00e9e en avril 1961 dans le d\u00e9sert alg\u00e9rien. L\u2019exp\u00e9rience atomique et la bombe fran\u00e7aise font de lui un cobaye humain qui n\u2019aura de cesse de raconter, comme unique t\u00e9moignage, l\u2019indicible et le secret entourant une exp\u00e9rience trop longtemps tue. Il a 21 ans. Il est ing\u00e9nieur de formation avec sous ses ordres un petit groupe de soldats \u00e0 peine plus \u00e2g\u00e9s que lui. Sa mission : inspecter et rendre compte. Car au c\u0153ur du d\u00e9sert alg\u00e9rien, fix\u00e9e au sommet d\u2019un pyl\u00f4ne de 50 m\u00e8tres de haut, se trouve une bombe d\u2019un nouveau genre. Le compte \u00e0 rebours est enclench\u00e9. Le jeune homme et sa troupe traversent le dernier sas de protection et entrent dans la lumi\u00e8re, tandis qu\u2019\u00e0 un kilom\u00e8tre de l\u00e0, des cam\u00e9ras filment l\u2019explosion, prot\u00e9g\u00e9es par 10 centim\u00e8tres de verre blind\u00e9. Pendant ce temps, des militaires surveillent le flash dans un blockhaus enfoui dans le sable. Irradi\u00e9s, meurtris, bless\u00e9s, br\u00fbl\u00e9s, on les met au secret et on oublie ces cobayes humains. Sortant du sommeil des archives et de la m\u00e9moire, c\u2019est \u00e0 pr\u00e9sent un homme de 70 ans qui consigne les faits et sa propre histoire dans un simple carnet. Une mani\u00e8re de reprendre la parole et d\u2019exposer les horreurs dont lui et ses hommes ont \u00e9t\u00e9 les victimes.\r\nChristophe Bataille livre des secrets d\u2019\u00e9tat, des secrets de condamn\u00e9s \u00e0 mort, des secrets de sacrifi\u00e9s. \u00ab L\u2019Exp\u00e9rience \u00bb est un roman court, pr\u00e9cis, incisif et d\u2019une grande force d\u2019\u00e9vocation, prouvant qu\u2019apr\u00e8s la mort il reste les mots, les sensations. Christophe Bataille est romancier. On lui doit notamment \u00ab Annam \u00bb (Prix du premier roman), \u00ab Le R\u00eave de Machiavel \u00bb (Grasset, 2008), et, avec Rithy Panh, \u00ab L\u2019Elimination \u00bb (Grasset, 2012).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bataille, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bataille, Christophe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La domotique intelligente arrive. Google, Apple et Amazon, tous les g\u00e9ants du web se lancent dans la domotique intelligente. Quels avantages et quels risques pour la vie priv\u00e9e des utilisateurs? L'\u00e9clairage de Jean-Henry Morin, professeur en syst\u00e8me d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C11B61B-4FDD-4A99-9905-304B1F078368", "durationSec": 443, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amazon", "Apple", "Google"], "thematicThemes": ["objet connect\u00e9", "protection des donn\u00e9es", "domotique", "risque technologique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en syst\u00e8me d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Morin, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thiphaine Samoyault, professeure de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8, \u00e0 propos de sa biographie de Romand Barthes, \"Roland Barthes\" (Fiction & Cie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6355979F-088A-4492-845D-48548557B813", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "s\u00e9miologie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e", "name": "Samoyault, Tiphaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Islam et Occident, le choc des fantasmatisations (2/5) : Les migrants, figure d'alt\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E1F0928-A6F3-4782-8D7E-70D9D461C4BB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1567, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "identit\u00e9 collective", "identit\u00e9 (question philosophique)", "relation interpersonnelle", "psychanalyse", "islam", "immigrant", "religion et croyances", "christianisme"], "excerpt": "Rencontrer autrui, c'est se trouver dans un jeu de confrontation d'identit\u00e9s et de leurs repr\u00e9sentations \u00e0 la fois entre individus et internes \u00e0 chacun. Il est int\u00e9ressant d'interroger en particulier la figure de l'alt\u00e9rit\u00e9 que nous pouvons avoir en soci\u00e9t\u00e9. Une de ces figures d'alt\u00e9rit\u00e9 centrale est celle du migrant. Professeur de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Tania Zittoun rend compte du fait que les appartenances ne deviennent probl\u00e9matiques que du moment que quelque chose les remet en question. Psychanalyste et au b\u00e9n\u00e9fice d'une longue exp\u00e9rience clinique, Dominique Bourdin rappelle que quand on investit quelque chose, on l'id\u00e9alise, ce qui s'av\u00e8re compliqu\u00e9 lorsqu'il s'agit d'absolu. Elle donne ensuite deux exemples de trajectoire de personnes migrantes confront\u00e9es \u00e0 des conflits d'identit\u00e9 internes en regard de leurs origines, leurs insertions et leurs exp\u00e9riences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Zittoun, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Bourdin, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ukraine. Malgr\u00e9 le conflit, l'op\u00e9ra de Donetsk continue de fonctionner : Reportage au cours d'une r\u00e9p\u00e9tition avec les interviews du directeur et des chanteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-409556E7-B6F0-48E1-8364-C9FCE185FAF6", "thematicGeographicals": ["Donetsk", "Ukraine"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "conflit arm\u00e9", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "L'Op\u00e9ra de Donestk est rest\u00e9 ouvert en d\u00e9pit de la guerre dans laquelle est plong\u00e9e la ville depuis 10 mois. 500 personnes y travaillaient avant que ne d\u00e9butent les combats. Ils sont encore 400 aujourd'hui \u00e0 assurer cette nouvelle saison.Kasyanenko Fatima Mursalovna", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur \u00e0 l'Op\u00e9ra de Donetsk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice \u00e0 l'Op\u00e9ra de Donetsk", "name": "Mursalovna, Kasyanenko Fatima", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'op\u00e9ra de Donetsk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Kiev", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. Matti kiffe sa life", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A973886-6213-49AE-8E92-0495CBE16BD6", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-17T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-17T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6510738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6510738", "ece-6510735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Impasse entre la Gr\u00e8ce et les ministres des finances de la zone euro sur le plan d'aide et les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 que refuse le gouvernement grec : Extrait de la d\u00e9claration de Yanis Varoufakis, ministre grec des finances et commentaire de Romain Clivaz", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-7A893597-7395-412B-8C98-19EEF160AC6F", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "r\u00e9union internationale", "crise financi\u00e8re", "euro"], "excerpt": "Comment2: Val\u00e9rie Droux /  Yanis Varoufakis  / Romain Clivaz\r\nLa r\u00e9union \u00e0 Bruxelles s'est termin\u00e9e sur le rejet par la Gr\u00e8ce d'un projet d'accord, qui pr\u00e9voyait la prolongaton du plan d'aide actuel, et donc des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9s qui vont avec. Ce qu'a toujours refus\u00e9 Ath\u00e8nes, depus l'arriv\u00e9e au pouvoir, du nouveau gouvernement fin janvier. Une proposition jug\u00e9e absurde et inacceptable hier soir par la Gr\u00e8ce qui a maintentant une semaine pour demander l'extension de son programme d'aide financi\u00e8re. Et le ministre grec des finances Yanis Varoufakis est confiant: il peut y avoir un accord dans les 48 heures.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre grec des finances", "name": "Varoufakis, Yanis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jeu \"Cacapipe\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D9D4CC6-8F5C-469B-819A-D95EE319928F", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-17T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-17T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6510740", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6510740", "ece-6510737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e0 l'H\u00f4pital Riviera Chablais. 1. Le personnel et les m\u00e9decins critiquent la gouvernance de l'\u00e9tablissement hospitalier : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale. - 2. Dans le canton de Neuch\u00e2tel il manque de l'argent mais aussi des forces vives pour l'h\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds : Commentaire de Roger Guignard", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CADD90F2-A977-4787-A381-5E22EF96FE3E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 731, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "h\u00f4pital"], "excerpt": "1. Les docteurs estiment notamment ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme partenaires par leur direction. Certains craignent m\u00eame des cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 des soins. - 2. Etrange atmosph\u00e8re au Ch\u00e2teau de Neuch\u00e2tel. Laurent Kurth, le conseiller d'Etat socialiste en charge de la sant\u00e9, rappelle que la r\u00e9alit\u00e9 est f\u00e9roce : il ne manque pas seulement de l'argent mais des forces vives, m\u00e9decins, instrumentistes pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l'H\u00f4pital et des patients. Face \u00e0 lui,  son propre parti dont la cheffe de groupe dans une formule dont elle a le secret dira qu'il \"est partag\u00e9 mais pas divis\u00e9\". Sentiment de trahison, que ressentent aussi les d\u00e9put\u00e9s du Haut, tous partis confondus. Et puis la droite qui salue le courage du Conseil d'Etat. Celui d'avoir tir\u00e9 la sonnette d'alarme d'un H\u00f4pital qui ne peut plus investir et qui n'a plus le sou.\r\n \r\nCommentaire de Roger Guignard sur Neuch\u00e2tel; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2015-02-17T18:12:22.22.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois : chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une autre vision du travail est possible : Interview d'Yvan Mudry, philosophe et th\u00e9ologien, auteur de \"La maladie de l'action\" (Ed. Saint-Augustin, 2015), qui explique que la recherche constante de l'efficacit\u00e9 n'est pas forc\u00e9ment b\u00e9n\u00e9fique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DF03E82-CBC2-42DB-9476-4068FF5AF097", "durationSec": 488, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00e9puisement professionnel"], "excerpt": "L'ouvrage \"La maladie de l'action\", paru aux \u00e9ditions Saint-Augustin, aborde des th\u00e8mes comme la recherche constante de l'efficacit\u00e9, la qu\u00eate de la performance ou la multiplication des activit\u00e9s. Son auteur Yvan Mudry veut montrer qu'une autre vision du travail est possible. Selon lui, la multiplication des projets ne constituent pas un gage d'\u00e9panouissement, l'activisme permanent n'est pas forc\u00e9ment b\u00e9n\u00e9fique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et th\u00e9ologien", "name": "Mudry, Yvan", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Suivre l'historique de son 2e pilier. Suivre \u00e0 la trace sa caisse de pension. Est-ce possible? Est-ce qu'en tout temps il est possible de conna\u00eetre l'\u00e9volution et les mouvements de son 2\u00e8me pilier? Les r\u00e9ponses de Francine Oberson, sp\u00e9cialiste du 2\u00e8me pilier pour l'entreprise Trianon et auteur du livre \"La Pr\u00e9voyance professionnelle, principe et fondement\", aux \u00e9ditions Schulthess", "genres": ["Interview"], "id": "sound-514EA0DE-2FD5-4A9F-A913-EAF62BE9788A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 460, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du 2e pilier", "name": "Oberson, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mali (2/5) : Rencontre avec un homme remarquable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DD5CE3D-98A5-4D8F-8B1D-FB430EC02A78", "thematicGeographicals": ["Mali", "Afrique"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e2, Amadou Hampat\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "francophonie", "\u00e9dition"], "excerpt": "Evocation d'Amadou Hamp\u00e2t\u00e9 B\u00e2, \u00e9crivain, po\u00e8te et homme politique malien avec le journaliste Bernard Magnier. Depuis une vingtaine d'ann\u00e9es, le succ\u00e8s des litt\u00e9ratures africaines a multipli\u00e9 les publications.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la collection Lettres africaines aux Editions Actes Sud", "name": "Magnier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le CERN en qu\u00eate d'une nouvelle particule, le neutralino. Les explications de Martin Pohl, professeur de physique des particules \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87566053-0EF4-4017-8580-DF76417AB90E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 682, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de physique des particules", "name": "Pohl, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les charmes du baiser. A mi-chemin entre affection, amour et \u00e9rotisme, le baiser est un geste apparemment anodin, mais qui en dit long sur la qualit\u00e9 d'une relation et la sant\u00e9 d'un couple. Qu'est-ce qu'un baiser r\u00e9ussi? En quoi est-il important? Comment le pr\u00e9server? Les explications de Patrizia Anex, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C13AA7E4-1243-4C69-AC5E-59AD51C403A7", "durationSec": 629, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "sexologie", "couple (relation)", "baiser", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La violence dans nos soci\u00e9t\u00e9s et le sentiment de la communaut\u00e9 juive, alors que l'on avait cru disparu : 1. Interview de Michel Maffesoli, professeur de sociologie \u00e0 la Sorbonne, membre de l'institut universitaire de France, et auteur d'un essai sur la violence. - 2. Interview de Sabine Simkhovitch-Dreyfus, vice-pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Communaut\u00e9s isra\u00e9lites. - 3. Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D332697C-547C-4C18-9162-F9AE8C92A341", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 858, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["violence"], "excerpt": "1. La violence frappe le monde entier, les actes terroristes sanglants en France et au Danemark, les tueries sauvages et les mises en sc\u00e8ne par le groupe Etat islamique, mais aussi par Boko Aram en sont l'exemple. - 2. Les communaut\u00e9s juives ne se sentent plus en s\u00e9curit\u00e9, y compris en Suisse  Apr\u00e8s les attaques de Copenhague et de Paris, les communaut\u00e9s juives s'interrogent sur leur s\u00e9curit\u00e9 en Europe. Le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 grandit aussi en Suisse, particuli\u00e8rement \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Zurich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Simkhovitch-Dreyfus, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 la Sorbonne, membre de l'Institut universitaire de France", "name": "Maffesoli, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Colis en otage, la Poste en question. La Poste retarderait la livraison de colis \u00e0 une entreprise sous pr\u00e9texte qu'elle attend d'en avoir suffisamment pour les livrer tous en bloc. Les explications de la porte-parole de la Poste, Nathalie D\u00e9robert Fellay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBAA4365-9BF7-40B3-961C-F9FB18B65240", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["colis", "facteur", "service public", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Poste", "name": "D\u00e9robert Fellay, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Copenhague. 30'000 personnes se sont recueillies \u00e0 la m\u00e9moire des victimes du double attentat qui a touch\u00e9 une r\u00e9union sur la libert\u00e9 d'expression : Reportage \u00e0 Aarhus, la deuxi\u00e8me ville du pays o\u00f9 1'500 personnes ont brav\u00e9 le froid", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-94EAAEFB-B9C6-4C3A-9C91-83CDD77C9A00", "thematicGeographicals": ["Aarhus", "Danemark"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "libert\u00e9 d'expression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes venues de recueillir \u00e0 Aarhus", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Copenhague", "name": "Courier, Sung-Shim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi voudrait que le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies adopte une r\u00e9solution permettant une intervention militaire internationale en Libye : Interview de Jean-Yves Moisseron, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Maghreb-Machrek\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5C39802-E144-4853-8E02-80D202447D9F", "thematicGeographicals": ["Libye", "Egypte"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile"], "excerpt": "Le chaos ne fait que s'accroitre dans ce pays en d\u00e9liquescence, avec une pr\u00e9sence de groupes djihadistes, dont certains font all\u00e9geance au groupe Etat islamique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Maghreb-Machrek\"", "name": "Moisseron, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des champions 2014 - 2015 : Paris St-Germain - Chelsea 8es de finales match aller", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1412100", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "PROC\u00c8S", "JUIFS", "CUR\u00c9", "CARNAVAL", "RADIUM"], "visualPersons": ["STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE", "ALDERWEIRELD, DOMINIQUE", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-1410539", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LILLE", "COPENHAGUE", "ISRAEL", "BUERGLEN (UR)", "RIO DE JANEIRO", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "La Suisse esp\u00e8re gagner des parts de march\u00e9 au Br\u00e9sil", "UR: le cur\u00e9 de B\u00fcrglen ne veut pas d\u00e9missionner apr\u00e8s avoir b\u00e9ni un couple lesbien", "Proc\u00e8s de Dominique Strauss-Kahn: il pourrait s'en sortir avec une relaxe pure et simple", "NE: Odile Bonhote, adepte du fitness, f\u00eate son 100\u00e8me anniversaire", "Une vague de cyberattaques a vis\u00e9 des banques du monde entier", "A Bienne, les ouvri\u00e8res appliquaient le radium sur les aiguilles des r\u00e9veils sans protection", "Le prix des m\u00e9dicaments en Suisse reste cher", "Appel du premier ministre isra\u00e9lien aux juifs europ\u00e9ens pour qu'ils \u00e9migrent en Isra\u00ebl: le point avec le Grand-Rabbin de Gen\u00e8ve", "Trois anciens dirigeants d'UBS sont nomm\u00e9ment vis\u00e9s par la justice fran\u00e7aise", "Le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahou appelle les juifs europ\u00e9ens \u00e0 \u00e9migrer en Isra\u00ebl", "L'image rassurante d'un Danemark prosp\u00e8re et ouvert est fortement mise en cause", "Proc\u00e8s de Dominique Strauss-Kahn: les explications Nathalie Ducommun", "R\u00e9actions des extr\u00eames minoritaires apr\u00e8s les fusillades de Copenhague: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Nicolas Bideau et Pr\u00e9sence Suisse ont cherch\u00e9 la vitrine la plus visible avec une \u00e9cole de samba arborant les couleurs helv\u00e9tiques.", "Il l'a dit devant ses paroissiens lors de la messe. En octobre, il avait donn\u00e9 sa b\u00e9n\u00e9diction \u00e0 un couple de lesbiennes, provoquant la pol\u00e9mique.", "L'ancien patron du FMI s'en est tenu \u00e0 sa ligne de d\u00e9fense: il ignorait avoir affaire \u00e0 des prostitu\u00e9es. La strat\u00e9gie judiciaire semble r\u00e9ussir.", "Comme chaque jour, elle s'est rendue au fitness \u00e0 une vingtaine de minutes \u00e0 pied de son domicile \u00e0 Peseux o\u00f9 elle vit avec sa fille.", "Les pertes se chiffrent en centaines de millions. Les hackers se sont introduits dans les r\u00e9seaux informatiques des \u00e9tablissements depuis 2013.", "Aujourd'hui on mesure le danger de la mati\u00e8re radioactive et les contaminations qui ont \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9es.", "L'\u00e9tude de Pharmas, selon laquelle le niveau des prix entre la Suisse et ses voisins tendait \u00e0 s'\u00e9galiser, avait \u00e9t\u00e9 faite avant la parit\u00e9 EUR/CHF.", "Il s'agit des m\u00eames juges qui avaient mis en examen l'UBS et impos\u00e9 une caution record de 1,1milliard d'euros.", "Il explique que c'est pour leur s\u00e9curit\u00e9, mais cet appel est fortement critiqu\u00e9 par plusieurs dirigeants europ\u00e9ens.", "Le mod\u00e8le d'int\u00e9gration sort \u00e9branl\u00e9 de cette trag\u00e9die. Il  pourrait y avoir des cons\u00e9quences sur la politique migratoire du pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434379", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCOMMUN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Copenhague", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434377", "ece-6434379"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE D'AUDIENCE", "PALAIS DE JUSTICE"], "id": "asset-1405831", "durationSec": 2280, "mediaType": "video", "title": "E Divorce: une rupture low-cost?", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Palais de justice de Montbenon \u00e0 Lausanne"], "alternativeExcerpt": ["E Divorce: une rupture low-cost?", "E Divorce: une rupture low-cost?", "E Divorce: une rupture low-cost?", "A une \u00e9poque o\u00f9 52% des unions se terminent par une s\u00e9paration, le march\u00e9 du divorce n'est pas n\u00e9gligeable. D'autant que la proc\u00e9dure peut co\u00fbter ch\u00e8re. Il faut compter 3000 CHF pour une rupture dans sa version la plus simple, lorsque les deux parties sont d'accord sur tout. Un chiffre qui peut s'envoler, avec les frais de justice et d'avocat, lorsqu'il y a litige. Certains ont senti le filon et proposent de divorcer en ligne pour des sommes d\u00e9fiant toute concurrence. Mais le divorce, bien que banalis\u00e9, reste une \u00e9preuve dans la majorit\u00e9 des cas. Et le web n'apporte malheureusement pas toutes les r\u00e9ponses.", "En 1982, Marcel Gaille conclu un contrat de rente viag\u00e8re. Il place une partie de son 2 pilier aupr\u00e8s de l'assurance Patria. En 1992, comme convenu dans le contrat, il touche sa premi\u00e8re rentre trimestrielle. Elle s'\u00e9l\u00e8ve alors \u00e0 1588 CHF. Cette somme est compos\u00e9e d'une rente de base, une rente de bonus et une rente li\u00e9e aux exc\u00e9dents. En 2004, son assurance, entre-temps devenue partenaire de l\u2019Helvetia, lui annonce par courrier une baisse de sa rente d'exc\u00e9dents. Une part qui ne cessera de fondre. Au final, sa rente globale aura diminu\u00e9 de 20%, l'assureur pr\u00e9textant une baisse de rentabilit\u00e9 des march\u00e9s de capitaux. Un proc\u00e9d\u00e9 l\u00e9gal, mais qui \u00e9c\u0153ure notre retrait\u00e9.", "Il est possible d'acheter son divorce sur Internet depuis quelques ann\u00e9es. Simplicit\u00e9, rapidit\u00e9, prix attractifs, les offres sur la toile peuvent sembler all\u00e9chantes. Certains proposent un divorce pour moins de 800 CHF! Mais qu'obtient-on \u00e0 ce prix?", "Les offres de divorce en ligne pr\u00e9sentent quelques avantages. La d\u00e9marche est rapide et, selon les sites, bien plus \u00e9conomique qu'un divorce conventionnel. Mais elles ont aussi leurs limites. Le couple doit faire le travail lui-m\u00eame, parfois avec peu d'informations sur les droits et devoirs des deux parties. Le risque, en cas d'iniquit\u00e9, est de ne pas pouvoir revenir sur le jugement une fois ce dernier prononc\u00e9. Et fait coquasse, des mod\u00e8les de conventions de divorce et des conseils sont aussi propos\u00e9s gratuitement sur la toile\u2026", "Divorcer en trois mois et pour moins de 1000 francs ? C'est possible. A l'heure du tout internet o\u00f9 l'on peut se remettre en forme, soigner ses d\u00e9primes et rencontrer l'amour en ligne, on peut divorcer en quelques clics. En Suisse, une dizaine de sites propose le divorce par internet, pas cher et rapide. Des ruptures express qui ne n\u00e9cessitent plus d'avocat. Comment \u00e7a marche?", "On trouve de tout sur le march\u00e9 de l'e-divorce. En g\u00e9n\u00e9ral, pour r\u00e9aliser la convention de divorce, les couples doivent transmettre des informations via le site de l'entreprise. Ensuite, les choses peuvent varier. La convention peut \u00eatre auto-g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l\u2019ordinateur, ou r\u00e9dig\u00e9e par un avocat. Certains services comprennent des aides et des conseils en ligne, par t\u00e9l\u00e9phone ou sur rendez-vous avec un avocat. A quoi faut-il prendre garde? Cette m\u00e9thode est-elle possible en cas de litige? Et l'e-divorce est-il une solution dans les cas complexes de couples avec enfants ou poss\u00e9dant des biens?", "Aujourd'hui, 52% des couples mari\u00e9s finissent par se s\u00e9parer. Le divorce se banalise, \u00e0 tel point que les d\u00e9marches peuvent m\u00eame se faire sur internet \u00e0 moindre co\u00fbt. Mais malgr\u00e9 ces proc\u00e9dures facilit\u00e9es, l'\u00e9preuve reste difficile \u00e0 vivre."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "E Divorce: une rupture low-cost?", "A bon entendeur", "E Divorce: une rupture low-cost?", "A bon entendeur", "E Divorce: une rupture low-cost?", "Helvetia baisse la part d\u2019exc\u00e9dents de ses rentes malgr\u00e9 ses b\u00e9n\u00e9fices. Une injustice ? Entretien avec M. Daniel Kissling,  responsable pour la r\u00e9gion Romandie \u00e0 Helvetia", "L'e-divorce, la bonne solution pour divorcer pas cher? Le point avec Isabelle Nussbaum, journaliste \u00e0 A Bon Entendeur", "L'e-divorce, un march\u00e9 juteux", "Notre rubrique: une rente viag\u00e8re qui fond comme neige au soleil", "Le divorce low-cost", "L'e-divorce, le low-cost qui peut co\u00fbter cher", "E-divorce: une rupture low-cost?", "L'e-divorce: six offres en ligne \u00e9valu\u00e9es", "Un divorce, m\u00eame low-cost, reste douloureux"], "imageURL": "//www.rts.ch/6499944.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434389", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437487", "ece-6437473", "ece-6434389"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["ZENHAEUSERN, GERD", "EHLERS, HEINZ", "DEL CURTO, ARNO", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-1391856", "durationSec": 2385, "mediaType": "video", "title": "17.02.2015", "visualGeographicals": ["LUGANO", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "CP BERNE", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "17.02.2015", "Hockey / LNA: Lausanne remporte la victoire contre Berne (2-0)", "Hockey / LNA: Kloten  gagne contre Rapperswil (2-1 ap)", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve  remporte le match contre Davos (5-4 tb)", "Hockey / LNA: Zurich bat Ambri (5-0)", "Hockey / LNA: Bienne l'emporte face \u00e0 Zoug (3-2)", "Hockey / LNA: Fribourg est battue par Lugano (4-3 ap)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6437497", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437497"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSISTANCE SOCIALE", "TRIBUNAL CORRECTIONNEL", "PROC\u00c8S", "SIGNATURE", "MOTONEIGE", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-1410540", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "GENEVE-VILLE", "PERPIGNAN", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "COURT", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gros probl\u00e8mes de r\u00e9gie lors de cette \u00e9dition de Couleurs locales, dont l'absence de synth\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "JU: le bal des vieilles est une soir\u00e9e th\u00e9matique qui se d\u00e9roule \u00e0 Del\u00e9mont", "GE: les nuits genevoises ont perdu de leur superbe", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "L'avocat et homme d'affaires fribourgeois Damien Piller fait face \u00e0 la justice fran\u00e7aise", "GE: l'agence de placement de l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral tire aujourd'hui un bilan de ses cinq ans d'activit\u00e9", "Couleurs locales", "La motoneige est une v\u00e9ritable discipline sportive"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 400 personnes y ont particip\u00e9 \u00e0 cette f\u00eate traditionelle de carnaval.", "En cause: une offre en baisse depuis une dizaine d'ann\u00e9es, des mesures r\u00e9pressives envers les bars et une concurrence f\u00e9roce de Lausanne.", "Il est soup\u00e7onn\u00e9 de corruption active, de faux et d'usage de faux.", "40% des personnes qui ont fait appel \u00e0 ses services ont retrouv\u00e9 un emploi, ce qui repr\u00e9sente une \u00e9conomie de 6 millions pour le canton.", "En Suisse, ils sont une trentaine de licenci\u00e9s. Des passionn\u00e9s qui investissent de grosses sommes d'argent pour \u00eatre sur le podium."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434383", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Maison des Associations \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437485", "ece-6434381", "ece-6434383"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["PHARMACIEN", "JEUNE (\u00c2GE)", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["MEIERHANS, STEFAN", "ZSCHOKKE, MATTHIAS"], "id": "asset-1410541", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GLARIS", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "La justice fran\u00e7aise aurait lanc\u00e9 des mandats d'arr\u00eat contre 3 anciens dirigeants d'UBS en Suisse: les explications de Pascal Jeannerat", "Proc\u00e8s de Dominique Strauss-Kahn: deux des parties civiles ont abandonn\u00e9 les poursuites", "Fusillades de Copenhague: 30'000 personnes \u00e9taient dans les rues pour exprimer leur solidarit\u00e9", "Ukraine: les rebelles prorusses sont entr\u00e9s dans la ville strat\u00e9gique de Debaltseve", "GL: suie et gloire r\u00e9sument en deux mots la tradition du Schybelfleuge", "Minimag: la sp\u00e9l\u00e9ologie tient du sport autant que de la science", "Prix trop \u00e9lev\u00e9 des m\u00e9dicaments brevet\u00e9s en Suisse: les observations de Stefan Meierhans, surveillant des prix, \u00e0 Berne", "Les m\u00e9dicaments brevet\u00e9s sont toujours trop chers en Suisse, selon les assureurs", "FR: le canton teste un nouveau syst\u00e8me de filtrage des eaux de ruissellement", "L'invit\u00e9 culturel: Matthias Zschokke pr\u00e9sente son nouveau livre \"L'Homme qui avait deux yeux\"", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434413", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'heure est donc au soulagement pour DSK. Le pr\u00e9venu le plus c\u00e9l\u00e8bre de France pourrait bient\u00f4t en avoir d\u00e9finitivement termin\u00e9 avec la justice.", "Le rassemblement fait suite aux les fusillades qui ont vis\u00e9 une synagogue et une conf\u00e9rence consacr\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9 d'expression.", "Deux jours apr\u00e8s le cessez-le-feu, des affrontements font rage dans la ville contre les forces de Kiev.", "Selon une pratique ancestrale, elle offre aux jeunes Glaronais du village de Matt une nuit de toutes les libert\u00e9s.", "Elle compte plus de mille adeptes inscrits en Suisse.", "Une \u00e9tude men\u00e9e par les groupes pharmas affirme le contraire. Mais elle porte sur les tarifs pratiqu\u00e9s avant l'abandon du taux plancher.", "L'objectif de ce projet men\u00e9 par les hautes \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es est de d\u00e9polluer les eaux de chauss\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 des cassettes v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es.", "Matthias Zschokke est un romancier, dramaturge et cin\u00e9aste suisse."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434413", "ece-6437532"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397134", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 875, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 227", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "17.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434398", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434398"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388178", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 727", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Philippe de Saint-Maurice (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434357", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434357", "ece-6434355"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2014 - 2015 : Gen\u00e8ve Servette HC - HC Davos", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1412101", "durationSec": 13800, "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "120 secondes", "source": "gico", "id": "asset-1393231", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 240, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Romaine Berclaz, contrema\u00eetre dans une entreprise de construction, qui \u00e9voque les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par une femme qui pratique un m\u00e9tier habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes.", "title": "Romaine Berclaz - Le choix d'un emploi d\u00e9termin\u00e9 par le sexe", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2015-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR", "DISCRIMINATION SEXUELLE"], "alternativeExcerpt": ["Romaine Berclaz - Le choix d'un emploi d\u00e9termin\u00e9 par le sexe", "Romaine Berclaz, contrema\u00eetre dans une entreprise de construction, \u00e9voque les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par une femme qui pratique un m\u00e9tier habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes."], "alternativeTitle": ["120 secondes", "Romaine Berclaz - Le choix d'un emploi d\u00e9termin\u00e9 par le sexe", "Le choix d'un emploi d\u00e9termin\u00e9 par le sexe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6315432", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6315432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Mali (1/5) : Entretiens avec Lazare Eloundou Assomo, haut fonctionnaire, et Romain Simenel, ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43D39473-BC1E-4BF5-91C3-3349CAAFE808", "thematicGeographicals": ["Sahara", "Maroc", "Mali"], "durationSec": 3673, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences exactes", "histoire", "islam", "soufisme", "connaissance", "document manuscrit"], "excerpt": "Ecrivains, universitaires et soldats en armes: o\u00f9 sont les racines? Semaine consacr\u00e9e \u00e0 trois facettes tr\u00e8s diff\u00e9rentes du Mali: un auteur, la situation universitaire et des soldats en armes. En lien avec le film documentaire TV de Jean Cr\u00e9pu \"Sur la piste des manuscrits de Tombouctou\". (1/5) Entretien avec Romain Simenel. Toute la r\u00e9gion au Sud du Maroc, jusqu'\u00e0 Tombouctou, depuis le 16e si\u00e8cle, est structur\u00e9e par un islam soufi et savant. Un espace d'exil pour des populations, mais aussi des id\u00e9es chass\u00e9es. Rencontre avec Lazare Eloundou Assomo. Le Mali et l'Afrique. L'ancienne Universit\u00e9 de Tombouctou.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue et chercheur \u00e0 l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD) \u00e0 Marseille", "name": "Simenel, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Unit\u00e9 Afrique \u00e0 UNESCO", "name": "Assomo, Lazare Eloundou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Trop de panneaux indicateurs de vitesse sur nos autoroutes? C'est l'exp\u00e9rience faite par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery, Julien Schekter et Bastien Von Wyss, qui ont relev\u00e9 42 panneaux de changement de vitesse le 26 septembre 2014 entre Gen\u00e8ve et Villeneuve. Notre cerveau est-il capable d'enregistrer tous ces changements? Avec quelles cons\u00e9quences sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re? Micha\u00ebl Th\u00e9mans, directeur adjoint du Centre de Transport de l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne et Guido Bielmann, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes, font le point ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D02F405-8DCD-40C0-A414-480A138ACB4F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 1223, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signalisation routi\u00e8re", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "circulation routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFROU", "name": "Bielmann, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint du Centre de transport de l'EPFL", "name": "Th\u00e9mans, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il un retour de la coupe afro chez les femmes noires? Reportage \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF803FDA-53D7-4358-A7E9-5F25F6AA9161", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "cheveu", "mode sociale", "coiffeur", "race noire", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs, m\u00e9diums", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "femmes, coiffeur(euse(s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Robin, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: la recette du humous libanais en compagnie de Micheline Z\u00e9hil, sp\u00e9cialiste de cuisine libanaise \u00e9tablie \u00e0 Villeneuve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1878AE9-AF73-4E87-BA22-866A16DF9EAB", "thematicGeographicals": ["Liban", "Vaud"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de cuisine libanaise", "name": "Z\u00e9hil, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sports \u00e0 risques et assurance accident. L'assurance-accident peut r\u00e9duire ses indemnit\u00e9s journali\u00e8res apr\u00e8s un accident de dirt biking - une forme de v\u00e9lo acrobatique. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral vient de le confirmer dans un arr\u00eat dat\u00e9 du 19 janvier 2015. De quoi refaire le point sur la couverture accident dans les sports ou activit\u00e9s \u00e0 risques.\r\nLe point avec Gilles-Antoine Hofstetter, avocat-conseil \u00e0 l'Association suisse des assur\u00e9s (ASSUAS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3246C6B-9910-42D9-8C61-9184EC1FF03C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance accident", "sports extr\u00eames"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 l'ASSUAS", "name": "Hofstetter, Gilles-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tuberculose: histoire \u00e9volutive et bact\u00e9rie zombie. Le point avec Thierry Wirth, chercheur en microbiologie \u00e9volutive  \u00e0 l'Institut de syst\u00e9matique, \u00e9volution et  biodiversit\u00e9 du Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle, et professeur \u00e0 l'Ecole pratique des hautes \u00e9tudes. Reportage \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne en compagnie de Giulia Manina, collaboratrice scientifique \u00e0 l'Institut de recherche en infectiologie", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8423F08C-BA23-4997-B567-8932C7FD6517", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1472, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["tuberculose", "recherche m\u00e9dicale", "th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en microbiologie", "name": "Wirth, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse \u00e0 l'EPFL", "name": "Manina, Giulia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Vingt et un coptes \u00e9gyptiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9s par le Groupe Etat islamique et l'Italie presse pour organiser une op\u00e9ration militaire en Libye : Correspondance d'Eric Joszef", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A455B52E-35D3-4D4C-ACA0-CA6F621B5B03", "thematicGeographicals": ["Italie", "Libye", "Egypte"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["islam", "relations internationales", "terrorisme", "christianisme", "homicide"], "excerpt": "Consternation en Egypte: le pr\u00e9sident al Sissi d\u00e9cr\u00e8te sept jours de deuil national et convoque une r\u00e9union d'urgence des chefs de l'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e, apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o montrant la d\u00e9capitation de 21 chr\u00e9tiens \u00e9gyptiens enlev\u00e9s en Libye. Les images du supplice sont sign\u00e9es des terroristes de l'\u00e9tat islamique. En raison de la tension croissante en Libye, l'Italie ferme momentan\u00e9ment son ambassade \u00e0 Tripoli et \u00e9vacuer ses ressortissants. Parall\u00e8lement, le gouvernement de Matteo Renzi se dit pr\u00eat \u00e0 participer \u00e0 une op\u00e9ration militaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Joszef, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phanie Cudr\u00e9-Mauroux, conservatrice du fond Georges Borgeaud aux archives litt\u00e9raires suisses et de Christophe Gence, co-\u00e9diteur de l'ouvrage : Autour de la publication \"Lettres \u00e0 ma m\u00e8re\" de Georges Borgeaud (Ed. Biblioth\u00e8que des Arts, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-34A13128-C748-4907-9C1E-179EFCBE8910", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "litt\u00e9rature", "m\u00e8re", "correspondance litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pendant plus de cinquante ans Georges Borgeaud \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re. Des lettres amoureuses et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es de l\u2019enfant naturel qu\u2019il \u00e9tait. Enfant abandonn\u00e9, malmen\u00e9 par une tendresse contrainte, l\u2019\u00e9crivain Borgeaud sera pour toujours marqu\u00e9 par son besoin d\u2019amour. Ce sont pr\u00e8s de 649 lettres qui composent le fond de la correspondance entre Georges Borgeaud et sa m\u00e8re, de 1923 \u00e0 1978. Une correspondance relue, corrig\u00e9e, pieusement conserv\u00e9e comme la trace vive d\u2019une relation complexe, parfois mensong\u00e8re, du drame d\u2019une vie. Ces lettres marqueront en profondeur la personnalit\u00e9 de l\u2019\u00e9crivain, son besoin d\u2019amour nuanc\u00e9 par les reproches qu\u2019il ne cesse d\u2019adresser \u00e0 ceux qu\u2019il aime, sa ferveur dans l\u2019enthousiasme comme dans la d\u00e9ception.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique des Archives litt\u00e9raires Suisses", "name": "Gence, Chrtistophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS (Archives RTS)", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du fond Georges Borgeaud aux Archives litt\u00e9raire suisses", "name": "Cudr\u00e9-Mauroux, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Islam et Occident, le choc des fantasmatisations (1/5) : Quand les identit\u00e9s se crispent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9D21C80-A526-45BD-B32B-1376E103AE5C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "psychologie", "identit\u00e9 (question philosophique)", "psychanalyse", "identit\u00e9 collective", "relation interpersonnelle", "islam"], "excerpt": "Comment penser le choc des identit\u00e9s entre islam et Occident ? Comment penser l'alt\u00e9rit\u00e9, notamment religieuse ? Des psychoth\u00e9rapeutes et psychanalystes ont abord\u00e9 ces questions d\u00e9licates dans un r\u00e9cent colloque, leurs outils sont int\u00e9ressant pour penser cette question en soci\u00e9t\u00e9. Comment se situe-t-on dans la rencontre avec l'autre, surtout quand cet autre est diff\u00e9rent sur le plan culturel et religieux ? Si la question concerne tout un chacun, elle se pose avec une acuit\u00e9 renouvel\u00e9e en regard de diff\u00e9rentes interrogations qui traversent nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales. Au centre du d\u00e9bat, souvent, l'islam et certains \u00e9v\u00e9nements tragiques ou inqui\u00e9tants qui s'y rattachent. Des psychoth\u00e9rapeutes, psychologues, psychanalystes et psychiatres se sont pos\u00e9 cette question lors d'un colloque intitul\u00e9 \u00ab Malaise dans les identit\u00e9s. Islam et Occident : d\u00e9jouer le choc des fantasmatisations\u00bb, qui s'est tenu \u00e0 Neuch\u00e2tel le 7 f\u00e9vrier 2015. Une rencontre organis\u00e9e par l'Association Internationale d'Etudes M\u00e9dico-Psychologiques et Religieuses (AIEMPR) en collaboration avec l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et la Fondation L\u00ea Quang. Si des professionnels de la psychologie se posent ces questions, c'est qu'elles \u00e9mergent dans leurs cabinets, avec leurs dimensions individuelles, collectives, sociales et politiques. Et leurs r\u00e9flexions \u00e9clairent d'un jour int\u00e9ressant la mani\u00e8re dont nous pensons ces questions-l\u00e0 en soci\u00e9t\u00e9. A vue d'esprit rend compte des r\u00e9flexions partag\u00e9es dans ce colloque avec plusieurs intervenants : Dominique Bourdin, psychanalyste, membre de la soci\u00e9t\u00e9 psychanalytique de Paris, Docteur en psychopathologie fondamentale, agr\u00e9g\u00e9e de philosophie et titulaire d'une ma\u00eetrise de th\u00e9ologie. Fran\u00e7ois Jullien, Docteur en philosophie, Docteur d'Etat en \u00e9tudes extr\u00eame-orientales, sinologue, titulaire de la Chaire sur l'alt\u00e9rit\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 la Fondation Maison des sciences de l'homme \u00e0 Paris. Duc L\u00ea Quang, Docteur en m\u00e9decine, sp\u00e9cialiste FMH en psychiatrie et psychoth\u00e9rapie, pr\u00e9sident de la Fondation L\u00ea Quang. Claire Mestre, psychiatre, psychoth\u00e9rapeute et Docteur en anthropologie, praticienne en clinique transculturelle au Centre Hospitalier Universitaire (CHU) Saint Andr\u00e9 de Bordeaux, directrice scientifique et m\u00e9dicale de l'Association MANA (Soins psychoth\u00e9rapeutiques et pr\u00e9vention aupr\u00e8s des populations migrantes), r\u00e9dactrice en chef de la revue \u00ab L'Autre, cliniques, cultures et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb. Emmanuel Schwab, Docteur en psychologie, psychanalyste, psychoth\u00e9rapeute \u00e0 La Chaux-de-Fonds, licenci\u00e9 en th\u00e9ologie et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Tania Zittoun, Docteur en psychologie, Professeur ordinaire de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste entre autres de la psychologie socioculturelle du d\u00e9veloppement, \u00e9ditrice associ\u00e9e de la revue Culture & Psychology. (1/5) : Islam et Occident. Deux termes que l'on oppose fr\u00e9quemment. Deux notions rarement clairement intelligibles, et \u00e0 propos desquelles on interroge tour \u00e0 tour l'ad\u00e9quation, la compl\u00e9mentarit\u00e9, l'\u00e9loignement et la capacit\u00e9 de rencontre et de dialogue. Se trouve-t-on dans un choc des fantasmatisations ? Professeur de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Tania Zittoun rend compte de l'int\u00e9r\u00eat de la question aujourd'hui, du point de vue des relations interpersonnelles entre individus, mais \u00e9galement du point de vue de la collectivit\u00e9. Psychoth\u00e9rapeute et psychanalyste, Emmanuel Schwab transcrit ensuite les enjeux qui se pr\u00e9sentent aux professionnels de l'accompagnement, de la relation, lorsque \u00ab la diff\u00e9rence \u00bb culturelle et religieuse intervient. Par-l\u00e0, il met en \u00e9vidence la notion de clivage d\u00e9velopp\u00e9e par Freud et qui indique que c'est au sein m\u00eame de l'individu que se jouent des rapports de force entre diff\u00e9rents r\u00e9f\u00e9rents identitaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute, psychanalyste", "name": "Schwab, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Zittoun, Tania", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Boujenah, humoriste, \u00e0 l'occasion de ses 60 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46276C05-89C3-44AA-B59D-0A071B6F4C46", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boujenah, Michel"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Boujenah, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Boujenah, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Intervieu de Matthieu M\u00e9gevand, \u00e9crivain et historien des religions, qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate des \u00e9ditions Labor et Fides", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BE6DF6B-216E-43D3-9A80-1485EA649F1B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["protestantisme", "\u00e9dition", "religion et croyances"], "excerpt": "Matthieu M\u00e9gevand est l'auteur d\u2019un roman salu\u00e9 sur le drame de Sierre, paru en 2013 aux \u00e9ditions Fayard. Il remplace Gabriel de Montmollin, qui a pass\u00e9 plus de vingt ans \u00e0 la t\u00eate de la maison genevoise. Matthieu M\u00e9gevand est \u00e9galement philosophe et dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019histoire des religions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et historien des religions", "name": "M\u00e9gevand, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment poser des limites \u00e0 son enfant. Les avis de Caroline Hildebrand-Doerig, psychologue pour enfants et Paola Biancardi, directrice de cr\u00e8che et formatrice pour adultes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72A12F4B-5E5A-40AC-950E-D91E848F09A9", "durationSec": 1129, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9ducation", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "psychologie de l'enfant"], "excerpt": "Savoir donner des limites sans casser l\u2019autonomie, voil\u00e0 le principe d\u2019une \u00e9ducation r\u00e9ussie. Mais c'est souvent plus facile \u00e0 dire qu\u2019\u00e0 faire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue pour enfants", "name": "Hildebrand-Doerig, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de cr\u00e8che", "name": "Biancardi, Paola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sous le signe du L\u00e9man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8F04EB5-F661-4DC9-A696-23A6311E0BDE", "thematicGeographicals": ["Ouchy", "Lac L\u00e9man", "Lausanne"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie des Pirates d'Ouchy"], "thematicThemes": ["lac", "navigation int\u00e9rieure", "type de bateau \u00e0 voile", "restauration des monuments", "histoire"], "excerpt": "Plus grand lac d'Europe occidentale, le L\u00e9man constitue un \u00e9l\u00e9ment incontournable de notre paysage, un espace o\u00f9 se rencontrent les hommes et les eaux. \u00c0 l'occasion du chantier de restauration de la barque \"La Vaudoise\", \"Babylone\" hisse le pavillon pour une travers\u00e9e \u00e0 voile et \u00e0 vapeur! Dernier t\u00e9moin de l'ancienne navigation l\u00e9manique \u00e0 voiles latines, la barque La Vaudoise est l'objet de toutes les attentions depuis son acquisition par la confr\u00e9rie des pirates d'Ouchy, au lendemain de la Seconde Guerre mondiale. En 2004, son p\u00e9riple m\u00e9morable vers Brest pour y repr\u00e9senter la Suisse lors de l'une des plus grandes manifestations maritimes actuelles provoqua un bel enthousiasme populaire, relat\u00e9 dans \"La Vaudoise \u00e0 Brest. Du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9\". Que raconte l'aventure de sa restauration? De la pirogue en bois du N\u00e9olithique aux bateaux \u00e0 vapeur de la CGN, le L\u00e9man a servi d'\u00e9crin naturel \u00e0 une riche aventure humaine, technique et culturelle. Voie de transit essentielle pour le grand commerce \u00e0 l'\u00e9poque gallo-romaine, il fut aussi le th\u00e9\u00e2tre d'une catastrophe naturelle majeure, un tsunami survenu en 538 apr. J.-C., ainsi que l'a mis en \u00e9vidence une \u00e9quipe de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Ses rives et ses eaux n'ont cess\u00e9 d'inspirer aussi peintres, \u00e9crivains et philosophes. Assurant ainsi de nombreuses fonctions \u00e9conomiques, soci\u00e9tales et culturelles, le L\u00e9man est assur\u00e9ment un lac sous influence humaine! Aujourd'hui, malgr\u00e9 une emprise sans pr\u00e9c\u00e9dent des activit\u00e9s humaines sur la flore et la faune, il conserve pourtant une image toujours aussi s\u00e9duisante pour le tourisme plan\u00e9taire! Avec Marianne Chevassus Favey, conservatrice adjointe au Mus\u00e9e du L\u00e9man. Reportage sur le chantier de restauration de \"La Vaudoise\", en compagnie de G\u00e9rald Hagenlocher, grand patron de la Confr\u00e9rie des pirates d'Ouchy, Claude-Alain Alain Boand, membre de la confr\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Confr\u00e9rie des pirates d'Ouchy", "name": "Boand, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "grand patron de la Confr\u00e9rie des pirates d'Ouchy", "name": "Hagenlocher, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice adjointe au Mus\u00e9e du L\u00e9man", "name": "Chevassus Favey, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mentalit\u00e9 pacificiste et ang\u00e9lique en Europe bouscul\u00e9e par les attentats terroristes r\u00e9cents en Europe : Interview de Jean-Pierre Le Goff,  philosophe de formation, \u00e9crivain et sociologue au CNRS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2560E827-1261-4C87-A9B2-8F65EE62C8DD", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 543, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "islam", "famille", "terrorisme"], "excerpt": "Le 10 janvier dernier, peu apr\u00e8s l\u2019attaque de Charlie Hebdo par des terroristes islamistes, Jean-Pierre Le Goff \u00e9crivait dans Le Figaro: \"Avec ces meurtres terroristes de sang-froid, c'est toute une mentalit\u00e9 pacifiste et ang\u00e9lique, pr\u00e9sente en France et dans nombre de pays europ\u00e9ens depuis plus de trente ans, qui vole en \u00e9clats.\" Des propos qu'il maintient apr\u00e8s les attentats de Copenhague samedi dernier (14.02.2015)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain et sociologue", "name": "Le Goff, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusillade de Copenhague. Le ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur s'est rendu au Danemark : Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric Says", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A655445-9BE4-4000-8DBA-58F26F06D58F", "thematicGeographicals": ["Copenhague", "Danemark", "France"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "relations internationales", "attentat"], "excerpt": "A Copenhague la police commence \u00e0 cerner le profil de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des deux fusillades de ce week-end. L'homme a \u00e9t\u00e9 abattu par les forces de l'ordre devant son domicile. Il avait 22 ans, \u00e9tait n\u00e9 au Danemark. Il \u00e9tait sorti de prison il y a deux semaines, apr\u00e8s avoir purg\u00e9 une peine pour agression. Le mode op\u00e9ratoire de ce week-end et les cibles - un d\u00e9bat sur la libert\u00e9 d'expression et la communaut\u00e9 juive - rappellent les attentats de Paris. D'ailleurs le ministre fran\u00e7ais de l\u2019Int\u00e9rieur s\u2019est rendu hier \u00e0 Copenhague.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Paris", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chute de l'euro: un Suisse sur deux pr\u00eat \u00e0 faire ses achats \u00e0 l'\u00e9tranger. Interview de Nicolas Inglard, directeur d'Imadeo, un institut de sondage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DF32F02-D36B-434F-939E-E7B7E4486096", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux de change", "commerce de d\u00e9tail", "importation", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Un sondage d\u2019Imadeo d\u00e9montre que les Suisses sont d\u00e9complex\u00e9s par rapport au tourisme d\u2019achat. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui devrait prendre de l\u2019ampleur si le commerce de d\u00e9tail suisse ne pratique pas de r\u00e9ductions de prix importantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Imadeo", "name": "Inglard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397133", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 886, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 226", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "16.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434471", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434471"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Dis-moi oui !", "source": "gico", "id": "asset-1373277", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2505, "mediaType": "video", "excerpt": "Trois couples nagent dans le bonheur. Pour un quatri\u00e8me, il est entrav\u00e9 pour une question de\npapier. Beaucoup d\u00bf\u00e9motion se d\u00e9gage des c\u00e9r\u00e9monies de mariage, les \u00e9poux savent qu\u00bfils\nvivent un moment unique. Ils avancent d\u00e9sormais ensemble vers l\u00bfavenir, d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 profiter\nde la vie et \u00e0 surmonter les obstacles.", "title": "Le plus beau jour 6/6", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9"], "id": "asset-1410264", "durationSec": 1886, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "ZURICH-VILLE", "VALAIS", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Les intol\u00e9rances aux cosm\u00e9tiques touchent de plus en en plus de monde", "Une campagne de pr\u00e9vention encourage les fumeurs qui souhaitent arr\u00eater", "L'aviation \u00e9gyptienne a bombard\u00e9 des positions du groupe Etat islamique", "Fusillades de Copenhague: le quartier du pr\u00e9sum\u00e9 coupable esp\u00e8re un retour au calme", "L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des fusillades de Copenhague a \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9", "Une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Zurich sur les cigarettes serait biais\u00e9e", "Fusillades de Copenhague: les r\u00e9actions de Gaspard K\u00fchn", "VS: des zones \u00e0 b\u00e2tir pr\u00e9sentent une concentration en mercure sup\u00e9rieure \u00e0 la limite", "Les exportations allemandes affichent un nouveau record pour 2014", "Fusillades de Copenhague: l'interview de Claude Moniquet, Sp\u00e9cialiste renseignement et s\u00e9curit\u00e9", "L'influence des CFF sur la politique de logement en Suisse inqui\u00e8te l'ASLOCA", "Les s\u00e9ries TV s'emparent toujours plus de personnages historiques et de figures litt\u00e9raires", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne du workaholisme, ou l'addiction au travail", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Entre 5 et 10 % de la population ne supporte pas les cr\u00e8mes, maquillages, ou produit de douche.", "Affiches, sites Internet et Spots t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, le tout co\u00fbte 9 millions de francs.", "L'\u00e9mergence r\u00e9cente du groupe jihadiste en Libye inqui\u00e8te ses voisins et les pays europ\u00e9ens.", "Les habitants de Norrebro craignent cependant de voir la cohabitation pacifique entre communaut\u00e9s religieuses mise en p\u00e9ril.", "C'est un jeune homme de 22 ans \u00e9tait connu pour des actes de d\u00e9linquance et fascin\u00e9 par la violence islamiste.", "L'universit\u00e9 et Philipp Morris sont li\u00e9s par un contrat aux clauses surprenantes.", "Seule une septantaine de parcelles b\u00e9n\u00e9ficiera d'un assainissement.", "Elles devraient progresser en 2015, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la faiblesse de l'euro, et la hausse du franc suisse.", "Les d\u00e9fenseurs des locataires ont d\u00e9pos\u00e9 une p\u00e9tition \u00e0 Berne pour faire pression sur la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne peut assurer le succ\u00e8s d'une fiction, mais aussi \u00e9clairer une \u00e9poque.", "C'est un mal insidieux dont on commence tout juste \u00e0 prendre la mesure."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434449", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Copenhague", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434447", "ece-6434449"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "RELATION SOCIALE", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "RELATION SOCIALE"], "id": "asset-1402082", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ORBE", "PARIS", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Didactique Swissleaks\n- Notre invit\u00e9 : Dirk Marty\n- Unia vs Nestl\u00e9\n- Les sites de rencontre low cost\n- Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "- Didactique Swissleaks\n- Notre invit\u00e9 : Dirk Marty\n- Unia vs Nestl\u00e9\n- Les sites de rencontre low cost\n- Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "- Didactique Swissleaks\n- Notre invit\u00e9 : Dirk Marty\n- Unia vs Nestl\u00e9\n- Les sites de rencontre low cost\n- Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "Evasion fiscale. Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur les pratiques de la banque HSBC en Suisse notre enqu\u00eate : o\u00f9 sont les milliards qui ont quitt\u00e9 la Russie?", "Evasion fiscale. Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur les pratiques de la banque HSBC en Suisse notre enqu\u00eate : o\u00f9 sont les milliards qui ont quitt\u00e9 la Russie ?   La plupart des soci\u00e9t\u00e9s de Nestl\u00e9 en Suisse n'ont pas de convention collective. Le coup de gueule des syndicats.  Les nouveaux sites de rencontre low cost cartonnent sur les smartphones. Ils jouent \u00e0 fond sur la g\u00e9olocalisation. Les nouvelles tendances de la drague sur internet... Le mode d'emploi en fin d'\u00e9mission.", "Les nouveaux sites de rencontre low cost cartonnent sur les smartphones. Ils jouent \u00e0 fond sur la g\u00e9olocalisation. Les nouvelles tendances de la drague sur internet... Le mode d'emploi en fin d'\u00e9mission.", "La plupart des soci\u00e9t\u00e9s de Nestl\u00e9 en Suisse n'ont pas de convention collective. Le coup de gueule des syndicats."], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Didactique Swissleaks\n- Notre invit\u00e9 : Dirk Marty\n- Unia vs Nestl\u00e9\n- Les sites de rencontre low cost\n- Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Didactique Swissleaks\n- Notre invit\u00e9 : Dirk Marty\n- Unia vs Nestl\u00e9\n- Les sites de rencontre low cost\n- Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Didactique Swissleaks", "- Didactique Swissleaks\n- Notre invit\u00e9 : Dirk Marty\n- Unia vs Nestl\u00e9\n- Les sites de rencontre low cost\n- Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "Cigale ou Fourmi : Marina Rollman", "Didactique Swissleaks / Unia vs Nestl\u00e9 / Les sites de rencontre low cost", "Les sites de rencontre low cost", "Notre invit\u00e9 : Dick Marty", "Unia vs Nestl\u00e9"], "imageURL": "//www.rts.ch/6521561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434461", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6470765", "ece-6437542", "ece-6434461"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "id": "asset-1410265", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Pollution au mercure / VS: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00ebl Poncioni depuis Vi\u00e8ge (VS)", "Jean-Pierre Huser continue de composer et de chanter", "VD: un conflit de travail \u00e9branle l'H\u00f4pital Riviera Chablais", "Le r\u00e9sum\u00e9 d'actualit\u00e9 romande", "Une population de chauve-souris extr\u00eamement rare a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte", "Gen\u00e8ve construit un th\u00e9\u00e2tre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434453", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il y a bient\u00f4t 40 ans, il composait la chanson \"La Rivi\u00e8re\" qui a fait le tour de la plan\u00e8te.", "Les syndicats parlent d'une situation qui pourrait mettre en danger la qualit\u00e9 des soins.", "C'est un conservateur du Museum d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve qui a retrouv\u00e9 cette esp\u00e8ce.", "La salle, baptis\u00e9e Op\u00e9ra des Nations, a pour vocation d'accueillir le public du Grand Th\u00e9\u00e2tre pendant la restauration de ce dernier."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Vi\u00e8ge", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437556", "ece-6434451", "ece-6434453"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SPOT PUBLICITAIRE", "PROPHYLAXIE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["GRANGE, JEAN-BAPTISTE"], "id": "asset-1410266", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BEAVER CREEK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "L'arm\u00e9e de l'air \u00e9gyptienne a bombard\u00e9 des positions de l'\u00c9tat islamique en Libye", "L'invit\u00e9 culturel: Dany Brillant est \"le dernier romantique\"", "Le 12h45", "France: plusieurs centaines de tombes ont \u00e9t\u00e9 profan\u00e9es dans un cimeti\u00e8re juif", "Ski / Mondiaux de Vail: Tina Maze a brill\u00e9 lors de ces championnats", "Danemark: la presse danoise publie l'identit\u00e9 de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des fusillades", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Ski / Mondiaux de Vail: le r\u00e9sum\u00e9 de la course de slalom", "Une nouvelle campagne de pr\u00e9vention contre la cigarette a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e", "Proc\u00e8s Piller / Affaire de corruption: les pr\u00e9cisions de Pierre Jenny", "Le 12h45", "NE: un responsable du parking se pla\u00eet \u00e0 prendre soin de son souterrain", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'attaque a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en collaboration avec les forces fid\u00e8les au r\u00e9gime de Tripoli.", "Son dernier album est construit autour des dix \u00e9tapes de l'amour, de la rencontre \u00e0 la rupture.", "En 2014, 851 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en France, le double de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.", "La skieuse slov\u00e8ne envisage de prendre une ann\u00e9e sabbatique pour se consacrer \u00e0 son autre passion, la musique.", "Il s'agit d'un jeune homme connu des services de police qui pourrait avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de complicit\u00e9s.", "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9, les cantons et les ONG se sont alli\u00e9s pour faire baisser le nombre de fumeurs.", "Ancien chauffeur-livreur, Claude Guye s'est reconverti dans le parking il y a 16 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434489", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Perpignan", "name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434489", "ece-6437604"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388177", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 726", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Eliane vs J\u00e9r\u00f4me, de Saint-Maurice (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs J\u00e9r\u00f4me, de Saint-Maurice (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434427", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434427", "ece-6434425"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dans la t\u00eate des animaux", "source": "gico", "title": "5 sens... et plus 1/3", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-1399136", "durationSec": 2996, "publicationDate": "2015-02-15T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "KELLNER, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Marinaleda, la part du r\u00eave", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EB8DE328-BB63-4F90-AAED-74354D4C9AC4", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Andalousie", "Marinaleda"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["utopie", "autogestion", "communisme", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Assembl\u00e9es populaires, occupations de terrains, annexion de sources, cr\u00e9ation de coop\u00e9ratives, salaire unique, logement auto-construit\u2026 Les radios, les tv, les journaux: tout le monde s'y int\u00e9resse. Entre envie, m\u00e9fiance, besoin de r\u00eaver. Quoi de plus normal pour une utopie qui dure depuis aussi longtemps. Apr\u00e8s un premier s\u00e9jour en 2010, Isabelle Carceles retourne \u00e0 l'automne 2014 \u00e0 Marinaleda, et cherche \u00e0 savoir comment le syst\u00e8me mis en place r\u00e9siste-t-il \u00e0 la crise espagnole, et comment les m\u00e9dias (presse, radios, t\u00e9l\u00e9visions nationales et internationales) contribuent-ils \u00e0 mettre en sc\u00e8ne cette utopie. Et enfin, \u00e0 conna\u00eetre quels rapports existent entre cette utopie et le Podemos, le parti politique espagnol de gauche, v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne, cr\u00e9dit\u00e9 actuellement de plus de 25% des suffrages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9e de presse de Podemos S\u00e9ville", "name": "Romero, Mari Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste et conseiller \u00e0 Osuna", "name": "Rodriguez Nunez, Jose", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Podemos S\u00e9ville", "name": "Franco, Isabel", "type": "Participant"}, {"role": "adjointe au maire de Marinaleda", "name": "Saavedra, Esperanza", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'\u00e9cole primaire de Marinaleda", "name": "Delgado Martin, Jorge", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de dispensaire", "name": "Delgado Sanchez, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Libye. Les 21 Coptes \u00e9gyptiens enlev\u00e9s par le groupe Etat islamique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9s : Commentaire de Philippe Nanzer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F45E2D41-ADF5-40C2-9D62-314AD05ADCC8", "thematicGeographicals": ["Libye", "Egypte"], "durationSec": 28, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "christianisme", "homicide", "islam"], "excerpt": "D\u00e9claration dans la vid\u00e9o de revendication : \"Pour vous les crois\u00e9s, la s\u00e9curit\u00e9 n'est qu'un vain espoir\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Apocalypse Now, Francis Ford Coppola, 1979", "id": "sound-1A4AE221-AB15-4358-BB8A-27807FBC8E59", "durationSec": 3213, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\nEn pleine guerre du Vi\u00eat Nam, le capitaine Benjamin Willard (Martin Sheen) se voit confier une mission par les services secrets militaires am\u00e9ricains: il doit retrouver et ex\u00e9cuter le colonel Walter Kurtz (Marlon Brando), dont les m\u00e9thodes militaires sont jug\u00e9es malsaines par la cha\u00eene de commandement.\r\nLe colonel Kurtz a pris la t\u00eate groupe d'indig\u00e8nes et m\u00e8ne des op\u00e9rations depuis un camp \u00e9tabli au Cambodge. \r\nSes op\u00e9rations contre l'ennemi sont d'une sauvagerie terrifiante.\r\nWillard va alors remonter le fleuve jusqu'au plus profond de la jungle vietnamienne pour pouvoir \u00e9liminer le colonel Kurtz.\r\nMais au cours du voyage, en \u00e9tudiant le dossier du bonhomme, il se rend compte qu'il est tr\u00e8s diff\u00e9rent de l'id\u00e9e qu'il s'en faisait.\r\nArriv\u00e9s au campement de Kurtz, les choses vont m\u00e9chamment d\u00e9raper. \r\nMais je ne vous dirai ni comment, ni pourquoi, car il faut voir et revoir Apocalypse Now, film de Francis Ford Coppola, sorti en 1979.\r\nLe plus grand film de guerre jamais r\u00e9alis\u00e9 sans l'aide du gouvernement, comme l'expliquait \u00e0 l'\u00e9poque le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain.\r\n..\r\nApocalypse Now est le 8e film de ce r\u00e9alisateur.\r\nC'est un des films les plus mythiques du cin\u00e9ma du 20e si\u00e8cle.\r\nL'image en est saisissante et l'histoire du tournage a vir\u00e9 \u00e0 la l\u00e9gende.\r\nPas pour rien certainement, et on va, au cours de ce travelling, essayer de d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux.\r\nCe qu'on peut vous dire dans un premier temps, c'est que derri\u00e8re la l\u00e9gende, il y a un homme : Francis Ford Coppola.\r\nEn 1975, Coppola peut litt\u00e9ralement tout tenter.ou presque. Il est une des figures embl\u00e9matiques du Nouvel Hollywood et il a r\u00e9alis\u00e9 des \u00e9normes succ\u00e8s publics.\r\nMais il est las.\r\nLas de faire toujours les m\u00eame films.\r\nPour Eleanor Coppola, Francis, son mari, peu apr\u00e8s le Parrain 2, veut faire un film de lumi\u00e8re.\r\nIl voulait du soleil, faire un western, un film d'actions et d'aventures. Je crois que Francis voyait Apocalypse Now comme un grand op\u00e9ra en ext\u00e9rieurs et qu'il s'imaginait en train de courir en short dans la jungle, de nager et de r\u00e9aliser un film aussi \u00e9loign\u00e9 que possible des th\u00e8mes et du style de ses pr\u00e9c\u00e9dents travaux. \r\nImpossible pour lui d'anticiper ce qui sera la torture prolong\u00e9e du tournage et le tour infernal que prendra la post-production.\r\nMais \u00e7a, personne n'est capable d'anticiper en 1975 la gabegie de trois ans qui va suivre au cour de la jungle philippine, entre acteurs malades, typhon et d\u00e9pression.\r\n..\r\nPOUR LE NET\r\nLe tournage du film a fait l'objet d'un documentaire sorti en 1991 : Aux cours des t\u00e9n\u00e8bres : L'Apocalypse d'un metteur en sc\u00e8ne (Hearts of Darkness: A Filmmaker's Apocalypse), r\u00e9alis\u00e9 par Fax Bahr et George Hickenlooper sur la base des films amateurs tourn\u00e9s sur les plateaux par l'\u00e9pouse de Coppola, Eleanor Coppola.\r\nJean-Baptiste Thoret, Le Cin\u00e9ma am\u00e9ricain des ann\u00e9es 1970, \u00e9d. des Cahiers du cin\u00e9ma, 2006\r\nJean-Baptiste Thoret, Apocalypse Now : Un cauchemar psych\u00e9d\u00e9lique, livre DVD/Blu-ray Path\u00e9\r\nEleanor Coppola, Apocalypse Now Journal, Sonatine \u00c9ditions, 2011\r\nCOWIE, Peter, Le petit livre d'Apocalypse Now, Cin\u00e9ditions, 2001\r\nApocalypse Now, la sc\u00e8ne mythique des h\u00e9licopt\u00e8res\r\n<http://www.dailymotion.com/video/x80giv_apocalypse-now-scene-mythique_shortfilms>\r\nLe trailer\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=IkrhkUeDCdQ>\r\nSur la musique d'Apocalypse Now\r\n<http://blogshumanites.u-paris10.fr/content/bande-originale-du-film-apocalypse-now>", "alternativeTitle": ["Travelling du 15.02.2015", "Apocalypse Now / TVL_2015-02-15T10:06:45_travelling", "Travelling du 15.02.2015", "Apocalypse Now / TVL_2015-02-15T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Ce film sur la guerre du Vietnam est l'un des films les plus mythiques du cin\u00e9ma du 20e si\u00e8cle. Sorti en 1979, Francis Ford Coppola y a r\u00e9uni Martin Sheen, Marlon Brando, Robert Duvall et Dennis Hopper.\n\nPour cause de retransmission des comp\u00e9titions des Championnats du monde de ski de Vail/Beaver Creek, il n'y a pas de diffusion de ce film sur RTS 2 ce dimanche 15 f\u00e9vrier 2015.", "Ce film sur la guerre du Vietnam est l'un des films les plus mythiques du cin\u00e9ma du 20e si\u00e8cle. Sorti en 1979, Francis Ford Coppola y a r\u00e9uni Martin Sheen, Marlon Brando, Robert Duvall et Dennis Hopper.\n\nPour cause de retransmission des comp\u00e9titions des Championnats du monde de ski de Vail/Beaver Creek, il n'y a pas de diffusion de ce film sur RTS 2 ce dimanche 15 f\u00e9vrier 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6505879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6505879", "ece-6505878"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des deux attaques \u00e0 Copenhague perp\u00e9tr\u00e9es contre un centre culturel o\u00f9 se tenait un d\u00e9bat sur l'islam et pr\u00e8s de la synagogue a \u00e9t\u00e9 abattu par la police danoise : Commentaire d'Yves Terrani. - 2. Interview d'Inna Shevchenko, fondatrice du mouvement Femen, qui avait la parole samedi \u00e0 Copenhague \u00e0 l'occasion de la Conf\u00e9rence sur la libert\u00e9 d'expression et le blasph\u00e8me, au moment o\u00f9  elle a \u00e9t\u00e9 interrompue par des dizaines de coups de feu interview", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F4465DB3-5DE8-435F-BECF-8E745037BB31", "thematicGeographicals": ["Copenhague"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "conf\u00e9rence publique", "attentat", "islam"], "excerpt": "La police demeure muette, pour l'heure, sur l'identit\u00e9 du tireur pr\u00e9sum\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice du mouvement Femen", "name": "Shevchenko, Inna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Eran Riklis [en anglais avec traduction], r\u00e9alisateur, pour le film : \"Dancing arabs\"  [Bonus web - BRASIL [BRA]. Entretien r\u00e9alis\u00e9 par Cathy Trograncic, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8A9D397-C766-4C9E-AA71-DCA620D00794", "durationSec": 343, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riklis, Eran"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Riklis, Eran", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon le rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la mise en \u0153uvre de l'initiative sur l'immigration de masse, la facture pourrait s'\u00e9lever \u00e0 100 millions de francs pour les entreprises, en frais de proc\u00e9dures pour recruter des travailleurs de l'Union europ\u00e9enne : D\u00e9bat entre Blaise Matthey, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes (FER) et Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D2C8032E-CB0A-4EAF-866B-187F6F34E06A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 793, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "libre circulation des personnes", "travailleur \u00e9tranger"], "excerpt": "Du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9conomie, l'Union Patronale Suisse estime que cette facture est sous-\u00e9valu\u00e9e, et que le co\u00fbt pourrait atteindre 400 millions de francs. L'UDC conteste ces estimations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes (FER)", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Juliette Buffat, m\u00e9decin-psychiatre et sexologue", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-63231498-BC9D-49BF-9EFF-168547079EDA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5153, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffat, Juliette"], "thematicThemes": ["sexologie", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, sexologue", "name": "Buffat, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ukraine. Le cessez-le-feu en vigueur depuis samedi (14.02.2015) est extr\u00eamement fragile mais globalement satisfaisant : COrrespondance de Jean-Claude Galli et interview d'Alexandre Zakhartchenko, du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e, \u00e0 l'est de l'Ukraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92B875B0-6E14-4192-B586-218A922436A1", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Union europ\u00e9enne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "relations internationales", "cessez-le-feu"], "excerpt": "Jean-Claude Galli a r\u00e9alis\u00e9 cette interview avant l'entr\u00e9e en vigueur du cessez-le-feu ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e, \u00e0 l\u2019est de l\u2019Ukraine", "name": "Zakhartchenko, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS \u00e0 Donetsk", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Chine : magie du pipa (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7247152-28AF-403D-8524-B5850ED3708E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2986, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yu, Lingling"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "luth"], "excerpt": "Concert de Lingling Yu (luth pipa) enregistr\u00e9 le 24 mai 2014 au caf\u00e9 le Raisin, \u00e0 Bussigny (VD), dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival Arkh\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de luth pipa", "name": "Yu, Lingling", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Chine : magie du pipa (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD40D8CF-1125-443F-9940-507CC2CA54FD", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2569, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yu, Lingling"], "thematicThemes": ["luth", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Concert de Lingling Yu (luth pipa) enregistr\u00e9 le 24 mai 2014 au caf\u00e9 le Raisin, \u00e0 Bussigny (VD), dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival Arkh\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de luth pipa", "name": "Yu, Lingling", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Quand le Vatican refait son monde. A propos de la r\u00e9forme de la Curie. - 2. En Malaisie, on excise au nom d\u2019Allah", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-19CF8027-B57F-4F00-AD15-E5F9B4EE2711", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Vatican"], "durationSec": 2901, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "pape", "excision", "papaut\u00e9", "Etat"], "excerpt": "1.Quand le Vatican refait son monde- Le pape Fran\u00e7ois a ouvert jeudi au Vatican un vaste d\u00e9bat entre cardinaux sur la r\u00e9forme de la Curie, le gouvernement du Saint-Si\u00e8ge. Cette d\u00e9marche d\u00e9licate suscite des attentes autant que des crispations. Hautes fr\u00e9quences re\u00e7oit un invit\u00e9 pour comprendre les enjeux internes et externes que cela implique. Le pape Fran\u00e7ois d\u00e9fend le besoin d\u2019harmoniser le travail des diff\u00e9rents dicast\u00e8res de la Curie, ses minist\u00e8res. L\u2019objectif est de mieux collaborer, tendre vers une meilleure coll\u00e9gialit\u00e9 dans le gouvernement de l\u2019\u00c9glise, et faire preuve de transparence dans les fonctionnements de cette institution. Les enjeux de cette d\u00e9marche sont donc \u00e0 la fois internes et externes. Internes, car il s\u2019agit de d\u00e9passer de r\u00e9els handicaps et dysfonctionnements, r\u00e9organiser la supervision financi\u00e8re du Saint-Si\u00e8ge. Externes, car l\u2019image de l\u2019institution de l\u2019\u00c9glise romaine souffre largement des intrigues du Vatican, des myst\u00e8res quant \u00e0 son fonctionnement et du flanc que cela pr\u00eate \u00e0 toutes les projections possibles et imaginables. Hautes fr\u00e9quences revient sur le d\u00e9fi pos\u00e9 par cette r\u00e9forme au sein du Vatican, et des options prises par le Souverain pontife, notamment dans le choix de nouveaux cardinaux \u00e9lecteurs qu'il \u00e9lit samedi 14 f\u00e9vrier 2015, et qui t\u00e9moigne de la volont\u00e9 d\u2019ouvrir plus largement l\u2019horizon de ce coll\u00e8ge \u00e0 l\u2019Asie, l\u2019Am\u00e9rique latine et l\u2019Afrique. \r\n2. En Malaisie, on excise au nom d\u2019Allah - En Malaise, 90% des femmes musulmanes sont circoncises d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge. Par des sages-femmes traditionnelles ou par des m\u00e9decins ayant pignon sur rue. Cette forme de mutilation g\u00e9nitale n\u2019est pas ill\u00e9gale et s\u2019op\u00e8re dans la plus totale indiff\u00e9rence. La pratique est m\u00eame encourag\u00e9e par l\u2019\u00c9tat, qui l\u2019a class\u00e9 parmi les obligations religieuses. Un dossier pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Kernen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, experts", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Gudrun Schr\u00f6fel, directrice du ch\u0153ur de jeunes filles de Hanovre (M\u00e4dchenchor Hannover)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35FCF456-B8A4-4309-B4EA-DD4317E15732", "durationSec": 3447, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e4dchenchor, Hannover"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "direction chorale", "musique vocale", "femme", "choeur"], "excerpt": "Profil du ch\u0153ur - le recrutement - Des \u0153uvres nouvelles en cr\u00e9ation - Sa pr\u00e9dilection \u00e0 diriger des ch\u0153urs de jeunes - La place des femmes \u00e0 la t\u00eate de ch\u0153urs en Allemagne -  Enseigner la direction chorale - Comment maintenir un ch\u0153ur de jeunes \u00e0 un haut niveau", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du M\u00e4dchenchor Hannover", "name": "Schr\u00f6fel, Gudrun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris contre Charlie Hebdo et l'Hyper Casher, \u00e0 quoi peut servir le th\u00e9\u00e2tre? : Interview de Matthias Langhoff, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F3CBB34-DAB5-4AC4-8C2E-F9AD5BC8439D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "libert\u00e9 d'expression", "art dramatique"], "excerpt": "Apr\u00e8s les attentats djihadistes de Paris contre Charlie Hebdo et l\u2019Hyper Casher, que peuvent faire ou dire les artistes? Comment rassembler les \u00e9nergies et s\u2019engager pour un th\u00e9\u00e2tre vivant et contemporain? Le risque d\u2019autocensure, pour \u00e9viter de troubler la communaut\u00e9 musulmane, est-il r\u00e9el? Les artistes engag\u00e9s ont-ils d\u00e9sert\u00e9 la place publique? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Langhoff, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SKAL 150215 CHM VAIL SLAL MM1 DE 1", "id": "asset-1411472", "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["MURISIER, JUSTIN", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE"], "id": "asset-1411532", "durationSec": 7800, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde Vail - Beaver Creek 2015 : Slalom messieurs - 2e manche", "visualGeographicals": ["BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Vail - Beaver Creek 2015 : Slalom messieurs - 1\u00e8re manche", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS"], "visualGeographicals": ["BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "visualPersons": ["YULE, DANIEL", "AERNI, LUCA"], "id": "asset-1411479", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "B\u00c2TIMENT TECHNIQUE"], "id": "asset-1409949", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "Ski / Mondiaux de Vail: Luca Aerni qui a souffert de probl\u00e8mes de dos cet \u00e9t\u00e9 veut profiter de ces Mondiaux", "Hockey / LNA: la situation est nuanc\u00e9e pour les clubs romands", "Danemark: deux fusillades ont vis\u00e9 la ville de Copenhague", "La revue de presse dominicale", "Le 12h45", "VD: la pol\u00e9mique s'accentue autour du parc technologique Y-Parc \u00e0 Yverdon", "Attentat de Copenhague: entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Slim Allagui", "Ski / Mondiaux de Vail / les podiums: le point avec Fabrice Jaton \u00e0 Beaver Creek (USA)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434567", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A bient\u00f4t 22 ans, Luca Aerni vit ses premiers Mondiaux.", "Victoire de Gen\u00e8ve Servette qui se qualifie pour les play-offs, mais d\u00e9faite de Bienne, Fribourg Gott\u00e9ron et de Lausanne.", "Un centre culturel et une synagogue ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s. La police a abattu l'auteur pr\u00e9sum\u00e9. Deux personnes sont mortes, et 5 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.", "Les 25 hectares en friches du technop\u00f4le attisent les convoitises dans une r\u00e9gion qui compte peu de terrains constructibles."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434567"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1404324", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BERSET, ALAIN"], "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "VOTATION"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur (DFI) contre l'initiative \"Aider les fammiles\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 08.03.2015.", "alternativeExcerpt": ["Initiative \"Aider les familles!\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "imageURL": "//www.rts.ch/6492821.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6434545"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1394379", "thematicGeographicals": ["COLOMBIE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "L'organisation d'entraide Swissaid soutient des petits exploitants comme Alberto Arias et sa femme, agriculteurs sur la c\u00f4te colombienne du Pacifique, qui parviennent \u00e0 produire leur nourriture eux-m\u00eames et de mani\u00e8re durable.", "title": "Swissaid", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISSAID"], "thematicThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "AGRICULTURE"], "alternativeExcerpt": ["Swissaid", "Swissaid s'engage \u00e0 soutenir un commerce \u00e9quitable en am\u00e9liorant les conditions de vie des populations des pays d\u00e9favoris\u00e9s. L'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes et l'autod\u00e9termination des paysans sont les principaux projets soutenus par l'oeuvre d'entraide suisse.", "Swissaid", "Swissaid", "Swissaid"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Swissaid", "Swissaid", "Ensemble", "Swissaid", "Ensemble", "Swissaid", "Ensemble", "Swissaid"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434484", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434484", "ece-6437653", "ece-6437633", "ece-6434482"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PRODUIT DE LUXE", "H\u00d4TEL"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT", "ABIDI, HASNI", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE"], "id": "asset-1410101", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "RENNAZ", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LUCERNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Apr\u00e8s de longs mois de ch\u00f4mage, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de monter leur propre entreprise. . Fr\u00e9d\u00e9ric veut ouvrir un restaurant et Nelly dessine des meubles pour enfants, mais le chemin de l\u2019ind\u00e9pendance est sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches ; premier \u00e9pisode.", "Diminuer le nombre d\u2019h\u00f4pitaux en Suisse pour r\u00e9duire les co\u00fbts de la sant\u00e9, le mouvement semble in\u00e9luctable mais d\u00e9cha\u00eene les passions. Reportage dans les cantons de Neuch\u00e2tel, Fribourg et Vaud.", "Retour sur la temp\u00eate de neige du 17 f\u00e9vrier 1985, quand la Chaux-de-Fonds avait d\u00fb venir \u00e0 la rescousse de Gen\u00e8ve.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine.", "Des fleurons l\u00e9gendaires de l\u2019h\u00f4tellerie helv\u00e9tique jusqu\u2019\u00e0 Cr\u00e9dit Suisse, l\u2019\u00e9tat du Qatar investit massivement dans l\u2019\u00e9conomie suisse, tout en restant tr\u00e8s discret, enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Mise au point", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Mise au point", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Mise au point", "- A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !\n- Investissements qataris en Suisse\n- Ma petite entreprise 1/2\n- Extro et g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Ma petite entreprise (1/2)", "A\u00efe ! Mon h\u00f4pital !", "Interview: Patricia Albisetti, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FHV", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "A\u00efe ! Mon h\u00f4pital ! / Investissements qataris en Suisse / Ma petite entreprise", "Investissements qataris en Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/6540684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434542", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "TESTUZ, Laure", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "NOTARO, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAPST, VANESSA", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437629", "ece-6437612", "ece-6437515", "ece-6434542"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1404327", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Initiative \"Aider les familles!\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6437651"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ESCALADE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "BERDYCH, TOMAS", "ZENHAEUSERN, GERD"], "id": "asset-1392588", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "15.02.2015", "visualGeographicals": ["ROTTERDAM", "SUISSE", "FRANCE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Ski alpin / Mondiaux: le tableau des m\u00e9dailles", "Hockey / LNA: entretien avec Gerd Zenh\u00e4usern, entra\u00eeneur de Fribourg-Gott\u00e9ron", "Le Mag: l'escalade sur glace est un sport en d\u00e9veloppement", "Ski alpin / Mondiaux: Anna Fenninger et Tina Maze ont survol\u00e9 la comp\u00e9tition", "Ski alpin / Mondiaux: Romain Roseng dresse le bilan (2/2)", "Ski alpin / Mondiaux: Patrick K\u00fcng d\u00e9couvrira le statut de champion du monde", "Sport dimanche", "Football / Super League (20e j.): FC Zurich - FC Thoune (0-1)", "Ski alpin / Mondiaux: Romain Roseng dresse le bilan (1/2)", "Hockey / LNA: la course aux play-offs se poursuit", "Football: entretien avec Paulo Sousa, entra\u00eeneur du FC B\u00e2le", "Voile: Jean Le Cam et Bernard Stamm sont en t\u00eate de la Barcelona World Race", "Ski nordique / Mondiaux de Falun: Cologna reste un favoris", "Football / Super League (20e j.): FC B\u00e2le - FC Sion (1-1)", "Hockey / LNA: Bienne revit gr\u00e2ce \u00e0 Martin Steinegger", "Tennis / ATP de Rotterdam : Wawrinka remporte le titre contre Berdych"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est en 4\u00e8me position, derri\u00e8re l'Autriche, les Etats-Unis et la Slov\u00e9nie.", "La discipline poss\u00e8de un circuit mondial et de plus en plus d'adeptes s'affrontent sur des parois glac\u00e9es.", "Les deux sportives ont remport\u00e9 six m\u00e9dailles dont quatre d'or \u00e0 elles deux.", "Les Young Boys ont \u00e9galement battu Grasshopper (4-2).", "Alors que certains clubs sont assur\u00e9s de participer aux phases finales, d'autres doivent batailler pour esp\u00e9rer s'y joindre.", "Le club rh\u00e9nan a un gros coup \u00e0 jouer en ligue des champions en affrontant le FC Porto.", "Le Grison s'est entra\u00een\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s intensive ces derniers jours et semble pr\u00eat pour affronter ses paires.", "Avec les r\u00e9sultats des matchs de Aarau contre Vaduz et St-Gall face \u00e0 Lucerne.", "Cet ancien joueur et d\u00e9sormais directeur sportif du club a su construire un groupe coh\u00e9rent et efficace.", "Le Vaudois est venu \u00e0 bout du Tch\u00e8que en 3 sets (4-6 6-3 6-4) et remporte ainsi son 9\u00e8me troph\u00e9e ATP."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434524", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Beaver Creek", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437624", "ece-6434521", "ece-6434524"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT", "INFORMATIQUE", "PRISE DE SANG", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "HIP-HOP", "RAP", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1409950", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "DONETSK", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FIRMENICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Dumping chez Firmenich: les explications d'Alain Rebetez \u00e0 Berne", "Attentats de Copenhague: l'auteur des attentats de Copenhague a \u00e9t\u00e9 abattu par la police", "Ski / Mondiaux de Vail / bilan: les pr\u00e9cisions de John Nicolet \u00e0 Vail (USA)", "A Gen\u00e8ve, Firmenich emploie des informaticiens roumains pour 800 euros par mois", "Les associations se mobilisent pour la journ\u00e9e internationale de lutte contre les cancers de l'enfant", "#Tasvulactu? : des \u00e9l\u00e8ves de l'ERACOM \u00e0 Lausanne (VD) r\u00e9agissent \u00e0 l'actualit\u00e9", "Attentats de Copenhague / r\u00e9action apr\u00e8s la fusillade: l'analyse de Gertrud Hojlund \u00e0 Copenhague", "Attentats de Copenhague: l'\u00e9motion est vive, mais la volont\u00e9 de ne pas c\u00e9der face \u00e0 la peur pr\u00e9vaut", "Attentats de Copenhague: le point avec Gertrud Hojlund \u00e0 Copenhague", "Ski / Mondiaux de Vail: les championnats du monde de ski touchent \u00e0 leur fin", "Cessez-le-feu en Ukraine: les pr\u00e9cisions de Jean-Claude Galli \u00e0 Donetsk", "Ukraine: le cessez-le-feu entre les forces de Kiev et les s\u00e9paratistes pro-russes est entr\u00e9 en vigueur", "Tennis / Rotterdam: Stan Wawrinka a remport\u00e9 le tournoi face \u00e0 Tom\u00e1s Berdych", "Le 19h30", "VD: le CHUV m\u00e8ne le premier projet de biobanque en Europe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434519", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si l'identit\u00e9 du tueur n'a pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, la piste djihadiste semble se confirmer.", "L'information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par nos confr\u00e8res du matin dimanche choque, m\u00eame si cette situation est l\u00e9gale.", "L'association nationale \u00abCancer de l'enfant en Suisse\u00bb vient \u00e9galement d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9e, le hip-hop se mobilise \u00e9galement.", "Ils posent leur regard sur le film \u00abCinquante nuances de Grey\u00bb et le proc\u00e8s du capitaine du Costa Concordia.", "Les r\u00e9actions sont \u00e0 l'image d'un pays qui a toujours d\u00e9fendu la libert\u00e9 d'expression, malgr\u00e9 diff\u00e9rentes menaces.", "Les Suisses remportent trois m\u00e9dailles.", "Mais les accrochages persistent, la situation reste pr\u00e9caire.", "Il s'agit de sa deuxi\u00e8me victoire depuis le d\u00e9but de la saison mais il s'agit de la 1re victoire de sa carri\u00e8re dans une comp\u00e9tition indoor.", "Les g\u00e9nomes sont analys\u00e9s et compar\u00e9s avec les diff\u00e9rents dossiers m\u00e9dicaux des donneurs, un moyen de faire avancer la recherche publique et priv\u00e9e."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Beaver Creek", "name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434517", "ece-6434519"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Love me Tender - L'encre dans la peau", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1409228", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Comment les jeunes vivent-ils l'amour \u00e0 l'heure d'Internet et des r\u00e9seaux sociaux? Si l'Amour \u00e9chappe \u00e0 tout calcul, pourquoi en confier la qu\u00eate \u00e0 des algorithmes?", "Comment les jeunes vivent-ils l'amour \u00e0 l'heure d'Internet et des r\u00e9seaux sociaux? Si l'Amour \u00e9chappe \u00e0 tout calcul, pourquoi en confier la qu\u00eate \u00e0 des algorithmes?\nLa pratique du tatouage s'est banalis\u00e9e. Certains choisissent de marquer leur peau par de grands formats sur leur corps devenu espace d'expression intime.", "La pratique du tatouage s'est banalis\u00e9e. Certains choisissent de marquer leur peau par de grands formats sur leur corps devenu espace d'expression intime.", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Benjamin, 19 ans, va r\u00e9guli\u00e8rement sur Tinder, comme de nombreux jeunes. Une application pour Smartphone qui permet de choisir ses partenaires sur une photo et donc son aspect physique. Pas de place pour la romance, c'est pour un soir, voire deux...", "Comment les jeunes vivent-ils l'amour \u00e0 l'heure d'Internet et des r\u00e9seaux sociaux? Si l'Amour \u00e9chappe \u00e0 tout calcul, pourquoi en confier la qu\u00eate \u00e0 des algorithmes?\nLa pratique du tatouage s'est banalis\u00e9e. Certains choisissent de marquer leur peau par de grands formats sur leur corps devenu espace d'expression intime.", "Comment les jeunes vivent-ils l'amour \u00e0 l'heure d'Internet et des r\u00e9seaux sociaux? Si l'Amour \u00e9chappe \u00e0 tout calcul, pourquoi en confier la qu\u00eate \u00e0 des algorithmes?", "La pratique du tatouage s'est banalis\u00e9e. Certains choisissent de marquer leur peau par de grands formats sur leur corps devenu espace d'expression intime.", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Magazine soci\u00e9t\u00e9 et religion pr\u00e9sent\u00e9 par Aline Bachofner.\nProduction: Cyril D\u00e9praz et Emmanuel Tagnard"], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Faut pas croire", "D\u00e9bat: Love me Tinder", "Faut pas croire", "Reportage: l'encre dans la peau", "Faut pas croire", "- D\u00e9bat: Love me Tinder\n- Reportage: L'encre dans la peau", "Tinder, une app pour trouver le coup d'un soir", "Love me Tinder ", "D\u00e9bat: Love me Tinder", "Reportage: l'encre dans la peau", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7106644", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6437663", "ece-6437631", "ece-6437538", "ece-7106644", "ece-6434569", "ece-7107497", "ece-7107257", "ece-7107220", "ece-7106938"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1405547", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1535, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais G\u00e9rard Depardieu qui \u00e9voque sa carri\u00e8re, des anectodes notamment sur Jean-Luc Bideau, des spectacles o\u00f9 il s'est endormi, alcoolis\u00e9 et de Marguerite Duras. Il parle aussi de sa m\u00e8re, de son enfance, de sa p\u00e9riode de d\u00e9linquance, de ses enfants, de Poutine \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Ca c'est fait comme \u00e7a\".", "title": "G\u00e9rard Depardieu", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-02-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEPARDIEU, GERARD"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "Un acteur mais aussi un  producteur de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre, homme d'affaires et viticulteur.", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "G\u00e9rard Depardieu", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nG\u00e9rard Depardieu"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6434561", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6434561", "ece-6437655", "ece-6437627", "ece-6437558", "ece-6437546"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Des animaux pas comme les autres", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1395206", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-02-14T14:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}]}}