{"response": {"numFound": 15205, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les jeunes mortels", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6F5CC8E-D9B2-4643-AF0A-096871DFD80D", "durationSec": 117, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les jeunes mortels", "Les jeunes mortels / NMT_2015-10-09T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les jeunes mortels / NMT_2015-10-09T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114619", "ece-7114602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan", "id": "sound-A442CCA9-3B23-439A-971A-1FC7C39C4B0B", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan(MP3 GAETAN EP5) MP3 GAETAN \r\nDernier \u00e9pisode avec le chanteur Ga\u00ebtan \r\n  MAG 8'29 \r\nVENDREDI\r\nJohann Strauss\u00a0: Le chevalier \u00e0 la rose / Hab' mir's gelobt\r\nMark Ronson\u00a0: Uptown Funk\r\nFFF\u00a0: Marco\r\nBONUS\r\nChris Jones\u00a0: Fender Bender\u00a0album\r\nGAETAN pour le WEB\r\nComposer des chansons pour les enfants: c'est tout naturel pour\u00a0Ga\u00ebtan.\r\nIl \u00e9crit le tout premier morceau en une nuit. Depuis, il trace sa voie en confortant son succ\u00e8s.\r\nGa\u00ebtan est ce grand chanteur qui parle aux enfants sans casser les oreilles des parents!\r\nSon credo\u00a0: offrir des bulles de r\u00eave, d'imaginaire dans un monde encore pr\u00e9serv\u00e9\u00a0: l'enfance.\r\nSon premier h\u00e9ros \u00e0 lui, c'est capitaine Flamme; il lui trouve une certaine classe que n'avaient pas\u00a0\r\nles autres h\u00e9ros des ann\u00e9es quatre-vingts. Comme tant d'autres m\u00f4mes du m\u00eame \u00e2ge, le Genevois de Meyrin regarde un peu la t\u00e9l\u00e9vision,\u00a0\r\nle mercredi apr\u00e8s-midi. Le reste du temps, il le passe \u00e0 jouer au foot dehors et \u00e0 la guitare, avec des copains, dans des garages et des abris atomiques.\r\nC'est l'\u00e9poque de Gold, Gary Moore. En bande,ils essaient de reproduire leurs sons, leurs refrains.\u00a0\r\nAvec sa soeur, dans la voiture sur la route des vacances, ils chantent \u00e0 tue t\u00eate \"Lasciate mi cantare\".\r\nAu fil de la discussion, une id\u00e9e revient: aller \u00e0 l'essentiel.\u00a0\r\nAvec ses chansons courtes, Ga\u00ebtan tente de faire passer un message, ou une image percutants. Tout le reste, dit-il, est du blabla inutile.\r\nPour lui,\u00a0\"le vrai travail d'un artiste est de sabrer dans le superflu pour ne garder que la substantifique mo\u00eblle\".\r\nA la fin des concerts, il aime rencontrer les spectateurs, petits et grands. Et se dire que ses chansons seront peut-\u00eatre entonn\u00e9es \u00e0 leur tour sur le chemin des vacances...", "alternativeExcerpt": ["\"Le chevalier \u00e0 la rose\" - Hab\u2019s mir\u2019s gelobt, Johann Strauss \"Uptown Funk\", Mark Ronson \"Marco\", FFF", "\"Le chevalier \u00e0 la rose\" - Hab\u2019s mir\u2019s gelobt, Richard Strauss \"Uptown Funk\", Mark Ronson \"Marco\", FFF", "\"Le chevalier \u00e0 la rose\" - Hab\u2019s mir\u2019s gelobt, Richard Strauss \"Uptown Funk\", Mark Ronson \"Marco\", FFF"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan / JDM_2015-10-09T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Ga\u00ebtan / JDM_2015-10-09T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134269", "ece-7134252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Prix du transport absurde pour Coca-Cola", "id": "sound-66FA99FE-8AB0-4B1D-A67C-20AB47BE723C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 593, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coca-Cola"], "thematicThemes": ["pollution", "transport de marchandises"], "excerpt": "Le prix du transport le plus absurde revient \u00e0 Coca-Cola. Un prix qui est d\u00e9cern\u00e9 ce vendredi matin par l'Initiative des Alpes sur le site Coca-Cola de Dietlikon dans l'agglom\u00e9ration zurichoise. Coca-Cola HBC produit certes ses bouteilles en PET et en verre sur sol helv\u00e9tique, mais pas ses canettes en aluminium. Les canettes vendues en Suisse viennent d'Italie et de Hongrie. De quoi f\u00e2cher l'Initiative des Alpes. Le point avec Patrick Bossart, chef de la communication de Coca-Cola HBC et Isabelle Pasquier, coordinatrice pour la Suisse romande de l'Initiative des Alpes. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Le prix du transport le plus absurde revient \u00e0 Coca-Cola. Un prix qui est d\u00e9cern\u00e9 ce vendredi matin par l\u2019Initiative des Alpes sur le site Coca-Cola de Dietlikon dans l\u2019agglom\u00e9ration zurichoise. Coca-Cola HBC produit certes ses bouteilles en PET et en verre sur sol helv\u00e9tique, mais pas ses canettes en aluminium. Les canettes vendues en Suisse viennent d\u2019Italie et de Hongrie. De quoi f\u00e2cher l\u2019Initiative des Alpes. Le point avec Patrick Bossart, chef de la communication de Coca-Cola HBC et Isabelle Pasquier, coordinatrice pour la Suisse romande de l\u2019Initiative des Alpes. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Prix du transport absurde pour Coca / OEP_2015-10-09T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115039"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9khov, si proche... (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-933D2616-9A0E-431E-80AC-0D527DA0CA07", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chekhov, Anton Pavlovich"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Ce modeste m\u00e9decin \u00e0 pince-nez, qui ne croyait ni \u00e0 Dieu ni \u00e0 Diable, a cru tous les jours de sa vie que \"l'homme est l'avenir de l'homme\" (Claude Roy).Anton Tchekhov est, avec Shakespeare, l'auteur le plus jou\u00e9 dans le monde, et pourtant il n'a peint que le tragique discret de vies rat\u00e9es et la vie provinciale en Russie. Mais ce tragique est universel. Dans mon enfance, je n'ai pas eu d'enfance :  la vie en g\u00e9n\u00e9ral, mais la vie de province russe, cette petite vie mesquine, je la d\u00e9teste et la m\u00e9prise de toutes mes forces. Souvenir marqu\u00e9 par la m\u00e9diocrit\u00e9 de l'\u00e9picerie familiale, un peu pharmacie clandestine, un peu tripot o\u00f9 quelques habitu\u00e9s d\u00e9bitaient des b\u00eatises en se so\u00fblant de vodka. On y vendait de l'huile, des saucisses, des ic\u00f4nes, des cierges, du savon... Le petit Anton Pavlovitch faisait ses devoirs au comptoir, surveillant les commis tandis que le p\u00e8re, despote familial, allait faire ses pri\u00e8res \u00e0 l'\u00e9glise ou visiter ses amis. La m\u00e8re, une sainte femme, piquait sans cesse \u00e0 la machine pour rallonger des pardessus et retailler des pantalons pour ses six enfants. La mis\u00e8re et la m\u00e9diocrit\u00e9. Et la brutalit\u00e9: Je me souviens que mon p\u00e8re commen\u00e7a \u00e0 faire mon \u00e9ducation ou, plus simplement, \u00e0 me battre, quand je n'avais pas encore cinq ans. En me r\u00e9veillant, chaque matin, je pensais avant tout: Serai-je battu aujourd'hui? Quand le p\u00e8re aura fait faillite, toute la famille partira pour Moscou o\u00f9 elle d\u00e9m\u00e9nagera \u00e0 douze reprises, au fil de sa descente dans l'\u00e9chelle sociale. Anton restera seul \u00e0 Taganrog, cette petite ville assoupie au bord de la mer d'Azov, qui ne lui inspire que d\u00e9go\u00fbt. Il y finit ses ternes \u00e9tudes secondaires, et m\u00fbrit pr\u00e9cocement. Dans une lettre de jeunesse \u00e0 son fr\u00e8re Michel il \u00e9crit: \u00ab Une chose me d\u00e9pla\u00eet dans ta lettre. Pourquoi t'intitules-tu ton petit fr\u00e8re nul et insignifiant? Ton insignifiance, ta m\u00e9diocrit\u00e9, sais-tu o\u00f9 tu dois les ressentir ? Devant Dieu, peut-\u00eatre, devant l'esprit, la beaut\u00e9, la nature, mais jamais devant les hommes. Devant les hommes, il faut prendre conscience de sa propre dignit\u00e9 \u00bb.  Cette phrase qui date d'avril 1879 (il a 19 ans) est bien int\u00e9ressante: Dieu peut-\u00eatre dit-il, et c'est mani\u00e8re allusive de dire qu'\u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 tonitruante de leur p\u00e8re, Anton oppose un agnosticisme (pour le moins) dont il ne d\u00e9mordra jamais (ce qu'appr\u00e9ciera vivement Gorki et d\u00e9plorera Tolsto\u00ef, deux \u00e9crivains qui l'aimeront tendrement).Il \u00e9crit aussi l'esprit, la beaut\u00e9, la nature et ces trois mots r\u00e9sument ce qu'il respectera le plus profond\u00e9ment: haine de la m\u00e9diocrit\u00e9, d\u00e9dain (affectueux certes)  pour les faibles, les vell\u00e9itaires, amour infini pour la grande nature russe, la steppe, les for\u00eats. Et puis dernier mot \u00e0 retenir dans cette lettre \u00e0 son fr\u00e8re Michel: dignit\u00e9. Rien ne le mettait plus en fureur que ce que les metteurs en sc\u00e8ne et les critiques avaient fait de lui: une pleureuse. Tchekhov ne juge jamais les personnages de son th\u00e9\u00e2tre, il les montre dans leur v\u00e9rit\u00e9. D'une certaine fa\u00e7on il les comprend, mais il ne les approuve pas, ni leur mollesse, ni leur complaisance. Les seules valeurs pour lui sont le travail et la volont\u00e9, vertus gr\u00e2ce auxquelles lui-m\u00eame s'est extrait de l'enlisement auquel son milieu familial le promettait. Lutter, croire au progr\u00e8s, \u00e0 la science, \u00e0 la vapeur, \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 plus qu'aux beaux discours fumeux dont les russes font leurs d\u00e9lices. \u00c0 MOSCOU, \u00c0 MOSCOU...Quand il rejoindra les siens \u00e0 Moscou, il n'aura de cesse de les sortir de l'orni\u00e8re. Il entreprendra des \u00e9tudes de m\u00e9decine en m\u00eame temps qu'il commencera \u00e0 donner des nouvelles humoristiques \u00e0 de petits journaux, pay\u00e9es cinq kopecks la ligne qu'il signera de divers pseudonymes, mais surtout Antocha Tchakhont\u00e9. Aucune vocation litt\u00e9raire au d\u00e9part, la litt\u00e9rature comme travail d'appoint. Mais ces centaines de textes lui apportent une certaine notori\u00e9t\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 \u00eatre engag\u00e9 par Souvorine, le fondateur-propri\u00e9taire du journal Temps Nouveaux, le plus fort tirage de Russie, organe pro-gouvernemental dirig\u00e9 par un self-made-man intuitif, prodigue, avis\u00e9, instinctif, passionn\u00e9. Il y aura une grande amiti\u00e9 r\u00e9ciproque entre Souvorine et lui et Tchekhov verra sa situation litt\u00e9raire lui permettre de louer, puis d'acheter des maisons \u00e0 la campagne o\u00f9 loger tous les siens et de les aider, notamment ses deux fr\u00e8res Alexandre et Nicolas, moins volontaires que lui et sombrant dans l'alcoolisme. Tchekhov \u00e9crit partout, tout le temps; tout peut devenir sujet de nouvelle, pour le ma\u00eetre de la forme br\u00e8ve qu'il est devenu. Mais si l'inspiration ne manque pas, le travail sur l'\u00e9criture elle-m\u00eame, c'est-\u00e0-dire comment arriver \u00e0 l'effet maximum par la plus grande \u00e9conomie de moyens, voil\u00e0 sa grande pr\u00e9occupation. Cette s\u00e9cheresse apparente, ce minimalisme d\u00e9concertera les premiers spectateurs de son th\u00e9\u00e2tre. Un th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il ne se passe rien. Pour autant qu'il me soit possible de comprendre l'ordre des choses, la vie est uniquement faite d'horreurs, de soucis et de m\u00e9diocrit\u00e9s qui se suivent et se chevauchent... (Lettre \u00e0 M. Kisseleva, septembre 1886) Ce tragique de la vie, comment le rendre sur la sc\u00e8ne ? Allusivement. Treplev, dans La Mouette (acte I) : Je n'accepte pas le th\u00e9\u00e2tre contemporain tel qu'il est: routine et pr\u00e9jug\u00e9s. Quand le rideau se l\u00e8ve et que, sous un \u00e9clairage cr\u00e9pusculaire, dans une pi\u00e8ce \u00e0 trois murs, ces grands talents, ces pr\u00eatres de l'art sacr\u00e9 repr\u00e9sentent comment les gens mangent, boivent, aiment, marchent, portent leurs vestons; quand, de ces sc\u00e8nes et de ces phrases vulgaires, ils essaient de tirer une morale, petite, accessible \u00e0 tous, utile dans un m\u00e9nage; quand, dans mille variantes, on me pr\u00e9sente toujours la m\u00eame chose, alors je fuis, comme Maupassant fuyait la tour Eiffel dont la vulgarit\u00e9 pesait sur son cerveau... Il faut au th\u00e9\u00e2tre des formes nouvelles. Nouvelles, et s'il n'y en a pas, alors il ne faut rien.Tchekhov lui-m\u00eame dira \u00e0 un ami: Ni naturalisme, ni r\u00e9alisme. Il ne faut rien ajuster \u00e0 un cadre. Il faut laisser la vie telle qu'elle est, et les gens tels qu'ils sont, vrais et non boursoufl\u00e9s.Des pi\u00e8ces b\u00e2ties sur le silence et ne vivant que dans le pr\u00e9sent, a dit Jean-Louis Barrault, dans le droit fil de Tchekhov: Je ne sais pourquoi, le bonheur et le malheur extr\u00eames ne s'expriment le plus souvent que par le silence; les amoureux se comprennent mieux quand ils se taisent. Tchekhov aura le plus grand mal \u00e0 obtenir, m\u00eame de Stanislavski et des acteurs du Th\u00e9\u00e2tre d'Art de Moscou, qu'ils acceptent d'\u00e9liminer tout effet de sc\u00e8ne traditionnel en m\u00eame temps que tout pittoresque. Et quand il y sera parvenu, il enragera de les voir faire de La Cerisaie une pi\u00e8ce larmoyante alors que dans l'esprit de son auteur c'\u00e9tait une com\u00e9die, presque une farce. Un mariage tardif et \u00e9trange. Sa t\u00eate commen\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 blanchir... Il apparaissait aux femmes tout autre qu'il n'\u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9, et elles aimaient en lui non lui-m\u00eame, mais l'homme cr\u00e9\u00e9 par leur imagination et qu'elles avaient toujours avidement recherch\u00e9. M\u00eame apr\u00e8s avoir reconnu leur erreur, elles continuaient \u00e0 l'aimer. Pas une d'entre elles ne fut jamais heureuse avec lui. Le temps passait, il faisait des rencontres, se liait, se s\u00e9parait, mais n'aimait pas. Il y avait de tout dans ces rencontres, sauf de l'amour. Et c'est maintenant seulement, quand sa t\u00eate \u00e9tait devenue blanche, qu'il aimait vraiment, pour de vrai, pour la premi\u00e8re fois de sa vie. (La Dame au petit chien, 1899)Tchekhov \u00e9tait un homme pudique et chaste, il aimait \u00e0 marivauder avec des femmes brillantes et dr\u00f4les, mais en restait l\u00e0: Je suis un homme sans passion. Seule la vedette du Th\u00e9\u00e2tre d'Art, Olga Knipper, saura faire son si\u00e8ge et obtenir qu'il l'\u00e9pouse. A 41 ans, Tchekhov convolera enfin, pour ne plus vivre d\u00e9sormais que s\u00e9par\u00e9 d'elle. Elle toujours com\u00e9dienne \u00e0 Moscou, lui \u00e0 Odessa, o\u00f9 l'obligeait \u00e0 s\u00e9journer sa tuberculose, tr\u00e8s t\u00f4t d\u00e9clar\u00e9e et dont il mourra \u00e0 quarante-quatre ans en 1904, maladie pour laquelle longtemps il avait refus\u00e9 de se faire examiner et, \u00e0 plus forte raison, soigner; il est vrai que, m\u00e9decin, il savait \u00e0 quoi s'en tenir. Avant tout, il faut \u00eatre juste. M\u00e9decin, il le fut bien peu. Il faut n\u00e9anmoins retenir qu'homme naturellement bon et charitable, on le vit en 1892 \u00e0 Melikhovo, la propri\u00e9t\u00e9 qu'il avait pu acheter en Ukraine, accueillir tous les moujiks qui de vingt-cinq verstes \u00e0 la ronde venaient se faire soigner par lui, gratis. On le vit se d\u00e9vouer pendant une \u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra, faire construire \u00e0 ses frais des baraquements pour isoler les malades. Non sans temp\u00eater parce que pendant ce temps il ne pouvait \u00e9crire. Remarquons que, \u00e0 Melikhovo comme \u00e0 Babkino en Russie, il s'employa constamment  \u00e0 faire b\u00e2tir des \u00e9coles. Il ne croyait pas \u00e0 une r\u00e9volution possible dans son pays, il s'int\u00e9ressait tr\u00e8s peu \u00e0 tous les mouvements qui secouaient les profondeurs de la soci\u00e9t\u00e9, mais il croyait \u00e0 la science, \u00e0 la technique, au progr\u00e8s et il voyait dans l'\u00e9ducation le moyen par lequel se lib\u00e9rerait le peuple hagard qui l'entourait. Et qui par ailleurs, bien souvent, l'exasp\u00e9rait. Il croyait en l'homme, il n'aimait pas forc\u00e9ment les hommes. On le vit aussi (Je veux racheter mes torts vis-\u00e0-vis de la m\u00e9decine envers laquelle je me suis conduit comme un cochon) faire en 1890 les dix mille verstes qui le s\u00e9paraient de Sakhaline, sur le Pacifique, pour y observer les conditions de vie des for\u00e7ats. Il les y rencontra tous en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate, remplissant dix mille fiches. Cela lui prit trois mois pleins. \u00c0 la fin, il y fut terrass\u00e9 par l'ennui. Tchekhov est un homme sans cesse menac\u00e9 par l'ennui et qui essaie d'y \u00e9chapper par la fuite, le mouvement, les d\u00e9m\u00e9nagements. Sans cesse obs\u00e9d\u00e9 aussi par l'id\u00e9e que le temps lui est compt\u00e9. La solitude \u00e0 Yalta. Tout ce que j'ai \u00e9crit sera oubli\u00e9 dans quelques ann\u00e9es. Mais les voies que j'ai trac\u00e9es resteront intactes et s\u00fbres... Les derni\u00e8res ann\u00e9es sont \u00e9puisantes. Il avait crach\u00e9 du sang toute sa vie et savait que la tuberculose le terrasserait tr\u00e8s jeune, et c'est \u00e9loign\u00e9 d'Olga qu'il \u00e9crivit La Cerisaie, ligne \u00e0 ligne: Aujourd'hui, ma temp\u00e9rature est enfin normale, mais la faiblesse et la toux persistent. J'\u00e9cris chaque jour, ne f\u00fbt-ce qu'un petit peu, mais j'\u00e9cris. Je vais t'envoyer ma pi\u00e8ce, tu la liras et tu verras ce que j'aurais pu faire avec ce sujet dans des circonstances plus favorables, c'est-\u00e0-dire si j'\u00e9tais en bonne sant\u00e9. Tandis que maintenant, c'est une v\u00e9ritable honte, j'\u00e9cris deux lignes par jour... Je me prom\u00e8ne paresseusement, je ne sais pourquoi, j'\u00e9touffe... Je vis sans pens\u00e9es, sans d\u00e9sirs, mais seulement avec mes r\u00e9ussites et mes promenades d'un coin \u00e0 l'autre de mon bureau. Il se voulait sec, indiff\u00e9rent, objectif, mais comment ne pas se sentir proche de l'homme qui \u00e9crivit ceci: Nous travaillerons pour les autres, sans conna\u00eetre de repos, et, lorsque notre heure viendra, nous mourrons avec r\u00e9signation et, l\u00e0, derri\u00e8re le tombeau, nous dirons que nous avons souffert, que nous avons pleur\u00e9, que notre vie fut am\u00e8re. Dieu aura piti\u00e9 de nous et nous verrons une vie claire, belle, exquise, nous nous r\u00e9jouirons et nous jetterons sur nos peines d'aujourd'hui un regard plein d'\u00e9motion, de tendresse souriante... Et nous nous reposerons. Phrase \u00e0 l'oppos\u00e9 de ce qu'on peut entendre dans Oncle Vania (mais l'id\u00e9e de la mort est toujours l\u00e0, obs\u00e9dante): Ceux qui viendront apr\u00e8s nous, dans cent ou deux cents ans, et qui nous m\u00e9priseront d'avoir si b\u00eatement g\u00e2ch\u00e9 nos vies, ceux-l\u00e0 trouveront peut-\u00eatre le secret du bonheur. Quant \u00e0 nous... A nous, il ne reste qu'un seul espoir. Celui d'avoir des r\u00eaves dans nos cercueils, des r\u00eaves peut-\u00eatre agr\u00e9ables. A lireTch\u00e9khov, par Dan Simmons. LaffontTch\u00e9khov, par Henri  Troyat. FlammarionMon Tch\u00e9khov, par Alexandre Zinoviev. Complexe \u00e9d.La Vie de Tch\u00e9khov,  par Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky. Albin MichelRegardez la neige qui tombe: Impressions de Tch\u00e9khov,  par Roger Grenier. Gallimard.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 09.10.2015", "L'humeur vagabonde du 09.10.2015", "Tch\u00e9khov, si proche... / HUM_2015-10-09T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "Tch\u00e9khov, si proche... / HUM_2015-10-09T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 5/5", "Episode 5/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114538", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114538", "ece-7114537"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9D42788-2BB1-448E-856A-0A94D0B07A72", "durationSec": 333, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L'id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot d'autres sports individuels ou collectifs comme le curling ou bien encore le tennis.\r\nLe concepteur c'est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D.\r\nM\u00eame si ces cr\u00e9ations sont hyper r\u00e9alistes, elles sont 100% virtuelles. Dommage car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet...", "alternativeExcerpt": ["Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L\u2019id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot des sports individuels ou collectifs.\n\nLe concepteur c\u2019est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D. Ses cr\u00e9ations hyper r\u00e9alistes sont 100% virtuelles. Dommage, car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet...", "Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L\u2019id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot des sports individuels ou collectifs.\n\nLe concepteur c\u2019est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D. Ses cr\u00e9ations hyper r\u00e9alistes sont 100% virtuelles. Dommage, car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet...", "Et voici non pas du sport de contact, mais du sport compact avec le projet BABY TRUC. L\u2019id\u00e9e est simple, r\u00e9duire au format baby-foot des sports individuels ou collectifs.\n\nLe concepteur c\u2019est Cl\u00e9ment Schaffner du studio fran\u00e7ais Teapot et sp\u00e9cialis\u00e9 dans la 3D. Ses cr\u00e9ations hyper r\u00e9alistes sont 100% virtuelles. Dommage, car on a bien envie d'y jouer et de donner quelques coups de poignet..."], "alternativeTitle": ["Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner", "Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner / HAP_2015-10-09T18:10:00_happy-pics", "Baby Truc par Cl\u00e9ment Schaffner / HAP_2015-10-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114654", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114654", "ece-7114649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-59F066CA-CC80-46D3-886F-607808346AE6", "durationSec": 581, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francis Charmillot, directeur de l'Association Jurassienne d'Accueil des Migrants;Evi Kassimidis\r\n, porte-parole de l'Etablissement Vaudois d'accueil des Migrants;Tervel Gr\u00e9gory;Vladimir Petkovic, s\u00e9lectionneur suisse\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D4/HEBERGEMENT REFUGIES MINEURS SANS PARENTS  PAPIER INTEGRE) Comment prendre en charge les requ\u00e9rants d'asile mineur qui arrivent en Suisse seuls, sans leur famille? La question devient toujours plus pressante.  A fin ao\u00fbt, ils \u00e9taient 1'224 contre 795 pour l'ensemble de l'ann\u00e9e 2014. Une  population plus fragile qui ne cesse d'augmenter, ce qui soul\u00e8ve de s\u00e9rieux probl\u00e8mes en mati\u00e8re d'accueil. Ce d'autant plus que d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine, tous les cantons devront prendre en charge des mineurs de moins de 15 ans. \r\nGa\u00ebl Klein\r\n(PAPIER SUIVI SYRIE) En Syrie, l'arm\u00e9e de Bachar Al-Assad regagne du terrain, l'observatoire syrien des droits de l'homme le confirme. Une avanc\u00e9e rendue possible gr\u00e2ce au soutien massif des miliciens du Hezbollah libanais et de l'aviation russe. Et cette escalade militaire inqui\u00e8te de plus en plus les pays de l'OTAN. Georges POP\r\nL'OTAN \u00e9tait r\u00e9unie hier \u00e0 Bruxelles. L'Alliance n'est pas impliqu\u00e9e dans le conflit. Mais elle donne de la voix, l'espace a\u00e9rien de l'alli\u00e9e turc ayant \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 quelques reprises par des avions russes ; Elle demande la fin de l'escalade militaire et constate que ce n'est pas l'Etat islamique qui est la cible prioritaire de frappes russes, mais bien  l'opposition \u00e0 Bachar. L'arm\u00e9e du r\u00e9gime, elle, regagne du terrain pour la premi\u00e8re fois depuis longtemps. Une colline strat\u00e9gique qui contr\u00f4le les voies d'acc\u00e8s entre deux provinces cl\u00e9s a \u00e9t\u00e9 reconquise hier. Lourd silence de l'Arabie saoudite et le Qatar qui soutiennent l'opposition et qui sont comme t\u00e9tanises. La Turquie - qui veut la chute d'Assad - s'indigne mais n'y peut rien. A l'oppos\u00e9, la popularit\u00e9 de Poutine explose chez les Chiites d'Irak, majoritaires, qui inondent le chef du Kremlin de louanges,  parlent de lui comme d'un h\u00e9ros et l'invitent \u00e0 intervenir chez eux. Les Etats-Unis indiquent  par ailleurs que 4 des 26 missiles de croisi\u00e8re tir\u00e9s par des navires russes croisant en mer Caspienne ont eu une d\u00e9faillance et se sont \u00e9cras\u00e9s en Iran, passage oblig\u00e9 pour atteindre leur cible. La Russie d\u00e9ment, quant \u00e0 l'Iran. Il ne dit rien.\r\n(24/DEMISSION MAIRE DE ROME PAPIER) Scandale \u00e0 Rome. Le maire d\u00e9mocrate Ignazio Marino a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 la d\u00e9mission apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans un scandale de notes de frais. Une d\u00e9mission qui intervient alors que la capitale est d\u00e9j\u00e0 secou\u00e9e par des affaires de corruption et de mafia. Les d\u00e9tails \u00e0 Rome avec notre correspondant Eric Jozsef\r\n(07/PLUS GROS CROWDFUNDING SUISSE : UNE PUB DANS 20MIN PAPIER) C'est un fait de campagne plut\u00f4t insolite. Un \u00e9tudiant qui voulait s'opposer \u00e0 une publicit\u00e9 de l'UDC publi\u00e9e en une du quotidien al\u00e9manique \"20 Minuten\" vient de faire pareil... Il a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir la somme n\u00e9cessaire pour acheter \u00e0 son tour la premi\u00e8re page du journal gratuit al\u00e9manique. IL s'agit l\u00e0 de la plus importante op\u00e9ration de financement participatif men\u00e9e en Suisse. Rouven Gueissaz.\r\n(25 Nobel paix) Le prix le plus prestigieux au monde conna\u00eetra dans quelques heures son ou ses laur\u00e9ats.\r\nLe Nobel de la paix 2015 sera annonc\u00e9 \u00e0 11h \u00e0 Oslo.\r\nCette ann\u00e9e 273 nominations sont en lice pour succ\u00e9der \u00e0 Malala Yousaf-za\u00ef  ET  Kai-lache Sati-harti, les laur\u00e9ats de l'an dernier.\r\nEt le sujet qui pourrait bien \u00eatre r\u00e9compens\u00e9 lors de cette \u00e9dition, c'est la lutte contre les armes nucl\u00e9aires.\r\nA Oslo, Gr\u00e9gory Tervel.\r\nEt hier c'est une opposante au r\u00e9gime bi\u00e9lorusse qui s'est vu d\u00e9cern\u00e9 le prix Nobel de Litt\u00e9rature. L'\u00e9crivaine Svet-lana Alex-y\u00e9-vitch est reconnue pour ses ouvrages poignants sur la catastrophe de Tch\u00e9rnobyl, ou encore l'invasion sovi\u00e9tique en Afghanistan. Des livres interdits dans son pays\r\n(22/FOOTBALL, SUISSE-ST-MARIN, INT. PETKOVIC) En football, il reste deux matchs \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse pour assurer sa place \u00e0 l'EURO 2016, en France. Deuxi\u00e8me de son groupe derri\u00e8re l'Angleterre, d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e, les Suisses ont besoin de 4 points \u00e0 l'heure d'affronter Saint Marin ce soir \u00e0 St-Gall et l'Estonie lundi \u00e0 Tallin. Saint-Marin, a beau \u00eatre l'une des plus faibles s\u00e9lections de la plan\u00e8te, \u00e7a n'emp\u00eache pas le s\u00e9lectionneur suisse Vladimir Petkovic de lui trouver des atouts..\r\nPropos recueillis par Bernardin Allemann. Le match commence \u00e0 20h45. A suivre d\u00e8s 21h sur La Premi\u00e8re ou sur RTSdeux.\r\nEt \u00e0 noter que deux nouvelles \u00e9quipes se sont qualifi\u00e9es hier. L'Irlande du Nord, c'est la premi\u00e8re fois qu'elle participera \u00e0 l'Euro, apr\u00e8s sa victoire hier 3 \u00e0 1 contre la Gr\u00e8ce.\r\nEt le Portugal, qui a battu le Danemark 1 z\u00e9ro\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-09T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-09T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134270", "ece-7134253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manifestation paysanne \u00e0 Berne en pr\u00e9paration", "id": "sound-2C76ADE2-59A1-4FA9-8469-65C009D3AA60", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Manifestation paysanne \u00e0 Berne en pr\u00e9paration18h Paysans\r\nLes paysans marcheront sur Berne le 22 octobre prochain. Selon nos informations, le Collectif SAM pour Swiss Agri Militant appelle \u00e0 la mobilisation dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale pour d\u00e9noncer en particulier les conditions difficiles que vivent les producteurs de lait...\r\nSt\u00e9phane Deleury, cette manifestation pourrait \u00eatre la plus importante depuis celle de 2005. \r\nPapier \r\nA l'\u00e9poque ils \u00e9taient 10'000 \u00e0 se mobiliser pour les m\u00eames raisons : la baisse des prix agricoles. Dans 2 semaines, les organisateurs esp\u00e8rent voir au moins 3000 personnes d\u00e9filer en chemise edelweiss. Ils on pr\u00e9vu un d\u00e9fil\u00e9 dans la vieille ville avec un troupeau de vaches pour finalement se r\u00e9unir sur la place f\u00e9d\u00e9rale le 22 octobre. La manifestation qui se veut pacifique a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e hier par la ville de Berne.\r\n***En fait cette manifestation, c'est l'aboutissement d'une mobilistation de la base commenc\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\nSur Facebook pour \u00eatre pr\u00e9cis... Christian Hofmann agricuteur fribourgeois ouvre au mois d'ao\u00fbt une page qu'il nomme  Swiss Agri Militant...pour demander un prix \u00e9quitable pour le lait qu'il produit. 1800 internautes le rejoignent en \u00e0 peine 24 heures. Christian Hofmann organise alors une premi\u00e8re r\u00e9union dans sa ferme avec 200 paysans. Une seconde avec 600 agriculteurs. Ensutie une action symbolique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e d\u00e9but septembre avec des feux de protestation allum\u00e9s pr\u00e8s des fermes.  L'\u00e9tape suivante logique...c 'est la manifestation dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale. \r\n***Est-ce que ces militants de base sont soutenus par les organisations fa\u00eeti\u00e8res paysannes ?\r\nUniterre est d\u00e9j\u00e0 en contact avec SAM et participera selon toute vraisemblance \u00e0 l'action du 22 octobre.  L'USP de son c\u00f4t\u00e9 se t\u00e2te. La plus grande faiti\u00e8re apporte son soutien \u00e0 la r\u00e9daction des r\u00e9solutions...  le volet politique et technique des revendications. Par contre la grande fa\u00eeti\u00e8re h\u00e9site encore \u00e0 appeler ses membres \u00e0 la mobilisation. L'enjeu pour l'USP est de ne pas se faire doubler par des mouvements paysans ind\u00e9pendants. \r\n***Concr\u00e8tement que demanderont les paysans le 22 octobre?\r\nIls vont transmettre une r\u00e9solution au Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann... Le texte est encore en discussion mais ils lui demanderont selon toute vraisemlance l'introduction d'un contrat type obligatoire pour tous les producteurs suisse de lait. Mais aussi de renoncer aux \u00e9conomies pr\u00e9vues de 96 millions de francs sur le budget agricole 2016.", "alternativeExcerpt": ["Les paysans marcheront sur Berne le 22 octobre prochain. Le collectif Swiss Agri Militant (SAM) appelle \u00e0 la mobilisation dans la capitale f\u00e9d\u00e9rale pour d\u00e9noncer en particulier les conditions difficiles que vivent les producteurs de lait. Cette manifestation pourrait \u00eatre la plus importante depuis celle de 2005."], "alternativeTitle": ["Manifestation paysanne \u00e0 Berne en pr\u00e9paration / FOR_2015-10-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAA1B96C-3E16-43A7-B99D-1F3A38BB82A8", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2015-10-09T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2015-10-09T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114644", "ece-7114637"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FA128EB-264E-4E53-88E3-23A2F40A4F1A", "durationSec": 246, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-10-09T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-10-09T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114639", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114639", "ece-7114631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swissmetal va faire son retour \u00e0 Reconvilier", "id": "sound-34C09E38-6BFD-4A3E-94A0-23B426F6F40A", "durationSec": 391, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Swissmetal va faire son retour \u00e0 Reconvilier18h Boillat\r\n  EXTRAIT\r\nC'\u00e9tait \u00e0 Berne le 8 avril 2006... Apr\u00e8s l'annonce de licenciements, quelques milliers de personnes avaient manifest\u00e9 leur soutien aux ouvriers de l'usine Swissmetal \u00e0 Reconvilier, dans le Jura bernois . Sur le site de La Boillat, une gr\u00e8ve retentissante avait dur\u00e9 5 semaines.\r\nMais aujourd'hui...et c'est comme une ironie de l'histoire industrielle...le groupe chinois Baoshida Swissmetal annonce qu'il va renforcer son site de production de Reconvilier justement. Une partie des activit\u00e9s industrielles implant\u00e9e \u00e0 Dornach, dans le canton de Soleure, sera transf\u00e9r\u00e9e dans les locaux de l'ancienne Boillat.\r\n*Roger Guignard...L'histoire de Swissmetal Boillat, ce fleuron industriel, c'est une v\u00e9ritable saga... ?\r\nD'abord pr\u00e9ciser que le groupe est actif dans un domaine pointu...la fabrication de produits en cuivre et alliages de cuivre pour l'\u00e9lectronique, les t\u00e9l\u00e9communications, l'automobile, l'a\u00e9rospatiale ou encore les industries p\u00e9troli\u00e8res. En novembre 2'004 d\u00e9j\u00e0, les employ\u00e9s de la Boillat \u00e0 Reconvilier se mettent en gr\u00e8ve \u00e0 l'annonce du licenciement du directeur du site sous pression..retenez bien ce nom...du directeur g\u00e9n\u00e9ral Martin Hellweg. \r\nEn janvier 2'006 -c'est l'extrait que nous venons d'entendre- Martin Hellweg envisage de tout rapatrier \u00e0 Dornach...d\u00e9brayage de 5 semaines, un mouvement qui suscite un vaste soutien populaire...Apr\u00e8s quoi, les difficult\u00e9s financi\u00e8res s'accumulent. En 2'010, Swissmetal plonge dans les chiffres rouges, toujours sous la houlette du redout\u00e9 Hellweg, qui dit chercher un \"chevalier blanc\", comprenez un investisseur potentiel. 180 emplois sont ray\u00e9s \u00e0 Dornach en 2'011.\r\n*Et juste avant No\u00ebl 2'012, le chevalier blanc, c'est le groupe chinois Baoshida ?\r\nC'est le titre des journaux de l'\u00e9poque ! Mais attention...quelle cure d'amaigrissement il fait subir aux deux sites. Reconvilier et Dornach comptaient 626 employ\u00e9s en juillet 2'011. Aujourd'hui, il ne reste que 250 personnes, 125 sur le site de la Boillat et autant \u00e0 Dornach. Donc, une tr\u00e8s s\u00e8che et tr\u00e8s cons\u00e9quente rationalisation... Et quand le groupe chinois affirme vouloir transf\u00e9rer une partie des activit\u00e9s du site soleurois \u00e0 Reconvilier, il ne promet pas de cr\u00e9ation d'emplois ni n'indique le nombre de transferts de postes. La Boillat vivra, mais avec combien d'employ\u00e9s, c'est bien la question !", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'annonce de licenciements et une gr\u00e8ve retentissante de 5 semaines en 2006, l'usine Swissmetal \u00e0 Reconvilier, dans le Jura bernois, refait parler d'elle. Le groupe chinois Baoshida Swissmetal a annonc\u00e9 ce vendredi qu'il va renforcer son site de production de Reconvilier. Une partie des activit\u00e9s industrielles implant\u00e9e \u00e0 Dornach, dans le canton de Soleure, sera transf\u00e9r\u00e9e dans les locaux de l'ancienne Boillat. L'interview d'Andr\u00e9 Willemin, ancien directeur du site Swissmetal Boillat \u00e0 Reconviller et actuellement directeur de l'h\u00f4tel Cristal - Centre de loisirs de Saignel\u00e9gier."], "alternativeTitle": ["Swissmetal va faire son retour \u00e0 Reconvilier / FOR_2015-10-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les banques romandes certifient leurs conseillers aux petits \u00e9pargnants", "id": "sound-BA9431E4-C6B5-4CA8-AD15-23F5CCE93742", "durationSec": 72, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les banques romandes certifient leurs conseillers aux petits \u00e9pargnantsUBS, Cr\u00e9dit suisse et les banques de Suisse romande et du Tessin offrent d\u00e9sormais une nouvelle garantie \u00e0 leurs clients !!! \r\nCe n'est plus seulement le secteur de la gestion de fortune qui est r\u00e9glement\u00e9...\r\nLes conseillers aux petits \u00e9pargnants sont aussi d\u00e9sormais certifi\u00e9s ! \r\nCette nouvelle qualification promet une comp\u00e9tence sup\u00e9rieure des banquiers et un conseil judicieux... \r\nAutrement dit, il n'est plus question de proposer des placements dangereux \u00e0 n'importe qui, \r\nEstelle Braconnier...\r\nUn code de bonne conduite est mis en place pour les conseillers \u00e0 la client\u00e8le dans les \u00e9tablissements....Un code de bonne conduite reconnue par la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nUn code qui rend aujourd'hui impossible le scandale qui a touch\u00e9 certains clients suisses au lendemain de l'effondrement de la banque Lehman Brothers.\r\nDes clients l\u00e9s\u00e9s \u00e0 qui on avait sugg\u00e9r\u00e9 de placer sur des produits \u00e0 risques.\r\nTermin\u00e9 donc la vente de produits structur\u00e9s \u00e0 grand-maman, les conseillers bancaires ont d\u00e9sormais des r\u00e8gles \u00e0 suivre et des bornes \u00e0 ne pas d\u00e9passer faute de quoi ils mettraient en p\u00e9ril la r\u00e9putation de leur \u00e9tablissement.\r\nLeur certification fait office de garantie officiellement et a pour objectif bien s\u00fbr de r\u00e9tablir la confiance entre le client et son banquier.\r\nLes enseignes qui se targuent de ce nouvel outil revendique un pas suppl\u00e9mentaire sur le chemin de l'autor\u00e9gulation...Elles tentent surtout depuis des ann\u00e9es de redorer un blason \u00e9corn\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["UBS, Cr\u00e9dit suisse et les banques de Suisse romande et du Tessin offrent d\u00e9sormais une nouvelle garantie \u00e0 leurs clients: une certification des conseillers aux petits \u00e9pargnants. Cette nouvelle qualification promet une comp\u00e9tence sup\u00e9rieure des banquiers et un conseil judicieux."], "alternativeTitle": ["Les banques romandes certifient leurs conseillers aux petits \u00e9pargnants / 12H30_2015-10-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134223"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Taule radio. Claude parle de sculpture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00814476-EBD5-4F50-9442-2CED1B760A69", "durationSec": 96, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-10-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114679", "ece-7114676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6C8C506-30D5-4593-9D0F-70B82FFCB713", "durationSec": 154, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-10-09T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2015-10-09T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114645", "ece-7114638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Rugby", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CC9EB76-5F7D-4324-9944-A9125A225BBD", "durationSec": 202, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rugby", "Rugby / NMT_2015-10-09T07:40:00_pige", "Rugby / NMT_2015-10-09T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114618", "ece-7114601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "A un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la r\u00e9pression s'intensifie en Birmanie", "id": "sound-09FBBA20-612E-4BE9-9B79-A95FC072791C", "durationSec": 122, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ma Thandar, \u00e9pouse du journaliste tu\u00e9\r\nA un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la r\u00e9pression s'intensifie en BirmanieEn Birmanie.. la r\u00e9pression s'intensifie \u00e0 un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre prochain.. \r\nHier Amnesty international a appel\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer pr\u00e8s de 100 prisonniers d'opinion...\r\nEXemple qui illuste la toute puissance de l'institution militaire dans le pays..\r\nla mort il y a un an.. d'un journaliste birman...\r\nKo Par Gyi a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle par l'arm\u00e9e .. alors qu'il revenait d'un reportage dans une zone de conflit, dans la r\u00e9gion karen. \r\nla justice birmane est \u00e0 la peine dans ce dossier.\r\nl'arm\u00e9e a rapidement class\u00e9 l'affaire . \r\nReportage de notre correspondant R\u00e9my Favre.\r\nMICRO - la justice a fait le minimum. elle n'a pas questionn\u00e9 les t\u00e9moins en profondeur. Ma Thandar, l'\u00e9pouse du journaliste tu\u00e9, a suivi les audiences. \r\nMA THANDAR - 36 SEC\r\n\u00ab\u00a0. le tribunal a convoqu\u00e9 des membres de l'administration de villages tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s qui ne connaissent l'affaire qu'\u00e0 la lecture des journaux. il n'y avait personne dans le box des accus\u00e9s. la derni\u00e8re fois, j'ai vu le procureur mener un interrogatoire alors qu'il \u00e9tait ivre.\u00a0j'\u00e9tais tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue de voir cela. c'est juste une enqu\u00eate spectacle. pour impressionner et obtenir la confiance des gens de notre pays et sur la sc\u00e8ne internationale.\u00bb\r\nMICRO - la justice a conclu que Ko Par Gyi n'\u00e9tait pas mort naturellement. ce que tout le monde savait d\u00e9j\u00e0 puisque l'arm\u00e9e avait admis l'avoir abattu. parall\u00e8lement, la justice militaire a acquitt\u00e9 deux soldats. deux soldats qui ont affirm\u00e9 avoir tir\u00e9 sur le reporter, \u00e0 une distance de 7 ou 8 m\u00e8tres, disent-ils, alors qu'il cherchait \u00e0 s'enfuir. une version contredite par cet expert l\u00e9giste qui a examin\u00e9 le corps de la victime. et qui souhaite s'exprimer sous le couvert de l'anonymat.\r\nPRATICIEN - 15 SEC\r\n\u00ab\u00a0. je dirais un tir \u00e0 une distance de 1 \u00e0 3 yards [donc entre 90cm et 2m75]. concernant la blessure num\u00e9ro 1, celle sous le menton, de m\u00eame, l'arme \u00e9tait tr\u00e8s proche. \u00e0 bout portant. \u00bb\r\nMICRO - la justice civile birmane n'a jamais relev\u00e9 cette incoh\u00e9rence. le juge civil a admis ne pas pouvoir faire pression sur les t\u00e9moins militaires. R\u00e9my Favre. pour RTS-Info. Rangoon et Kyaikmayaw en Birmanie.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9pression s'intensifie en Birmanie, \u00e0 un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 8 novembre prochain. Amnesty international a appel\u00e9 jeudi \u00e0 lib\u00e9rer pr\u00e8s de 100 prisonniers d'opinion. La mort il y a un an d'un journaliste birman illustre la toute-puissance de l'institution militaire dans le pays."], "alternativeTitle": ["A un mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la r\u00e9pression s'intensifie en Birmanie / 12H30_2015-10-09T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Guido Bondolfi, m\u00e9decin-psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "id": "sound-9D740EE6-FC63-4D39-9271-522221E55BFC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2742, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bondolfi, Guido"], "thematicThemes": ["psychiatrie"], "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Guido Bondolfi, m\u00e9decin-psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n--- plus value ---\r\nProfesseur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Guido Bondolfi est aujourd'hui un chercheur et un clinicien dont le nom est li\u00e9 \u00e0 plusieurs domaines. Parmi ceux-ci l'anxi\u00e9t\u00e9 avec la cr\u00e9ation, \u00e0 Gen\u00e8ve, d'un centre d'excellence sur les troubles anxieux et la m\u00e9ditation pleine conscience \u00e0 laquelle il a ouvert les portes de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.Rencontre avec ce psychiatre impossible \u00e0 \u00e9nerver, qui ne manque pas d'humour et, surtout, qui adore \u00e9couter des gens lui raconter leur vie.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Guido Bondolfi, m\u00e9decin-psychiatre aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 de psychiatrie \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Guido Bondolfi / CQFD_2015-10-09T10:04:00_l-invite", "CQFD du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-psychiatre aux HUG,M\u00e9decin-psychiatre", "name": "Bondolfi, Guido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115004"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Kevin Diesel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F4573E0-DE38-47E1-ABD2-27EABB97EE3C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Kevin Diesel", "Kevin Diesel / SUPER_2015-10-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Kevin Diesel / SUPER_2015-10-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114641", "ece-7114632"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Goodbye Ayodhya", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1C90805-3C3A-4850-BBDF-86D8806869F5", "durationSec": 156, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Goodbye Ayodhya", "Goodbye Ayodhya / OTWO_2015-10-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "Goodbye Ayodhya / OTWO_2015-10-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114664", "ece-7114658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Jean Ziegler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50E46510-8277-4329-A05C-96A227B96848", "durationSec": 186, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jean Ziegler", "Jean Ziegler / NMT_2015-10-09T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Jean Ziegler / NMT_2015-10-09T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114623", "ece-7114607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Henry Peter, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport", "id": "sound-40520FC7-B16A-4704-BEB4-6E7FF08DC516", "durationSec": 1349, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Henry Peter, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport(HENRY PETER - SUSPENSION BLATTER ET PLATINI) 9.10   INVITE MATINALE - HENRY PETER\r\n Henry Peter, prof \u00e0 la facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, avocat d'affaires, sp\u00e9cialiste du droit du sport - son portable ** 52 - en direct du studio de Lugano/Comano\r\n accuei  Nicole della Pietra\r\nIntro\r\nLa commission d'\u00e9thique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football a donc os\u00e9. Elle a suspendu avec effet imm\u00e9diat, de mani\u00e8re provisoire pendant 90 jours, Michel Platini, actuel pr\u00e9sident de l'UEFA et candidat \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Joseph Blatter, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration ainsi que J\u00e9r\u00f4me Valcke le num\u00e9ro 2 de l'organisation. Un coup de balai qui chamboule la hi\u00e9rarchie du football mondial ... Mais sera-t-il \u00e0 m\u00eame de sortir la plan\u00e8te football de l'orni\u00e8re? Notre invit\u00e9 ce matin est Henry Peter... professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, avocat d'affaires et grand sp\u00e9cialiste du droit du sport...\r\nRecours de Blatter\r\n-Servira \u00e0 qqch?\r\nLenteur de la commission d'\u00e9thique?\r\n-Certains se disent surpris par la d\u00e9cision de la commission d'\u00e9thique de la Fifa, vous se serez plut\u00f4t le contraire.... surpris qu'elle ait mis autant de temps \u00e0 sortir de son silence...\r\n-En \u00e9voquant cette commission, vous avez m\u00eame parl\u00e9 de la \"grande silencieuse\"\r\nD\u00e9cision quand-m\u00eame ferme\r\n-Il n'emp\u00eache m\u00eame si c'est tardivement, elle a \u00e9t\u00e9 loin dans sa d\u00e9cision....\r\nFin des haricots?\r\n-Une suspension de 90 jours avec possibilit\u00e9 de la reconduire encore pour 45 jours.... \u00e7a vous assome \u00e0 tout jamais...\r\n-Ca veut dire clairement pour les personnes incrimin\u00e9es, interdiction d'acc\u00e8s pour 3 mois \u00e0 leur lieur de travail.. avec tout ce que cela suppose.\r\nPlatini le grand perdant\r\n-Visiblement celui qui a le plus \u00e0 perdre dans cette aventure, pour autant que tout ne soit pas d\u00e9j\u00e0 perdu, c'est Michel Platini...\r\nCondamn\u00e9s avant d'\u00eatre condamn\u00e9s?\r\n- La Commission d'Ethique le juge d\u00e9j\u00e0 coupable alors que la justice suisse m\u00e8ne une enqu\u00eate. Quid de la pr\u00e9somption d'innocence? D\u00e9cision politique et pas juridique!\r\n-Est-il encore formellement \u00e9ligible \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Fifa ?\r\n-Comment peut-il encore esp\u00e9rer \u00eatre l'homme qui va d\u00e9finitivement tourner la page de l'\u00e8re Blatter,  encore pr\u00e9tendre \u00eatre celui qui va changer la Fifa..\r\n-C'est pourtant ce qu'il a visiblement fait, puisque pas plus tard qu'hier matin il a remis les lettres de soutien indispensables \u00e0 sa candidature..\r\n-Comment vous comprenez ce qui appara\u00eet de plus en plus comme de l'ent\u00eatement ?\r\nPlatini empapaout\u00e9 par Blatter?\r\n- Cf Lib\u00e9ration\r\nCause entendue pour Blatter\r\n-Pour Joseph Blatter par contre, la cause est entendue. Il continue pourtant \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter que quoiqu'il arrive, il ne quittera pas la pr\u00e9sidence avant le 26 f\u00e9vrier prochain. A d\u00e9faut d'\u00eatre dans de l'acharnement on est dans quoi, de la douce folie ?\r\n-Cette posture d'une d\u00e9fense \u00e0 outrance, est-ce qu'elle ne risque pas d'\u00eatre rapidement fracass\u00e9e par les proc\u00e9dures p\u00e9nales en cours...\r\nVases communicants\r\n-Ces suspensions peuvent-elles avoir des incidences sur les proc\u00e9dures p\u00e9nales aussi bien suisse qu'am\u00e9ricaine... contre Blatter et Platini..\r\n-Peut-on imaginer qu'il y ait des vases communicants entre la commission d'\u00e9thique et les enqu\u00eateurs de part et d'autre de l'Atlantique..\r\nEt le foot demain\r\n-Au-del\u00e0 de ces p\u00e9rip\u00e9ties qui ne vont \u00e9videmment pas encore manquer, la grande question c'est \u00e9videmment celle de l'avenir..\r\n-Y en a-t-il encore vraiment un pour la plan\u00e8te football ?\r\n-Si oui qui pour sortir de cette terrbile orni\u00e8re ?   Un absolu Mister ou Misses Clean !\r\n-Mais \u00e7a veut forc\u00e9ment dire quelqu'un qui n'a encore jamais fray\u00e9 avec une des 6 f\u00e9d\u00e9rations continentales de la Fifa ?\r\n-Peut-on encore esp\u00e9rer que les indispensables r\u00e9volutions viennent de l'int\u00e9rieur?\r\n-La refonte de la Fifa comme celle du CIO \u00e0 l'\u00e9poque...\u00a0 peut-elle se faire sans la pression des fans... la pression des sponsors et des m\u00e9dias...\r\n-Comment tuer dans l'oeuf une corruption qui est surtout le fruit d'un syst\u00e8me, g\u00e9n\u00e9ralement qualifi\u00e9 de clanique, d'opaque voire de mafieux qui brasse des centaines de millions depuis des ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0\r\nModifier la r\u00e9partition du pouvoir\r\n-Modifier aussi imp\u00e9rativement la r\u00e9partition du pouvoir au sein de la Fifa...\u00a0 Aujourd'hui chaque petite f\u00e9d\u00e9ration a le m\u00eame poids que les grandes nations du football, ce n'est plus jouable...\r\n(Presse romande) *** 50 proc\u00e9dures, rien qu'\u00e0 Gen\u00e8ve... 24 Heures et la Tribune de Gen\u00e8ve \u00e9voquent ces plaintes p\u00e9nales contre VW, qui d\u00e9ferlent en Suisse.\r\nLes Etats-Unis repr\u00e9sentent un v\u00e9ritable enfer judiciaire pour VW. \r\nMais ils ne sont plus seuls. L'Allemagne met une \u00e9norme pression sur le groupe automobile. La police a perquisitionn\u00e9 plusieurs sites du groupes, dont le si\u00e8ge \u00e0 Wolfsburg. \r\nEt la Suisse romande n'est pas en reste.\r\nUn avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la d\u00e9fense des automobilistes \u00e0 Gen\u00e8ve a re\u00e7u 150 demandes. Une cinquantaine a d\u00e9bouch\u00e9 sur l'ouverture d'une proc\u00e9dure aupr\u00e8s du minist\u00e8re public genevois. Des plaintes pour escroquerie, le plus souvent.\r\n*** Le sort du basketteur Thabo Sefolosha est maintenant entre les mains du jury.\r\nLes six jur\u00e9s se sont retir\u00e9s hier apr\u00e8s-midi pour d\u00e9lib\u00e9rer.\r\nL'avocat de Thabo Sefolosha a demand\u00e9 l'acquittement. Il a expliqu\u00e9 le point de vue du joueur de NBA dans son plaidoyer final:\r\nLes policiers l'ont arr\u00eat\u00e9, lui ont cass\u00e9 la jambe loin d'une sc\u00e8ne de crime, parce qu'il donnait de l'argent \u00e0 un sans-abri. \r\nTout autre son de cloche de l'accusation, pour qui l'officier de police n'a vis\u00e9 le pr\u00e9venu qu'en raison de son refus d'ob\u00e9ir.\r\nPlace maintentant aux jur\u00e9s, qui sont donc en train de d\u00e9terminer si le Vaudois a entrav\u00e9 le travail des forces de l'ordre.\r\n(Presse al\u00e9manique) Presse al\u00e9manique\r\n*** Un ancien de l'UBS pour relever la Deutsche Bank...\r\nLa Neue Zuercher Zeitung nous pr\u00e9sente John Cryan, ancien responsable des finances de la banque suisse. John Cryan s'est fait un nom en tant qu'homme de la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres, qui se m\u00e9fie des beaux discours et des euph\u00e9mismes. Voici maintenant le Britannique  aux prises avec un g\u00e9ant allemand, la Deutsche Bank, qui vient d'annoncer une perte de six milliards d'euros. Le signe que John Cryan s'est mis \u00e0 nettoyer le bilan, en r\u00e9duisant des valeurs exag\u00e9r\u00e9es et en multipliant les provisions, un peu ce qu'il avait fait \u00e0 l'UBS. Enfin... s'exclame la NZZ dans un soupir de soulagement...\r\n(*** Une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'UBS de Raoul Weil, le gestionnaire de fortune inqui\u00e9t\u00e9 maintenant par la justice fran\u00e7aise?)\r\n*** Il n'y pas qu'en Suisse o\u00f9 les m\u00e9dicaments ne sont pas donn\u00e9s...\r\nLe Tages Anzeiger emm\u00e8ne ses lecteurs dans les pharmacies am\u00e9ricaines, des un pays secou\u00e9 par ce manager qui avait d\u00e9cid\u00e9 du jour au lendemain d'augmenter le prix du paquet de 5000 pourcents. Le Wall Street Journal a voulu en savoir davantage et il a regard\u00e9 l'\u00e9volution des dix emballages les plus vendus aux Etats-Unis. Entre 2010 et 2014, 76% d'augmentation, alors que dans le m\u00eame temps le nombre d'ordonnances a aussi enfl\u00e9 pour ces produits: + 20%. On sort les calculettes et le r\u00e9sultat tombe: les ventes de ces dix m\u00e9dicaments ont augment\u00e9 de 60%.", "alternativeExcerpt": ["La commission d'\u00e9thique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) a suspendu avec effet imm\u00e9diat, de mani\u00e8re provisoire pendant 90 jours, Michel Platini, actuel pr\u00e9sident de l'UEFA et candidat \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Joseph Blatter, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration, ainsi que Joseph Valcke, num\u00e9ro 2 de l'organisation. Si ce v\u00e9ritable coup de balai chamboule la hi\u00e9rarchie du football mondial, sera-t-il \u00e0 m\u00eame de sortir la plan\u00e8te football de l'orni\u00e8re?  Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Henry Peter est avocat d'affaires et grand sp\u00e9cialiste du droit du sport.", "La commission d'\u00e9thique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) a suspendu avec effet imm\u00e9diat, de mani\u00e8re provisoire pendant 90 jours, Michel Platini, actuel pr\u00e9sident de l'UEFA et candidat \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Joseph Blatter, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration, ainsi que Joseph Valcke, num\u00e9ro 2 de l'organisation. Si ce v\u00e9ritable coup de balai chamboule la hi\u00e9rarchie du football mondial, sera-t-il \u00e0 m\u00eame de sortir la plan\u00e8te football de l'orni\u00e8re?  Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Henry Peter est avocat d'affaires et grand sp\u00e9cialiste du droit du sport.", "La commission d'\u00e9thique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football (FIFA) a suspendu avec effet imm\u00e9diat, de mani\u00e8re provisoire pendant 90 jours, Michel Platini, actuel pr\u00e9sident de l'UEFA et candidat \u00e0 la t\u00eate de la FIFA, Joseph Blatter, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration, ainsi que Joseph Valcke, num\u00e9ro 2 de l'organisation. Si ce v\u00e9ritable coup de balai chamboule la hi\u00e9rarchie du football mondial, sera-t-il \u00e0 m\u00eame de sortir la plan\u00e8te football de l'orni\u00e8re?  Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Henry Peter est avocat d'affaires et grand sp\u00e9cialiste du droit du sport."], "alternativeTitle": ["Henry Peter, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport", "Henry Peter, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport / JDM_2015-10-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "Henry Peter, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit du sport / JDM_2015-10-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134278", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ordinaire", "name": "Peter, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134278", "ece-7134260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique sur les nouveaut\u00e9s du disque: \"Music Complete\" de New Order, \"Fast Forward\" de Joe Jackson et \"Cap Waller\" de Bertrand Belin. Avec Christophe Schenk, critique musical, Pauline Seiterl\u00e9 et Nicolas Julliard, collaborateurs RTS", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C412C20F-6631-41FC-A60B-F8330B3F0F57", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belin, Bertrand", "Jackson, Joe", "New Order"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "pop", "rock"], "excerpt": "\"New Order, Music Complete (Mute):Formation culte des ann\u00e9es 80, pionnier de la pop \u00e9lectronique, le groupe de Manchester met fin \u00e0 10 ans de silence discographique avec Music Complete, dans lequel ils invitent Iggy Pop et La Roux.Single: Restless\u00a0\u00a0\u00a0Joe Jackson, Fast Forward \u00a0(Ear Music /Phonag):Ancien punk amoureux de jazz, pop star \u00e9prise de musique symphonique, l'Anglais Joe Jackson est de retour avec une collection de 16 chansons, enregistr\u00e9es entre New York, Amsterdam, Berlin et La Nouvelle Orl\u00e9ans.Single: A Little Smile\u00a0\u00a0Bertrand Belin, Cap Waller (Wagram/Disques Office):Ecrivain et chanteur \u00e0 la voix caverneuse, le Fran\u00e7ais Bertrand Belin publie avec Cap Waller son 5 album en dix ans de carri\u00e8re. Un nouveau disque enregistr\u00e9 \u00e0 Sheffield, avec Shez Sheridan, complice de l'Anglais Richard Hawley.Single: Je Parle en fou\u00a0Les recommandations:Nicolas Julliard: L'album Liaisons - Reimagining Sondheim From the Piano publi\u00e9 par Anthony De MareChristophe Schenk: L'album Masoch I  II de Puts Marie (Two Gentlemen)Pauline Seiterl\u00e9: Aldebert Enfantillages 2, samedi 10.10.2015 au th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man de Gen\u00e8ve pour les enfants\u00a0et Maurane \u00e0 la salle CO2 de Bulle ce vendredi 9 octobre 2015 pour les grands\"", "alternativeExcerpt": ["Trois albums selectionn\u00e9s par nos chroniqueurs pour ce d\u00e9bat musique:\n\"Music Complete\" de New Order, \"Fast Forward\" de Joe Jackson et \"Cap Waller\" de Bertrand Belin.\n\nAvec Nicolas Julliard, Christophe Schenk et Pauline Seiterl\u00e9"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2015-10-09T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7115055"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Maurice, dr\u00f4lopathe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A9C8D52-B8A7-4407-937D-F8EFF32DA7D9", "durationSec": 139, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-09T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-10-09T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114680", "ece-7114677"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Cantique", "id": "sound-BA168DC4-C305-488F-8F7F-F6929D30A785", "durationSec": 1431, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La violoncelliste Estelle REVAZ vient de sortir un disque intitul\u00e9 \" Cantique\", paru sous le label allemand Neos. Avec l'Orchestre Musique des Lumi\u00e8res dirig\u00e9 par Facundo Agudin, elle y interpr\u00e9te le concerto \" Schelomo \" d'Ernest Bloch ainsi que le concerto \" Sette Pitture \" \u00e9crit pour elle par Andreas Pfl\u00fcger et cr\u00e9\u00e9 \u00e0 cette occasion. Estelle Revaz, accompagn\u00e9e au piano par Irina Chkourindina, joue en direct du studio 15 et, aux c\u00f4t\u00e9 d'Andreas Pfl\u00fcger, r\u00e9pond aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["La violoncelliste Estelle Revaz vient de sortir un disque intitul\u00e9 \"Cantique\", paru sous le label allemand Neos. Avec l\u2019Orchestre Musique des Lumi\u00e8res dirig\u00e9 par Facundo Agudin, elle y interpr\u00e9te le concerto \"Schelomo\" d\u2019Ernest Bloch ainsi que le concerto \"Sette Pitture\" \u00e9crit pour elle par Andreas Pfl\u00fcger et cr\u00e9\u00e9 \u00e0 cette occasion. Vernissage public \u00e0 la Fondation l\u2019Abri ce samedi 10 octobre 2015 \u00e0 20h. \n\nEstelle Revaz, accompagn\u00e9e au piano par Irina Chkourindina, joue en direct du studio 15 et, aux c\u00f4t\u00e9 d\u2019Andreas Pfl\u00fcger, r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Cantique / MAG_2015-10-09T12:06:45_invite-1", "Magma du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Chkourindina, Irina", "type": "Participant"}, {"role": "Compositeur", "name": "Pfl\u00fcger, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "Violoncelliste", "name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : E-mail ou carte postale? - ProtonMail", "id": "sound-9B526FD7-0927-49F7-BCFC-F31971DC0378", "durationSec": 276, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard T\u00e9ttaz, responsable du d\u00e9veloppement chez ProtonMail\r\nE-mail ou carte postale? - ProtonMail(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 09.10 \"E-MAIL OU CARTE POSTALE\" - PROTONMAIL 5/5) // NEO INDIC **\r\nN\u00e9ophiles, que l'on retrouve avec Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin nous parlons \"courrier\".\r\nOui, lettres et cartes postale. \r\nHormis le contenu, quelle est la diff\u00e9rence principale entre une lettre... et une carte postale? \r\nS'il n'y a pas de pi\u00e8ges... je dirais, comme \u00e7a, qu'une lettre g\u00e9n\u00e9ralement est dans une enveloppe? \r\nPas de pi\u00e8ges, c'est exactement \u00e7a. Il ne nous viendrait pas \u00e0 l'id\u00e9e, d'envoyer un mot doux, un message \u00e0 caract\u00e8re priv\u00e9, intime ou personnel, sur une carte postale... \r\nOu m\u00eame... des informations professionnelles par exemple... \r\n.... Euh.. Ca para\u00eet assez logique, en effet, d'utiliser une enveloppe. Ou voulez-vous en venir? \r\nC'est \u00e9tonnant. Car ce r\u00e9flexe, cette logique ; cette pr\u00e9ocupation de l'intimit\u00e9, de la vie priv\u00e9e... a rat\u00e9 le virage num\u00e9rique... \r\nsur internet. Richard T\u00e9ttaz, responsable du d\u00e9veloppement chez ProtonMail. \r\nSON 1  \r\nDit comme \u00e7a... c'en est presque inqui\u00e9tant. \r\n\u00e7a l'est... la grande partie des mails envoy\u00e9s aujourd'hui... sont des cartes postales. \r\nDes personnes mal intentionn\u00e9es... ou des services de surveillances peuvent facilement les... lire. \r\nCes technologies, d'un c\u00f4t\u00e9 apportent de la libert\u00e9, dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'information.... dans la communication... \r\nEt aujourd'hui des jeunes entrepreneurs cherchent \u00e0 lier cette libert\u00e9... avec un retour. un retour, non pas en arri\u00e8re, mais \u00e0 plus de vie priv\u00e9e. \r\nRichard Tettaz, de Proton Mail\r\nSON 2  \r\n\"Proton Mail\", c'est donc un service d'e-mail \"avec enveloppe\" ? \r\nPour rester dans cette image de la carte postale et de l'enveloppe, oui. \r\nProton mail est une startup, aujourd'hui bas\u00e9e dans l'incubateur \"Fongit\" \u00e0 Gen\u00e8ve, et elle propose une messagerie, gratuite... et compl\u00e8tement s\u00e9curis\u00e9e. \r\nEt cette enveloppe informatique, elle a un nom, c'est le cryptage. Un e-mail, est une carte postale. Un e-mail crypt\u00e9...est une carte postale, dans une enveloppe. \r\nComment \u00e7a marche? \r\nVous tenez vraiment \u00e0 entrer dans ces d\u00e9tails?!?\r\nBon, tentative d'explication de Richard Tettaz, responsable de d\u00e9veloppement chez Proton Mail\r\nSON 3  \r\n\"pour simplifier\".... Voil\u00e0, c'est plus clair? \r\nHum.... euh... non pas vraiment. \r\nTr\u00e8s bien. Continuons. Richard Tettaz: \r\nSON 4  \r\nCette fois, le cryptage ne devrait plus avoir de de secret pour vous. \r\nC'est peut-\u00eatre moi... mais j'en perds un peu mon latin... \r\nTr\u00e8ve de plaisanterie, je vous avoue, que je n'ai pas tout compris non plus. \r\nCe qu'il faut retenir, c'est que la technologie est s\u00e9curis\u00e9e... elle est peut-\u00eatre compliqu\u00e9e, pour les non-initi\u00e9s.... \r\nEn revanche, j'ai test\u00e9 le service et l'exp\u00e9rience utilisateur - pour vous et moi - et tr\u00e8s simple. Aussi simple d'ailleurs que toute autre bo\u00eete mail - on n'y voit absolument aucune diff\u00e9rence. \r\nSi ce n'est que l'on envoie pas des cartes postales... mais des enveloppes, belles et bien ferm\u00e9es ! \r\nLa vocation de la startup genevoise \"ProtonMail\" est donc de devenir un service comme, par exemple, \"yahoo!\" ou \"gmail\". \r\nDevenir une boite mail de r\u00e9f\u00e9rence oui... Richard Tettaz est clair, ils ne veulent pas devenir un \"Gmail\"\r\nSON 5  \r\nLe principe du \"crypt\u00e9\", ces donn\u00e9es sont, inaccessibles. \r\nD'ailleurs ProtonMail n'est pas n\u00e9 n'importe o\u00f9, mais dans la t\u00eate de trois chercheurs du CERN il y a un peu plus d'un an et demi. \r\nAujourd'hui la startup emploie 15 personnes... et compte plusieurs centaines de milliers d'utilisateurs... \r\nElle a \u00e9t\u00e9 reper\u00e9e par la presse am\u00e9ricaine et int\u00e9resse, d'ailleurs, la Sillicon Valley.... \r\nsi la soci\u00e9t\u00e9 continue sur la m\u00eame lanc\u00e9e... elle pourrait placer la Suisse dans un cr\u00e9neau au final tr\u00e8s... en phase avec sa tradition.. \r\nCelui du secret et de la discr\u00e9tion... non pas bancaire... mais des donn\u00e9es ! \r\nLo\u00efs Siggen Lopez, c'\u00e9tait N\u00e9ophiles. En clair - pas en crypt\u00e9 - on vous retrouve lundi!", "alternativeExcerpt": ["Hormis le contenu, quelle est la diff\u00e9rence principale entre une lettre et une carte postale? A premi\u00e8re vue, une lettre est g\u00e9n\u00e9ralement dans une enveloppe. Il ne nous viendrait pas \u00e0 l'id\u00e9e d'envoyer un mot doux, un message \u00e0 caract\u00e8re priv\u00e9, intime ou personnel, sur une carte postale. Mais s'il para\u00eet logique d'utiliser une enveloppe, cette pr\u00e9occupation de l'intimit\u00e9, de la vie priv\u00e9e, a - presque - compl\u00e8tement disparu. Sur internent, Richard Tetaz est responsable du d\u00e9veloppement chez ProtonMail.", "Hormis le contenu, quelle est la diff\u00e9rence principale entre une lettre et une carte postale? A premi\u00e8re vue, une lettre est g\u00e9n\u00e9ralement dans une enveloppe. Il ne nous viendrait pas \u00e0 l'id\u00e9e d'envoyer un mot doux, un message \u00e0 caract\u00e8re priv\u00e9, intime ou personnel, sur une carte postale. Mais s'il para\u00eet logique d'utiliser une enveloppe, cette pr\u00e9occupation de l'intimit\u00e9, de la vie priv\u00e9e, a - presque - compl\u00e8tement disparu sur internet. Richard Tetaz est responsable du d\u00e9veloppement chez ProtonMail.", "Hormis le contenu, quelle est la diff\u00e9rence principale entre une lettre et une carte postale? A premi\u00e8re vue, une lettre est g\u00e9n\u00e9ralement dans une enveloppe. Il ne nous viendrait pas \u00e0 l'id\u00e9e d'envoyer un mot doux, un message \u00e0 caract\u00e8re priv\u00e9, intime ou personnel, sur une carte postale. Mais s'il para\u00eet logique d'utiliser une enveloppe, cette pr\u00e9occupation de l'intimit\u00e9, de la vie priv\u00e9e, a - presque - compl\u00e8tement disparu sur internet. Richard Tetaz est responsable du d\u00e9veloppement chez ProtonMail."], "alternativeTitle": ["E-mail ou carte postale? - ProtonMail", "E-mail ou carte postale? - ProtonMail / JDM_2015-10-09T06:40:00_neophiles", "E-mail ou carte postale? - ProtonMail / JDM_2015-10-09T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134273", "ece-7134256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Entre la ch\u00e8vre et le chou! Vir\u00e9e \u00e0 Botterens et Villarlod (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4F3ECB43-3DBA-4B60-92D0-F129AF0DC5F0", "thematicGeographicals": ["Villarlod", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Botterens"], "durationSec": 1693, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "\u00e9levage caprin", "gastronomie", "supermarch\u00e9", "moeurs et coutumes", "\u00e9levage ovin"], "excerpt": "Du rural cette semaine avec une vir\u00e9e dans le canton de Fribourg. Ca d\u00e9marre en fanfare chez les Ruffieux \u00e0 Botterens, sp\u00e9cialistes de la ch\u00e8vre et de la revitalisation de terres arides!\r\nCa se poursuit en plein d\u00e9lire collectif dans le m\u00eame village chez les Pasquier, plut\u00f4t adeptes de brebis et de l\u00e9gendes cont\u00e9es par Papounet.\r\nCa s'ach\u00e8ve dans l'euphorie la plus totale chez les Pittet \u00e0 Villarlod o\u00f9 l'on prend 3 kilos en une heure gr\u00e2ce aux bricelets et autres merveilles r\u00e9gionales de B\u00e9atrice.\r\nLe paroxysme du plaisir nous est donn\u00e9 par le doctorant Julien Vuilleumier, lequel nous explique pourquoi l'on devrait plus souvent mettre la main au panier que les pieds au supermarch\u00e9.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 09.10.2015", "Entre la ch\u00e8vre et le chou! (5/5) / BIL_2015-10-09T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 09.10.2015", "Entre la ch\u00e8vre et le chou! (5/5) / BIL_2015-10-09T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant en sociologie", "name": "Vuilleumier, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveurs \u00e0 Botterens", "name": "Pasquier", "type": "Participant"}, {"role": "paysans \u00e0 Villarlod, commune du Gibloux", "name": "Pittet", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveurs \u00e0 Botterens", "name": "Ruffieux", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114981", "ece-7114980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : Sondage", "id": "sound-3CB3E5EC-A667-4E89-B58B-F13CBF940497", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sondage(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR \"SONDAGE\")  \r\nLe dernier  Barom\u00e8tre GfS pour la SSR, avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales,  a \u00e9t\u00e9 largement diffus\u00e9 cette semaine. L'occasion, GP, de s'arr\u00eater sur le mot sondage .\r\nAlors de tout temps les pouvoirs ont cherch\u00e9 \u00e0 connaitre l'opinion de leurs sujets ou de leurs administr\u00e9s ; mais le sondage, tel qu'on le connait  va s'imposer \u00e0 partir de 1936, \u00e0 la suite d'un \u00e9pisode qui a eu pour cadre les \u00e9lections am\u00e9ricaines. A l'\u00e9poque les journaux am\u00e9ricains, avant chaque scrutin, avaient l'habitude d'organiser ce qu'on appelait des votes de pailles. Tous les lecteurs qui le voulaient participaient \u00e0 un vote, organis\u00e9 par leur journal, par anticipation et les r\u00e9sultats \u00e9taient publi\u00e9s ;  ils n'avaient aucune valeur scientifique, la m\u00e9thode \u00e9tant tr\u00e8s  empirique. Mais ces votes de paille avaient un grand succ\u00e8s. En 1936 le d\u00e9mocrate sortant Franklin Roosevelt est oppos\u00e9 au r\u00e9publicain Alfred Landon. Un hebdomadaire de grande diffusion, le Literary Digest, organise un vote de paille. Il distribue 20 millions de bulletins, en d\u00e9pouille quelques dizaines de milliers et annonce, tr\u00e8s s\u00fbr de lui, le triomphe de Landon. En face, trois petits instituts de sondage dont celui de George Gallup, qui eux ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des sondages sur la base d'\u00e9chantillons repr\u00e9sentatifs : ils ont  le culot de pr\u00e9tendre que le journal se trompe et que Roosevelt va gagner. Ce qui fait ricaner les patrons du Literary Digest. Grave erreur ! Gallup et ses amis ont raison. Le D\u00e9mocrate l'emporte avec plus de 60 pour cent des suffrages. L'humiliation pour le journal est terrible. Il n'y survivra pas. Georges Gallup est mort en 1984. Mais son groupe, la Gallup Organisation occupe aujourd'hui des milliers de collaborateurs, poss\u00e8de plus de 40 bureaux et op\u00e8re dans une trentaine de pays. L'institut Gallup vient d'ailleurs d'annoncer qu'il renonce \u00e0 suivre les primaires am\u00e9ricaines, trop confuses selon lui pour faire un pronostic fiable .", "alternativeExcerpt": ["Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"sondage\".", "Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"sondage\".", "Ce vendredi matin, on s'int\u00e9resse au mot \"sondage\"."], "alternativeTitle": ["Sondage", "Sondage / JDM_2015-10-09T07:15:00_le-mot-du-jour", "Sondage / JDM_2015-10-09T07:15:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134274", "ece-7134257"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Siffler en travaillant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFFC970F-D5A6-4C8F-9B0F-E233DA547F66", "durationSec": 124, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Siffler en travaillant", "Siffler en travaillant / OTWO_2015-10-09T09:50:00_hotline", "Siffler en travaillant / OTWO_2015-10-09T09:50:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114666", "ece-7114659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie sur le climat: l'objectif de la COP 21 sur le r\u00e9chauffement est-il n\u00e9cessaire?", "id": "sound-44BB9F43-D2B7-4F67-8405-AB861E28A8B5", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gilles Ramstein, climatologue au laboratoire des sciences du climat et de l'environnement\r\nS\u00e9rie sur le climat: l'objectif de la COP 21 sur le r\u00e9chauffement est-il n\u00e9cessaire?R\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et ainsi contenir le r\u00e9chauffement global \u00e0 2 degr\u00e9s... \r\nC'est l'objectif de la COP21, la grande conf\u00e9rence de l'ONU sur le climat \u00e0 Paris qui aura lieu dans moins de 2 mois.. \r\nPourtant, aussi \u00e9tonnant soit-il : le taux de CO2 n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas dans l'atmosph\u00e8re depuis des millions d'ann\u00e9es....\r\nUne pr\u00e9cision qui ne vient pourtant pas des climato-sceptiques...\r\nC\u00e9line Tzaud\r\n((( Il y'a environ 100 millions d'ann\u00e9es, pendant la p\u00e9riode des Dinosaures par exemple, il y'avait 3 \u00e0 6x plus de CO2 qu'aujourd'hui. Les temp\u00e9ratures \u00e9taient bien plus \u00e9lev\u00e9es.et la vie s'\u00e9panouissait. Aujourd'hui, on est dans une p\u00e9riode froide avec des calottes glaciaires...presque une exception dans l'histoire de la terre..et nous nous dirigeons de toutes mani\u00e8res vers une nouvelle p\u00e9riode chaude, donc une hausse des temp\u00e9ratures et du CO2. Alors pourquoi est-il imp\u00e9ratif de restreindre les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ? Gilles Ramstein, climatologue au laboratoire des sciences du climat et de l'environnement. \r\n28''\r\nLa terre est donc capable de supporter un taux de CO2 plus important. Mais pas aussi rapidement. Aujourd'hui, l'homme casse l'\u00e9volution naturelle des choses. D'o\u00f9 l'objectif de contenir le r\u00e9chauffement de la Terre \u00e0 2 degr\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["L'objectif de la grande conf\u00e9rence de l\u2019ONU sur le climat \u00e0 Paris (COP 21), qui aura lieu dans moins de deux mois, est de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et ainsi contenir le r\u00e9chauffement global \u00e0 deux degr\u00e9s. Mais le taux de CO2 n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas dans l\u2019atmosph\u00e8re depuis des millions d\u2019ann\u00e9es, une pr\u00e9cision qui ne vient pourtant pas des climato-sceptiques."], "alternativeTitle": ["L'objectif de la COP 21 sur le r\u00e9chauffement est-il n\u00e9cessaire? / 12H30_2015-10-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Migration et soci\u00e9t\u00e9. Comment les flux migratoires ont-ils modifi\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges ? Que se passe-t-il quand un nouveau groupe de population s'installe dans une r\u00e9gion ? Qu'en reste-t-il quelques d\u00e9cennies ou si\u00e8cles plus tard ? Peuvent-ils modifier en profondeur le tissu social ?  Peut-on s'int\u00e9grer totalement et sans laisser de traces? Interview de Val\u00e9rie Gorin, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-375B4030-72A7-48F2-8F21-CCA2852D9680", "durationSec": 1511, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "soci\u00e9t\u00e9", "migration de population"], "alternativeTitle": ["Tribu du 09.10.2015", "Migration & soci\u00e9t\u00e9 / TRI_2015-10-09T11:04:15_tribu", "Tribu du 09.10.2015", "Migration & soci\u00e9t\u00e9 / TRI_2015-10-09T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment les flux migratoires ont-ils modifi\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges? Qu\u02b9en reste-t-il quelques d\u00e9cennies ou si\u00e8cles plus tard? Peut-on s\u02b9int\u00e9grer totalement et sans laisser de traces? \n\nNous explorons la question avec Val\u00e9rie Gorin, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Comment les flux migratoires ont-ils modifi\u00e9 notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges? Qu\u02b9en reste-t-il quelques d\u00e9cennies ou si\u00e8cles plus tard? Peut-on s\u02b9int\u00e9grer totalement et sans laisser de traces? \n\nNous explorons la question avec Val\u00e9rie Gorin, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse, UniGE", "name": "Gorin, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114957", "ece-7114956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le speed dating halal en Malaisie", "id": "sound-ED4E5CFE-62D7-4E3A-A6E4-D0C0DA66DB2A", "durationSec": 103, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le speed dating halal en Malaisie(SPEED-DATING HALAL POUR JEUNES MALAISIENS)  \r\nLa chronique de RTSreligion, bonjour Bernard Litzler..\r\nEn Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique..\r\nC'est nouveau et \u00e7a marche. Le speed dating, la rencontre rapide pour trouver l'\u00e2me sour, a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 \u00e0 la Malaisie. \r\nLe proc\u00e9d\u00e9, qui vient des pays anglo-saxons, est connu chez nous. Dans un bar ou un restaurant sont organis\u00e9es des rencontres rapides, huit \u00e0 dix minutes pour se pr\u00e9senter et rencontrer des personnes inconnues. En Malaisie, on a lanc\u00e9 cela en respectant les prescriptions musulmanes.\r\nAlors concr\u00e8tement, \u00e7a se passe comment?...\r\nLes jeunes femmes viennent avec leurs parents. Car en Malaisie, les hommes et les femmes ne peuvent pas se rencontrer librement. On s'assoit, on discute, on fait connaissance. Les participants, qui ont un num\u00e9ro \u00e9pingl\u00e9 \u00e0 leur chemise, n'\u00e9changent par leurs pr\u00e9noms. On se parle un moment, puis on change de table au coup de cloche. \r\nCes sessions sont r\u00e9serv\u00e9es aux c\u00e9libataires. Elles sont organis\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 \u00abSpeed dating halal\u00bb. \r\nEt \u00e7a marche?\r\nLe week-end dernier, \u00e0 Kuala Lumpur, capitale de la Malaisie, plus de 2000 personnes se sont inscrites pour une session de 50 places. On ne sait pas si \u00e7a va d\u00e9boucher sur des mariages, mais un \u00e9v\u00e9nement similaire, en mai de cette ann\u00e9e, a provoqu\u00e9 la formation de 14 couples. \r\nMais ce n'est pas tr\u00e8s romantique tout cela.?\r\n\u00c7a permet aux c\u00e9libataires press\u00e9s de rencontrer quelqu'un sans passer par Internet ou les applications sur smartphone, disent les animateurs des Speed Dating halal. Ces animateurs ambitionnent m\u00eame de retrouver d'anciennes coutumes malaises, selon lesquelles un homme doit demander la permission au p\u00e8re de la fille avant de la rencontrer. \r\nBref, voil\u00e0 la s\u00e9duction islamique moderne. Mais les parents sont l\u00e0 pour veiller au grain.", "alternativeExcerpt": ["En Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique.", "En Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique.", "En Malaisie, pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, est apparu un nouveau mode de rencontre pour c\u00e9libataires: le speed dating. Ce type de rencontres rapides est import\u00e9 de nos pays occidentaux. Et il existe l\u00e0-bas dans une version islamique."], "alternativeTitle": ["En Malaisie, le speed dating halal", "Le speed dating halal en Malaisie / JDM_2015-10-09T06:27:00_rtsreligion", "Le speed dating halal en Malaisie / JDM_2015-10-09T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134271", "ece-7134254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Photoshoot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7689B16E-68CB-49AB-B7DA-CE37AAE6C1B1", "durationSec": 161, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114667", "ece-7114661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: Poire \u00e0 Botzi en conserve", "id": "sound-8BB73E51-6A81-433D-BC9E-BCF17D63392B", "durationSec": 532, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "excerpt": "La saison de la chasse bat son plein! Antoine Droux entame une s\u00e9rie sp\u00e9ciale de \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\" consacr\u00e9e \u00e0 quelques-uns de ces fameux mets qui accompagnent les m\u00e9daillons de cerfs et autre civet de sanglier. Des garnitures chasse r\u00e9alis\u00e9es dans la cuisine du CPLN, le Centre Professionnel du Littoral Neuch\u00e2telois, par le chef de cuisine dipl\u00f4m\u00e9 et ma\u00eetre de pratique, Jean-Fran\u00e7ois Wenger.", "alternativeExcerpt": ["La saison de la chasse bat son plein! Antoine Droux entame une s\u00e9rie sp\u00e9ciale de \"Jusqu\u2019\u00e0 \u00e9bullition\" consacr\u00e9e \u00e0 quelques-uns de ces fameux mets qui accompagnent les m\u00e9daillons de cerfs et autre civet de sanglier\u2026 Des garnitures chasse r\u00e9alis\u00e9es dans la cuisine du CPLN, le Centre Professionnel du Littoral Neuch\u00e2telois, par le chef de cuisine dipl\u00f4m\u00e9 et ma\u00eetre de pratique, Jean-Fran\u00e7ois Wenger."], "alternativeTitle": ["Jusqu\u2019\u00e0 \u00e9bullition: Poire \u00e0 Botzi en conserve / OEP_2015-10-09T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premier transfert de r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9partition organis\u00e9e par l'UE", "id": "sound-7D6BE706-AF58-4842-A292-D780C5063455", "durationSec": 75, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premier transfert de r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9partition organis\u00e9e par l'UEPremier transfert ce matin des r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9p\u00e8artition organis\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne... \r\nDix-neuf demandeurs d'asile \u00e9rythr\u00e9ens ont quitt\u00e9 ce matin Rome \u00e0 destination de la Su\u00e8de... \r\nRome.. ERic JOsef.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le premier transfert de r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9partition organis\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne a eu lieu ce vendredi matin. Dix-neuf demandeurs d'asile \u00e9rythr\u00e9ens ont quitt\u00e9 Rome \u00e0 destination de la Su\u00e8de."], "alternativeTitle": ["Premier transfert de r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9partition organis\u00e9e par l'UE / 12H30_2015-10-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Pays-Bas en marche vers l'exp\u00e9rience unique d'un revenu inconditionnel", "id": "sound-51678FBF-AB44-4E21-91D5-5AA33DCC9D8A", "durationSec": 185, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dr Lukas Groot, de l'Universit\u00e9 d'Utrecht;Paul et Linda habitants;Sjir HOeijmakers, \u00e9conom\u00e9tricien fran\u00e7ais\r\nLes Pays-Bas en marche vers l'exp\u00e9rience unique d'un revenu inconditionnelLes Pays-Bas en marche vers l'exp\u00e9rience unique d'un revenu inconditionnel \r\nLancement\u00a0: L'id\u00e9e d'un revenu de base, que les citoyens recevraient sans conditions  de leur naissance \u00e0 leur mort fait son chemin aux Pays-Bas et s\u00e9duit les politiques municipales. Men\u00e9es par la ville d'Utrecht, qui a d\u00e9j\u00e0 investit 17.5 millions d'euros pour ses sans-abris, plusieurs mairies veulent lancer une exp\u00e9rimentation de deux \u00e0 cinq ans. Diff\u00e9rents groupes seront form\u00e9s, certains avec des obligations et d'autres sans aucune forme de contrainte. L'objectif \u00e0 l'issue de ces exp\u00e9riences est d'\u00e9valuer le bien-fond\u00e9  \u00e9conomique et social du revenu universel dont les d\u00e9fenseurs revendiquent le mod\u00e8le en p\u00e9riode de sous emploi. \r\nA Utrecht, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale, Sonia Johnson.\r\nSonia 1\r\nIntervenant 1, Homme, Dr. Lukas Groot, Universit\u00e9 d'Utrecht\r\nTraduction\u00a0: \u00ab\u00a0Si dans nos \u00e9conomies modernes, nous restons bloqu\u00e9s avec ce probl\u00e8me montrant qu'il y a plus de gens que de travail, alors le revenu de base, que ce soit d'un point de vue philosophique avec une id\u00e9e de justice, mais \u00e9galement \u00e9conomique, est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e.\u00a0M\u00eame avec un revenu de base, dans le cas n\u00e9erlandais ce serait 800 ou 1000 euros par mois, je pense que la plupart des gens aurait envie de vivre une vie dans laquelle ils pourraient d\u00e9penser plus.. avec ce montant, on ne peut pas s'acheter de maison, partir au ski ou conduire une voiture.\r\nSi les r\u00e9sultats de cette exp\u00e9rience montrent qu'en offrant aux gens un revenu de base sans aucune sorte de conditions, il s'av\u00e8re qu'ils ne font rien, qu'ils ne cherchent pas d'emploi, et que la rentabilit\u00e9 pour le march\u00e9 du travail est de 0, alors si tel \u00e9tait le r\u00e9sultat, ce serait pour les d\u00e9fenseurs du revenu de base, une tr\u00e8s mauvaise nouvelle.\u00a0\u00bb\r\nSonia 2\r\nIntervenant 2, Homme, Paul, habitant\r\nTraduction\u00a0: \u00ab\u00a0Les sans-abris et ceux qui ont un tr\u00e8s faible salaire seront plus stables et vivront plus en paix. Et en vivant plus sereinement, leurs rapports avec les gens qui les entourent seraient aussi meilleurs.\u00a0\u00bb\r\nIntervenante 3, femme, Linda, habitante\r\nTraduction\u00a0: \u00ab\u00a0Mais je pense que certaines personnes vont s'asseoir et se relaxer en profitant de leurs 800 $ sans rien faire..pour moi personnellement, 800 $ ce n'est pas assez donc je trouverais un job, mais je ne suis pas s\u00fbre que ce soit une stimulation pour tout le monde.\u00a0\u00bb\r\nSonia 3\r\nIntervenant 4, homme, Sjir Hoeijmakers, \u00e9conom\u00e9tricien, FR\r\nSonia 4", "alternativeExcerpt": ["L\u2019id\u00e9e d\u2019un revenu de base, que les citoyens recevraient sans conditions de leur naissance \u00e0 leur mort, fait son chemin aux Pays-Bas et s\u00e9duit les politiques municipales. Men\u00e9es par la ville d\u2019Utrecht, qui a d\u00e9j\u00e0 investit 17.5 millions d'euros pour ses sans-abris, plusieurs mairies veulent lancer une exp\u00e9rimentation de deux \u00e0 cinq ans."], "alternativeTitle": ["Les Pays-Bas en marche vers l\u2019exp\u00e9rience unique d\u2019un revenu inconditionnel  / 12H30_2015-10-09T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134212"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Paroles de migrants (5/5) : La politique de migration en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F89CACC-58C4-4BCC-9C5A-5AF079F986DF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afghanistan"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "immigration", "immigrant"], "excerpt": "Ils ont pris le chemin de l'exil esp\u00e9rant trouver ailleurs un avenir meilleur, mais qui deviennent-ils une fois arriv\u00e9s en Suisse\u00a0? Attente de l'obtention \u00e9ventuelle d'un permis, d'un droit de travailler, rend difficile la construction d'un projet d'avenir. T\u00e9moignage de Mustafa, un journaliste afghan, et expertise d'Etienne Piguet, sp\u00e9cialiste de la migration, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions de sant\u00e9. Il \u00e9voque la l\u00e9gislation suisse en mati\u00e8re de migration et les n\u00e9cessaires r\u00e9formes \u00e0 entreprendre.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 09.10.2015", "Paroles de migrants (5/5) / AVE_2015-10-09T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 09.10.2015", "Paroles de migrants (5/5) / AVE_2015-10-09T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La politique de migration en Suisse.\nIls ont pris le chemin de l\u2019exil esp\u00e9rant trouver ailleurs un avenir meilleur\u2026.mais qui deviennent-ils une fois arriv\u00e9s en Suisse\u00a0?\nAttente de l\u2019obtention \u00e9ventuelle d\u2019un permis, d\u2019un droit de travailler, rend difficile la construction d\u2019un projet d\u2019avenir.\nT\u00e9moignage de Mustafa, un journaliste afghan, et expertise d\u2019Etienne Piguet, sp\u00e9cialiste de la migration, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions de sant\u00e9. Il \u00e9voque la l\u00e9gislation suisse en mati\u00e8re de migration et les n\u00e9cessaires r\u00e9formes \u00e0 entreprendre.", "La politique de migration en Suisse.\nIls ont pris le chemin de l\u2019exil esp\u00e9rant trouver ailleurs un avenir meilleur\u2026.mais qui deviennent-ils une fois arriv\u00e9s en Suisse\u00a0?\nAttente de l\u2019obtention \u00e9ventuelle d\u2019un permis, d\u2019un droit de travailler, rend difficile la construction d\u2019un projet d\u2019avenir.\nT\u00e9moignage de Mustafa, un journaliste afghan, et expertise d\u2019Etienne Piguet, sp\u00e9cialiste de la migration, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions de sant\u00e9. Il \u00e9voque la l\u00e9gislation suisse en mati\u00e8re de migration et les n\u00e9cessaires r\u00e9formes \u00e0 entreprendre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mustafa, journaliste afghan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste de la migration", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114544", "ece-7114543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La situation humanitaire au Y\u00e9men", "id": "sound-CB147DAD-638E-431F-AE2D-9C5A8599DED7", "durationSec": 338, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La situation humanitaire au Y\u00e9menLANCEMENT 4 / Y\u00e9men\r\nAutre point chaud de la plan\u00e8te: le Y\u00e9men. Les bombardements de la coalition men\u00e9e par l'Arabie saoudite, en soutien aux forces loyalistes, continuent sur les zones contr\u00f4l\u00e9es par les rebelles Houtis. Et vous y \u00e9tiez r\u00e9cemment, cet \u00e9t\u00e9, Donatella Rovera, bonjour Madame !\r\n DIGAS Donatella Rovera, Amnesyt Londres, DIR TEL\r\nVous \u00eates conseill\u00e8re principale \u00e0 Amnesty International pour les situations de crise. Vous avez conduit une mission d'\u00e9tablissement des faits au Y\u00e9men pour votre organisation.\r\n- d'abord, expliquez-nous pourquoi on voit relativement peu de Y\u00e9m\u00e9nites dans les r\u00e9fugi\u00e9s qui arrivent en Europe...\r\n- qu'avez-vous vu de la situation humanitaire sur place ?\r\n\t- pourquoi les civils sont-ils \u00e0 ce point touch\u00e9s ?\r\n- qu'est-ce qui fait le plus de d\u00e9g\u00e2ts ? bombes \u00e0 fragmentation ? Qui les utilise ? Pourtant interdites ?\r\n\t- quel est le r\u00f4le des Occidentaux (US, UK) ?\r\n- vous demandez le blocage des transferts d'armes. c\u00e0d ?\r\n- le groupe EI est pr\u00e9sent lui aussi: il a revendiqu\u00e9 des attentats, cette semaine, qui ont fait 25 morts dans le pays. Comment \"s'ins\u00e8re\"-t-il dans le conflit ?\r\n- qui (quels pays) vous appuie dans vos d\u00e9marches et vos demandes ?\r\n- vous parlez de violation flagrante du droit international dans le conflit. Quelles r\u00e9actions officielles ?\r\n- avez-vous pu travailler librement sur place ?\r\n=== FIN ===\r\nVous pouvez nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch et nous suivre sur Twitter: @RTSmonde\r\nIls ont pens\u00e9 \u00e0 vous toute la semaine, m\u00eame si vous ne les avez pas entendus:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Pierre-Han Choffat et Sylvie Lambelet\r\n- producteurs du Journal du matin, 6h-8h: Jean de Preux et Patrick Le Fort\r\n- \u00e0 la technique: Caroline Dumoulin, Rino Muccigrosso, David Chappuis, Christiane Gachet et Cyril Delemer\r\n- assistantes de production : Mireille Malotras, Marie-Claude Simonin, Sarah Cl\u00e9ment, Carole Dubuis et Josiane Perret\r\n- r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum \r\nIl est 8hXX. le grand retour de la grande Val\u00e9rie Droux... pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les bombardements de la coalition men\u00e9e par l'Arabie saoudite, en soutien aux forces loyalistes, continuent sur les zones contr\u00f4l\u00e9es par les rebelles Houthis au Y\u00e9men. Interview de Donatella Rovera, conseill\u00e8re principale \u00e0 Amnesty International pour les situations de crise."], "alternativeTitle": ["La situation humanitaire au Y\u00e9men / TUM_2015-10-09T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rovera, Donatella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-F110A503-CD2E-45AC-9A76-DB915E1C85AD", "durationSec": 300, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le VW Gate, les locavores ou encore le sommeil des enfants.", "alternativeExcerpt": ["Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: le VW Gate, les locavores ou encore le sommeil des enfants."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2015-10-09T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115037"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : Polish Girl par Neon Indian", "id": "sound-4E84BBB5-3F1A-485C-BB54-FDE44C9C180F", "durationSec": 338, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bon pour les oreilles et encore mieux pour les yeux, \"Happy Culture\" propose en clip de la semaine Neon Indian avec \"Polish Girl\". Neon Indian est un groupe originaire de la ville de Denton au Texas. Le clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 au r\u00e9alisateur Tim Nackashi, qui a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 pour Ok Go, TV On The Radio et Gnarls Barkley. C'est le studio am\u00e9ricain d'effets sp\u00e9ciaux Dot & Effects qui a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 pour la partie postproduction de ce clip un brin r\u00e9tro futuriste. Nouvelle diffusion de la chronique du 30 septembre 2011.", "alternativeExcerpt": ["Bon pour les oreilles et encore mieux pour les yeux, \"Happy Culture\" propose en clip de la semaine Neon Indian avec \"Polish Girl\". Neon Indian est un groupe originaire de la ville de Denton au Texas. Le clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 au r\u00e9alisateur Tim Nackashi, qui a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 pour Ok Go, TV On The Radio et Gnarls Barkley. C'est le studio am\u00e9ricain d\u2019effets sp\u00e9ciaux Dot & Effects qui a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 pour la partie postproduction de ce clip un brin r\u00e9tro futuriste. Nouvelle diffusion de la chronique du 30 septembre 2011.", "Bon pour les oreilles et encore mieux pour les yeux, \"Happy Culture\" propose en clip de la semaine Neon Indian avec \"Polish Girl\". Neon Indian est un groupe originaire de la ville de Denton au Texas. Le clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 au r\u00e9alisateur Tim Nackashi, qui a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 pour Ok Go, TV On The Radio et Gnarls Barkley. C'est le studio am\u00e9ricain d\u2019effets sp\u00e9ciaux Dot & Effects qui a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 pour la partie postproduction de ce clip un brin r\u00e9tro futuriste. Nouvelle diffusion de la chronique du 30 septembre 2011.", "Bon pour les oreilles et encore mieux pour les yeux, \"Happy Culture\" propose en clip de la semaine Neon Indian avec \"Polish Girl\". Neon Indian est un groupe originaire de la ville de Denton au Texas. Le clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 au r\u00e9alisateur Tim Nackashi, qui a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 pour Ok Go, TV On The Radio et Gnarls Barkley. C'est le studio am\u00e9ricain d\u2019effets sp\u00e9ciaux Dot & Effects qui a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 pour la partie postproduction de ce clip un brin r\u00e9tro futuriste. Nouvelle diffusion de la chronique du 30 septembre 2011."], "alternativeTitle": ["Polish Girl par Neon Indian", "Polish Girl par Neon Indian / HAP_2015-10-09T18:40:00_happy-clips", "Polish Girl par Neon Indian / HAP_2015-10-09T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114653", "ece-7114648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Amir Baradaran, l'artiste hacker", "id": "sound-68739DBA-63FB-4489-9C96-F91BAF305EC9", "durationSec": 302, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amir Baradaran, iranien install\u00e9 aux EU, hacker\r\nAmir Baradaran, l'artiste hacker \r\nOn va maintenant faire la connaissance d'un hacker. .. \r\nEn bon fran\u00e7ais: d'un pirate informatique.... \r\nUn pirate dont la d\u00e9marche, vous allez l'entendre, est assez exceptionnelle....\r\n Il s'appelle Amir Baradaran, c'est un iranien install\u00e9 aux Etats-Unis... \r\nEt lorsqu'il s'infiltre quelque part, c'est dans un but artistique...\r\nRenaud Malik, vous avez pu le rencontrer. ..\r\nIl \u00e9tait de passage cette semaine \u00e0 Lausanne.\r\nSi vous avez s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 New York au mois de septembre 2010... alors il y a de bonnes chances que vous connaissiez, sans le savoir, l'oeuvre d'Amir Baradaran. A l'\u00e9poque il a r\u00e9ussi \u00e0 s'infiltrer dans le syst\u00e8me d'exploitation des taxis new-yorkais:\r\nMAG\r\nEh oui. La plupart des artistes privil\u00e9gient la qui\u00e9tude des galeries pour exposer leur travail. Baradaran, lui, aime aller l\u00e0 o\u00f9 il n'a pas la permission d'aller. Reste maintenant \u00e0 savoir pourquoi il s'en est pris \u00e0 un symbole identitaire comme les taxis new-yorkais.\r\nMAG\r\nRenaud, si je comprends bien, la d\u00e9marche de cet artiste c'est de prendre pour cible les symboles nationaux pour mieux attirer l'attention sur le sort des populations marginalis\u00e9es?\r\nC'est exactement \u00e7a. Et c'est dans ce m\u00eame esprit  qu'il a choisi en 2011 de s'en prendre \u00e0 un autre symbole... L'objet d'art le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus vu au monde: le portrait de Mona Lisa.\r\nPourquoi avoir choisi ce symbole plut\u00f4t qu'un autre? Je vous laisse \u00e9couter les explications de l'artiste.\r\nMAG\r\nOn a compris l'explication Renaud, mais maintenant on aimerait savoir: comment fait-on pour hacker Mona Lisa?\r\nEh bien il faut de l'imagination... Et heureusement Amir Baradaran n'en manque pas.\r\nCette fois il ne s'est pas introduit dans un logiciel... Il a cr\u00e9\u00e9 une application smartphone baptis\u00e9e \"frenchising Mona Lisa\". Les visiteurs du Louvre qui ouvraient cette application voyaient la Joconde s'afficher sur leur \u00e9cran... Et l\u00e0, gr\u00e2ce \u00e0 la technologie de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e, on voyait l'image se transformer petit \u00e0 petit... Mona Lisa se couvrait progressivement le visage avec un drapeau fran\u00e7ais, et se retrouvait pour finir presque enti\u00e8rement voil\u00e9e.\r\nUne fois de plus, l'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sans permission... Et \u00e0 l'aide d'une technologie qui permet \u00e0 un artiste de s'infiltrer un peu partout:\r\nMAG\r\nEt Renaud, apr\u00e8s New York et Paris, le futur terrain de jeu de cet artiste, c'est Miami.\r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment Miami Art Basel, la grand-messe de l'art contemporain qui aura lieu au mois de d\u00e9cembre... Amir Baradaran a un projet en lien, une fois de plus, avec la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e... Et de nouveau, il compte bien sortir des sentiers battus: \r\nMAG\r\nEt une fois de plus on s'interroge: est-ce qu'il s'agit l\u00e0, d'art ou de militantisme? La r\u00e9ponse, c'est sans doute: un peu des deux.\r\nMAG\r\nL'imagination au pouvoir... Belle profession de foi pour un artiste.", "alternativeExcerpt": ["Amir Baradaran, un iranien install\u00e9 aux Etats-Unis, est un pirate informatique qui s'infiltre dans les r\u00e9seaux dans un but artistique."], "alternativeTitle": ["Amir Baradaran, l'artiste hacker / 12H30_2015-10-09T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134224"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Concerto pour ping pong et orchestre", "id": "sound-4F4E164D-FA4F-4239-9DEE-9B47FCEA95EE", "durationSec": 901, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de la cr\u00e9ation \u00e0 Shanghai d'un \"Triple Concerto pour violon, percussions, ping pong et orchestre\" d'Andy Akiho, Nicolas Julliard \u00e9voque ces compositeurs qui, de Ives \u00e0 Michel Legrand, se sont ing\u00e9ni\u00e9s \u00e0 faire entrer le sport dans leur \u00e9criture musicale.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la cr\u00e9ation \u00e0 Shanghai d'un \"Triple Concerto pour violon, percussions, ping pong et orchestre\" d'Andy Akiho, Nicolas Julliard \u00e9voque ces compositeurs qui, de Ives \u00e0 Michel Legrand, se sont ing\u00e9ni\u00e9s \u00e0 faire entrer le sport dans leur \u00e9criture musicale."], "alternativeTitle": ["Concerto pour ping pong et orchestre / MAG_2015-10-09T12:06:45_invite-2", "Magma du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114570"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-33506786-CCFB-438B-8E43-E5BB68622DF4", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Au sommaire\u00a0: Villa Dolorosa et Extase  Quotidien, de Rebekka Kricheldorf , traduction par Leyla Claire Rabih, Frank Weigand et Mathieu Bertholet , Mise en sc\u00e8ne Guillaume Beguin, par la Cie de nuit comme de jour.Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre de Poche, jusqu'au 18 octobre 2015, Lausanne, Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, du 9 au 18 f\u00e9vrier 2016. Munchhausen\u00a0?, de Fabrice Melquiot, mise en sc\u00e8ne\u00a0, Joan Mompart, avec\u00a0M\u00e9lanie Bauer, Baptiste Gilli\u00e9ron, Jacques Michel, Christian Scheidt et Bastien Semenzato.Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre\u00a0 Amstramgram , jusqu'au 18 octobre 2015 Neuch\u00e2tel, Th\u00e9\u00e2tre du Passage, du 28 au 30 octobre 2015 Yverdon-les-Bains, Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson, du 8 au 10 novembre 2015, Villars-sur-Gl\u00e2ne, Nuithonie, du 21 au 24 novembre 2015 Lausanne, Le Petit Th\u00e9\u00e2tre, du 1 au 31 d\u00e9cembre 2015\u00a0Voyage au bout de la nuit, de Louis-Ferdinand C\u00e9line, mise en sc\u00e8ne Philippe Sireuil, avec H\u00e9l\u00e8ne Firla.Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die, jusqu'au 18 octobre 2015\u00a0Les Acteurs de bonne foi, de Marivaux, mise en sc\u00e8ne de Genevi\u00e8ve Pasquier et Nicolas Rossier, avec Simon Bonvin, V\u00e9ronique Montel, Sara Oswald, Anne Vouilloz.Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, jusqu'au 1er novembre 2015Lausanne, Grange de Dorigny, du 4 au 7 novembre 2015Givisiez, Th\u00e9\u00e2tre des Osses, du 13 novembre au 20 d\u00e9cembre 2015Romont, Bicubic, le 12 d\u00e9cembre 2015\u00a0Les coups de cour des critiques\u00a0:Mireille Descombes\u00a0: MarionNEttes, 16 Festival international, Canton de Neuch\u00e2tel, jusqu'au 8 novembre 2015", "alternativeTitle": ["Zone critique du 09.10.2015", "Zone critique th\u00e9\u00e2tre / ZONE_2015-10-09T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 09.10.2015", "Zone critique th\u00e9\u00e2tre / ZONE_2015-10-09T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Thierry Sartoretti", "par Thierry Sartoretti"], "imageURL": "//www.rts.ch/3755754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114547", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueuse", "name": "Berger, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueuse th\u00e9\u00e2tre", "name": "Descombes, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "critique Th\u00e9\u00e2tre, chroniqueur", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114547", "ece-7114546"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Conf\u00e9rence Microsoft", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06E2519B-38A2-47E2-9F12-E5C1CC7D9E64", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de sa conf\u00e9rence du 6 octobre 2015, Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 sa gamme de produits estampill\u00e9s \"Windows 10\".\r\nAu menu, on d\u00e9couvre deux smartphones Lumia, une nouvelle tablette Surface et un ordinateur portable \"fait maison\".", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de sa conf\u00e9rence du 6 octobre 2015, Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 sa gamme de produits estampill\u00e9s \"Windows 10\".\n\nAu menu, on d\u00e9couvre deux smartphones Lumia, une nouvelle tablette Surface et un ordinateur portable \"fait maison\".", "A l'occasion de sa conf\u00e9rence du 6 octobre 2015, Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 sa gamme de produits estampill\u00e9s \"Windows 10\".\n\nAu menu, on d\u00e9couvre deux smartphones Lumia, une nouvelle tablette Surface et un ordinateur portable \"fait maison\".", "A l'occasion de sa conf\u00e9rence du 6 octobre 2015, Microsoft a pr\u00e9sent\u00e9 sa gamme de produits estampill\u00e9s \"Windows 10\".\n\nAu menu, on d\u00e9couvre deux smartphones Lumia, une nouvelle tablette Surface et un ordinateur portable \"fait maison\"."], "alternativeTitle": ["Conf\u00e9rence Microsoft", "Conf\u00e9rence Microsoft / NMT_2015-10-09T08:35:00_clic", "Conf\u00e9rence Microsoft / NMT_2015-10-09T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114625", "ece-7114610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Road trip \u00e9lectrique d'On en parle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66317AD1-6884-424F-833C-F9E1424201E1", "durationSec": 506, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tesla"], "thematicThemes": ["moteur \u00e9lectrique", "v\u00e9hicule automobile"], "excerpt": "Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l'Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d'une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd'hui d'effectuer de longues distances. L'objectif \u00e9tait double: se rendre compte de la faisabilit\u00e9 d'un tel p\u00e9riple avec une voiture \u00e9lectrique dont le d\u00e9placement d\u00e9pend du r\u00e9seau de bornes de recharge disponibles et de voir, sur le terrain, ce que la Norv\u00e8ge a mis en place pour favoriser le d\u00e9ploiement d'une flotte de plus en plus impressionnante de voitures \u00e9lectriques.", "alternativeExcerpt": ["Henry Buxant a travers\u00e9 la Suisse, l\u2019Allemagne et le Danemark pour se rendre en Norv\u00e8ge, au volant d\u2019une voiture \u00e9lectrique, une Tesla, dont l'un des mod\u00e8les est le seul \u00e0 permettre aujourd\u2019hui d\u2019effectuer de longues distances. L\u2019objectif \u00e9tait double: se rendre compte de la faisabilit\u00e9 d\u2019un tel p\u00e9riple avec une voiture \u00e9lectrique dont le d\u00e9placement d\u00e9pend du r\u00e9seau de bornes de recharge disponibles et de voir, sur le terrain, ce que la Norv\u00e8ge a mis en place pour favoriser le d\u00e9ploiement d\u2019une flotte de plus en plus impressionnante de voitures \u00e9lectriques."], "alternativeTitle": ["Road trip \u00e9lectrique d'On en parle / OEP_2015-10-09T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7115042"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "La guerre et jamais la paix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1A66BC0-DADC-4535-96E5-98CC4EC1CA46", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Un livre peut changer et m\u00eame sauver une vie. Qui veut encore jouer les h\u00e9ros de guerre apr\u00e8s avoir lu N\u00e9 un 4 juillet de Ron Kovic ou Fin de mission de Phil Klay ? \r\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\r\nERNEST HAYCOX Des clairons dans l'apr\u00e8s-midi (Actes Sud)\r\nRON KOVIC N\u00e9 un 4 juillet (13E Note Editions)\r\nPHIL KLAY Fin de mission (Gallmeister)\r\nKENT ANDERSON Pas de saison pour l'enfer (13E Note Editions)\r\nPhoto : La cover de N\u00e9 un 4 juillet de Ron Kovic (13E Note Editions)", "alternativeTitle": ["Cortex du 09.10.2015", "La guerre et jamais la paix / CTX_2015-10-09T11:00:00_cortex", "Cortex du 09.10.2015", "La guerre et jamais la paix / CTX_2015-10-09T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Un livre peut changer et m\u00eame sauver une vie. Qui veut encore jouer les h\u00e9ros de guerre apr\u00e8s avoir lu \"N\u00e9 un 4 juillet\" de Ron Kovic ou \"Fin de mission\" de Phil Klay?", "Un livre peut changer et m\u00eame sauver une vie. Qui veut encore jouer les h\u00e9ros de guerre apr\u00e8s avoir lu \"N\u00e9 un 4 juillet\" de Ron Kovic ou \"Fin de mission\" de Phil Klay?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114592", "ece-7114591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Facebook teste l'\u00e9largissement du bouton \"j'aime\" \u00e0 d'autres \u00e9motions", "id": "sound-ABB13132-44D1-4B9C-9262-F3CC8F98F7C3", "durationSec": 68, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Facebook teste l'\u00e9largissement du bouton \"j'aime\" \u00e0 d'autres \u00e9motionsPas content.. triste.. en col\u00e8re. \r\non ne se contentera plus simplement d'aimer. .. de liker sur Facebook... \r\nLe r\u00e9seau social lance en effet un projet pilote en Irlande et en Espagne, pour tester une gamme plus diversifi\u00e9es d'\u00e9motic\u00f4ne.. .. \r\nKatja Schaer.. \r\nLes utilisateurs ont longtemps demand\u00e9 le \"DISLIKE\" - donc une possibilit\u00e9 d'exprimer leur d\u00e9plaisir ou m\u00eame leur aversion face \u00e0 un contenu affich\u00e9. Cette possibilit\u00e9 ne leur sera pas donn\u00e9e. Mais Mark Zuckerberg, fondateur de Facebook, leur offre une alternative. Ils pourront exprimer des \u00e9motions plus complexes - comme la tristesse, l'empathie, la col\u00e8re ou encore l'\u00e9tonnement. Bien s\u00fbr, la gamme des \u00e9motions sur Facebook reste limit\u00e9e et les moyens d'expression rudimentaires. Mais les analystes estiment que Mark Zuckerberg a tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gament contourn\u00e9 la difficult\u00e9 de cette option de dislike, donc de d\u00e9sapprobation, demand\u00e9e par les utilisateurs. Et ce n'est pas l\u00e0 la seule habilet\u00e9 de  l'entrepreneur. Parce que diversifier les \u00e9motions, les classer par degr\u00e9s en quelque sorte, c'est mieux comprendre les internautes. Et qui dit mieux comprendre les internautes dit aussi affiner la publicit\u00e9 - donc cibler les messages publicitaires en fonction d'un profil personnel - que l'utilisateur, on l'a bien compris, est lui-m\u00eame pr\u00eat, \u00e0 d\u00e9voiler.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9seau social Facebook va tester \u00e0 partir de vendredi en Irlande et en Espagne l'\u00e9largissement des r\u00e9actions aux messages publi\u00e9s par les utilisateurs."], "alternativeTitle": ["Facebook teste l'\u00e9largissement du bouton \"j'aime\" \u00e0 d'autres \u00e9motions  / 12H30_2015-10-09T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134220"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Alain Franco: Fran\u00e7ois et Angela ont rat\u00e9 leur rendez-vous avec l'Histoire", "id": "sound-7439C038-B3E9-4072-824D-ACDD4533059E", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Franco: Fran\u00e7ois et Angela ont rat\u00e9 leur rendez-vous avec l'Histoire(SIGNATURE FRANCOIS ET ANGELA ONT RATE LEUR RENDEZ-VOUS AVEC L'HISTOIRE) FRANCOIS ET ANGELA ONT RATE LEUR RENDEZ-VOUS AVEC L'HISTOIRE\r\n  MAG 1'32\r\n((Il y a 26 ans, deux hommes, Fran\u00e7ois Mitterrand et Helmut Kohl faisaient souffler le vent de l'Histoire avec un grand H dans le Parlement Europ\u00e9en.  Deux semaines auparavant, le Mur de Berlin venait de tomber, bouleversant tous les \u00e9quilibres mondiaux. Les deux dirigeants venaient livrer leur vision de l'Europe, in\u00e9vitablement \u00e9largie.\r\nMercredi, devant des d\u00e9put\u00e9s repr\u00e9sentants 28 Etats-membres et non  plus Douze, Angela Merkel et Fran\u00e7ois Hollande se sont exprim\u00e9s \u00e0 leur tour. L'occasion \u00e9tait belle pour le couple franco-allemand version 2015 de s'inscrire dans les pas de son pr\u00e9d\u00e9cesseur de 1989. De d\u00e9livrer une nouvelle vision un quart de si\u00e8cle plus tard. La d\u00e9ception est \u00e0 la hauteur des attentes.\r\nCar qu'avons-nous entendu d'autre qu'un inventaire des crises financi\u00e8res, s\u00e9curitaires et migratoires qui frappent le continent , qu'un constat de la paralysie de l'Union \u00e0 Vingt-Huit ? Qu'un avertissement -si brillant soit-il- face aux risques du repli racrapot\u00e9 sur les fronti\u00e8res nationales ?\r\nLes 500 millions de citoyens n'ont pas besoin que ces dirigeants leur dire \u00e0 quel point l'Europe va mal. Quand chaque famille ou presque est touch\u00e9e par le ch\u00f4mage, quand le spectre du terrorisme et de l'islamisme radical fait craindre pour nos d\u00e9mocratie et notre mode de vie, les gens r\u00e9clament des initiatives, des solutions, ou \u00e0 tout le moins, des pistes de solutions.\r\nRien de tout cela. L\u00e0 o\u00f9 il aurait fallu proposer, galvaniser, contrer le nationalisme qui monte dans l'opinion publique, Angela et Fran\u00e7ois se sont limit\u00e9s  \u00e0 exprimer leur foi dans l'Europe unie, juste et forte. Ils se sont cantonn\u00e9s \u00e0 faire de l'incantation. Voil\u00e0 pourquoi, ils ont rat\u00e9 leur rendez-vous avec l'Histoire))", "alternativeExcerpt": ["Il y a 26 ans, deux hommes, Fran\u00e7ois Mitterrand et Helmut Kohl faisaient souffler le vent de l\u2019Histoire avec un grand H dans le Parlement Europ\u00e9en. Deux semaines auparavant, le Mur de Berlin venait de tomber, bouleversant tous les \u00e9quilibres mondiaux. Les deux dirigeants venaient livrer leur vision de l\u2019Europe, in\u00e9vitablement \u00e9largie.", "Il y a 26 ans, deux hommes, Fran\u00e7ois Mitterrand et Helmut Kohl faisaient souffler le vent de l\u2019Histoire avec un grand H dans le Parlement Europ\u00e9en. Deux semaines auparavant, le Mur de Berlin venait de tomber, bouleversant tous les \u00e9quilibres mondiaux. Les deux dirigeants venaient livrer leur vision de l\u2019Europe, in\u00e9vitablement \u00e9largie.", "Il y a 26 ans, deux hommes, Fran\u00e7ois Mitterrand et Helmut Kohl faisaient souffler le vent de l\u2019Histoire avec un grand H dans le Parlement Europ\u00e9en. Deux semaines auparavant, le Mur de Berlin venait de tomber, bouleversant tous les \u00e9quilibres mondiaux. Les deux dirigeants venaient livrer leur vision de l\u2019Europe, in\u00e9vitablement \u00e9largie."], "alternativeTitle": ["Alain Franco: Fran\u00e7ois et Angela ont rat\u00e9 leur rendez-vous avec l'Histoire", "Alain Franco: Fran\u00e7ois et Angela ont rat\u00e9 leur rendez-vous avec l'Histoire / JDM_2015-10-09T06:51:00_signature", "Alain Franco: Fran\u00e7ois et Angela ont rat\u00e9 leur rendez-vous avec l'Histoire / JDM_2015-10-09T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134267", "ece-7134249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Football: la Suisse affronte Saint-Marin \u00e0 Saint-Gall", "id": "sound-477AE9D2-8580-4A3F-94CB-42D659E55BDB", "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Football: la Suisse affronte Saint-Marin \u00e0 Saint-Gall(JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN FOOTBALL AVANT SUISSE-SAINT MARIN) 9.10. SPORT MATIIN - \u00e9quipe nationale de football\r\nJo\u00ebl interviendra en direct de sa ligne ISDN priv\u00e9e \r\n*********Jo\u00ebl Robert bonjour!\r\n-\tBonjour SMD\r\n*********Suisse-St Marin ce soir. Estonie-Suisse lundi soir. Et mardi matin Jo\u00ebl, la Suisse officiellement qualifi\u00e9 pour l'Euro en France ???\r\n-\tPossible\r\n-\tBon raccourci, mais possible\r\n-\t2 derniers matchs de qualif\r\n-\tDestin en main\r\n-\tSi gagne les 2, OK\r\n-\tSi 4 points OK aussi\r\n-\tSi pas 4 points, plus compliqu\u00e9, attendre les autres matchs\r\n*********Jo\u00ebl, peut-on imaginer une \u00e9quipe suisse ne pas faire 4 points contre St Marin et l'Estonie ?\r\n-\tNon\r\n-\tUne faute professionnelle grave\r\n-\tSt Marin une formalit\u00e9\r\n-\tEstonie : plus complexe, peut-\u00eatre encore en lice pour 3 \u00e8me barrage. Donc pourrait jouer son avenir contre la Suisse\r\n-\tMais bon. Estonie clairement \u00e0 porter des Suisses\r\n-\tSi perd en Estonie, rien \u00e0 faire \u00e0 l'Euro\r\n*********Une \u00e9quipe de Suisse, Jo\u00ebl, pourtant bien f\u00e9brile ces derniers temps.. Je me trompe ??\r\n-\tNon\r\n-\tRaison\r\n-\tCata 80 contre Slov\u00e9nie avant de marquer 3 buts en 10 minutes\r\n-\tMauvaises \u00e0 Londres, contre GB 3 jours plus tard. Pas esprit de r\u00e9volte\r\n-\tCoup de gueule de Berami\r\n-\tPas tr\u00e8s bonne cette \u00e9quipe\r\n-\tMais dans ce groupe mauvais, \u00e7a devrait suffire\r\n*********Au niveau du contingent aussi, il y a quelques soucis ?\r\n-\tBcp absent\r\n-\tLiechsteiner, Shq belss\u00e9, Seferovic bless\u00e9, Inler mal aux dents, Dermic ne joue plus \u00e0 Gladbach, Berami mal aux genoux, Sommer nez cass\u00e9.. \r\n-\tUn vrai h\u00f4pital de campagne cette pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe de Suisse\r\n-\tHeureusement que c'est ST Marin et Estonie. Contre des nations plus fortes, il y aurait un gros danger..\r\n-\tMais l\u00e0, \u00e7a devrait passer !!\r\n**********Ca devrait passer pour ce coup-ci en effet. Mais quid de la suite ?\r\n-\tInqui\u00e9tant\r\n-\tTrop de joueur au temps de jeu limit\u00e9 dans leur clubs. Inler, Dermic, Shaq\r\n-\tFaut \u00eatre clair. Dans cette \u00e9quipe, il y a 4 joueurs qui ont le vrai niveau international : Sommer, Rodrigues et Liesc et Djak. Point barre.\r\n-\tLes autres : Moyens et bas de gamme. A l'heure actuelle. Petko ne peut rien esp\u00e9rer avec cette \u00e9quipe-l\u00e0.\r\n-\tEuro \u00e0 24. Heureusement. Plus d'\u00e9quipe, donc forc\u00e9ment un jeu \u00e9tiol\u00e9. Chance des Suisses. Passer le premier tour. Apr\u00e8s bcp plus compliqu\u00e9\r\n-\tR\u00e9alit\u00e9. L'\u00e9quipe n'est pas tr\u00e8s bonne. Moins bonne qu'en 2014, qu'en 2** et compagnie.\r\n-\tFin d'un cycle avec Inler, B\u00e9rami, Liechsteiner.\r\n-\tMAIS pas de rel\u00e8ve tr\u00e8s performante\r\n-\tImpression que cette \u00e9quipe n'a pas ou plus de leader. Pas grand-chose d'accrocheur qui donne envie de la suivre et le supporter\r\n-\tPour moi une \u00e9quipe quelconque. Sans relief\r\n-\tMais une \u00e9quipe et c'est le plus important, qui va se qualifier pour l'Euro\r\n-\tEnfin normalement.\r\n*********Jo\u00ebl Robert merci. Suisse-St Marin, ce soir 20h45 \u00e0 St Gall. A suivre en direct sur La Premi\u00e8re et RTS 2.. bonne journ\u00e9e\r\n-\tBonne journ\u00e9e Simon", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre des \u00e9liminatoires de l'Euro 2016, l'\u00e9quipe nationale helv\u00e9tique re\u00e7oit ce vendredi soir Saint-Marin, un adversaire a priori largement \u00e0 sa port\u00e9e.", "Dans le cadre des \u00e9liminatoires de l'Euro 2016, l'\u00e9quipe nationale helv\u00e9tique re\u00e7oit ce vendredi soir Saint-Marin, un adversaire a priori largement \u00e0 sa port\u00e9e.", "Dans le cadre des \u00e9liminatoires de l'Euro 2016, l'\u00e9quipe nationale helv\u00e9tique re\u00e7oit ce vendredi soir Saint-Marin, un adversaire a priori largement \u00e0 sa port\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Football: la Suisse affronte Saint-Marin \u00e0 Saint-Gall", "Football: la Suisse affronte Saint-Marin \u00e0 Saint-Gall / JDM_2015-10-09T06:36:00_sport-matin", "Football: la Suisse affronte Saint-Marin \u00e0 Saint-Gall / JDM_2015-10-09T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134280", "ece-7134262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Le parfum \"A mort\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6F2A982-2C2E-41E0-AB57-43C3A68A9830", "durationSec": 48, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-10-09T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-10-09T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114627", "ece-7114612"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Sofio a un d\u00e9tonateur sur le visage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F7E6D7C-7D35-43E4-BE68-4DA5DB24F943", "durationSec": 176, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Boutons", "Boutons  / OTWO_2015-10-09T09:15:00_tartare", "Boutons  / OTWO_2015-10-09T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114669", "ece-7114663"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 09.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03C14552-DD98-4873-89B0-107417548810", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2015-10-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114655", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114655", "ece-7114650"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : L'Universita del porno", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB47AEFE-AAD5-4C85-892B-676021DB4B05", "durationSec": 228, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Amadio Bertinelli, \u00e9tudiant \u00e0 la Siffredi Hard Academy, nous parle de cette nouvelle \u00e9cole, dirig\u00e9e par l'ancienne star du X Rocco Siffredi.", "alternativeExcerpt": ["Amadio Bertinelli, \u00e9tudiant \u00e0 la Siffredi Hard Academy, nous parle de cette nouvelle \u00e9cole, dirig\u00e9e par l\u2019ancienne star du X Rocco Siffredi.", "Amadio Bertinelli, \u00e9tudiant \u00e0 la Siffredi Hard Academy, nous parle de cette nouvelle \u00e9cole, dirig\u00e9e par l\u2019ancienne star du X Rocco Siffredi.", "Amadio Bertinelli, \u00e9tudiant \u00e0 la Siffredi Hard Academy, nous parle de cette nouvelle \u00e9cole, dirig\u00e9e par l\u2019ancienne star du X Rocco Siffredi."], "alternativeTitle": ["L\u2019Universita del porno", "L\u2019Universita del porno / NMT_2015-10-09T08:10:00_26-minutes-plus-tot", "L\u2019Universita del porno / NMT_2015-10-09T08:10:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114620", "ece-7114603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-47C6210C-364F-4489-861B-BC49D8EE6C04", "durationSec": 948, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Jessel, auteur du livre \"La face cach\u00e9e du football business\";Ad\u00e8le Thorens, co-pr\u00e9sidente des Verts suisses; Fahad Al-Masri, porte-parole de l'Arm\u00e9e Syrienne Libre;Jean Asselborn, ministre luxembourgeois; REP 22H30;Reto Nause, directeur de la s\u00e9curitl\u00e9 de la ville de Berne;Micha\u00ebl Krethlow, galeriste du Centre culturel Zeppelin\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/FIFA, QU'ATTENDRE DE L'ELECTION PAPIER INTEGRE) Qui pour remplacer Sepp Blatter \u00e0 la t\u00eate de la FIFA ? Maintenant que Michel Platini, candidat d\u00e9clar\u00e9, a \u00e9t\u00e9 suspendu pour 90 jours, tout comme Sepp Blatter. Qui a annonc\u00e9 cette nuit d'ailleurs, qu'il avait fait appel de cette d\u00e9cision. \r\nLe Fran\u00e7ais dit maintenir sa candidature, il a d'ailleurs d\u00e9pos\u00e9 recours lui aussi. Le CIO appelle, lui, \u00e0 trouver un pr\u00e9sident neutre.\r\nLes candiats ont un peu plus de deux semaines pour se manifester...\r\nMais finalement, est-ce que, vu la situation Herv\u00e9 Borsier, la FIFA ne ferait pas mieux de reporter  cette \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA, pr\u00e9vue le 26 f\u00e9vrier ?\r\n  MAG\r\nEt durant la suspension de Sepp Blatter, la pr\u00e9sidence ad int\u00e9rim de la FIFA est assur\u00e9e par le patron du football africain, le Camerounais Issa Ha-ya-tou.\r\n(D3/LES VERTS ENVISAGENT DE PORTER PLAINTE CONTRE LE CF POUR NON ACTION POUR REDUCTION DES GAZ  PAPIER INTEGRE) ***La lutte contre le changement climatique, en Suisse, se tiendra peut-\u00eatre devant les tribunaux...\r\nSelon nos informations, les Verts suisses envisagent de lancer une action en justice contre la Conf\u00e9d\u00e9ration ces prochaines semaines. \r\nLe parti \u00e9cologiste et les organisations Greenpeace et No\u00e9 21 exigent de Berne qu'elle adopte des objectifs climatiques plus ambitieux que la r\u00e9duction de gaz \u00e0 effet de serre de 20% pr\u00e9vue d'ici 2020. \r\nPietro Bugnon, il y a des pr\u00e9c\u00e9dents: agir en justice... la m\u00e9thode \u00e7a peut marcher ?...\r\n  MAG 1'37\r\n(10/MULTI SYRIE INT. FAHAD AL MASRI PP ASL) L'avanc\u00e9e de l'arm\u00e9e syrienne... elle a progress\u00e9 hier dans son offensive terrestre majeure, lanc\u00e9e avec le soutien du Hezbollah libanais et de l'aviation russe. \r\nSelon une source militaire, les soldats auraient repris une colline strat\u00e9gique dans l'ouest de la Syrie. \r\nLa Russie qui effectue depuis le 30 septembre des bombardements depuis des avions de combat et des croiseurs en mer Caspienne. \r\nDes tirs qui visent \u00ab tous les groupes terroristes \u00bb, Moscou l'a assur\u00e9 plusieurs fois.\r\nMais pour Fahad Al-Masri, porte-parole de l'Arm\u00e9e Syrienne Libre, le groupe Etat islamique n'en fait pourtant pas partie. \r\nIl s'en est plaint hier \u00e0 Paris \u00e0 Mikha\u00efl Bog-danov, vice-ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nFahad Al-Masri\r\n  MAG 38''\r\nPropos recueillis par Fr\u00e9d\u00e9ric Castel\r\nEt l'OTAN, lors de la r\u00e9union hier de ses ministres de la d\u00e9fense \u00e0 Bruxelles, s'est inqui\u00e9t\u00e9e de l'escalade dans ce conflit, avec l'engagement militaire russe toujours plus important.\r\n(13/REUNION MINISTRES DE L'INTERIEUR DE L'UE ITV ASSELBORN REP 22H30) L'aspect militaire du conflit en Syrie... l'aspect migratoire, lui, avec la politique d'asile europ\u00e9enne, \u00e9tait au coeur hier de la rencontre des ministres europ\u00e9ens de l'int\u00e9rieur, et de ceux des Etats associ\u00e9s, dont la Suisse.\r\nL'Union veut augmenter les renvois de personnes n'ayant pas droit \u00e0 l'asile, esp\u00e9rant un effet dissuasif.\r\nEt l'id\u00e9e de constituer un corps de garde-fronti\u00e8res europ\u00e9ens a aussi fait son chemin.\r\nPour le ministre luxembourgeois Jean Asselborn, le syst\u00e8me de Schengen est menac\u00e9, si ces fronti\u00e8res-l\u00e0 ne sont plus ma\u00eetris\u00e9es.\r\n(Br\u00e8ve Libye) L'\u00e9missaire des nations unies pour la Libye a annonc\u00e9 cette nuit la formation d'un gouvernement d'unit\u00e9 nationale. \r\nDepuis pr\u00e8s de 4 ans et la chute du r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi, le pays \u00e9tait en plong\u00e9 dans le chaos, avec deux parlements et deux gouvernements rivaux.\r\n(16/VW PERQUISITIONS PAPIER REP 22H30) ***La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel demande \u00e0 VW d'agir vite et dans la transparence.\r\nD\u00e9claration hier lors d'une r\u00e9union de son parti. Soulignant que cette rapidit\u00e9 et cette transparence permettraient de sauver des emplois. \r\nPendant ce temps, la justice allemande perquisitionnait le si\u00e8ge du groupe Volkswagent, \u00e0 Wolfsburg, et sur d'autres sites, dans le cadre de son enqu\u00eate sur ce scandale du logiciel tricheur. \r\nBlandine Milcent.\r\n  MAG 48''\r\nEt \u00e0 Washignton, le pr\u00e9sident de la filiale am\u00e9rcaine de VW a r\u00e9pondu aux questions d'une sous-commission du Congr\u00e8s. Rejetant la faute sur un petit groupe d'ing\u00e9rineurs, et non sur la direction de l'entreprise.\r\n(08/GE 14E SALAIRE REINTRODUIT POUR CADRES (PRIMEUR) PAPIER) A Gen\u00e8ve, le D\u00e9partement des finances a r\u00e9introduit en catimini une compensation financi\u00e8re pour des hauts fonctionnaires. \r\nLe parlement cantonal avait pourtant d\u00e9cid\u00e9 en janvier dernier de supprimer le 14e salaire pour les cadres sup\u00e9rieurs de l'Etat. \r\nMais vous avez appris Laetitia Guinand, que cette compensation \u00e9tait donc revenue en toute discr\u00e9tion...\r\n MAG\r\n(D2LE VANDALISME POUR DENONCER LA GENTRIFICATION PAPIER INTEGRE) La gentrification, ou bobo\u00efsation - n'ayons pas peur des n\u00e9ologismes - prise pour cible \u00e0 Berne.\r\nLes actes de vandalisme se mutliplient dans le quartier populaire de la Lorraine. \r\nPour la troisi\u00e8me fois en deux mois seulement, des vitrines ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es le week-end dernier. \r\nEt tout porte \u00e0 croire que les auteurs veulent d\u00e9noncer ce ph\u00e9nom\u00e8ne de gentrification, de ce quartier ouvrier qui accueille aujourd'hui de plus en plus de bobos, les fameux bourgeois-boh\u00e8mes. \r\nAlexandra Richard:\r\n  MAG 1'32\r\n***Promo 7h15 ?\r\n(23/PRIX NOBEL LITTERATURE PAPIER) La r\u00e9compense, pour une voix dissidente. \r\nLe prix Nobel de litt\u00e9rature, attribu\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e9crivaine bi\u00e9lo-russe Svet-lana Alex-y\u00e9-vitch... une laur\u00e9ate tr\u00e8s critique envers le r\u00e9gime \r\nautoritaire de son pays. Dans ses ouvrages, dont certains sont interdits en Bi\u00e9lorussie, Svet-lana Alex-y\u00e9-vitch se penche sur l'exp\u00e9rience sovi\u00e9tique et ses souffrances. \r\nIsabelle Cornaz.\r\nEt ce matin \u00e0 11h, le prix nobel de la paix...\r\nParmi les laur\u00e9ats potentiels...\r\nla lutte contre les armes nucl\u00e9aires, le haut-commissariat de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s, Angela Merkel ou le pape Fran\u00e7ois.\r\n(Br\u00e8ve football) Et en football... loin des affres de la FIFA...\r\nL'Irlande du Nord s'est qualifi\u00e9e pour l'Euro 2016. C'est la premi\u00e8re fois de son histoire.\r\nLe Portugal a lui aussi obtenu son ticket, hier soir.\r\nLa Suisse, elle, sait ce qu'elle a \u00e0 faire pour se qualifier: r\u00e9colter 4 points entre ce soir, contre Saint-Marin, et lundi, contre l'Estonie.\r\nCe soir, ce sera \u00e0 St-Gall, \u00e0 20h45.  A Suivre d\u00e8s 21h sur la premi\u00e8re et sur RTS 2.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134276", "ece-7134259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum sur les armes abandonn\u00e9 faute de soutien politique", "id": "sound-A0A29183-74C6-439B-8E63-E5C89A54BF33", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Monney, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 des officiers des Forces a\u00e9riennes\r\nLe r\u00e9f\u00e9rendum sur les armes abandonn\u00e9 faute de soutien politiqueIl n'y aura pas de referendum contre la loi pour l'am\u00e9lioration des \u00e9changes d'informations sur les armes... . \r\nUn collectif de citoyens voulait lancer la r\u00e9colte de signatures contre ce nouveau texte qui permet notamment une meilleure circulation des donn\u00e9es entre les cantons et les autorit\u00e9s militaires.. \r\n Ce groupe reprochait \u00e0 la loi de jeter le discr\u00e9dit sur les soldats, injustement suspect\u00e9s selon lui d'\u00eatre dangereux... \r\nMais aucun parti politique n'a soutenu le referendum, et le collectif a jet\u00e9 l'\u00e9ponge...\r\nFran\u00e7ois Monney, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 des officiers des Forces a\u00e9riennes... en faisait partie.\r\nMAG\r\nFran\u00e7ois Monney avec Thibaut Schaller.", "alternativeExcerpt": ["Aucun parti politique n'a soutenu le referendum contre la loi pour l'am\u00e9lioration des \u00e9changes d'informations sur les armes initi\u00e9 par un collectif de citoyens. Ce groupe reprochait \u00e0 la loi de jeter le discr\u00e9dit sur les soldats, injustement suspect\u00e9s selon lui d'\u00eatre dangereux. Interview de Fran\u00e7ois Monney, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 des officiers des forces a\u00e9riennes."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9f\u00e9rendum sur les armes abandonn\u00e9 faute de soutien politique / 12H30_2015-10-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134213"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Just grow it!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00A48AAD-FAF4-469D-AD68-E5D3C8537CA8", "durationSec": 235, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans son travail, Christophe Guinet aka Monsieur Plant m\u00e9lange nature et objet issus de la culture contemporaine. \" Just grow it \", c'est une s\u00e9rie de basquets, en version 100% naturel.", "alternativeExcerpt": ["Dans son travail, Christophe Guinet alias Mr Plant m\u00e9lange nature et objets issus de la culture contemporaine.\n\n\"Just grow it!\" est une s\u00e9rie de baskets en version 100% naturelle.", "Dans son travail, Christophe Guinet alias Mr Plant m\u00e9lange nature et objets issus de la culture contemporaine.\n\n\"Just grow it!\" est une s\u00e9rie de baskets en version 100% naturelle.", "Dans son travail, Christophe Guinet alias Mr Plant m\u00e9lange nature et objets issus de la culture contemporaine.\n\n\"Just grow it!\" est une s\u00e9rie de baskets en version 100% naturelle."], "alternativeTitle": ["Just grow it!", "Just grow it! / HAP_2015-10-09T18:50:00_happy-tardy", "Just grow it! / HAP_2015-10-09T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114656", "ece-7114651"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi 09.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9BA727F-38B7-4AB5-A5DF-9D8F6D14EB45", "durationSec": 177, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le chantage du vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-10-09T09:30:00_le-chantage-du-vendredi", "Le chantage du vendredi / OTWO_2015-10-09T09:30:00_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114668", "ece-7114662"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Architectes suisses, entre espace public et projet priv\u00e9 (5/5) : Guillaume Henry, une jeune pousse dans l'espace public", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27D0CB17-904A-4954-835D-8A66E09D463E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henry, Guillaume"], "thematicThemes": ["architecture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A la t\u00eate de l'agence FHV, trois architectes \u00e9tablis \u00e0 Lausanne et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, Guillaume Henry croit volontiers \u00e0 la page blanche, partant de z\u00e9ro \u00e0 chaque nouveau projet. Au contraire de son a\u00een\u00e9 Mario Botta qui revendique le substrat du pass\u00e9 pour innover.Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "alternativeExcerpt": ["Guillaume Henry, une jeune pousse dans l\u2019espace public.\nA la t\u00eate de l\u2019agence FHV, trois architectes \u00e9tablis \u00e0 Lausanne et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, Guillaume Henry croit volontiers \u00e0 la page blanche, partant de z\u00e9ro \u00e0 chaque nouveau projet. Au contraire de son a\u00een\u00e9 Mario Botta qui revendique le substrat du pass\u00e9 pour innover.\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Guillaume Henry, une jeune pousse dans l\u2019espace public.\nA la t\u00eate de l\u2019agence FHV, trois architectes \u00e9tablis \u00e0 Lausanne et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, Guillaume Henry croit volontiers \u00e0 la page blanche, partant de z\u00e9ro \u00e0 chaque nouveau projet. Au contraire de son a\u00een\u00e9 Mario Botta qui revendique le substrat du pass\u00e9 pour innover.\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Guillaume Henry, une jeune pousse dans l\u2019espace public.\nA la t\u00eate de l\u2019agence FHV, trois architectes \u00e9tablis \u00e0 Lausanne et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, Guillaume Henry croit volontiers \u00e0 la page blanche, partant de z\u00e9ro \u00e0 chaque nouveau projet. Au contraire de son a\u00een\u00e9 Mario Botta qui revendique le substrat du pass\u00e9 pour innover.\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Architectes suisses, entre espace public et projet priv\u00e9 (5/5)", "Architectes suisses, entre espace public et projet priv\u00e9 (5/5) / MAT_2015-10-09T07:50:00_helvetica", "Architectes suisses, entre espace public et projet priv\u00e9 (5/5) / MAT_2015-10-09T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114563", "ece-7114556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 chemins de randonn\u00e9e les plus longs", "id": "sound-15CC7599-CC8A-4826-9656-00EED0C3647E", "durationSec": 1606, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 09.10.2015", "Les 5 chemins de randonn\u00e9e les plus longs / PEN_2015-10-09T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 09.10.2015", "Les 5 chemins de randonn\u00e9e les plus longs / PEN_2015-10-09T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7115016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7115016", "ece-7115015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La bataille pour le contr\u00f4le de la FIFA ne fait que commencer", "id": "sound-6C4DB7E2-D86F-48BF-8EC9-985502EBE7B4", "durationSec": 236, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Bancel, historien du sport, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport \u00e0 Lausanne\r\nLa bataille pour le contr\u00f4le de la FIFA ne fait que commencer18h FIFA\r\nLa bataille pour le contr\u00f4le de la FIFA ne fait que commencer...\r\nAu lendemain de la suspension de Sepp Blatter et de Michel Platini, 54 f\u00e9d\u00e9rations se sont r\u00e9unies pour discuter d'un report de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, pr\u00e9vue le 26 f\u00e9vrier...\r\nDans les coulisses, les Am\u00e9ricains veulent visiblement peser sur le processus de r\u00e9forme de la FIFA, par l'interm\u00e9diaire de la justice et des sponsors notamment.\r\nNicolas Bancel est historien du sport, professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport, \u00e0 Lausanne... \r\nJe lui ai d'abord demand\u00e9... comment interpr\u00e9ter cet \u00e9ventuel report de l'\u00e9lection du nouveau pr\u00e9sident...", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain de la suspension de Sepp Blatter et de Michel Platini, 54 f\u00e9d\u00e9rations se sont r\u00e9unies pour discuter d'un report de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de la FIFA, pr\u00e9vue le 26 f\u00e9vrier. Dans les coulisses, les Am\u00e9ricains veulent visiblement peser sur le processus de r\u00e9forme de la FIFA, par l'interm\u00e9diaire de la justice et des sponsors notamment. L'interview de Nicolas Bancel, historien du sport et professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport, \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["La bataille pour le contr\u00f4le de la FIFA ne fait que commencer / FOR_2015-10-09T18:18:00_developpement-10", "Forum du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La ville d'Alep en Syrie menac\u00e9e par les djihadistes", "id": "sound-5BDD311F-0C80-44AA-914F-7EC4CCF973AD", "durationSec": 232, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nabil Antaki, m\u00e9decin chr\u00e9tien travaillant dans une clinique d'Alep en Syrie\r\nLa ville d'Alep en Syrie menac\u00e9e par les djihadistes18h Syrie\r\nEn Syrie, l'organisation Etat islamique - connue \u00e9galement sous son acronyme arabe Daesh - s'est rapproch\u00e9e d'Alep. Les jihadistes se trouveraient en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville apr\u00e8s avoir chass\u00e9 les groupes rebelles de plusieurs positions...\r\nAlexandre Habay a pu joindre tout \u00e0 l'heure Nabil Antaki, un m\u00e9decin travaillant dans une clinique d'Alep. Selon son t\u00e9moignage, la population ne c\u00e8de pas \u00e0 la panique.\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["L'organisation Etat islamique s'est rapproch\u00e9e d'Alep, en Syrie. Les djihadistes se trouveraient en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville apr\u00e8s avoir chass\u00e9 les groupes rebelles de plusieurs positions. Nabil Antaki est un m\u00e9decin travaillant dans une clinique d'Alep. Selon son t\u00e9moignage, la population ne c\u00e8de pas \u00e0 la panique. Son interview."], "alternativeTitle": ["La ville d'Alep en Syrie menac\u00e9e par les djihadistes / FOR_2015-10-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-5F121657-5752-4BF8-8CDA-7F8E23CE6A17", "durationSec": 1736, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 09.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-09T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 09.10.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-10-09T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114963", "ece-7114962"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rien ne presse", "id": "sound-435E18EB-4C66-452E-B712-7C8B1AC05D49", "durationSec": 394, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Rien ne presse / MAT_2015-10-09T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114562", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114557"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "La soprano Katia Ricciarelli (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-27701627-6DEA-4EED-B0C4-9600B4CFD2FA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 6404, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricciarelli, Katia"], "thematicThemes": ["musique vocale", "soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Depuis la fin des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli repr\u00e9sente, sur toutes les grandes sc\u00e8nes, la voix lyrique en mesure de n\u00e9gocier la coloratura du belcanto romantique. Ainsi le Covent Garden de Londres l'applaudit r\u00e9guli\u00e8rement dans ses personnages verdiens, quand Paris d\u00e9couvre sa Mica\u00ebla, Aix-en-Provence, son Amenaide face au Tancredi de Marilyn Horne. A Los Angeles, Londres et Florence, elle campe Alice Ford dans un 'Falstaff' dirig\u00e9 par Carlo Maria Giulini. Elle s'illustre dans les personnages rossiniens tels que Semiramide \u00e0 Turin et \u00e0 Parme, Pamira du 'Si\u00e8ge de Corinthe' \u00e0 Florence et \u00e0 Paris, Armida \u00e0 Venise et \u00e0 Bonn, Elena de 'La Donna del Lago', Madama Cortese du 'Viaggio a Reims', Bianca de 'Bianca e Falliero' et Ninetta de 'La Gazza ladra' \u00e0 Pesaro. \r\nA la Scala, le 7 d\u00e9cembre 1983, elle ouvre la saison en Li\u00f9 de 'Turandot'. Mais le public contestera son Aida \u00e0 Londres, sa Norma \u00e0 Trieste, sa Luisa Miller \u00e0 Milan. N\u00e9anmoins elle poursuivra sa carri\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es nonante en \u00e9bauchant nombre de nouveaux r\u00f4les.", "alternativeTitle": ["Vocalises du 09.10.2015", "Vocalises du 09.10.2015", "La soprano Katia Ricciarelli (2/2) / VOC_2015-10-09T14:04:15_vocalises", "La soprano Katia Ricciarelli (2/2) / VOC_2015-10-09T14:04:15_vocalises"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423801.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis la fin des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli repr\u00e9sente, sur toutes les grandes sc\u00e8nes, la voix lyrique en mesure de n\u00e9gocier la coloratura du belcanto romantique. Ainsi le Covent Garden de Londres l'applaudit r\u00e9guli\u00e8rement dans ses personnages verdiens, quand Paris d\u00e9couvre sa Mica\u00ebla, Aix-en-Provence, son Amenaide face au Tancredi de Marilyn Horne. \n\nA Los Angeles, Londres et Florence, elle campe Alice Ford dans un 'Falstaff' dirig\u00e9 par Carlo Maria Giulini. Elle s'illustre dans les personnages rossiniens tels que Semiramide \u00e0 Turin et \u00e0 Parme, Pamira du 'Si\u00e8ge de Corinthe' \u00e0 Florence et \u00e0 Paris, Armida \u00e0 Venise et \u00e0 Bonn, Elena de 'La Donna del Lago', Madama Cortese du 'Viaggio a Reims', Bianca de 'Bianca e Falliero' et Ninetta de 'La Gazza ladra' \u00e0 Pesaro. \n\nA la Scala, le 7 d\u00e9cembre 1983, elle ouvre la saison en Li\u00f9 de 'Turandot'. Mais le public contestera son Aida \u00e0 Londres, sa Norma \u00e0 Trieste, sa Luisa Miller \u00e0 Milan. N\u00e9anmoins elle poursuivra sa carri\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es nonante en \u00e9bauchant nombre de nouveaux r\u00f4les.", "Depuis la fin des ann\u00e9es septante, Katia Ricciarelli repr\u00e9sente, sur toutes les grandes sc\u00e8nes, la voix lyrique en mesure de n\u00e9gocier la coloratura du belcanto romantique. Ainsi le Covent Garden de Londres l'applaudit r\u00e9guli\u00e8rement dans ses personnages verdiens, quand Paris d\u00e9couvre sa Mica\u00ebla, Aix-en-Provence, son Amenaide face au Tancredi de Marilyn Horne. \n\nA Los Angeles, Londres et Florence, elle campe Alice Ford dans un 'Falstaff' dirig\u00e9 par Carlo Maria Giulini. Elle s'illustre dans les personnages rossiniens tels que Semiramide \u00e0 Turin et \u00e0 Parme, Pamira du 'Si\u00e8ge de Corinthe' \u00e0 Florence et \u00e0 Paris, Armida \u00e0 Venise et \u00e0 Bonn, Elena de 'La Donna del Lago', Madama Cortese du 'Viaggio a Reims', Bianca de 'Bianca e Falliero' et Ninetta de 'La Gazza ladra' \u00e0 Pesaro. \n\nA la Scala, le 7 d\u00e9cembre 1983, elle ouvre la saison en Li\u00f9 de 'Turandot'. Mais le public contestera son Aida \u00e0 Londres, sa Norma \u00e0 Trieste, sa Luisa Miller \u00e0 Milan. N\u00e9anmoins elle poursuivra sa carri\u00e8re jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es nonante en \u00e9bauchant nombre de nouveaux r\u00f4les."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114493", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veya, Val\u00e8re", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7114493", "ece-7114492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Belgique lance un site de d\u00e9nonciation des fraudes sociales", "id": "sound-030312C0-299D-4029-9F81-83A82BE0CEC9", "durationSec": 504, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gregoire , Didier \r\nLa Belgique lance un site de d\u00e9nonciation des fraudes sociales18h Site de d\u00e9lation pour fraude sociale\r\nLe gouvernement belge vient d'ouvrir un site de d\u00e9lation destin\u00e9 \u00e0 tous les citoyens...\r\nL'objectif de cette plateforme internet est de r\u00e9colter des informations sur des resquilleurs de la vie courante, des affaires sociales ou encore du droit du travail.\r\nEt \u00e7a marche, puisque les t\u00e9moignages de cas pr\u00e9sum\u00e9s \u00e0 la fraude sociale se succ\u00e8dent...\r\nL'anonymat est interdit... et le secr\u00e9taire d'Etat assure que la priorit\u00e9 \"restera la lutte contre le dumping et la fraude organis\u00e9e\".\r\nAlors d\u00e9lation malsaine ou acte citoyen ?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux avocats...\r\nLe premier est belge : Didier Gregoire, bonsoir... Vous \u00eates avocat fiscaliste au cabinet CMS de Backer...\r\nLe second est suisse... bonsoir Nicolas Capt... Vous \u00eates avocat genevois sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies...\r\nDidier Gr\u00e9goire\r\n- La d\u00e9lation, c'est une pratique courante en Belgique ?\r\n(En 2014, selon les chiffres officiels des Finances, pr\u00e8s de 2625 accusations de fraude fiscale ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es en Belgique)\r\n- La d\u00e9lation, c'est une pratique de plus en plus r\u00e9pandue... L'an dernier, le nombre de cas s'agissant des imp\u00f4ts a explos\u00e9... Comment expliquez-vous ce ph\u00e9nom\u00e8ne ?\r\n- Est-ce qu'il faut mettre \u00e7a sur le compte d'une responsabilisation croissante de la population ou de la crise \u00e9conomique qui crispent les citoyens et les conduisent \u00e0 d\u00e9noncer leurs voisins qui frauderaient ?\r\n- Culturemment, quand on parle de d\u00e9lation, cela rappelle souvent la Seconde Guerre mondiale et la d\u00e9nonciation des juifs ou des r\u00e9sistants... Pas en Belgique ? \u00e7a ne pose pas de probl\u00e8me de conscience aux citoyens ?\r\n- Le gouvernement belge esp\u00e8re responsabiliser la population pour r\u00e9glementer le travail, la soci\u00e9t\u00e9..  c'est un argument qui convainc vos compatriotes ?\r\n- Un employ\u00e9 peut aussi d\u00e9noncer son patron pour non respect du droit du travail... \u00e7a existe partout d\u00e9j\u00e0 \u00e7a... Le fait que ce soit sur un site internet mis en place par le gouvernement belge vous pose-t-il un probl\u00e8me ?\r\n- Est-ce que cette d\u00e9lation intense n'instaure pas une certaine m\u00e9fiance ambiante au sein de la population belge ? Vous ne redoutez pas une d\u00e9rive avec l'aval du gouvernement ? (\u00e7a rappelle certaine dictature non ?)\r\nNicolas Capt\r\n- La Suisse a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme LE pays de la d\u00e9lation... Est-elle d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e par la Belgique aujourd'hui ?\r\n- Qu'en pensez-vous de ce site cr\u00e9\u00e9 pour les citoyens d\u00e9sireux de d\u00e9noncer d'autres citoyens ?\r\n- Selon vous, cela facilitera vraiment la traque des fraudeurs ?\r\n- Diriez-vous qu'une plateforme r\u00e9glement\u00e9e permet de proposer une alternative cr\u00e9dible et cadr\u00e9e \u00e0 la justice priv\u00e9e plus sauvage ?\r\n- Cette tendance \u00e0 la justice priv\u00e9e semble davantage virtuelle aujourd'hui...\r\n- Une plateforme lanc\u00e9e par le secr\u00e9tariat d'Etat... Est-ce vraiment le r\u00f4le de l'Etat que d'encourager ce type de pratique ?", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement belge vient d'ouvrir un site de d\u00e9lation destin\u00e9 \u00e0 tous les citoyens. L'objectif de cette plateforme est de r\u00e9colter des informations sur des resquilleurs de la vie courante, des affaires sociales ou encore du droit du travail. Et \u00e7a marche, puisque les t\u00e9moignages de cas pr\u00e9sum\u00e9s \u00e0 la fraude sociale se succ\u00e8dent. L'anonymat est interdit et le secr\u00e9taire d'Etat assure que la priorit\u00e9 \"restera la lutte contre le dumping et la fraude organis\u00e9e\". Doit-on y voir une forme de d\u00e9lation malsaine ou un acte citoyen? Le d\u00e9bat entre Didier Gr\u00e9goire, avocat fiscaliste au cabinet CMS DeBacker et Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies."], "alternativeTitle": ["La Belgique lance un site de d\u00e9nonciation des fraudes sociales / FOR_2015-10-09T18:16:00_developpement-9", "Forum du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste des droits intellectuels, protection des donn\u00e9es.", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134235"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1443129", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 350", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "9.10.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029142", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7029142"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ING\u00c9NIERIE", "FILLE", "\u00c9TUDIANT", "ADOLESCENT", "SOMMELIER", "VIN", "RESTAURANT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR", "EMBOLO, BREEL"], "id": "asset-1463806", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["AIGLE", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FEUSISBERG"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Geopolitis: la paix sera au centre de la r\u00e9flexion de Geopolitis", "VS: la HES-SO organise des ateliers pour pousser les femmes \u00e0 s\u2019int\u00e9resser aux m\u00e9tiers de l\u2019ing\u00e9nierie", "Syrie: les forces gouvernementales reprennent l\u2019offensive, aid\u00e9s par la Russie et du Hezbollah", "Crise des migrants: un premier contingent de migrants \u00e9rythr\u00e9ens a embarqu\u00e9 pour la Su\u00e8de", "Minimag: le sommelier a pour t\u00e2che de trouver le cru qui satisfera au mieux le client", "VD: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral invalide la votation communale Aigle Centre 2020", "Le rendez-vous de la presse / JU: R\u00e9my Ch\u00e9telat et Serge Jubin \u00e9voquent la campagne jurassienne", "Football / Euro 2016: l\u2019\u00e9quipe suisse affrontera Saint-Marin \u00e0 St-Gall", "Geopolitis / Le Prix Nobel de la Paix: les pr\u00e9cisions de Xavier Colin", "Le Prix Nobel de la Paix a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 au Quartette national tunisien pour le dialogue", "FIFA: Michel Platini et Sepp Blatter font recours contre leur suspension de la FIFA", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les avis sur l\u2019attribution du Prix Nobel  de la Paix divergent.", "En effet, en Valais, elles ne sont que 8% de femmes \u00e0 apprendre les m\u00e9tiers de l\u2019ing\u00e9nierie.", "L\u2019objectif de l\u2019arm\u00e9e syrienne est de reprendre du terrain face aux djihadistes.", "160'000 autres migrants devraient \u00e9galement b\u00e9n\u00e9ficier de ce programme de relocalisation au sein de l\u2019UE.", "L\u2019objectif est de trouver un cru qui s\u2019accordera avec le plat du client, mais aussi avec son budget.", "Le projet Aigle Centre 2020 pr\u00e9voyait de r\u00e9am\u00e9nager le centre-ville pour 19 millions de francs, mais le Tribunal estime que des irr\u00e9gularit\u00e9s ont entach\u00e9 le scrutin.", "R\u00e9my Ch\u00e9telat est r\u00e9dacteur en chef du Quotidien jurassien et Serge Jubin est correspondant au journal Le Temps.", "Il s\u2019agit d\u2019un match capital pour sa qualification \u00e0 l\u2019Euro 2016. Tous les regards seront tourn\u00e9s vers Breel Embolo qui vit sa premi\u00e8re titularisation.", "La r\u00e9compense lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9e pour le travail accompli en faveur de la d\u00e9mocratie.", "En France, certains \u00e9ditorialistes d\u00e9noncent une man\u0153uvre du pr\u00e9sident sortant pour entra\u00eener la chute de son possible successeur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029163", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028227", "ece-7029163"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454101", "durationSec": 780, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "La Suisse, l\u2019autre pays du drone", "Nouvo du 09 octobre 2015", "\u00abWhat the fact\u00bb", "J\u2019ai reprogramm\u00e9 ma voiture", "\u00ab DU NEUF EN BREF \u00bb", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019EPFL, la premi\u00e8re \u00e9dition du forum \u00ab Droneapps \u00bb a r\u00e9uni un nombre importants d\u2019acteurs mondiaux du secteur des drones. Les ambitions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00e9taient grandes, il s\u2019agit de planifier et diriger l\u2019av\u00e8nement du drone civil dans nos soci\u00e9t\u00e9s. Comment la Suisse fait-elle pour se profiler comme une place forte du drone ?", "C\u2019est quoi le deep learning?", "Avec le scandale Volkswagen, le monde d\u00e9couvre \u00e0 quel point nos voitures sont devenues des ordinateurs... Pour certains fans de tuning, c'est une r\u00e9alit\u00e9 bien connue depuis quelques ann\u00e9es. Certains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 totalement reprogrammer leurs v\u00e9hicules, pour les rendre plus puissants, plus rapides, plus bruyants... Souvent au m\u00e9pris de la loi et des normes anti-pollution. Rencontre avec ces passionn\u00e9s et le point sur le cadre l\u00e9gal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028217", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028217", "ece-7046700"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["PAPILLON"], "id": "asset-1453105", "durationSec": 3545, "mediaType": "video", "title": "Les racines du ciel", "visualGeographicals": ["CHANCY", "CHIETRES", "BELIZE"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Reportage: les racines du ciel", "Les racines du ciel", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7141308.image", "alternativeExcerpt": ["\"Les racines du ciel\" de Romain Gary a accompagn\u00e9 Manuella Maury dans son tournage, des plaines du Seeland jusqu\u2019\u00e0 la mer des Cara\u00efbes. Cette oeuvre majeure \u00e0 port\u00e9e \u00e9cologique r\u00e9sonne avec le portrait de Caspar Bijleveld, directeur du Papiliorama de Kerzers. En Suisse comme au Belize, son message est le m\u00eame: lutter pour la diversit\u00e9, pour la beaut\u00e9, pour un espace sans rentabilit\u00e9 aucune.", "\"Les racines du ciel\" de Romain Gary a accompagn\u00e9 Manuella Maury dans son tournage, des plaines du Seeland jusqu'\u00e0 la mer des Cara\u00efbes. Cette oeuvre majeure \u00e0 port\u00e9e \u00e9cologique r\u00e9sonne avec le portrait de Caspar Bijleveld, directeur du Papiliorama de Kerzers. En Suisse comme au Belize, son message est le m\u00eame: lutter pour la diversit\u00e9, pour la beaut\u00e9, pour un espace sans rentabilit\u00e9 aucune. C\u00f4t\u00e9 pr\u00e9sentation, Virginie Brawand nous emm\u00e8ne au fil du Rh\u00f4ne, \u00e0 Chancy, l\u00e0 o\u00f9 le fleuve quitte le territoire helv\u00e9tique.", "Le Papillorama, l'un des mus\u00e9es vivants les plus visit\u00e9s de Suisse, est l'oeuvre d'une famille hollandaise, \u00e9tablie en Suisse depuis pr\u00e8s de 40 ans. Le p\u00e8re, Maarten Bijleveld, co-fondateur du WWF Hollande et grand d\u00e9fenseur de l'environnement. Le fils, Caspar, biologiste lui aussi, qui, au terme de ses \u00e9tudes, va prendre le relais et d\u00e9fendre \u00e0 son tour l'un des bastions de cette id\u00e9e: offrir la beaut\u00e9 tropicale sous des serres en Suisse et r\u00e9investir tous les b\u00e9n\u00e9fices dans un projet de conservation au Belize.\nCette semaine Paju vous emm\u00e8ne au fil du Rh\u00f4ne, \u00e0 Chancy, l\u00e0 o\u00f9 le fleuve quitte le territoire helv\u00e9tique.", "Le Papillorama, l'un des mus\u00e9es vivants les plus visit\u00e9s de Suisse, est l'oeuvre d'une famille hollandaise, \u00e9tablie en Suisse depuis pr\u00e8s de 40 ans. Le p\u00e8re, Maarten Bijleveld, co-fondateur du WWF Hollande et grand d\u00e9fenseur de l'environnement. Le fils, Caspar, biologiste lui aussi, qui, au terme de ses \u00e9tudes, va prendre le relais et d\u00e9fendre \u00e0 son tour l'un des bastions de cette id\u00e9e: offrir la beaut\u00e9 tropicale sous des serres en Suisse et r\u00e9investir tous les b\u00e9n\u00e9fices dans un projet de conservation au Belize.\nCette semaine Paju vous emm\u00e8ne au fil du Rh\u00f4ne, \u00e0 Chancy, l\u00e0 o\u00f9 le fleuve quitte le territoire helv\u00e9tique.", "Le Papillorama, l'un des mus\u00e9es vivants les plus visit\u00e9s de Suisse, est l'oeuvre d'une famille hollandaise, \u00e9tablie en Suisse depuis pr\u00e8s de 40 ans. Le p\u00e8re, Maarten Bijleveld, co-fondateur du WWF Hollande et grand d\u00e9fenseur de l'environnement. Le fils, Caspar, biologiste lui aussi, qui, au terme de ses \u00e9tudes, va prendre le relais et d\u00e9fendre \u00e0 son tour l'un des bastions de cette id\u00e9e: offrir la beaut\u00e9 tropicale sous des serres en Suisse et r\u00e9investir tous les b\u00e9n\u00e9fices dans un projet de conservation au Belize.\nCette semaine Paju vous emm\u00e8ne au fil du Rh\u00f4ne, \u00e0 Chancy, l\u00e0 o\u00f9 le fleuve quitte le territoire helv\u00e9tique.", "Le Papillorama, l'un des mus\u00e9es vivants les plus visit\u00e9s de Suisse, est l'oeuvre d'une famille hollandaise, \u00e9tablie en Suisse depuis pr\u00e8s de 40 ans. Le p\u00e8re, Maarten Bijleveld, co-fondateur du WWF Hollande et grand d\u00e9fenseur de l'environnement. Le fils, Caspar, biologiste lui aussi, qui, au terme de ses \u00e9tudes, va prendre le relais et d\u00e9fendre \u00e0 son tour l'un des bastions de cette id\u00e9e: offrir la beaut\u00e9 tropicale sous des serres en Suisse et r\u00e9investir tous les b\u00e9n\u00e9fices dans un projet de conservation au Belize.\nCette semaine Paju vous emm\u00e8ne au fil du Rh\u00f4ne, \u00e0 Chancy, l\u00e0 o\u00f9 le fleuve quitte le territoire helv\u00e9tique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029135", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EGLI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7029135", "ece-7028198", "ece-7046853", "ece-7046988", "ece-7046907"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1443373", "durationSec": 2390, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["KLOTEN FLYERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (10e j.): Zurich - Davos (3-2)", "Hockey / LNA (10e j.): Fribourg - Zoug (6-3)", "Hockey / LNA (10e j.): Berne - Lugano (3-1)", "Hockey / LNA (10e j.): Kloten - Gen\u00e8ve (3-1)", "Hockey / LNA (10e j.): Bienne - Langnau (2-5)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7028202", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028202", "ece-7047595"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "PETKOVIC, VLADIMIR", "SOMMER, YANN"], "id": "asset-1441653", "durationSec": 10599, "mediaType": "video", "title": "Euro 2016 St-Gall - Qualifications : Suisse - St-Marin ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Euro 2016\nSuisse - Saint Marin", "En direct de Saint-Gall (SUI)"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Euro 2016, Suisse - Saint Marin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7136302.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex St-Gall stade AFG Arena", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PONT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7028211"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["URNE (VOTATION)", "BULLETIN DE VOTE", "FRESQUE", "GRAFFITI"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-1463804", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VEVEY", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "JU: les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales se d\u00e9rouleront exceptionnellement le m\u00eame jour", "VD: un mur de 350 m2 de la gare de Vevey a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 par 6 graffeurs", "NE: une famille hollandaise est \u00e0 l\u2019origine du Papillorama de Marin", "FR: Cl\u00e9ment Wieilly lance un projet musical pour aider les enfants plac\u00e9s de force dans des orphelinats", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029120", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Jurassiens devront choisir leurs deux conseillers nationaux, leurs deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux, les 5 ministres du Gouvernement cantonal ainsi que les 60 d\u00e9put\u00e9s du Parlement cantonal.", "Tout le travail a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 \u00e0 main lev\u00e9e. Une v\u00e9ritable performance pour cet art urbain qui se d\u00e9veloppe un peu partout en Suisse romande.", "Il s\u2019agit de l\u2019un des mus\u00e9es vivants les plus visit\u00e9s de Suisse.", "Le Fribourgeois veut lancer un CD dont les recettes serviraient \u00e0 financer les actions en faveur des victimes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Del\u00e9mont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7029120", "ece-7029118", "ece-7028196"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1437122", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 850", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["8e de finale: Patrick vs Pierre", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Ce que le candidat retient de son exp\u00e9rience \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "Ce que le candidat retient de son exp\u00e9rience \u00e0 T\u00e9l\u00e9 la question.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Pierre de Mazancourt", "Patrick Rossi", "Pierre vs Patrick", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062766.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7029146", "ece-7047468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La fuite des chr\u00e9tiens de Syrie : Interview de Jihad Youssef, p\u00e8re au monast\u00e8re catholique de Mar Moussa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20C6448D-FFBC-4FB9-AF07-9D1E4FA5807C", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "migration internationale", "conflit arm\u00e9", "guerre civile", "exil"], "excerpt": "Le conflit syrien a provoqu\u00e9 un exode qui touche toutes les communaut\u00e9s. Au moins un quart des deux millions de chr\u00e9tiens de Syrie ont quitt\u00e9 le pays. ", "alternativeExcerpt": ["Le conflit syrien a provoqu\u00e9 un exode qui touche toutes les communaut\u00e9s. Au moins un quart des deux millions de chr\u00e9tiens de Syrie ont quitt\u00e9 le pays. Le P\u00e8re Jihad Youssef du monast\u00e8re catholique de Mar Moussa est de passage en Suisse, \u00e0 l\u2019invitation de l\u2019Aide \u00e0 l\u2019\u00e9glise en d\u00e9tresse."], "alternativeTitle": ["La fuite des chr\u00e9tiens de Syrie / TUM_2015-10-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7134198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re au monast\u00e8re catholique de Mar Moussa", "name": "Youssef, Jihad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7134195"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Georges Courteline: Nouvelles (5/5) : A l'infirmerie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-58D17878-8519-45DC-A890-8FB2C77391E0", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les mois que Georges Courteline passe au service militaire sont d\u00e9terminants pour son ouvre; il y trouve la mati\u00e8re de plusieurs ouvrages d'une rare f\u00e9rocit\u00e9.Dans son recueil \"Le 51e Chasseurs\" publi\u00e9 en 1887, il d\u00e9nonce les absurdit\u00e9s de la vie de caserne et la stupidit\u00e9 de la hi\u00e9rarchie militaire.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 09.10.2015", "Imaginaire du 09.10.2015", "Georges Courteline: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-10-09T16:00:45_imaginaire", "Georges Courteline: Nouvelles (5/5) / IMA_2015-10-09T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"A l'infirmerie\"", "\"A l'infirmerie\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7114499", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7114499", "ece-7114498"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COEUR", "CARDIOLOGIE", "PRISON", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "IMMIGRANT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE"], "visualPersons": ["SEFOLOSHA, THABO", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-1463805", "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEW YORK", "THONEX", "FRIBOURG", "BERNE", "NEW YORK", "MAINE", "VIENNE", "SICILE"], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-10-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Crise des migrants: l\u2019identification des migrants \u00e0 leur arriv\u00e9e dans l\u2019UE est un processus important", "Etats-Unis: les plaintes se multiplient contre Volkswagen aux Etats-Unis", "Football / Euro 2016: le capitaine de l\u2019\u00e9quipe suisse, Stephan Lichtsteiner souffre d\u2019une arythmie cardiaque", "\u00c9lections f\u00e9d\u00e9rales: les actes de vandalisme sur les affiches de campagne se multiplient", "GE: l\u2019extension de la prison \u00e0 La Brenaz permettra d\u2019accueillir 100 d\u00e9tenus suppl\u00e9mentaires", "Le comit\u00e9 Nobel a surpris en donnant le Prix Nobel de la Paix au Quartette pour le dialogue tunisien", "FIFA: la suspension de Sepp Blatter et de Michel Platini bouleverse la hi\u00e9rarchie du football mondial", "Football / Euro 2016: les commentaires de Philippe von Burg \u00e0 Saint-Gall", "Le metteur en sc\u00e8ne Pierre Naftule et le com\u00e9dien Joseph Gorgoni sont de retour dans la Revue genevoise", "Prix Nobel de la Paix: l'analyse d\u2019Hasni Abidi", "Acquittement de Thabo Sefolosha: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet \u00e0 New York", "Etats-Unis: Thabo Sefolosha a \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine", "Autriche: le parti d\u2019extr\u00eame droite FP\u00d6 esp\u00e8re une victoire aux \u00e9lections municipales \u00e0 Vienne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit de d\u00e9terminer le plus vite possible quels sont les migrants qui peuvent pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019asile. Ces policiers cherchent \u00e9galement \u00e0 remonter les fili\u00e8res de l\u2019immigration.", "La derni\u00e8re en date est celle de l'Etat du Texas. La tricherie du constructeur allemand pourrait lui co\u00fbter tr\u00e8s cher.", "L\u2019\u00e9quipe suisse devra donc se passer de son capitaine lors du match contre St-Marin \u00e0 St-Gall.", "Contrairement aux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections, tous les partis politiques sont vis\u00e9s, et pas seulement l\u2019UDC.", "Ces 100 nouvelles places permettront de soulager la prison surpeupl\u00e9e de Champ-Dollon.", "Le groupe a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 lors des soubresauts de la R\u00e9volution de jasmin et lutte depuis lors pour la d\u00e9mocratie en Tunisie.", "En effet, cette d\u00e9cision rebat les cartes de la succession de Blatter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA.", "La Revue genevoise retrouve ainsi deux de ses piliers qui avaient particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du personnage de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet dans ce spectacle satirique.", "La star de la NBA \u00e9tait accus\u00e9e d\u2019obstruction \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 et d\u2019avoir r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 son arrestation.", "La ville \u00e9tait le bastion des sociaux-d\u00e9mocrates, mais la crise des migrants a chang\u00e9 la donne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7029110", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex St-Gall", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7029110", "ece-7029108"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454195", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 194, "mediaType": "video", "excerpt": "Le sp\u00e9cialiste de lutte suisse Eric Haldi fait d\u00e9couvrir son sport \u00e0 des enfants.", "title": "La lutte suisse", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-10-08T10:15:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "LUTTE SUISSE"], "alternativeExcerpt": ["La lutte suisse", "Savez-vous quel est le sport typiquement suisse?\nAvec une culotte, une ceinture et un canon, tout \u00e7a dans la sciure, d\u00e9couvrez avec Eric Haldi, pr\u00e9sident de l'Association Cantonale Genevoise de Lutte Suisse, notre sport national.", "Savez-vous quel est le sport typiquement suisse?\nAvec une culotte, une ceinture et un canon, tout \u00e7a dans la sciure...D\u00e9couvrez avec Eric Haldi, pr\u00e9sident de l'Association Cantonale Genevoise de Lutte Suisse, notre sport national.", "La lutte suisse"], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "La lutte suisse", "La lutte suisse", "Les Petites Bulles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7063613", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7063613", "ece-8065166"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 08.10.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A784B1ED-E120-45D3-8DFF-3446A5C53B55", "durationSec": 190, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-10-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111636", "ece-7111628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": " 08.10.2015", "id": "sound-231C4DA4-D166-4E8F-85EF-743F4AF24088", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.\r\n--- plus value ---\r\nToutes les ONG avec lesquelles collabore l'association Asha Bengal se situent au Bengale, \u00e0 environ 50 km au sud de Calcutta, dans des zones rurales o\u00f9 le salaire mensuel ne d\u00e9passe gu\u00e8re 4000 Roupies (CHF 60.-). Non seulement cette r\u00e9gion subit des al\u00e9as climatiques extr\u00eames, notamment en raison de la mousson, mais en plus, les handicaps y sont tr\u00e8s nombreux (poliomy\u00e9lite, infirmit\u00e9 motrice c\u00e9r\u00e9brale, d\u00e9ficits sensoriels, ou encore s\u00e9quelles cons\u00e9cutives \u00e0 de mauvais soins). Concr\u00e8tement, Asha Bengal soutient activement Paras Padma, une structure r\u00e9\u00e9ducative cr\u00e9\u00e9e en 2000 en zone rurale et lui a permis de doubler sa capacit\u00e9 d'accueil. Les 60\u00a0enfants y re\u00e7oivent d\u00e9sormais des traitements m\u00e9dicaux, de physioth\u00e9rapie, des cours de danse, de dessin et, surtout, sont scolaris\u00e9s. Un atelier orthop\u00e9dique, financ\u00e9 par Asha Bengal, a pu \u00eatre ouvert en 2011 et deux orthop\u00e9distes indiens y travaillent \u00e0 plein temps. Enfin, unique au Bengale, un \u00e9tang a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 afin de prodiguer aux enfants des soins d'aqua th\u00e9rapie.Asha Bengal apporte \u00e9galement sa contribution \u00e0 l'Asha Bhavan Center (ABC), un centre de physioth\u00e9rapie qui accueille plus de 300\u00a0enfants handicap\u00e9s dont la plupart sont infirmes moteur c\u00e9r\u00e9bral lourd. L'Asha Bhavan Center travaille dans 12 autres sous-centres de physioth\u00e9rapie au Bengale, ce qui lui permet d'apporter des soins \u00e0 une population plus large de n\u00e9cessiteux, qui ne sont pas en mesure de se d\u00e9placer. Asha Bengal appuie \u00e9galement les projets d'aide sociale de l'Inter Religious Center of Development (ICOD) \u00e0 travers le financement d'achat de b\u00e9tail, de fonds pour des petits commerces, et de soutien \u00e0 celles et ceux dans le besoin lors de situations de vie difficiles (op\u00e9rations, destruction de la maison, mariage, etc). L'association a \u00e9galement financ\u00e9 l'am\u00e9nagement ext\u00e9rieur de ce centre qui accueille depuis 2003 des enfants et des adultes handicap\u00e9s parmi les plus d\u00e9munis afin de leur permettre de se d\u00e9placer plus facilement autour du b\u00e2timent.Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 14 novembre 2015 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal recherchent:Un espace (magasin, restaurant, bar ou galerie), pour y exposer et vendre des tableaux indiensDu personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 3 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes (entre autres sp\u00e9cialis\u00e9s pour la formation et l'application de l'aqua th\u00e9rapie), orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMCDes b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les villes de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et ses villages environnants \u00e0 la fin octobre-d\u00e9but novembre pour promouvoir le Hope N'Rock FestivalDes outils \u00e9lectriques (perceuse, meule, touret, visseuse, pistolet \u00e0 air chaud, scie sauteuse et autres outils \u00e0 main)Du mat\u00e9riel proth\u00e9tique ainsi que du mat\u00e9riel pour confectionner des proth\u00e8ses (tubes, adaptateurs, pieds, genoux, etc.)", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant.", "Recherche d'un espace d'exposition, de mat\u00e9riel, ainsi que de b\u00e9n\u00e9voles pour se rendre en Inde et pour promouvoir le prochain Hope N'Rock festival mi-novembre, un \u00e9v\u00e9nement musical qui permet chaque ann\u00e9e de r\u00e9colter des fonds pour les nombreux projets en faveur d'enfants handicap\u00e9s vivant au Bengale que cette association vaudoise soutient depuis 12 ans maintenant."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.10.2015", "Chacun pour tous du 08.10.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-10-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111912", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7111912", "ece-7111911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Laetitia Guinand: Hiler, l'homme messianique", "id": "sound-F0481FD3-B128-422B-AC36-77F602DC13AB", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guignard, Laurent\r\nLaetitia Guinand: Hiler, l'homme messianique(SIGNATURE: HILER, L'HOMME MESSIANIQUE)  \r\n((Hiler, l'homme messianique Laetitia Guinand \r\nSi, du temps de son r\u00e8gne, David Hiler captait d\u00e9j\u00e0 la lumi\u00e8re. Aujourd'hui, l'ancien Conseiller d'Etat est devenu un phare pour de nombreux politiques qui en viennent secr\u00e8tement \u00e0 esp\u00e9rer son retour. \r\nReviens David, on n'a plus les m\u00eames \u00e0 la maison !\r\nCar Gen\u00e8ve est en crise. A cause de l'attitude tant\u00f4t molle, tant\u00f4t cassante du gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard des acteurs politiques. Par la faute aussi de ses r\u00e9ponses inintelligibles face aux grands enjeux du moment. La r\u00e9publique d\u00e9sorient\u00e9e se cherche donc un capitaine. Ou un papa, \u00e0 voir. \r\nMais l'homme providentiel existe, semble-t-il. M\u00eame s'il a d\u00e9j\u00e0 fait son tour de piste. En la personne de David Hiler, ancien champion des Verts, p\u00e8re des grosses r\u00e9formes genevoises en cours sur le personnel de l'Etat et sur la fiscalit\u00e9 des entreprises. \r\nL'ancien Grand Argentier savait barrer, entend-on. Il offrait un cap au Canton, promettant l'avenir, d'autant mieux qu'il ma\u00eetrisait le pr\u00e9sent. \r\nEt surtout Hiler le pragmatique inspirait confiance. Donnant le sentiment d'agir pour le bien commun davantage que pour sa propre personne. \r\nL'histoire r\u00e9cente est devenue l\u00e9gende, urbaine naturellement, oubliant soigneusement les scories et petites querelles du pass\u00e9. Comme les reproches de la gauche \u00e0 l'\u00e9gard de sa politique fiscale. Ou ceux de la droite autrefois f\u00e2ch\u00e9e par son absence de volontarisme envers la dette. \r\nPierre Maudet lui-m\u00eame ne s'y est pas tromp\u00e9, rappelant l'ancien Conseiller d'Etat pour assainir le dossier pourri des Ports-Francs. A ses yeux, le pare-feu id\u00e9al pour couper court \u00e0 toute attaque future.  \r\nMais si seulement David Hiler pouvait en faire plus, en faveur de la r\u00e9forme fiscale des entreprises notamment...\r\nLe signal est inqui\u00e9tant. Car la nostalgie est souvent l'autre face du d\u00e9sespoir.))", "alternativeExcerpt": ["Si, du temps de son r\u00e8gne, David Hiler captait d\u00e9j\u00e0 la lumi\u00e8re, aujourd\u2019hui, l\u2019ancien Conseiller d\u2019Etat est devenu un phare pour de nombreux politiques qui en viennent secr\u00e8tement \u00e0 esp\u00e9rer son retour. Reviens David, on n\u2019a plus les m\u00eames \u00e0 la maison!", "Si, du temps de son r\u00e8gne, David Hiler captait d\u00e9j\u00e0 la lumi\u00e8re, aujourd\u2019hui, l\u2019ancien Conseiller d\u2019Etat est devenu un phare pour de nombreux politiques qui en viennent secr\u00e8tement \u00e0 esp\u00e9rer son retour. Reviens David, on n\u2019a plus les m\u00eames \u00e0 la maison!", "Si, du temps de son r\u00e8gne, David Hiler captait d\u00e9j\u00e0 la lumi\u00e8re, aujourd\u2019hui, l\u2019ancien Conseiller d\u2019Etat est devenu un phare pour de nombreux politiques qui en viennent secr\u00e8tement \u00e0 esp\u00e9rer son retour. Reviens David, on n\u2019a plus les m\u00eames \u00e0 la maison!"], "alternativeTitle": ["Laetitia Guinand: Hiler, l'homme messianique", "Laetitia Guinand: Hiler, l'homme messianique / JDM_2015-10-08T06:51:00_signature", "Laetitia Guinand: Hiler, l'homme messianique / JDM_2015-10-08T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130946", "ece-7130930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Bovon - Le cycle de G\u00e9rimont (4/5)", "id": "sound-1C5FDF5D-7B38-4EDA-B871-4743623DBBF3", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de St\u00e9phane Bovon, \u00e9diteur, auteur, b\u00e9d\u00e9aste, homme de sc\u00e8ne et professeur d'anglais, \u00e0 l'occasion de la sortie du tome 3 de la d\u00e9calogie \"G\u00e9rimont\" (Editons Morratel).L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant du stand de Gilamont \u00e0 Vevey.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: S\u00e9bastien Mella, Daniel Rausis, Bruno Coppens, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production)", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.10.2015", "Les Dicodeurs / DIC_2015-10-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 08.10.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-10-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs / DIC_2015-10-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "variantIds": ["ece-7111920", "ece-7111918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Cadrer, d\u00e9clencher, partager: nous sommes tous photographes! (4/5)", "id": "sound-6E6CB064-E16C-4BFE-8DD6-38FD5954851E", "durationSec": 1626, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoportrait", "selfie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9, Gunthert\r\nPlus de deux cent mille photographies sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es chaque minute sur Facebook. Ce flot constant et exponentiel d'images est li\u00e9 \u00e0 une double r\u00e9volution technologique vieille d'\u00e0 peine dix ans: la naissance des r\u00e9seaux sociaux sur internet et le d\u00e9veloppement d'appareils photo num\u00e9riques de plus en plus sophistiqu\u00e9s dans les t\u00e9l\u00e9phones portables. Depuis lors, nombre d'entre nous sont devenus des producteurs d'images qui mettent en sc\u00e8ne et partagent leurs vies. Difficile encore d'imaginer toutes les cons\u00e9quences d'une telle mar\u00e9e de pixels qui se d\u00e9verse quotidiennement sous nos yeux.\r\n--- plus value ---\r\nVacarme part \u00e0 la rencontre de professionnels qui luttent encore pour leur pr\u00e9 carr\u00e9, d'acteurs d'internet et d'amateurs qui red\u00e9finissent chaque jour la notion d'intimit\u00e9. Pour mieux comprendre de quel monde nos photographies sont le miroir.\u00a0Cinq reportages d'Arnaud RobertR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: Marc Giouse\u00a0La gloire de nos selfiesTrois internautes aux profils antagonistes \u00e9voquent leur pratique de l'image sur les r\u00e9seaux sociaux. Entre la linguiste St\u00e9phanie Pahud, Apolline, une adolescente de 14 ans qui poste ses dessins sur le net, et le chercheur Andr\u00e9 Gunthert, les mots sont diff\u00e9rents mais les questions identiques: comment maintenir une intimit\u00e9 quand le partage de nos vies mises en images se r\u00e9alise en un clic?Et pourquoi sommes-nous nombreux \u00e0 \u00eatre devenus des toxicomanes du like et du commentaire sur Facebook ou Instagram?\u00a0A noterAndr\u00e9 Gunthert est l'auteur de L'image partag\u00e9e. L'histoire de la photo num\u00e9rique, aux Editions Textuel.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 08.10.2015", "Cadrer, d\u00e9clencher, partager: nous sommes tous photographes! (4/5) / VAC_2015-10-08T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 08.10.2015", "Cadrer, d\u00e9clencher, partager: nous sommes tous photographes! (4/5) / VAC_2015-10-08T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["La gloire de nos selfies.\nTrois internautes aux profils antagonistes \u00e9voquent leur pratique de l\u2019image sur les r\u00e9seaux sociaux. Entre la linguiste St\u00e9phanie Pahud, Apolline, une adolescente de 14 ans qui poste ses dessins sur le net, et le chercheur Andr\u00e9 Gunthert, les mots sont diff\u00e9rents mais les questions identiques: comment maintenir une intimit\u00e9 quand le partage de nos vies mises en images se r\u00e9alise en un clic?\nEt pourquoi sommes-nous nombreux \u00e0 \u00eatre devenus des toxicomanes du \"like\" et du commentaire sur Facebook ou Instagram?", "La gloire de nos selfies.\nTrois internautes aux profils antagonistes \u00e9voquent leur pratique de l\u2019image sur les r\u00e9seaux sociaux. Entre la linguiste St\u00e9phanie Pahud, Apolline, une adolescente de 14 ans qui poste ses dessins sur le net, et le chercheur Andr\u00e9 Gunthert, les mots sont diff\u00e9rents mais les questions identiques: comment maintenir une intimit\u00e9 quand le partage de nos vies mises en images se r\u00e9alise en un clic?\nEt pourquoi sommes-nous nombreux \u00e0 \u00eatre devenus des toxicomanes du \"like\" et du commentaire sur Facebook ou Instagram?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Linguiste,Linguiste, f\u00e9ministe", "name": "Pahud, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111873", "ece-7111872"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Vendre sa m\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96DD3484-A45C-490E-A7EB-39589448793A", "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vendre sa m\u00e8re", "Vendre sa m\u00e8re / OTWO_2015-10-08T11:35:00_hotline", "Vendre sa m\u00e8re / OTWO_2015-10-08T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111617", "ece-7111607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Exils #4\". D'Istanbul \u00e0 Izmir", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-588EDFD4-B102-4EEC-B098-39CB46383A6A", "thematicGeographicals": ["Izmir", "Istanbul", "Turquie"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "migration de population"], "excerpt": "L'objectif de \u00ab Exils # \u00bb est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu'\u00e0 leur destination, quelque part dans l'Union europ\u00e9enne. D\u00e9part pour la ville d'Izmir, qu'avec Bodrum et Istanbul est l'un des principaux lieux de passage vers la Gr\u00e8ce.  ", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration \"Exils\" a commenc\u00e9 lundi. L\u2019objectif est de suivre des migrants de la fronti\u00e8re syrienne jusqu\u2019\u00e0 leur destination, quelque part dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Le journaliste Nicolae Schiau est sur le terrain et il va suivre la route des migrants."], "alternativeTitle": ["\"Exils\" #4: d'Istanbul \u00e0 Izmir / TUM_2015-10-08T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130916", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ahmad, jeune Syrien en attente d'avoir de l'argent pour quitter Izmir", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS sur la route des migrants", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-2887915F-BE13-4C33-B1E7-3A909501D264", "durationSec": 955, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : avec extrait de la Chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel;Guy Verhostadt, chef du groupe lib\u00e9ral;David Cameron, premier ministre britannique;Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS;Dominique de Buman, conseiller national PDC fribourgeois;Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud;Frank Sobtchek, directeur de la Formation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes;Herv\u00e9 Dumont, ancien directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/FIFA, BLATTER BIENTOT SUSPENDU ?)  \r\n*** Sepp Blatter terminera-t-il son mandat de Pr\u00e9sident de la FIFA le 26 f\u00e9vrier prochain comme il l'esp\u00e8re ? Le doute existe aujourd'hui depuis que la commission d'\u00e9thique s'est pench\u00e9e sur son cas, mais aussi sur celui de Michel Platini et du Cor\u00e9en Chung, tous 2 candidats \u00e0 la succession de Blatter.. Jo\u00ebl Robert, cette commission d'\u00e9thique doit pr\u00e9senter ses conclusions cette semaine encore.. Et Blatter pourrait \u00eatre suspendu, donc perdre son poste de Pr\u00e9sident ??\r\n-\tOui c'est une possibilit\u00e9, \u00e9voqu\u00e9e d'ailleurs hier par des m\u00e9dias britanniques, la BBC notamment, qui croie savoir que Blatter sera suspendu pour 90 jours.\r\n-\tUne information qui n'a pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par la commission d'\u00e9thique\r\n-\tUne information qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentie tr\u00e8s rapidement par la FIFA et par les proches de Sepp Blatter, dont son conseiller personnel, Klaus St\u00f6hlker, qu'on a joint hier soir et qui s'est montr\u00e9 on ne peut plus clair : Blatter n'a re\u00e7u aucune nouvelle de la commission d'\u00e9thique, il se rendra au si\u00e8ge de la FIFA ce jeudi matin comme pr\u00e9vu et poursuivra son travail jusqu'au 26 f\u00e9vrier. Blatter se montre, toujours selon St\u00f6lker tr\u00e8s serein, tr\u00e8s calme, et certain de terminer son mandat comme pr\u00e9vu le 26 f\u00e9vrier.\r\n-\tLa situation est donc floue, tr\u00e8s tendue, incertaine aussi autour de Blatter, mais aussi de Platini et de Chung, le Sud Cor\u00e9en dont les cas sont aussi analys\u00e9s par cette commission d'\u00e9thique dont les conclusions tr\u00e8s attendues et imminentes pourraient s'av\u00e9rer d\u00e9cisives dans ce tr\u00e8s long et tortueux dossier FIFA\r\n****** Jo\u00ebl, Sepp Blatter sera donc peut-\u00eatre suspendu, que risque concr\u00e8tement  Michel Platini ?\r\n-\tIl y a 2 possibilit\u00e9s dans le cas Platini\r\n-\tOu la commission estime que le Fran\u00e7ais est dans son droit et a agi l\u00e9galement dans le cadre de son travail pour la FIFA et pour Blatter   entre 1999 et 2002. Et dans ce cas-l\u00e0, Platini reste candidat \u00e0 la succession Blatter et se pose objectivement comme le grand favori de l'\u00e9lection.\r\n-\tOu alors, 2 \u00e8me cas de figure : La commission d'\u00e9thique, ind\u00e9pendante rappelons-le, arrive \u00e0 la conclusion que Platini a commis des irr\u00e9gularit\u00e9s. Et le sanctionne. Elle peut le suspendre, elle peut le rendre in\u00e9ligible.. Et alors-l\u00e0 \u00e9videmment la situation change et Platini perd alors toutes ses chances de devenir pr\u00e9sident. Sa cr\u00e9dibilit\u00e9 serait entam\u00e9e, sa r\u00e9putation entach\u00e9e. Platini a toujours pr\u00e9tendu avoir agi de mani\u00e8re l\u00e9gale dans cette affaire.\r\nDans le m\u00eame temps, il ne faut pas l'oublier, il y a toujours les actions men\u00e9es par les justices suisses et am\u00e9ricaines. Le MPC notamment poursuit ses investigations autour de Platini \r\n-\tLe Sud Cor\u00e9en Chung se trouve dans le m\u00eame cas de figure que Platini.\r\nJo\u00ebl Robert merci\r\n(11/MULTI MERKEL HOLLANDE ACCORDS DUBLIN ANALYSE INTEGRE) ***Pluss d'Europe, pluss d'unit\u00e9, notamment en mati\u00e8re migratoire.\r\nLe credo commun d'Angela Merkel et Fran\u00e7ois Hollande, ensemble, hier devant le parlement europ\u00e9en, une premi\u00e8re depuis 1989. \r\nCredo qui rejette les solutions nationales, dans ce dossier de la migration. \r\nEt la chanceli\u00e8re allemande a m\u00eame port\u00e9 un coup qui pourrait bien sonner comme le glas de l'un des piliers de la politique migratoire communautaire, Romain Clivaz : le syst\u00e8me de Dublin\r\n  MAG 56''\r\n(12/MULTI MERKEL HOLLANDE EXTRAIT GUY VERHOFSTADT) Crise migratoire, et, \u00e0 son origine, la situaiton en Syrie, principales pr\u00e9occupations des deux dirigeants, on l'a entendu.\r\nMais d'autres dossiers mettent au d\u00e9fi la coh\u00e9sion de l'union europ\u00e9enne... l'instabilit\u00e9 de la zone euro, ou l'Ukraine. \r\nLe chef du groupe lib\u00e9ral Guy Verhostadt s'est montr\u00e9 lui pessimiste quant \u00e0 l'avenir de l'Union europ\u00e9enne, si elle ne parvenait pas \u00e0 traverser les turbulences actuelles, et renforcer les comp\u00e9tences communautaire.\r\n(16/GB CONGRES DES TORIES DISCOURS EXTRAIT CAMERON) Et alors que l'\u00e9difice europ\u00e9en, selon Guy Verhofstadt, est \u00e9branl\u00e9, le Premier ministre britannique a affich\u00e9 un certain m\u00e9pris, hier, pour l'Union.\r\nDans son discours de cl\u00f4ture du congr\u00e8s annuel du parti conservateur, \u00e0 Manchester, David Cameron a presque ignor\u00e9, l'Europe: \r\n2 minutes lui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9es dans un discours de plus d'une heure. Et il l'a r\u00e9duite \u00e0 un outil \u00e0 mettre au service de la grandeur du pays...\r\nLe r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie de la grande-bretagne de l'union europ\u00e9enne, le \"Brexit\", doit se tenir avant fin 2017.\r\nEt david Cameron a confirm\u00e9 hier qu'il ne briguerait pas de 3\u00e8me mandat en 2020.\r\n(03/MULTI BAROMETRE ELECTORAL ITW LEVRAT) ***Le parti socialiste stagnerait si les Suisses votaient aujourd'hui, selon le dernier barom\u00e8tre Gfs Berne pour la SSR, avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. \r\nAlors que l'UDC serait toujours en t\u00eate, 27,9%, et que le PLR arriverait 3\u00e8me, avec 16,7. \r\nRecul probable pour le PDC, et certain pour le PBD et les Verts.\r\nLe PS, donc, lui, serait deuxi\u00e8me, avec 19,2% des voix. Apeine 0.5% de plus que lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2011.\r\nPour le pr\u00e9sident du PS, Christian Levrat, son parti peut faire mieux...  le Fribourgeois d\u00e9nonce aussi un manque de d\u00e9bat dans cette campagne...\r\n  MAG 51''\r\n(D1/POUR QUI VOTENT LES GENS PEU FORM\u00c9S?) Et l'autre enseignement de ce barom\u00e8tre:\r\nLes \u00e9lecteurs qui n'ont pas suivi de formation au-del\u00e0 de l'\u00e9cole obligatoire voteront en grande partie UDC le 18 octobre. Pr\u00e8s de la moit\u00e9 de cette frange de la population... \r\nPietro Bugnon, \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas...\r\n  MAG 1'38\r\nCe quatri\u00e8me barom\u00e8tre \u00e9lectoral a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par l'institut Gfs Bern pour le compte de la SSR entre le 23 et le 30 septembre. 2011 personnes y ont particip\u00e9. La marge d'erreur est de +/- 2.2%.\r\nTous les d\u00e9tails de ce barom\u00e8tre, sur rtsinfo.ch\r\n(Br\u00e8ve VW) Volkswagen a remis hier un premier rapport aux autorit\u00e9s allemandes... un plan de modification des 11 millions de voitures \u00e9quip\u00e9es du logiciel tricheur. Leur modification prendra toute l'ann\u00e9e prochaine. \r\nAujourd'hui, le pr\u00e9sident de la filiale am\u00e9ricaine de VW doit t\u00e9moigner devant une sous-commission du Congr\u00e8s am\u00e9ricain.\r\n(07/GE AMELIORATION APPRENTISSAGE ITW FRANK SOBTCHEK) ***Le Canton de Gen\u00e8ve veut valoriser la place de l'apprentissage, et encourager les entreprises \u00e0 engager des apprentis.\r\nLe gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 hier son plan d'action pour les 4 ann\u00e9es \u00e0 venir. Avec notamment un quota d'apprentis form\u00e9s au sein de l'Etat. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des entreprises priv\u00e9es, si on salue de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ces mesures, certains points laissent en revanche sceptiques.\r\nPar exemple: \r\npour se voir attribuer un march\u00e9 public - des travaux pour l'Etat - il faudra \u00eatre une entreprise qui forme des apprentis.\r\nFranck Sob-tchek, directeur de la Formation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes. \r\n  MAG 41''\r\nPropos recueillis par Tania Sazpinar.\r\n(D2/HITLER SUPERSTAR) Le personnage d'Adolf Hitler revient en force un peu partout. En France, TF1 va diffuser une s\u00e9rie sur le dictateur allemand. Il a aussi \u00e9t\u00e9 parodi\u00e9 sur le web en tant que patron du groupe VW, en marge du scandale qui touche la marque. \r\nEt puis un film sort cette semaine en Allemagne, et dans plusieurs salles zuirchoises : \"Er ist wieder da\", \"il est de retour\".\r\nUne parodie qui montre un Adolf Hitler propuls\u00e9 dans l'Allemagne d'aujourd'hui. \r\nJusqu'o\u00f9 peut-on donc pousser la parodie satirique ? R\u00e9ponse avec Rouven Gueissaz.\r\n  MAG 1'34\r\nLe films est une adaptation du roman du journaliste Allemand Timur Vermes, publi\u00e9 en fran\u00e7ais l'ann\u00e9e derni\u00e8re sous le titre donc, de \"Il est de retour\".\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux / JDM_2015-10-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130951", "ece-7130935"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Happy Meals par Newt Clements", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53B651FF-ADC7-4134-B65C-45017CC7FF50", "durationSec": 44, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous avez le go\u00fbt du risque et si vous aimez celui du sang, alors testez vite ceux des bo\u00eetes \"menu pour enfants\" de l'artiste Newt Clements. Ce jeune graphiste bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles en Californie poss\u00e8de un humour tr\u00e8s second degr\u00e9 et voue une passion sans limites pour le subversif, les interdits, le sacril\u00e8ge et l'h\u00e9moglobine. Il pousse m\u00eame au d\u00e9go\u00fbt avec sa s\u00e9rie \"Happy Meals\". Dans cette derni\u00e8re, il t\u00e9l\u00e9scope l'univers de l'enfant innoncent et celui de l'adulte assoif\u00e9 de violence. Gore et hardcore au menu!\r\nNouvelle diffusion de la chronique du 10 septembre 2014.", "alternativeExcerpt": ["Si vous avez le go\u00fbt du risque et si vous aimez celui du sang, alors testez vite ceux des bo\u00eetes \"menu pour enfants\" de l\u2019artiste Newt Clements. Ce jeune graphiste bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles en Californie poss\u00e8de un humour tr\u00e8s second degr\u00e9 et voue une passion sans limites pour le subversif, les interdits, le sacril\u00e8ge et l\u2019h\u00e9moglobine. Il pousse m\u00eame au d\u00e9go\u00fbt avec sa s\u00e9rie \"Happy Meals\". Dans cette derni\u00e8re, il t\u00e9l\u00e9scope l'univers de l'enfant innoncent et celui de l'adulte assoif\u00e9 de violence. Gore et hardcore au menu! Nouvelle diffusion de la chronique du 10 septembre 2014.", "Si vous avez le go\u00fbt du risque et si vous aimez celui du sang, alors testez vite ceux des bo\u00eetes \"menu pour enfants\" de l\u2019artiste Newt Clements. Ce jeune graphiste bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles en Californie poss\u00e8de un humour tr\u00e8s second degr\u00e9 et voue une passion sans limites pour le subversif, les interdits, le sacril\u00e8ge et l\u2019h\u00e9moglobine. Il pousse m\u00eame au d\u00e9go\u00fbt avec sa s\u00e9rie \"Happy Meals\". Dans cette derni\u00e8re, il t\u00e9l\u00e9scope l'univers de l'enfant innoncent et celui de l'adulte assoif\u00e9 de violence. Gore et hardcore au menu!\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 10 septembre 2014.", "Si vous avez le go\u00fbt du risque et si vous aimez celui du sang, alors testez vite ceux des bo\u00eetes \"menu pour enfants\" de l\u2019artiste Newt Clements. Ce jeune graphiste bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles en Californie poss\u00e8de un humour tr\u00e8s second degr\u00e9 et voue une passion sans limites pour le subversif, les interdits, le sacril\u00e8ge et l\u2019h\u00e9moglobine. Il pousse m\u00eame au d\u00e9go\u00fbt avec sa s\u00e9rie \"Happy Meals\". Dans cette derni\u00e8re, il t\u00e9l\u00e9scope l'univers de l'enfant innoncent et celui de l'adulte assoif\u00e9 de violence. Gore et hardcore au menu!\n\nNouvelle diffusion de la chronique du 10 septembre 2014."], "alternativeTitle": ["Happy Meals par Newt Clements", "Happy Meals par Newt Clements / HAP_2015-10-08T18:40:00_happy-pics", "Happy Meals par Newt Clements / HAP_2015-10-08T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111643", "ece-7111638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Femmes: morphologie en I. Kate Moss, Jane Birkin et Charlotte Gainsbourg, trois femmes \u00e0 la silhouette en I. Une silhouette androgyne et filiforme tr\u00e8s en vogue dans le monde de la mode. Les silhouettes en I peuvent-elles pour autant tout se permettre dans le choix de leurs v\u00eatements?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0FFCC37-A557-406C-8BDD-45EFF611DEFB", "durationSec": 583, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00eatement", "taille (corps humain)", "corps humain", "mode vestimentaire", "femme"], "excerpt": " Kate Moss, Jane Birkin et Charlotte Gainsbourg, trois femmes \u00e0 la silhouette en I. Une silhouette androgyne et filiforme tr\u00e8s en vogue dans le monde de la mode. Les silhouettes en I peuvent-elles pour autant tout se permettre dans le choix de leurs v\u00eatements?\r\nChantal Cadorin, conseill\u00e8re en image donne quelques astuces aux femmes en I. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Kate Moss, Jane Birkin et Charlotte Gainsbourg, trois femmes \u00e0 la silhouette en I. Une silhouette androgyne et filiforme tr\u00e8s en vogue dans le monde de la mode. Les silhouettes en I peuvent-elles pour autant tout se permettre dans le choix de leurs v\u00eatements? Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image donne quelques astuces aux femmes en I. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Femmes: morphologie en I  / OEP_2015-10-08T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7111941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder, \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son recueil d'entretiens avec des \u00e9crivains,  \"Conversations d'un enfant du si\u00e8cle\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79E95CAC-7A8D-42C8-B597-48FC8817FA82", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beigbeder, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beigbeder, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 1000 irr\u00e9gularit\u00e9s d\u00e9tect\u00e9es sur la cuve de la centrale nucl\u00e9aire de Beznau : Interview de Fran\u00e7ois Vuille, directeur du d\u00e9veloppement du Centre de l'Energie \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C6A272E-F726-480B-9093-35E5DC5E0382", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Beznau", "Argovie"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Axpo, entreprise suisse de distribution d'\u00e9nergie a confirm\u00e9, la pr\u00e9sence de pr\u00e8s de 1000 irr\u00e9gularit\u00e9s sur la cuve du plus vieux r\u00e9acteur nucl\u00e9aire au monde, celui de la centrale de Beznau en Argovie. L'exploitant croit encore \u00e0 un red\u00e9marrage fin f\u00e9vrier 2016 et assure que la population ne craint rien.", "alternativeExcerpt": ["Axpo a confirm\u00e9 ce jeudi apr\u00e8s-midi la pr\u00e9sence de pr\u00e8s de 1000 irr\u00e9gularit\u00e9s sur la cuve du plus vieux r\u00e9acteur nucl\u00e9aire au monde, celui de la centrale de Beznau en Argovie. L'exploitant croit encore \u00e0 un red\u00e9marrage fin f\u00e9vrier et assure que la population ne craint rien. Interview de Fran\u00e7ois Vuille, directeur du d\u00e9veloppement du Centre de l\u2019Energie \u00e0 l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e8s de 1000 irr\u00e9gularit\u00e9s d\u00e9tect\u00e9es sur la cuve de la centrale nucl\u00e9aire de Beznau   / FOR_2015-10-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9veloppement du Centre de l'Energie \u00e0 l'EPFL", "name": "Vuille, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130900"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 08.10.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C955E6EB-C025-4FAA-BE83-37A2E8DFC9C4", "durationSec": 57, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-10-08T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111633", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des cellules du coeur apr\u00e8s un infarctus", "id": "sound-3A97DF74-EA4B-460C-BB0A-68D551525818", "durationSec": 1273, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "maladie cardio-vasculaire", "cardiologie", "coeur"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giraud, Marie-No\u00eblle;Pedrazzini, Thierry\r\nLe taux de mortalit\u00e9 a \u00e9norm\u00e9ment baiss\u00e9 en cas d'infarctus, gr\u00e2ce \u00e0 des interventions en urgence de plus en plus rapides et efficaces. Mais les s\u00e9quelles d'une attaque sont toujours l\u00e0 et les scientifiques travaillent sur diff\u00e9rentes pistes pour chercher \u00e0 r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer les cellules du coeur.\r\nGros plan sur ces recherches avec Thierry Pedrazzini, biologiste et professeur en cardiologie exp\u00e9rimentale au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Marie- No\u00eblle Giraud, biologiste et chercheuse en cardiologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. Un dossier sign\u00e9 Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["Le taux de mortalit\u00e9 a \u00e9norm\u00e9ment baiss\u00e9 en cas d\u2019infarctus, gr\u00e2ce \u00e0 des interventions en urgence de plus en plus rapides et efficaces. Mais les s\u00e9quelles d'une attaque sont toujours l\u00e0 et les scientifiques travaillent sur diff\u00e9rentes pistes pour chercher \u00e0 r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer les cellules du c\u0153ur. Gros plan sur ces recherches avec Thierry Pedrazzini, biologiste et  professeur en cardiologie exp\u00e9rimentale au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), et Marie- No\u00eblle Giraud, biologiste et chercheuse en cardiologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg. Un dossier sign\u00e9 Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des cellules du c\u0153ur apr\u00e8s un infarctus / CQFD_2015-10-08T10:04:00_dossier", "CQFD du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7111960"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Armikrog", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C271BB8D-3739-4D2D-9EC7-690F2B207AD8", "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2015-10-08T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2015-10-08T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111602", "ece-7111586"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Tous des imposteurs?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35F6AECC-C5FD-4613-BF86-B5EDA0C11C44", "durationSec": 3201, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["escroquerie"], "excerpt": "\"On franchit l\u00e0 une \u00e9tape dans l'imposture\" lan\u00e7ait l'activiste fran\u00e7ais Nicolas Hulot le 24 septembre dernier, en pleine affaire Volkswagen - d\u00e9couverte d'un logiciel faussant les r\u00e9sultats des tests anti-pollution.  \"Imposture\" : le mot est l\u00e2ch\u00e9. A nouveau, devrait-on dire tant il revient r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la \" une \" de l'actualit\u00e9. Se faire passer pour ce que l'on n'est pas, s'inventer une vie, des talents particuliers, des qualit\u00e9s professionnelles... : la mystification peut rev\u00eatir diff\u00e9rentes formes. Economie, philosophie, psychanalyse, sciences, politique ... : aucune activit\u00e9 humaine, aucun domaine ne semblent \u00e9chapper \u00e0 ces l\u00e9gions d'experts en manipulations, supercheries et autres escroqueries. Comment ces rois du mensonge ont-ils pu prosp\u00e9rer ? Seraient-il l'incarnation de cette fameuse \" soci\u00e9t\u00e9 du spectacle \" annonc\u00e9e \u00e0 grands cris il y a pr\u00e8s de cinquante ans par Guy Debord ? Reportage sur le dernier roman de l'\u00e9crivain espagnol Javier Cercas consacr\u00e9 \u00e0 un menteur de g\u00e9nie, Enric Marco, ancien pr\u00e9sident de l'Amicale des anciens d\u00e9port\u00e9s espagnols de Mauthausen et soi-disant militant antifasciste de toujours. Rencontre avec Ga\u00ebl Giraud, \u00e9conomiste fran\u00e7ais et sp\u00e9cialis\u00e9 en \u00e9conomie math\u00e9matique. Avec Roland Gori, psychanalyste et auteur d'un livre important sur la soci\u00e9t\u00e9 des imposteurs. A lire : Javier Cercas \"L'imposteur\" (Ed. Actes Sud, 2015). Steeve Keen \"L'imposture \u00e9conomique\" (Ed.de l'Atelier).\r\nRoland Gori \"La fabrique des imposteurs\" (Ed. Les liens qui lib\u00e8rent).", "alternativeTitle": ["Babylone du 08.10.2015", "Tous des imposteurs? / BAB_2015-10-08T09:06:45_babylone", "Babylone du 08.10.2015", "Tous des imposteurs? / BAB_2015-10-08T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["\"On franchit l\u00e0 une \u00e9tape dans l'imposture\" lan\u00e7ait l'activiste fran\u00e7ais Nicolas Hulot le 24 septembre dernier, en plein scandale Volkswagen. \"Imposture\": le mot est l\u00e2ch\u00e9. A nouveau, devrait-on dire, tant il revient r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la \"une\" de l'actualit\u00e9.\n\nSe faire passer pour ce que l'on n'est pas, s'inventer une vie, des talents particuliers, des qualit\u00e9s professionnelles: la mystification peut rev\u00eatir diff\u00e9rentes formes.", "\"On franchit l\u00e0 une \u00e9tape dans l'imposture\" lan\u00e7ait l'activiste fran\u00e7ais Nicolas Hulot le 24 septembre dernier, en plein scandale Volkswagen. \"Imposture\": le mot est l\u00e2ch\u00e9. A nouveau, devrait-on dire, tant il revient r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la \"une\" de l'actualit\u00e9.\n\nSe faire passer pour ce que l'on n'est pas, s'inventer une vie, des talents particuliers, des qualit\u00e9s professionnelles: la mystification peut rev\u00eatir diff\u00e9rentes formes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Gori, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Giraud, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cercas, Javier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111514", "ece-7111513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vaud pr\u00e9sente son programme en vue de la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire", "id": "sound-5BB98F0C-8EDC-488D-9E09-B7112572E0F1", "durationSec": 420, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christelle Luisier-Brodard, syndique PLR de Payerne\r\nVaud pr\u00e9sente son programme en vue de la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoireElles sont sous pression... les communes vaudoises. \r\nLe canton a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin les lignes directrices du redimentionnement des zones \u00e0 b\u00e2tir... des mesures impos\u00e9e par la LAT, la nouvelle lois sur l'am\u00e9nagement du territoir... \r\nToutes les communes sont concern\u00e9es, y compris les centres et les agglom\u00e9rations... \r\nDes villes comme Yverdon ou Payerne risquent d'\u00eatre limit\u00e9es dans leur croissance, contraintes d'adapter leurs zones \u00e0 b\u00e2tir... \r\nBonsoir Christelle Luisier-Brodard!", "alternativeExcerpt": ["Le canton a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi les lignes directrices du redimensionnement des zones \u00e0 b\u00e2tir, mesure impos\u00e9e par la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. L'Etat a \u00e9galement annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'un fonds de soutien pour assister les communes et les agglom\u00e9rations dans leur t\u00e2che. Interview de Christelle Luisier-Brodard, syndique de Payerne."], "alternativeTitle": ["Vaud pr\u00e9sente son programme en vue de la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire / FOR_2015-10-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130901"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Radis au sel ou salade sans vinaigrette ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3710AC3-1A99-4D6D-9F4E-C0C260388727", "durationSec": 184, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-08T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-10-08T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111615", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111615", "ece-7111606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Scandale VW, le suivi du dossier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B9C7847-1A20-4371-B4BB-C125AA113F89", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 808, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["VW"], "thematicThemes": ["moteur diesel", "r\u00e9glementation", "industrie automobile"], "excerpt": " Depuis lundi, il possible de d\u00e9finir si un v\u00e9hicule diesel du groupe allemand est porteur d'un moteur truqu\u00e9 pour les marques VW, Audi, Skoda, Seat. Une plateforme au service des clients l\u00e9s\u00e9s a \u00e9t\u00e9 mise en place par la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs afin de faciliter les d\u00e9marches juridiques et de porter plainte p\u00e9nale contre inconnu. Pour faire valoir ses droits, il faut r\u00e9agir vite.\r\nPascal Pichonnaz, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, clarifie la situation sur les questions de garanties, nous renseigne sur le mod\u00e8le de plainte \u00e0 adopter et sur des questions de leasing.", "alternativeExcerpt": ["Depuis lundi, il possible de d\u00e9finir si un v\u00e9hicule diesel du groupe allemand est porteur d\u2019un moteur truqu\u00e9 pour les marques VW, Audi, Skoda, Seat. Une plateforme au service des clients l\u00e9s\u00e9s a \u00e9t\u00e9 mise en place par la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs afin de faciliter les d\u00e9marches juridiques et de porter plainte p\u00e9nale contre inconnu. Pour faire valoir ses droits, il faut r\u00e9agir vite. Pascal Pichonnaz, professeur de droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, clarifie la situation sur les questions de garanties, nous renseigne sur le mod\u00e8le de plainte \u00e0 adopter et sur des questions de leasing."], "alternativeTitle": ["Scandale VW, le suivi du dossier / OEP_2015-10-08T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7111936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: retour d'un achat en ligne \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-42C82CB5-A7C1-4E02-820A-C1A814CA0B1A", "durationSec": 77, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vente par ligne"], "excerpt": "En cas de retour d'un achat en ligne, puis-je r\u00e9cup\u00e9rer les taxes d'importation?\r\nLa r\u00e9ponse de Nadia Thiongane, responsable de la politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.", "alternativeExcerpt": ["En cas de retour d'un achat en ligne, puis-je r\u00e9cup\u00e9rer les taxes d'importation? La r\u00e9ponse de Nadia Thiongane, responsable de la politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["La question minute: retour d'un achat en ligne \u00e0 l'\u00e9tranger / OEP_2015-10-08T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",responsable Politique \u00e9conomique FRC", "name": "Thiongane, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7111934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Maman, \u00e0 table!\" - Wattable", "id": "sound-8A6FB31D-1FEB-4177-90AA-A1E71FADC606", "durationSec": 284, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Isabelle Aeschlimann, fondatrice de la stratup Wattable\r\n\"Maman, \u00e0 table!\" - Wattable(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 08.10 \"Maman, \u00e0 table!\" - Wattable)  \r\n// NEO INDIC\r\nDans N\u00e9ophiles, ce matin Lo\u00efs Siggen Lopez, nous parlons famille ! \r\nCar le monde des startups n'est pas exclusifs aux Mark Zuckerberg's en herbe, aux \u00e9tudiants en fin de cursus, aux savants fous des laboratoires.... \r\nmais aussi, aux mamans... qui un jour transforment une id\u00e9e, en produit, en innovation... en startup. \r\nCertains les appellent les \"mom ou mam-preneurs\".... \r\nUn terme que l'on a d\u00e9j\u00e0 lu et entendu.. mais attention \u00e0 ce qualifiquatif ! \r\nSON 1  \r\nPriorit\u00e9 \u00e0 la famille... ce qui n'a pas emp\u00each\u00e9 Isabelle Aeschlimann de fonder Wattable. Une startup dont vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 entendu parl\u00e9...\r\nCe qu'elle a cr\u00e9\u00e9.... c'est une table... dont le plateau est un panneau solaire. \r\nSON 2  \r\nVous branchez votre table et le courant est directement r\u00e9inject\u00e9 chez vous. \r\nC'est simple.... et cela permet de couvrir, par exemple, la consommation annuelle d'un frigo.\r\nD\u00e9velopper ses affaires... et s'occuper de sa famille... un choix qui demande une m\u00e9thode. Et la m\u00e9thode d'Isabelle Aeschlimann, c'est le temps partiel. \r\nSON 3  \r\nLes grands-maman, \u00e7a aide... et le mari aussi. \r\nSON 3bis  \r\nC'est atypique comme profil... en g\u00e9n\u00e9ral, nous entendons des entrepreneurs qui d\u00e9vouent tout leur temps - ou presque - \u00e0 l'entreprise. \r\nLa plupart du temps, c'est le sch\u00e9ma classique. Mais voil\u00e0 la preuve qu'il est possibe de monter sa startup, de la d\u00e9velopper, de gagner des prix... \r\nEn restant, avant tout, une maman. \r\nEncore faut-il r\u00e9ussir \u00e0 l'assumer. \r\nSON 4  \r\nUn sc\u00e9nario... qui n'est pas encore arriv\u00e9 \u00e0 Isabelle Aeschlimann. \r\nUne des cl\u00e9s du succ\u00e8s , c'est aussi et surtout, l'organisation.... \r\nSON 5   \r\nLa famille avant les affaires ; c'est clair. Mais... est-ce que \u00e7a marche? \r\nFinanci\u00e8rement, pas encore... le d\u00e9veloppement de la startup prend un peu plus de temps... c'est logique. \r\nApr\u00e8s deux ans.... Wattable commercialise tout de m\u00eame d\u00e9j\u00e0 son produit. Elle \u00e9tend son r\u00e9seau... petit \u00e0 petit. \r\nMais ce rythme... semble fonctionner, en tout cas, quand il s'agit de faire des affaires. \r\nSON 6  \r\nUn c\u00f4t\u00e9 plus familial et personnel au monde des affaires... c'est aussi \u00e7a l'innovation Suisse... en tout cas, c'est possible.... \r\nEt c'est La recette d'Isabelle Aeschlimann. \r\nLo\u00efs Siggen Lopez, on retrouve N\u00e9ophiles demain !", "alternativeExcerpt": ["Le monde des startups n'est pas exclusif aux Mark Zuckerberg en herbe, aux \u00e9tudiants en fin de cursus ou aux savants fous des laboratoires... Il peu devenir aussi celui de mamans qui un jour transforment une id\u00e9e en produit, en innovation, en startup. Certains les appellent les \"mom-preneurs\" ou \"mam-preneurs\". Isabelle Aeschlimann est la fondatrice de Wattable, une startup dont le concept repose sur une table dont le plateau est un panneau solaire.", "Le monde des startups n'est pas exclusif aux Mark Zuckerberg en herbe, aux \u00e9tudiants en fin de cursus ou aux savants fous des laboratoires... Il peu devenir aussi celui de mamans qui un jour transforment une id\u00e9e en produit, en innovation, en startup. Certains les appellent les \"mom-preneurs\" ou \"mam-preneurs\". Isabelle Aeschlimann est la fondatrice de Wattable, une startup dont le concept repose sur une table dont le plateau est un panneau solaire.", "Le monde des startups n'est pas exclusif aux Mark Zuckerberg en herbe, aux \u00e9tudiants en fin de cursus ou aux savants fous des laboratoires... Il peu devenir aussi celui de mamans qui un jour transforment une id\u00e9e en produit, en innovation, en startup. Certains les appellent les \"mom-preneurs\" ou \"mam-preneurs\". Isabelle Aeschlimann est la fondatrice de Wattable, une startup dont le concept repose sur une table dont le plateau est un panneau solaire."], "alternativeTitle": ["\"Maman, \u00e0 table!\" - Wattable", "\"Maman, \u00e0 table!\" - Wattable / JDM_2015-10-08T06:40:00_neophiles", "\"Maman, \u00e0 table!\" - Wattable / JDM_2015-10-08T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130949", "ece-7130933"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Daft Punk", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FF8A960-5AC3-4D87-8FC3-A2B6D0AEE7B8", "durationSec": 170, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Daft Punk", "Daft Punk / SUPER_2015-10-08T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Daft Punk / SUPER_2015-10-08T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111634", "ece-7111625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-505F25D7-55B4-4966-85E0-9E271A165621", "durationSec": 572, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gisela Perren-Klingler, pr\u00e9sidente de la commission internationale humanitaire pour \u00e9tablir les faits;Hans Dieter P\u00f6tsch, nouveau directeur de VW;David Cameron, premier ministre britannique;Gr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office pour l'orientation et la formation professionelle\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(04/VIOLENCES CONJUGALES ET BRACELET ELECTRONIQUE PAPIER) Mieux prot\u00e9ger les victimes de violence domestique, c'est ce que souhaite le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il a mis hier en consultation un projet de loi qui pr\u00e9voit de faciliter les d\u00e9marches pour les victimes. Et cette proposition vise aussi \u00e0 tenir \u00e0 distance les maris violents. Ils pourraient bient\u00f4t \u00eatre oblig\u00e9s de porter un bracelet \u00e9lectronique. Muriel Ballaman.\r\n(Br\u00e8ve barom\u00e8tre) *******La droite conforte sa position, le PS stagne et les verts et le PBD subissent des pertes. \r\nC'est ce qui ressort du barom\u00e8tre \u00e9lectoral de l'institut GFS Berne publi\u00e9 hier. Le dernier avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre. Si le peuple avait vot\u00e9 fin septembre, l'UDC aurait recueilli 28% des voix, suivi du PS 19% et du PLR, pr\u00e8s de 17%. Le PLR qui enregistrerait une hausse. La marge d'erreur de ce sondage est estim\u00e9e \u00e0 plus ou moins 2,2%.\r\n(D4/COMMISSION INTERNATIONALE POUR L'ETABLISSEMENT DES FAITS MSF KUNDUZ) M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res veut une enqu\u00eate ind\u00e9pendante sur le bombardement am\u00e9ricain de son h\u00f4pital \u00e0 Kunduz en Afghanistan le week-end dernier. Une attaque qui a fait 22 morts. L'ONG a donc d\u00e9cid\u00e9 de saisir la \"Commission internationale humanitaire pour \u00e9tablir les faits\"... un organe li\u00e9 aux conventions de Gen\u00e8ve... h\u00e9berg\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais Jordan Davis le travail de cette instance tr\u00e8s discr\u00e8te est souvent entrav\u00e9e par les Etats qui refusent de coop\u00e9rer.\r\n(19/ALLEMAGNE SUIVI VOLKSWAGEN INTEGRE) Suite de l'affaire Volkswagen: les choses se passent aujourd'hui aux Etats-Unis, avec l'audition par le congr\u00e8s du patron de la filiale am\u00e9ricaine du groupe. Michael Horn pr\u00e9voit de s'excuser pour le scandale des moteurs truqu\u00e9s. \r\nHier, c'est du c\u00f4t\u00e9 du si\u00e8ge du groupe \u00e0 Wolfsburg, qu'il fallait se tourner, avec la nomination du nouveau pr\u00e9sident du conseil de surveillance. Hans Dieter P\u00f6tsch, ancien directeur financier de VW. Blandine Milcent.\r\n(15/GB CONGRES DES TORIES DISCOURS CAMERON INTEGRE) David Cameron a trac\u00e9 hier \u00e0 Manchester les grandes lignes de son programme pour les cinq prochaines ann\u00e9es. Lors de son discours de cl\u00f4ture au congr\u00e8s annuel du parti conservateur, le Premier ministre britannique a promis de mener une bataille sans merci contre la pauvret\u00e9. Masi il a aussi vigoureusement attaqu\u00e9 le nouveau leader travailliste Jeremy Corbyn en l'accusant d'avoir abandonn\u00e9 toute ambition pour le pays. A Londres, Catherine Ilic.\r\n(Br\u00e8ve solaire) La plus puissante installation de panneaux solaires de Suisse a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e hier \u00e0 Payerne. Une surface de 38 mille m\u00e8tres carr\u00e9s dans la zone insdustrielle de la Boverie, qui couvrira les besoins de pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des habitants de la commune.\r\n(08/GE AMELIORATION APPRENTISSAGE ITW GREGOIRE EVEQUOZ) Le Canton de Gen\u00e8ve veut valoriser la place de l'apprentissage dans le cursus scolaire. Le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 hier son plan d'action pour les 4 prochaines ann\u00e9es. Soutien aux entreprises, quota d'apprentis au sein de l'\u00e9tat ou encore meilleur promotion de l'apprentissage... Des mesure qui vont dans la bonne direction selon Gr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office pour l'orientation et la formation professionelle. Elles aideront, notamment, \u00e0 corriger le probl\u00e8me \u00e0 Gen\u00e8ve, de l'offre et de la demande de places d'apprentissage...\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(Br\u00e8ve Thabo) Deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s du vaudois Thabo Sefolosha hier \u00e0 New-York. Le joueur de NBA est accus\u00e9 de rebellion et de trouble \u00e0 l'ordre public. En avril dernier, \u00e0 la sortie d'une bo\u00eete de nuit o\u00f9 autre joueur de basket venait de se faire poignarder, Thabo Sefolosha est plaqu\u00e9 au sol et menott\u00e9. Une arrestation qui le conduira \u00e0 l'h\u00f4pital pour une blessure au tibia. Le basketteur a r\u00e9affirm\u00e9 hier au tribunal avoir \u00e9t\u00e9 victime de violence polici\u00e8re injustifi\u00e9e. Selon lui, le policier qui \u00e9vacuait les lieux l'aurait insult\u00e9 et pouss\u00e9, car il n'avan\u00e7ait pas assez vite. Apr\u00e8s un \u00e9change verbal tendu, le policier l'aurait violemment interpel\u00e9. \r\nLe proc\u00e8s se poursuit aujourd'hui\r\n(Br\u00e8ve X-files) Et cette bonne nouvelle pour les fans de X-Files\r\nApr\u00e8s 13 ans d'absence, les agents Mulder et Scully \"d'Au fronti\u00e8res du r\u00e9el\" reprennent du service. Une nouvelle saison de la s\u00e9rie est pr\u00e9vue pour l'ann\u00e9e prochaine. Les deux personnages cl\u00e9s seront toujours jou\u00e9s par David Duchovny et Gillian Anderson. Quant \u00e0 la diffusion, on sait seulement qu'elle est pr\u00e9vue aux Etats-Unis le 26 janvier prochain.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2015-10-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7130948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7130948", "ece-7130932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Faucon, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son film \"Fatima\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4D58F2A-4738-43B9-90FD-65FB8A610939", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faucon, Philippe"], "thematicThemes": ["immigrant", "film (oeuvre)", "int\u00e9gration sociale", "statut de la femme"], "excerpt": "\"Fatima\" raconte l'histoire vraie d'une Alg\u00e9rienne vivant seule en France avec ses deux filles et qui, pour leur offrir un avenir d\u00e9cent, travaille comme femme de m\u00e9nage. Philippe Faucon, dont les films sont toujours travers\u00e9s par des questions sociales, livre un portrait doux et sensible d'une femme qui ne trouve pas sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, dont elle ne parle pas la langue.\r\n--- plus value ---\r\nFatima:Fatima vit seule avec ses deux filles: Souad, 15 ans, adolescente en r\u00e9volte, et Nesrine, 18 ans, qui commence des \u00e9tudes de m\u00e9decine. Fatima ma\u00eetrise mal le fran\u00e7ais et le vit comme une frustration dans ses rapports quotidiens avec ses filles. Toutes deux sont son moteur, sa fiert\u00e9, son inqui\u00e9tude aussi. Afin de leur offrir le meilleur avenir possible, Fatima travaille comme femme de m\u00e9nage avec des horaires d\u00e9cal\u00e9s. Un jour, elle chute dans un escalier. En arr\u00eat de travail, Fatima se met \u00e0 \u00e9crire en arabe ce qu'il ne lui a pas \u00e9t\u00e9 possible de dire jusque-l\u00e0 en fran\u00e7ais \u00e0 ses filles.", "alternativeExcerpt": ["\"Fatima\" raconte l\u02b9histoire vraie d\u02b9une Alg\u00e9rienne vivant seule en France avec ses deux filles et qui, pour leur offrir un avenir d\u00e9cent, travaille comme femme de m\u00e9nage. Philippe Faucon, dont les films sont toujours travers\u00e9s par des questions sociales, livre un portrait doux et sensible d\u02b9une femme qui ne trouve pas sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, dont elle ne parle pas la langue. \n\nPhilippe Faucon est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Fatima\" de Philippe Faucon / VER_2015-10-08T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Faucon, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7111946"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La Montreux Jazz Academy revient!", "id": "sound-A5D7048F-CFBE-4E64-9F53-5BC48B653422", "durationSec": 1498, "publicationDate": "2015-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa seconde \u00e9dition, du 5 au 11 octobre 2015, la Montreux Jazz Academy accueille dix jeunes musiciens du monde entier pour une semaine de r\u00e9sidence intensive avec six mentors de renom : Yaron Herman, Al Jarreau, Ziv Ravitz, Nils Petter Molvaer, Kurt Rosenwinkel et Joe Sanders. Deux concerts exceptionnels avec la Montreux Jazz Academy le jeudi 8 octobre 2015 au  Centre Musical Sylvia Waddilove \u00e0 Villeneuve. Rencontre entre Yves Bron et Al Jarreau aujourd'hui dans Magma.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa seconde \u00e9dition, du 5 au 11 octobre 2015, la Montreux Jazz Academy accueille dix jeunes musiciens du monde entier pour une semaine de r\u00e9sidence intensive avec six mentors de renom: Yaron Herman, Al Jarreau, Ziv Ravitz, Nils Petter Molvaer, Kurt Rosenwinkel et Joe Sanders. \n\nAl Jarreau donne un concert le jeudi 8 octobre 2015 au Centre Musical Sylvia Waddilove \u00e0 Villeneuve. Rencontre entre Yves Bron et Al Jarreau."], "alternativeTitle": ["La Montreux Jazz Academy revient! / MAG_2015-10-08T12:06:45_invite-1", "Magma du 08.10.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7111542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Chanteur", "name": "Jarreau, Al", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7111540"]}]}}