{"response": {"numFound": 15205, "start": 14400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Freestyle", "source": "gico", "visualThemes": ["SKICROSS"], "visualPersons": ["SMITH, FANNY"], "id": "asset-1402793", "durationSec": 7397, "mediaType": "video", "title": "Coupe du monde Arosa 2014 - 2015 : Skicross", "visualGeographicals": ["AROSA"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2015-02-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["La skieuse de freeride suisse Fanny Smith remporte la 4e manche de la Coupe du monde de skicross \u00e0 Arosa."], "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nSkicross"], "alternativeTitle": ["Freestyle"], "imageURL": "//www.rts.ch/6457134.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6453032"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397125", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 889, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 220", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "6.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389969", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389969"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388155", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 720", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Laure, de Bulle (FR)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389978", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389978", "ece-6391163"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1409259", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-02-05T00:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6388115", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6388115", "ece-6388113"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Magma \u00e0 Gstaad pour les Sommets Musicaux (1/2)", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-BDED24B2-3B89-4948-A364-7C0216B0823A", "thematicGeographicals": ["Gstaad"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sommets Musicaux de Gstaad"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "excerpt": "Dans son \u00e9crin de neige, Gstaad accueille pour la quinzi\u00e8me ann\u00e9e ses Sommets musicaux. Le festival, qui s\u2019\u00e9tend jusqu\u2019\u00e0 Saanen et Rougemont est teint\u00e9 d\u2019\u00e9motion avec un hommage rendu \u00e0 un des fondateurs, Thierry Scherz, disparu cet \u00e9t\u00e9. Emotion aussi avec l\u2019instrument star de l\u2019\u00e9dition: la harpe. Musique en direct de Gstaad et rencontres avec les harpistes Emmanuel Ceysson et Remy van Kesteren qui r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Kesteren, Remy van", "type": "Participant"}, {"role": "harpiste", "name": "Ceysson, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrice Berrut, pianiste suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Lux aeterna / Visions of Bach\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63BE191B-8CA2-4252-9A46-460F4748D872", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berrut, Beatrice"], "thematicThemes": ["piano", "musique contemporaine", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Berrut, Beatrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Heavy Mittal (4/5) : Les temps nouveaux", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FCB9AF67-4000-4926-8C42-B5C8DB9334FC", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Europe"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acier", "sid\u00e9rurgie", "nationalisation", "industrie", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Bien que le fer devienne le symbole du progr\u00e8s et la fiert\u00e9 des sid\u00e9rurgistes en contribuant au d\u00e9veloppement de l'armement et du chemin de fer, tout change d\u00e8s 1945. L'Allemagne vaincue et l'Europe en ruines vont faire conna\u00eetre de grands bouleversements \u00e0 l'industrie: le d\u00e9mant\u00e8lement et la nationalisation de l'industrie du charbon. En 1973, la sid\u00e9rurgie europ\u00e9enne est d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e par celle du Japon. Depuis les ann\u00e9es 1990, la production de pays comme la Chine, la Cor\u00e9e, le Br\u00e9sil et l'Inde a augment\u00e9 consid\u00e9rablement, gagnant progressivement les premiers rangs mondiaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marl\u00e8ne Jobert, com\u00e9dienne, \u00e0 l'occasion de la parution de son autobiographie, \"Les Baisers du soleil\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4726BBEE-F3EA-401E-B6EF-24B69C98C738", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobert, Marl\u00e8ne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature enfantine", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jobert, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel, la d\u00e9cision du Conseil d'Etat de suspendre les travaux de r\u00e9novation du site chaux-de-fonnier de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois a raviv\u00e9 un dossier qui d\u00e9cha\u00eene les passions : Interview de Fernand Cuche, ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92F95C3D-B1E1-477D-A580-11A583843C83", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1336, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "conseiller d'Etat", "h\u00f4pital", "r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "Avec la d\u00e9cision politique de suspendre les travaux de r\u00e9novation du site hospitalier \u00e0 la Chaux-de-Fonds c'est toute la guerre entre haut et bas du canton Neuch\u00e2tel  qui est repartie de plus belle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste ", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Oriane Jeancourt Gagliani, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"L'Audience\" (Ed. Albin Michel, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F80B379F-95B1-4F3E-9EB0-1473BC07B92C", "durationSec": 3331, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeancourt Galignani, Oriane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Deborah est une enseignante accus\u00e9e d\u2019avoir eu des relations sexuelles consenties avec des \u00e9l\u00e8ves majeurs. Dans le Texas puritain et moraliste, un tel crime peut mener en prison. L\u2019auteur reconstitue et imagine les quatre jours de l\u2019audience. Elle se glisse dans la peau du voyeur\u2026 Par pure empathie. Le d\u00e9clic de ce roman, Oriane Jeancourt Galignani l\u2019a eu en d\u00e9couvrant une information de quelques lignes \u00e0 propos du proc\u00e8s de Brittni Colleps. Une enseignante am\u00e9ricaine de 30 ans, r\u00e9ellement jug\u00e9e pour ces faits, en 2012. \u00ab Schploung. \u00bb \u2026 (lorsque aucun mot n\u2019est assez fort pour dire un choc, Oriane Jeancourt Galignani en invente). Imm\u00e9diatement, la romanci\u00e8re franco-allemande ressent le besoin de d\u00e9brouiller l\u2019affaire. Elle appelle son h\u00e9ro\u00efne Deborah Aunus. Elle sera aussi une prof de maths de 30 ans.  A partir de l\u00e0, l\u2019auteure se donne de grandes libert\u00e9s. Sa Deborah vit \u00e0 K. Une excroissance de Dallas. Une ville de 6000 habitants. O\u00f9 \u00ab les murs ont des yeux \u00bb. Et o\u00f9 une des principales distractions consiste \u00e0 lorgner dans le jardin du voisin. Un \"trou pourri\", r\u00e9sume plus prosa\u00efquement Sofia, la journaliste venue de la capitale couvrir le proc\u00e8s. Derri\u00e8re les interrogatoires et les t\u00e9moignages se dessine une Am\u00e9rique pudibonde et donneuse de le\u00e7ons. Les bien-pensants s\u2019y r\u00e9v\u00e8lent parfois bien plus toxiques que de vrais criminels. Oriane Jeancourt Galignani avait forc\u00e9 l\u2019admiration de la critique en \u00e9crivant \u00ab Mourir est un art, comme tout le reste \u00bb, un premier roman puissant inspir\u00e9 de la destin\u00e9e tragique de la po\u00e9tesse am\u00e9ricaine Sylvia Plath.  Du prologue \u00e0 l\u2019\u00e9pilogue de L\u2019audience, elle laisse courir une plume  libre, indisciplin\u00e9e et innovante. Et elle fait mouche : \u00ab  C\u2019est un roman \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine. Un de ceux qu\u2019auraient pu \u00e9crire une Joyce Carol Oates ou une Laura Kasischke \u00bb, affirme carr\u00e9ment Le Figaro.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jeancourt Galignani, Oriane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Girard, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jeancourt Galignani, Oriane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur les troubles alimentaires. Selon Pro Juventute, le nombre de cas d'anorexie trait\u00e9s m\u00e9dicalement a augment\u00e9 de 30 % ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es. L'occasion de revenir sur les troubles du comportement alimentaire les plus fr\u00e9quents: l'anorexie et la boulimie. Les explications de  Sandra Gebhard, m\u00e9decin cheffe du Centre vaudois anorexie boulimie, et Laurent Holzer, p\u00e9dopsychiatre, m\u00e9decin responsable de l'Unit\u00e9 d'hospitalisation psychiatrique pour adolescents du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6339035-7957-4B42-ABFD-224C1AC242BB", "durationSec": 2171, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boulimie", "anorexie mentale", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Gebhard, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Holzer, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s pro-occidentales songent \u00e0 armer l\u2019Ukraine : Interview de Vincent Desportes, g\u00e9n\u00e9ral de division de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po Paris et commentaire d'Alain Franco ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE23468C-EF0B-427F-BF30-2E9AF3D7FB15", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kerry, John", "Hollande, Fran\u00e7ois", "Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais et Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande  ont entam\u00e9  un voyage \u00e0 Kiev et \u00e0 Moscou pour tenter de r\u00e9gler le conflit, alors que John Kerry, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain est \u00e9galement en Ukraine. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et la chanceli\u00e8re allemande  se sont rendus \u00e0 Kiev et  \u00e0 Moscou pour faire une proposition de r\u00e8glement du conflit en Ukraine, tout en pr\u00e9venant que l'option diplomatique ne pouvait \"pas \u00eatre prolong\u00e9e ind\u00e9finiment\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de division de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise, professeur associ\u00e9 \u00e0 Sciences Po Paris ", "name": "Desportes, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS ", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les d\u00e9lits \u00e9conomiques sont en augmentation : Interview de Philippe Fleury, responsable du service de criminalit\u00e9 \u00e9conomique chez KPMG, r\u00e9seau mondial de prestations de services d'audit fiscaux et conseil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-472924D1-D51B-4B60-8AAF-FC479816EDB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "criminalit\u00e9 informatique", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Le cabinet de conseil KPMG a recens\u00e9 77 cas de d\u00e9lits \u00e9conomique qui ont entra\u00een\u00e9 des dommages pour un montant de pr\u00e8s de 540 millions de francs. La cybercriminalit\u00e9 \u00e9conomique est notamment en nette hausse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du service de criminalit\u00e9 \u00e9conomique chez KPMG, r\u00e9seau mondial de prestations de services d'audit, fiscaux et de conseil", "name": "Fleury, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Lampedusa entre r\u00eaves et cauchemars (4/5) : Ils vivent dans la p\u00e9riph\u00e9rie de la vie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-056C25F6-D275-47DD-8D1C-D909AC182152", "thematicGeographicals": ["Sicile"], "durationSec": 1469, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naufrage", "religion et croyances", "r\u00e9fugi\u00e9", "mer", "immigrant", "immigration", "aide humanitaire"], "excerpt": "Le pasteur m\u00e9thodiste Francesco Sciotto est tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans le centre Mediterranean Hope. Il explique le danger qui guette les migrants mineurs non accompagn\u00e9s et ce que l\u2019Eglise est, selon lui, appel\u00e9e \u00e0 faire dans ce dossier. Idriss, un jeune B\u00e9ninois de 20 ans arriv\u00e9 en 2011 en Italie, t\u00e9moigne de son itin\u00e9raire et de son int\u00e9gration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur m\u00e9thodiste impliqu\u00e9 dans le centre \"Medirerranean Hope\"", "name": "Sciotto, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Saint-Simon \u00e0 Chambord (4/5) : Fin de r\u00e8gne. Avec Olivier Baumont, musicologue", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-212C4CFE-860C-4CB7-B9C0-DA711D4CAAF4", "thematicGeographicals": ["Chambord"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Simon"], "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "instrumentiste", "musique classique", "clavecin"], "excerpt": "Le Ch\u00e2teau de Chambord : lui aussi est un t\u00e9moin exceptionnel de la monarchie fran\u00e7aise, imagin\u00e9 par Fran\u00e7ois 1er, go\u00fbt\u00e9 par le Roi-Soleil, relais de chasse de luxe de quinze g\u00e9n\u00e9rations de courtisans.C'est le claveciniste Olivier Baumont qui r\u00e9unit ces deux chefs-d'?uvre \u00e0 la faveur d'une r\u00e9sidence de trois mois \u00e0 Chambord, pour r\u00e9diger un essai sur la musique chez Saint-Simon - et faire r\u00e9sonner son instrument sous les extraordinaires plafonds \u00e0 caisson du plus c\u00e9l\u00e8bre des ch\u00e2teaux de la Loire.Quatre beaux fruits de cette r\u00e9sidence : une anthologie de pi\u00e8ces de clavier (\" Les plaisirs du clavecin \", Bayard Musique, parution le 5 mars), un ouvrage sur Saint-Simon et la musique (\u00e0 para\u00eetre en fin d'ann\u00e9e dans la collection \" L'infini \" chez Gallimard), un journal sous forme de blog du r\u00e9sident-\" m\u00e9morialiste \" Olivier Baumont et puis, toute cette semaine de Musique en m\u00e9moire, des entretiens et de la musique en exclusivit\u00e9, avec des visites tout aussi exclusives - sc\u00e8ne et coulisses, avec les responsables politique (Jean d'Haussonville) et culturels (Yannick Mercoyrol et Alexandra Fleury) du domaine de Chambord.Une s\u00e9rie de cinq \u00e9missions propos\u00e9e par Olivier Baumont, claveciniste, au micro de David Meichtry.R\u00e9alisation : G\u00e9rald HiestandAssistance de production: Isabelle Watson4. Fin de r\u00e8gne. Avec O. Baumont", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du domaine de Chambord", "name": "Haussonville, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur, claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Litt\u00e9rature", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCD3A47D-ADD0-4DF3-9CDD-CE34D51C5BEB", "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-05T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-05T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6478567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6478567", "ece-6478564"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jazz. Chick Corea", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61DE71D7-B382-4511-B98B-D5989998B4E5", "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-05T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-05T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6478565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6478565", "ece-6478562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rencontre \u00e0 Berlin entre Yanis Varoufakis, ministre grecs des finances et Wolfgang Sch\u00e4uble, ministre allemand des finances. 1. Commentaire de Delphine Nerbollier avec extraits d'interviews de Yanis Varoufakis et de Wolfgang Sch\u00e4uble. - 2. Interview de Yannis Pretenderis, \u00e9ditorialiste politique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision grecque et pour \"Ta Nea\" quotidien grec de centre gauche ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-267B2C2D-A8D3-4985-8076-E481C3B9E5CD", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque centrale europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie publique", "dette publique", "relations internationales"], "excerpt": "La tourn\u00e9e de Yanis Varoufakis, du ministre grec des finances, n'a gu\u00e8re permis d'\u00e9claircir l'horizon \u00e9conomique de la Gr\u00e8ce.  Apr\u00e8s la d\u00e9cision de la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE)  de couper une partie des vivres aux banques grecques, l'entretien \u00e0 Berlin entre le ministre grec des finances et son homologue allemand a mis en lumi\u00e8re des d\u00e9saccords.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste politique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision grecque et pour \"Ta Nea\" quotidien grec de centre gauche ", "name": "Pretenderis, Yannis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre grecs des finances", "name": "Varoufakis, Yanis", "type": "Participant"}, {"role": "ministre allemand des finances", "name": "Sch\u00e4uble, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Nerbollier, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Festival Antigel 2015. Showcase de Puts Marie & Wild beasts [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9F5DE9FF-AA4B-47E7-AD38-E22A8D9EFE28", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3298, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wild Beasts", "Puts Marie"], "thematicThemes": ["pop", "rock"], "excerpt": "Les Biennois de Puts Marie sont de retour apr\u00e8s quelques ann\u00e9es de parenth\u00e8se. Ils livraient \u00e0 l'hiver 2014 un EP de six titres qui les a propuls\u00e9 sur les sc\u00e8nes de Suisse et d'Europe. Pas pu vous rendre \u00e0 leur concert? D\u00e9couvrez leur interview et leur accoustique avant que le groupe assure la premi\u00e8re partie du concert des Wild Beasts.", "isOnline": false, "contributors": {"Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe britannique", "name": "Wild Beasts", "type": "Participant"}, {"role": "groupe biennois", "name": "Puts Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EMBOUTEILLAGE", "BISE (VENT)", "TRAFIC PENDULAIRE", "FRONTALIER", "DOUANE", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "RECONSTITUTION", "CHAMBRE DE COMMERCE", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-1407695", "durationSec": 1217, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "EVIAN", "ST-GINGOLPH (HTE-SAVOIE)", "GENEVE", "FRANCE", "CROIX-DE-ROZON, LA", "PERLY-CERTOUX", "NEUCHATEL-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "900 \u00e9l\u00e8ves de la r\u00e9gion de Bi\u00e8re (VD) ont d\u00fb rester \u00e0 la maison \u00e0 cause de la bise", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "VS: la clinique romande de r\u00e9adaptation de la SUVA \u00e0 Sion inaugure une extension", "\"Nous les attraperons, nous les fouetterons...\"", "Le Noirmont (JU) a f\u00eat\u00e9 les 25 ans de ses \u00absauvages\u00bb", "Couleurs locales", "La contrebande de denr\u00e9es alimentaires est en forte hausse \u00e0 Gen\u00e8ve", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le froid a aussi immobilis\u00e9 les bateaux de la CGN et offert une sensation de froid qui avoisine les - 15 degr\u00e9s.", "5 \u00e9tages de nouveaux lits mais surtout un laboratoire et une nouvelle chaire de recherche en neuro-ing\u00e9nierie de l'EPFL.", "... Mais c'est pour rire, c'est une partie de la tradition des Sauvages, au Noirmont (JU), o\u00f9 les gar\u00e7ons font une descente spectaculaire au village. Avec le consentement des filles.", "Chaque soir\u00e9e de pleine lune avant mardi gras, une partie des villageois se transforme en homme des bois.", "En 2014, de nombreux commer\u00e7ants genevois ont import\u00e9 ill\u00e9galement de la viande et notamment dans des conditions sanitaires douteuses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390051", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390051", "ece-6388109", "ece-6390049"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1388150", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 719", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Val\u00e9rie de Givisiez (FR)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390028", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390028", "ece-6390026"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397124", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 947, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 219", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "5.02.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390065", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390065"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 22 - S\u00e9rie 3 : Fen\u00eatre intelligente - Ferdinand le dauphin - Lenny la cigogne", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1386491", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 22", "Fen\u00eatre intelligente - Ferdinand le dauphin - Lenny la cigogne"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 22", "Emission 22"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6388159", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388159"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENNEIG\u00c9", "NEIGE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "AUTOMOBILE", "TRAIN", "BISE (VENT)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNESSE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "TIMBRE-POSTE", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "FANFARE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["PORRAS, OMAR"], "id": "asset-1407694", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BEAVER CREEK", "APPLES", "CONTHEY", "ST-MAURICE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "MORGES"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Fran\u00e7ois Hollande s'est pr\u00e9sent\u00e9 devant la presse pour \u00e9voquer la situation internationale", "Ukraine: le sort des habitants de la zone de conflit pr\u00e9occupe les humanitaires", "Le 12h45", "Bilan annuel de l'administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes: le point avec Steven Mossaz \u00e0 Bardonnex (GE)", "L'invit\u00e9 culturel: le metteur en sc\u00e8ne Omar Porras pour son spectacle \"L'Histoire du soldat\"", "La campagne d'Addiction Valais porte ses fruits", "Neuch\u00e2tel est le pays de l'incontournable fanfare des armourins", "Situation dramatique en Ukraine: entretien avec Hugues Robert (MSF Suisse)", "Plusieurs \u00e9coles ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es dans la r\u00e9gion d'Apples (VD) \u00e0 cause de la forte bise", "Le 12h45", "Mondiaux de ski: les athl\u00e8tes doivent s'adapter au d\u00e9calage horaire et \u00e0 l'altitude", "NE: le canton vit au-dessus de ses moyens selon une \u00e9tude de la chambre de commerce neuch\u00e2teloise", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a abord\u00e9 les sujets de la Gr\u00e8ce et de l'Ukraine, avec une annonce surprise.", "19 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es la nuit derni\u00e8re, parmi lesquelles on d\u00e9nombre 14 civils.", "L'Histoire du soldat est un petit bijou sign\u00e9 Ramuz et Stravinsky. Il est \u00e0 voir entre les flammes \u00e0 Beausobre.", "Depuis 3 ans, des mineurs participent \u00e0 des tests pour savoir si les commer\u00e7ants v\u00e9rifient l'\u00e2ge des consommateurs lors de la vente d'alcool.", "50 jeunes musiciens entre 10 et 20 ans portent fi\u00e8rement depuis plus d'un si\u00e8cle les couleurs rouge et verte du canton.", "Le transport des \u00e9l\u00e8ves jusqu'aux \u00e9coles a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 impossible.", "L'air est r\u00e9put\u00e9 tr\u00e8s sec dans le Colorado, \u00e0 Vail et \u00e0 Beaver Creek (USA)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390081", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390081", "ece-6388161"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "BOMBARDEMENT", "POPULATION CIVILE", "NEIGE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "AUTOMOBILE", "TRAIN", "BISE (VENT)", "SANS-ABRI", "ABRI", "NUIT", "FROID", "ENDETTEMENT PUBLIC", "FONDS DE PLACEMENT", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MAIRE", "IMPRIMANTE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1407693", "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DONETSK", "APPLES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GRISONS", "ZURICH-VILLE", "BARCELONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Un 3\u00e8me abri PC a ouvert de mani\u00e8re exceptionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 cause du froid", "Situation m\u00e9t\u00e9o: entretien avec Jean-Christophe Sauterel (Police cantonale vaudoise)", "Crise en Ukraine: M\u00e9decins sans fronti\u00e8res d\u00e9nonce un d\u00e9sastre humain", "Crise en Ukraine: Fran\u00e7ois Hollande et Angela Merkel comptent arracher un cessez-le-feu", "Mondiaux de ski: le Super-G a lieu \u00e0 Beaver Creek", "Apr\u00e8s 25 ans,  Gen\u00e8ve accueillera \u00e0 nouveau l'\u00e9lite du tennis mondial", "Plus de 1200 \u00e9l\u00e8ves ont d\u00fb rester chez eux sur la c\u00f4te vaudoise et au pied du Jura", "Le franc fort relance l'id\u00e9e d'un fonds souverain propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat", "Une imprimante 3D alimentaire est projet\u00e9e par une entreprise de Barcelone", "Gr\u00e8ce: Yanis Varoufakis a affront\u00e9 l'Allemand Sch\u00e4uble, partisan de la rigueur budg\u00e9taire", "Fonds souverain: l'analyse de Pascal Jeannerat", "Dette grecque: entretien avec Charles Wyplosz, \u00e9conomiste", "Crise en Ukraine: l'analyse de Marc Allg\u00f6wer", "Fran\u00e7ois Hollande s'est voulu rassembleur devant la presse", "La commune de Tujetsch (GR) va recourir \u00e0 un vacancier zougois pour jouer le r\u00f4le de maire", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["C'est \u00e9galement le cas \u00e0 Lausanne.", "On d\u00e9nombre beaucoup de victimes civiles et beaucoup d'h\u00f4pitaux touch\u00e9s.", "L'OTAN annonce 5000 hommes pr\u00eats \u00e0 \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s, \u00e0 l'Est, face \u00e0 la Russie.", "L'Autrichien Hannes Reichelt est bien parti pour l'emporter.", "Ce sera fin mai au parc des Eaux-Vives. Le tournoi aura Stan Wawrinka en t\u00eate d'affiche.", "Les cong\u00e8res rendent les routes impraticables pour les bus scolaires.", "C'est un d\u00e9bat d'\u00e9conomistes mais aussi de politiques. Les socialistes par exemple soutiennent le principe.", "Les imprimantes 3D vont bient\u00f4t d\u00e9barquer dans les cuisines.", "Hier soir la BCE douchait les espoirs d'Alexis Tsipras et de son ministre Yanis Varoufakis qui tentent de ren\u00e9gocier la dette de la Gr\u00e8ce.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est requinqu\u00e9 par des sondages nettement plus favorables.", "Certaines petites communes peinent \u00e0 trouver des \u00e9lus, pr\u00eats \u00e0 endosser les responsabilit\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390034", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390032", "ece-6390034"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1397012", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole X, des explications du scientifique Aur\u00e9lien Wyttenbach, du sp\u00e9cialiste Laurent Valotton ainsi que des interventions de l'animatrice Julie Depriet permettent de mieux comprendre ce qu'est une constellation.", "title": "C'est quoi une constellation?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-02-04T14:00:00Z", "thematicThemes": ["PHYSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "ASTRONOMIE"], "alternativeExcerpt": ["C'est quoi une constellation?", "Julie, la rempla\u00e7ante de Chris, peut te dire que ce sont des \u00e9toiles qui forment un dessin une fois reli\u00e9es entre elles. Mais combien de constellations existe-t-il dans le ciel et qui a invent\u00e9 ces dessins? Par exemple, on dit que la Grande Ourse \u00e0 une forme de casserole ou de po\u00eale. En Asie, on dit que c\u2019est une cuill\u00e8re \u00e0 riz. Qu\u2019en est-il vraiment?", "Laurent Valloton, ornithologue, t'explique comment les oiseaux utilisent les informations donn\u00e9es par l'emplacement des \u00e9toiles dans le ciel au cours de leur migration.", "C'est quoi une constellation?", "C'est vrai \u00e7a, c'est quoi une constellation? Julie, la rempla\u00e7ante de Chris, sait que ce sont des \u00e9toiles qui, une fois reli\u00e9es entre elles forment un dessin. Mais combien de constellations existe-t-il dans le ciel et qui a invent\u00e9 ces dessins? Par exemple, on dit que la Grande Ourse \u00e0 une forme de casserole ou de po\u00eale. En Asie, on dit que c'est une cuill\u00e8re \u00e0 riz. Qu'en est-il vraiment? Aur\u00e9lien de l'Observatoire Astronomique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve dit m\u00eame que les constellations, \u00e7a n'existe pas!!! Ne manque pas cet \u00e9pisode d'ODK si tu veux tout savoir des constellations!"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "C'est quoi une constellation?", "C'est quoi une constellation?", "Quel lien y-a-t-il entre les oiseaux et les constellations?", "L'oreille des Kids", "C'est quoi une constellation?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6500035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6453089", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6453089", "ece-8551529"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1408279", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-02-04T00:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6388181", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6388181", "ece-6388179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Se chauffer \u00e0 l'eau des lacs. Les explications sur ce principe physique, d\u00e9j\u00e0 en fonction dans certaines centrales, avec Sylvain Baumann, ing\u00e9nieur en m\u00e9canique et responsable de la gestion des projets thermiques du Groupe E, et Damien Bouffard, collaborateur scientifique au Laboratoire de physique des syst\u00e8mes aquatiques de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6B9E6BFA-2FB7-4DF1-8241-8262FF9E2308", "durationSec": 1275, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "\u00e9nergie thermo\u00e9lectrique", "chauffage", "lac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en m\u00e9canique", "name": "Baumann, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, EPFL", "name": "Bouffard, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, Dieudonn\u00e9, humoriste fran\u00e7ais, compara\u00eet  en justice pour \"apologie du terrorisme\" : Commentaire d'Ariane Hasler et interview de Denis Salas, magistrat, essayiste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DCF8F72-B2DD-4D27-B0FA-370A6F567FC6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo", "Dieudonn\u00e9"], "thematicThemes": ["racisme", "humour", "libert\u00e9 d'expression", "proc\u00e8s", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Dieudonn\u00e9 est poursuivi en raison d'un message post\u00e9 sur Facebook apr\u00e8s les attentats djihadistes qui ont fait 17 morts d\u00e9but janvier en France. Il avait alors \u00e9crit qu'il se sentait \"Charlie Coulibaly\", d\u00e9tournant le slogan \"Je suis Charlie\" en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'un des trois auteurs des attaques, Amedy Coulibaly, qui a tu\u00e9 une polici\u00e8re et quatre juifs \r\n\r\n+ interview de Denis Salas, magistrat, essayiste fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magistrat, essayiste fran\u00e7ais", "name": "Salas, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS ", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Lampedusa entre r\u00eaves et cauchemars (3/5) : L'accueil de migrants mineurs non accompagn\u00e9s", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-ACCA3103-859B-4148-8ECB-8496DCC94016", "thematicGeographicals": ["Sicile"], "durationSec": 1515, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "naufrage", "r\u00e9fugi\u00e9", "immigrant", "immigration", "aide humanitaire", "mer", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Dans la localit\u00e9 de Scicli, dans le sud de la Sicile, la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes d\u2019Italie a ouvert le centre d\u2019accueil \u00ab Mediterranean Hope \u00bb qui compte en grande majorit\u00e9 des migrants mineurs non accompagn\u00e9s. Visite des lieux en compagnie de Giovannella Scifo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du centre d'accueil \"Mediterranean Hope\" de la FCEI", "name": "Scifo, Giovannella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s face \u00e0 la baisse de l'euro. Ch\u00f4mage partiel, baisse de salaire ou risque de licenciement, la baisse de l'euro ne fait pas que des heureux. Elle met \u00e0 mal les entreprises et inqui\u00e8te leurs salari\u00e9s. Quels sont les droits des employ\u00e9s? Emission sp\u00e9ciale avec Christian Favre, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit du travail, Luca Cirigliano, secr\u00e9taire central, responsable du dossier Droit du travail de l'Union syndicale suisse, et Sophie Paschoud, secr\u00e9taire patronale du Centre patronal vaudois (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E06FC91-C42B-4E98-AE97-B3B208B033C4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["employ\u00e9", "taux de change", "euro", "licenciement", "franc suisse", "ch\u00f4mage", "exportation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire patronale", "name": "Paschoud, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'USS", "name": "Cirigliano, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Levrat, directeur g\u00e9n\u00e9ral des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E0863EC-3BD6-4BC9-ADE6-B280690A8AA6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG", "Levrat, Bertrand"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des HUG", "name": "Levrat, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Bulldozer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D193C9A2-CDA6-453A-8DE9-19435F98B07A", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-04T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-04T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6475235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6475235", "ece-6475231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Heavy Mittal (3/5) : La victoire du canon", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0E2234D2-63D3-4ABA-9DFB-1FB1DE65EBF3", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne", "Europe", "Allemagne"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "sid\u00e9rurgie", "19e si\u00e8cle", "acier", "industrie de l'armement"], "excerpt": "La fabrication du fer se d\u00e9veloppe peu pendant plusieurs si\u00e8cles. Les guerres rendront sa production plus lucrative et attirera hommes d'affaires et propri\u00e9taires terriens. En Allemagne, les dynasties Thyssen et Krupp se partagent la production dans la Ruhr. En France, la famille de Wendel s'installe en Lorraine \u00e0 cheval sur la fronti\u00e8re franco-allemande. La famille Schneider s'installe au Creusot. Vers 1850, les Anglais dominent le march\u00e9 du fer en rempla\u00e7ant le charbon de bois par la houille. Les fran\u00e7ais et les allemands vont suivre. C'est la naissance du capitalisme sid\u00e9rurgique. L'industrie de l'acier bouleverse l'Europe: innovations technologiques, conditions de travail des ouvriers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le premier ministre Alexis Tsipras est arriv\u00e9 \u00e0 Bruxelles pour ren\u00e9gocier la dette grecque avec les dirigeants de l'Union europ\u00e9enne : 1. Correspondance de Romain Clivaz. - 2. Interview de Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Global Advisors. - 3. Commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6859EE4A-6DAF-43D9-9AD7-52440F619740", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 528, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "relations internationales", "dette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Global Advisors", "name": "Ugeux, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylviane Bayard, danseuse, premi\u00e8re laur\u00e9ate du Prix de Lausanne en 1973, membre du jury du Concours international de jeunes danseurs de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F40F0565-3549-4B9E-956F-28EF0A436C4A", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3348, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bayard, Sylviane"], "thematicThemes": ["concours", "danse (art chor\u00e9graphique)", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Bayard, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Aude Seigne, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Neiges de Damas\" (Ed. Zo\u00e9, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0AFF1CFE-AFF2-419B-8C08-F307742F42B3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Syrie", "Damas"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seigne, Aude"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans les sous-sols du Mus\u00e9e national syrien, une jeune \u00e9tudiante d\u00e9chiffre des tablettes d\u2019argile vieilles de plusieurs mill\u00e9naires. L\u2019alter ego de l\u2019auteur raconte un voyage dans l\u2019espace et le temps qui se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre essentiellement un voyage int\u00e9rieur. Attir\u00e9e par le lointain et le myst\u00e9rieux, Alice s\u2019est lanc\u00e9e dans l\u2019\u00e9tude des civilisations m\u00e9sopotamiennes et se retrouve \u00e0 Damas, aux c\u00f4t\u00e9s de son professeur charg\u00e9 de d\u00e9crypter les pictogrammes sum\u00e9riens surgis de la nuit des temps. L\u2019hiver damasc\u00e8ne est glacial, le contact avec la population presque inexistant et les chercheurs travaillent intens\u00e9ment. De la ville qui pourtant la fascine, Alice ne verra pas grand chose sinon l\u2019axe qui la m\u00e8ne de son logement au mus\u00e9e. Six ans plus tard, la jeune femme revient sur son s\u00e9jour et tente de comprendre les doutes qui, l\u00e0-bas, l\u2019ont saisie et transform\u00e9e. Une chute personnelle, \u00e0 travers l\u2019\u00e9criture, se m\u00eale au malaise naissant d\u2019un pays aujourd\u2019hui en guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seigne, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schwaller, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seigne, Aude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s face \u00e0 la baisse de l'euro. Ch\u00f4mage partiel, baisse de salaire ou risque de licenciement, la baisse de l'euro ne fait pas que des heureux. Elle met \u00e0 mal les entreprises et inqui\u00e8te leurs salari\u00e9s. Quels sont les droits des employ\u00e9s? Emission sp\u00e9ciale avec Christian Favre, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit du travail, Luca Cirigliano, secr\u00e9taire central, responsable du dossier Droit du travail de l'Union syndicale suisse, et Sophie Paschoud, secr\u00e9taire patronale du Centre patronal vaudois (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00EA2840-1C4A-40E4-84DF-FFA6943DF0CF", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1357, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "exportation", "licenciement", "franc suisse", "taux de change", "euro", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire patronale", "name": "Paschoud, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'USS", "name": "Cirigliano, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Inde: des femmes r\u00e9sistent \u00e0 la violence quotidienne. Rencontre avec Martial Vout, agent de protection rapproch\u00e9e veveysan et instructeur de self-d\u00e9fense, qui propose des cours d'auto-d\u00e9fense aux femmes des bidonvilles indiens \u00e0 New Delhi ou Bombay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-398B75D3-1432-4FC9-B9EC-D12E900A3263", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Inde"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vout, Martial"], "thematicThemes": ["femme", "violence", "violence sexuelle", "bidonville", "auto-d\u00e9fense", "viol", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instructeur d'auto-d\u00e9fense", "name": "Vout, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Saint-Simon \u00e0 Chambord (3/5) : Pompe de circonstance. Avec Alexandra Fleury, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e culturelle du ch\u00e2teau et Olivier Baumont, musicologue", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5911C1FF-0A89-4A66-BED1-91BF843A0C3B", "thematicGeographicals": ["Chambord"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Simon"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin", "musique classique", "ch\u00e2teau"], "excerpt": "Le Ch\u00e2teau de Chambord : lui aussi est un t\u00e9moin exceptionnel de la monarchie fran\u00e7aise, imagin\u00e9 par Fran\u00e7ois 1er, go\u00fbt\u00e9 par le Roi-Soleil, relais de chasse de luxe de quinze g\u00e9n\u00e9rations de courtisans.C'est le claveciniste Olivier Baumont qui r\u00e9unit ces deux chefs-d'oeuvre \u00e0 la faveur d'une r\u00e9sidence de trois mois \u00e0 Chambord, pour r\u00e9diger un essai sur la musique chez Saint-Simon - et faire r\u00e9sonner son instrument sous les extraordinaires plafonds \u00e0 caisson du plus c\u00e9l\u00e8bre des ch\u00e2teaux de la Loire.Quatre beaux fruits de cette r\u00e9sidence : une anthologie de pi\u00e8ces de clavier (\" Les plaisirs du clavecin \", Bayard Musique, parution le 5 mars), un ouvrage sur Saint-Simon et la musique (\u00e0 para\u00eetre en fin d'ann\u00e9e dans la collection \" L'infini \" chez Gallimard), un journal sous forme de blog du r\u00e9sident-\" m\u00e9morialiste \" Olivier Baumont et puis, toute cette semaine de Musique en m\u00e9moire, des entretiens et de la musique en exclusivit\u00e9, avec des visites tout aussi exclusives - sc\u00e8ne et coulisses, avec Jean d'Haussonville) et Yannick Mercoyrol et Alexandra Fleury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur, claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e culturelle du domaine de Chambord", "name": "Fleury, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "INTERVIEW", "H\u00d4PITAL", "EMPLOY\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "VIEILLARD", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "3D"], "visualPersons": ["THOLOT, DIDIER", "BUTTET, YANNICK", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "REYNARD, MATHIAS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "NEIRYNCK, JACQUES", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-1407364", "durationSec": 1933, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "DIABLERETS, LES", "BERNE", "COLLOMBEY-MURAZ", "VOUVRY", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "SINGAPOUR", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "TAMOIL", "GOOGLE", "EPFZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Gr\u00e8ce: les nouveaux dirigeants profitent de leur grande notori\u00e9t\u00e9", "Nouvo: la conf\u00e9rence Lift se tient \u00e0 Gen\u00e8ve", "VS: les salari\u00e9s de Tamoil tentent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de se faire entendre", "Gr\u00e8ce / Tactique pour g\u00e9rer la dette: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9", "Les linguistes s'emparent de la tendance des \"\u00e9motic\u00f4nes\"", "Le franc fort p\u00e9nalise des entrepreneurs suisses", "BE / Votation du 9 f\u00e9vrier: des dissensions seraient d'actualit\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Ta\u00efwan: un avion s'est ab\u00eem\u00e9 en rivi\u00e8re quelques minutes apr\u00e8s son d\u00e9collage", "Un jeune skieur a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en vie apr\u00e8s deux jours de longue attente", "La m\u00e9thode Montessori a des vertus pour les malades d'Alzheimer", "Les r\u00e9actions se multiplient apr\u00e8s la mort d'un pilote jordanien par l'\u00c9tat islamique", "NE: La Chaux-de-Fonds prend des dimensions face \u00e0 la neige", "Football: le pr\u00e9sident du FC Sion a fait appel \u00e0 un nouvel entra\u00eeneur, Didier Tholot", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre Tsipras assume son franc-parler contre la rigueur et contre Angela Merkel.", "Les tendances ou les inventions destin\u00e9es \u00e0 se populariser sont pr\u00e9sent\u00e9es.", "Le mouvement s'adresse surtout \u00e0 la direction de Tamoil, \u00e0 la veille de n\u00e9gociations cruciales.", "Les smileys ont envahi les mails, m\u00eame chez les gens les plus s\u00e9rieux.", "Le directeur d'une PME genevoise a accept\u00e9 d'entrer dans le d\u00e9tail de ce qu'implique le franc fort.", "Eveline Widmer Schlumpf pense qu'une nouvelle votation serait n\u00e9cessaire pour red\u00e9finir la relation de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne.", "L'aile a frapp\u00e9 le toit d'un taxi et un pont d'autoroute lors de sa chute.", "Ayant chut\u00e9 dans une rivi\u00e8re, il est rest\u00e9 tremp\u00e9 et pris dans la neige jusqu'\u00e0 la taille.", "Certains EMS forment leur personnel dans le sens de cette technique.", "Au Caire, un imam a demand\u00e9 de crucifier les jihadistes de ce groupe terroriste.", "Les toits doivent \u00eatre d\u00e9blay\u00e9s pour prot\u00e9ger les pi\u00e9tons et les voitures.", "Le club sionnais est en neuvi\u00e8me position du championnat et est menac\u00e9 de rel\u00e9gation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390112", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390110", "ece-6390112"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VIE POLITIQUE", "CANDIDAT", "INTERVIEW", "QUARTIER", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "INSTITUTION COMMUNALE", "INTERVIEW", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "ADOLESCENT", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "PROBST, MICHEL", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-1407366", "durationSec": 1092, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LACONNEX", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "RENENS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: les \u00e9lections municipales des petites communes s'annoncent rapides", "Couleurs locales", "Choix du canton / Moutier: les pr\u00e9cisions de Julien Hofstettler", "JU: Philippe Receveur, ministre de l'environnement, ne briguera pas un deuxi\u00e8me mandat", "VD: la premi\u00e8re phase du projet des travaux de la plaine de Malley a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e", "Couleurs locales", "FR / Foire des m\u00e9tiers: l'\u00e9glise catholique et protestante tiennent un stand ensemble", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390116", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il y a tout juste le nombre de candidats pour les si\u00e8ges \u00e0 repourvoir.", "C'est d\u00e9j\u00e0 le troisi\u00e8me membre du gouvernement \u00e0 ne pas se repr\u00e9senter aux \u00e9lections cantonales de cet automne.", "Plusieurs tours et des logements pour huit mille nouveaux habitants sont pr\u00e9vus.", "Leur but est surtout de pr\u00e9senter les diff\u00e9rents m\u00e9tiers n\u00e9cessaires \u00e0 leur fonctionnement."], "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Moutier", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390116", "ece-6388183", "ece-6390114"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-G", "DAMES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE JAZZ"], "visualPersons": ["MAZE, TINA", "VONN, LINDSEY", "FENNINGER, ANNA"], "id": "asset-1407365", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "backgrounds": ["Vail Corolado USA, victoire de la skieuse autrichienne Anna Fenninger lors de l'\u00e9preuve du Super-G dames des championnats du monde de ski alpin"], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "France / Terrorisme: trois militaires fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s \u00e0 l'arme blanche \u00e0 Nice", "Ski / Super G: les Suisses ont toujours une chance de d\u00e9crocher une m\u00e9daille", "Ski / Super G: Lara Gut passe de favorite \u00e0 grande battue", "Le 12h45", "Quartier Malley-Gare: les explications de Susanne Zenker, Responsable D\u00e9veloppement, CFF", "Le rendez-vous \"sant\u00e9\": les hyperactifs repr\u00e9sentent 5 \u00e0 7% des enfants", "FR: le dzaquillon \u00e9tait le costume des paysannes gruy\u00e8riennes", "Pas de troisi\u00e8me mandat pour Philippe Receveur: le point avec Julien Hostettler", "Le \"Suisse Diagonales Jazz\" est un festival tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 dans le milieu", "Le 12h45", "Ta\u00efwan: un avion a eu un accident juste apr\u00e8s le d\u00e9collage", "La Jordanie a ex\u00e9cut\u00e9 deux jihadistes qu'elle d\u00e9tenait dans ses prisons", "Tamoil / Syndicats: les pr\u00e9cisions d'Alexandre Bochatay (VS)", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les victimes prot\u00e9geaient un centre communautaire juif.", "Parmi ces Suisses se trouvent Didier D\u00e9fago qui \u00e9tame la derni\u00e8re saison de sa carri\u00e8re.", "La Tessinoise a d\u00fb se contenter du 7e rang.", "Dr Michel Bader, psychiatre \u00e0 Lausanne, se penche sur le cas de ces enfants agit\u00e9s malgr\u00e9 eux.", "Aujourd'hui, il est port\u00e9 essentiellement dans les choeurs et les soci\u00e9t\u00e9s de musique.", "Un mois durant, 20 clubs en Suisse se pr\u00eatent au jeu.", "L'avion de la compagnie TransAsia a heurt\u00e9 un pont autoroutier, puis s'est ab\u00eem\u00e9 dans une rivi\u00e8re.", "Ces ex\u00e9cutions interviennent en repr\u00e9sailles \u00e0 la mise \u00e0 mort par l'\u00c9tat islamique du pilote jordanien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390152", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Moutier (Berne)", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Collombey (Valais)", "name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390152", "ece-6388222"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 918, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 218", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "4.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390139", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390139"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1383392", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 718", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Eliane vs Eliane de Lausanne", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390096", "ece-6390094"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1407628", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2015-02-03T01:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30 sign\u00e9", "sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-6388240", "ece-6388238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Grande-Bretagne, les d\u00e9put\u00e9s doivent se prononcer en derni\u00e8re lecture pour ou contre la f\u00e9condation in vitro avec remplacement mitochondrial : Commentaire de Catherine Ilic, correspondante RTS Londres ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5269671F-7ED2-4E7C-878A-497024C6D6A5", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "recherche m\u00e9dicale", "f\u00e9condation artificielle", "ADN"], "excerpt": "La Grande-Bretagne pourrait devenir le premier pays au monde \u00e0 autoriser la conception de b\u00e9b\u00e9s \u00e0 partir de l'ADN de 3 personnes. La technique de la f\u00e9condation in vitro avec remplacement mitochondrialdestin\u00e9e, sert \u00e0 emp\u00eacher la transmission de certaines maladies graves. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondane RTS Londres ", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Grande-Bretagne autorise une technique in\u00e9dite de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e : Interview de Denis Duboule, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7CE4EA2-DAA7-4ACC-B438-368AC2432EB0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "ADN", "f\u00e9condation artificielle", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "La Grande-Bretagne devient le premier pays \u00e0 valider la f\u00e9condation in vitro \u00e0 partir de trois ADN diff\u00e9rents: ceux du p\u00e8re et de la m\u00e8re, ainsi que l'ADN mitochondrial d'une autre femme. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e8gles du salage sur une all\u00e9e priv\u00e9e.  Quel sel faut-il utiliser? Est-ce vraiment autoris\u00e9 partout? Que valent les alternatives: copeaux, gravillons, sable, cendres? Les explications de Joseph Mucaria, chef de la voirie de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFC02426-AC93-453A-9AF2-A619FDC7248B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige", "salage des routes", "glace (\u00e9l\u00e9ment)", "voirie urbaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la voirie de La Chaux-de-Fonds", "name": "Mucaria, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Saint-Simon \u00e0 Chambord (2/5) : Monsieur de Lully descendant le grand escalier. Avec Alexandra Fleury, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e culturelle du ch\u00e2teau et Olivier Baumont, musicologue", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-30380BED-BDDE-4E62-B97B-A0897A47A440", "thematicGeographicals": ["Chambord"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Simon"], "thematicThemes": ["clavecin", "ch\u00e2teau", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Le Ch\u00e2teau de Chambord : lui aussi est un t\u00e9moin exceptionnel de la monarchie fran\u00e7aise, imagin\u00e9 par Fran\u00e7ois 1er, go\u00fbt\u00e9 par le Roi-Soleil, relais de chasse de luxe de quinze g\u00e9n\u00e9rations de courtisans.C'est le claveciniste Olivier Baumont qui r\u00e9unit ces deux chefs-d'oeuvre \u00e0 la faveur d'une r\u00e9sidence de trois mois \u00e0 Chambord, pour r\u00e9diger un essai sur la musique chez Saint-Simon - et faire r\u00e9sonner son instrument sous les extraordinaires plafonds \u00e0 caisson du plus c\u00e9l\u00e8bre des ch\u00e2teaux de la Loire.Quatre beaux fruits de cette r\u00e9sidence : une anthologie de pi\u00e8ces de clavier (\" Les plaisirs du clavecin \", Bayard Musique, parution le 5 mars), un ouvrage sur Saint-Simon et la musique (\u00e0 para\u00eetre en fin d'ann\u00e9e dans la collection \" L'infini \" chez Gallimard), un journal sous forme de blog du r\u00e9sident-\" m\u00e9morialiste \" Olivier Baumont et puis, toute cette semaine de Musique en m\u00e9moire, des entretiens et de la musique en exclusivit\u00e9, avec des visites tout aussi exclusives - sc\u00e8ne et coulisses, avec Jean d'Haussonville) et Yannick Mercoyrol et Alexandra Fleury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e culturelle du domaine de Chambord", "name": "Fleury, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur, claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Gaud\u00e9, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son roman \u00ab Danser avec les ombres \u00bb (Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18D2EF33-7E54-4009-8A60-0859D3FB34D3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaud\u00e9, Laurent"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, selon la statistique officielle de Administration f\u00e9d\u00e9rales des douanes, les exportations ont atteint un niveau record en 2014 : Commentaire de Christian Favre et interview de Pierre-Yves Donz\u00e9, historien et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Kyoto\r\n\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77AEF36A-E245-478B-B9DD-C45B37C731E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 403, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exportation", "industrie", "horlogerie"], "excerpt": "Avec une augmentation de 3,5% \u00e0 208 milliards de francs, les exportations de la Suisse ont atteint un niveau record en 2014. Malgr\u00e9 le franc fort, les exportations horlog\u00e8res  ont encore \u00e9t\u00e9 bonnes. Toutes les branches ont vu leurs exportations se renforcer, \u00e0 l'exception de l'industrie du papier et des arts graphiques. La bijouterie et joaillerie a en particulier bondi de 18%. Les ventes \u00e0 l'\u00e9tranger du secteur chimie-pharmacie (+5%) ont repr\u00e9sent\u00e9 41% du total et 60% de la croissance. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Kyoto", "name": "Donz\u00e9, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ONU a d\u00e9cid\u00e9, par faute de moyens, de suspendre l'aide \u00e0 la reconstruction des maisons de Gaza  : Interview Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire de l'Office de secours et de travaux des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine dans le Proche-Orient (UNRWA)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-421C2DE1-F8B3-4BA7-B776-2042FCD63415", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNRWA", "ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "reconstruction", "secours en cas de catastrophe"], "excerpt": "5,4 milliards de dollars avaient \u00e9t\u00e9 promis \u00e0 la conf\u00e9rence du Caire pour la reconstruction de Gaza apr\u00e8s l'offensive isra\u00e9lienne de l'\u00e9t\u00e9 2014. Selon un communiqu\u00e9 de l'UNRWA  aucune de cette aide n'est arriv\u00e9e \u00e0 Gaza. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'UNRWA", "name": "Kr\u00e4henb\u00fchl, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La Neuch\u00e2tel de Robert Bouvier. Visite de la biblioth\u00e8que publique et promenade au Jardin Botanique en compagnie du com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BFBD40E-D6AE-4062-8EA4-121903E59C5D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Robert"], "thematicThemes": ["jardin botanique", "biblioth\u00e8que (service)", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Heavy Mittal (2/5) : De la forge au rivet?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EE2E8F0-6F65-4CC6-BBEE-12EE3D88D0CF", "durationSec": 3919, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9tallurgie", "ethnologie", "\u00e2ge du fer", "forge", "fer"], "excerpt": "[D\u00e9marrage du son \u00e0 8'00''] L'homme forge depuis des mill\u00e9naires. Depuis l'\u00e2ge de fer. Importance de l'apport des ethnologues et de leurs observations du terrain. Marcel Griaule s'int\u00e9ressa aux Dogons, un peuple malien de forgerons et leur consacra sa th\u00e8se en 1938 en essayant de saisir par la description le sens de leurs masques et de leurs jeux. Une histoire du pouvoir m\u00e9tallurgique: ma\u00eetrise du feu et de la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Lampedusa entre r\u00eaves et cauchemars (2/5) : Ce que le migrant prend avec lui", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-957E812A-2ADE-4408-823F-2623141FB386", "thematicGeographicals": ["Lampedusa (Ile de)", "Sicile"], "durationSec": 1468, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "r\u00e9fugi\u00e9", "naufrage", "immigrant", "immigration", "aide humanitaire"], "excerpt": "\u00ab Askavusa \u00bb signifie pieds nus en dialecte de Lampedusa. C\u2019est le nom d\u2019un collectif ind\u00e9pendant et alternatif de l\u2019\u00eele de Lampudusa, dont les membres ont collect\u00e9 les objets que les migrants ont laiss\u00e9 derri\u00e8re eux. Visite guid\u00e9e de ce lieu d\u2019exposition intitul\u00e9 Porto M.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du collectif Askavusa", "name": "Ancona, Annalisa d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. Bruno est triste apr\u00e8s sa rupture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FD7637A-0C6D-496E-B93B-CCDEFC754787", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 3 / HORP_2015-02-03T17:30:00_extra-1", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-03T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-02-03T17:50:00_les-decrochages"], "alternativeExcerpt": ["Les D\u00e9crochages 3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6471711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6471711", "ece-6471708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": " \"Mamie, t'entends ce qu'ils disent \u00e0 la radio?\". A propos des troubles auditifs li\u00e9s \u00e0 l'\u00e2ge en compagnie de Rapha\u00ebl Maire, m\u00e9decin responsable de l'Unit\u00e9 d'audiologie du CHUV, St\u00e9phane Fourreau, responsable d'Audition Chailly \u00e0 Lausanne, et avec le t\u00e9moignage de Patrice, patient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-569697EE-3167-4EE8-BBB4-9A9230E53590", "durationSec": 1434, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sourd", "maladie de l'oreille", "son (onde)", "oreille", "ou\u00efe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur atteint de presbyacousie", "name": "Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin responsable de l'Unit\u00e9 d'audiologie du CHUV", "name": "Maire, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rant d'Audition Chailly \u00e0 Lausanne", "name": "Fourreau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "DESCENTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "COSTUME", "RECONSTITUTION", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AVALANCHE"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "DINDO, RICHARD"], "id": "asset-1407138", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "BEAVER CREEK", "GENEVE-VILLE", "ANZERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Anz\u00e8re, d\u00e9clenchement volontaire d'une avalanche."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le point sur les dangers avec un expert en avalanches", "Ski alpin: les Championnats du monde d\u00e9butent dans le Colorado", "Le 12h45", "L'institut KOF dresse un bilan des accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'UE", "Italie: les employ\u00e9s de Costa Croisi\u00e8re se mobilisent contre une d\u00e9localisation", "Minimag: l'Escalade plonge Gen\u00e8ve dans 17\u00e8 si\u00e8cle", "L'invit\u00e9 culturel: le cin\u00e9aste Richard Dindo revisite \"Homo Faber\" de Max Frisch", "NE: Cloos Electronic subit les cons\u00e9quences du franc fort", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Fran\u00e7ois Dufoir, collaborateur technique, institut \u00e9tude neige et avalanches.", "La premi\u00e8re semaine de ces Mondiaux est consacr\u00e9e \u00e0 la vitesse et c'est l\u00e0 que les skieuses helv\u00e9tiques sont le plus attendues.", "Avec les pr\u00e9cisions de No\u00e9mie Guignard \u00e0 Zurich.", "En effet, deux cent places de travail devraient \u00eatre d\u00e9localis\u00e9es en Allemagne, ce qui rend la situation tendue du c\u00f4t\u00e9 de G\u00eanes.", "Ce sont des reconstitutions ou des d\u00e9fil\u00e9s qui remettent les Genevois dans l'ambiance de 1602.", "Le r\u00e9sultat est envo\u00fbtant et po\u00e9tique avec l'int\u00e9raction entre le personnage principal et les femmes qui l'entourent.", "Les employ\u00e9s de la firme du Locle seront licenci\u00e9s et r\u00e9embauch\u00e9s avec un nouveau contrat moins favorable."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390225", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390225", "ece-6388293"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "SIR\u00c8NE D'ALARME", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["BERGER, JACOB"], "id": "asset-1407137", "durationSec": 1896, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "VILLERET", "COURGENAY", "VALAIS", "SUISSE", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Ukraine: les pr\u00e9cisions de Marc Allg\u00f6wer", "Zurich: un commerce vend le pain de la veille \u00e0 bas prix", "Sant\u00e9: les troubles de l'apprentissage rend l'\u00e9cole difficile pour certains enfants", "Ukraine: les Etats-Unis pourraient intervenir dans le conflit", "Franc fort: le point avec Ron Hochuli, chef rubrique \u00e9conomie", "VS / Affaire Giroud: le r\u00f4le de l'Etat va \u00e0 nouveau \u00eatre examin\u00e9", "Franc fort: les entreprises agissent sur les salaires des employ\u00e9s", "GE: les effets th\u00e9rapeutiques des chats sont de plus en plus sollicit\u00e9s", "Ski alpin / Championnats du monde: les commentaires de Pierre-Alain Dupuis", "Suisse: la pr\u00e9vention contre les accidents majeurs s'accro\u00eet", "Nouvo: Nestl\u00e9 ma\u00eetrise son image via les r\u00e9seaux sociaux", "Le 19h30", "Cin\u00e9ma: \"Un Juif pour l'exemple\" de Jacques Chessex sera port\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390180", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9coule \u00e0 50% les produits de boulangeries partenaires invendus de la veille, ce qui permet aussi de lutter contre le gaspillage.", "Dyslexie, probl\u00e8mes d'attention, difficult\u00e9 pour l'orthographe ou pour le calcul, nombreux sont les probl\u00e8mes \u00e0 prendre en charge.", "Cependant, les pro-russes estiment qu'une intervention \u00e9trang\u00e8re chez l'ennemi serait in\u00e9gale.", "La Commission de Gestion du Grand Conseil poursuivra ses investigations sur l\u2019Etat et le conseiller Maurice Tornay.", "Certains se demandent si le taux du franc ne sert pas comme pr\u00e9texte pour supprimer ou d\u00e9localiser des postes.", "Les bars \u00e0 chats font d\u00e9j\u00e0 fureur \u00e0 New York, Tokyo ou Paris o\u00f9 des chats se baladent en tout libert\u00e9 et \"d\u00e9stressent\" les clients.", "Les Mondiaux se d\u00e9roulent \u00e0 Beaver Creek dans le Colorado (USA).", "L'information se d\u00e9veloppe aussi par internet o\u00f9 l'on peut trouver les conseils que chacun devrait appliquer en cas d'urgence.", "La soci\u00e9t\u00e9 a d\u00e9voil\u00e9 de mani\u00e8re in\u00e9dite ses techniques communication sur internet.", "Le cin\u00e9aste Jacob Berger reprend cette histoire vraie d'un commer\u00e7ant juif assassin\u00e9 en 1942 par des sympathisants nazis."], "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"role": "Stand up didactique sur la situation en Ukraine", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390178", "ece-6390180"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "BATEAU", "BIJOU", "ARME", "ACIER", "JEU", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-1407139", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CAROUGE", "SUISSE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "ST-LEGIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Arc jurassien: les radios locales ne passeront plus de musique la nuit", "Couleurs locales", "VD: une jeune femme devient mar\u00e9chale-ferrante", "Un entrepreneur cr\u00e9e des bijoux \u00e0 partir d'armes de guerre", "VD: le mus\u00e9e suisse du Jeu a re\u00e7u des pi\u00e8ces du 18\u00e8 si\u00e8cle", "Couleurs locales", "VD: le Prix de Lausanne assure la rel\u00e8ve mondiale", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390188", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le but de cette action est de marquer leur d\u00e9saccord avec l'augmentation des droits d'auteurs.", "Chaque ann\u00e9e en Suisse romande, une seule femme obtient le CFC pour ce m\u00e9tier.", "Il a fallu quatre ans pour mettre en place ce projet qui se veut \u00e0 la fois \u00e9thique et esth\u00e9tique.", "Cette collection de 120 jeux d'\u00e9poque a \u00e9t\u00e9 offerte par une famille bourgeoise du canton.", "Parmi la soixantaine de ces jeunes talents de 15 \u00e0 18 ans, cinq jeunes danseurs suisses sont pr\u00e9sents."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390188", "ece-6388242", "ece-6390186"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397121", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 903, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 217", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "3.02.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390208", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390208"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1402755", "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "Entendre moins bien, c'est le destin d'une grande majorit\u00e9 d'entre nous. On estime que plus de 13% de la population souffre de d\u00e9ficience auditive pouvant \u00eatre li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge, mais aussi \u00e0 un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9tique, \u00e0 la maladie ou encore \u00e0 un traumatisme auditif. En 2011, l'AI et l'AVS ont consid\u00e9rablement r\u00e9duit les remboursements avec l'espoir de voir la concurrence faire baisser les prix sur ce march\u00e9  en progression. Un but qui n'est pas atteint pour l\u2019instant. Les appareils auditifs p\u00e8sent toujours plus lourd sur le budget des malentendants. Comment expliquer cette situation?", "Un ancien coll\u00e8gue d\u2019ABE,  et jeune retrait\u00e9, s'est rendu chez diff\u00e9rents audioproth\u00e9sistes romands. Tous offrent des tests d\u2019audition gratuits et proposent, ou pas,  un appareillage. Les r\u00e9sultats obtenus ont \u00e9t\u00e9 compar\u00e9s \u00e0 ceux r\u00e9alis\u00e9s par les services ORL du CHUV et des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.", "Entendre moins bien, c'est le destin de beaucoup d'entre nous. On estime que plus 13% de la population souffre de d\u00e9ficience auditive. Or si les appareils auditifs se perfectionnent toujours davantage, ils p\u00e8sent lourd, trop lourd parfois, sur le budget des malentendants, jeunes ou vieux et en 2011, l'AI ou l'AVS ont consid\u00e9rablement r\u00e9duit les remboursements.", "Jusqu'en 2011, l'AI et l'AVS prenaient en charge une bonne partie des frais des appareils auditifs. Depuis, elles ont consid\u00e9rablement r\u00e9duit les remboursements, avec l'espoir de voir la concurrence faire baisser les prix. Mais ces mesures n'ont pas eu l'effet escompt\u00e9. La diff\u00e9rence, \u00e0 la charge des malentendants, p\u00e8se lourd sur les budgets familiaux ou individuels,  au risque que des malentendant-e-s renoncent ou retardent l'achat de nouveaux appareils. Des associations peuvent leur venir en aide ( voir liens ci-dessous), tout  en critiquant vertement la politique de ces assurances sociales.", "Entendre moins bien, c'est le destin de beaucoup d'entre nous. On estime que plus 13% de la population souffre de d\u00e9ficience auditive. Or si les appareils auditifs se perfectionnent toujours davantage, ils p\u00e8sent lourd, trop lourd parfois, sur le budget des malentendants, jeunes ou vieux et en 2011, l'AI ou l'AVS ont consid\u00e9rablement r\u00e9duit les remboursements.", "Avec 61'000 appareils vendus en Suisse en 2014, le march\u00e9 de l'aide auditive s\u2019av\u00e8re  lucratif. Et la fourchette des prix est tr\u00e8s large : des appareils bas de gamme, qui ne sont que des amplificateurs et valent quelques centaines de francs ou moins, jusqu\u2019aux appareils sophistiqu\u00e9s, connect\u00e9s, \u00e0 plus de 4'000 francs, tout  d\u00e9pend de la technologie utilis\u00e9e. Aujourd'hui, les appareils  sont de v\u00e9ritables ordinateurs. Ils traitent de mieux en mieux les voix et les sons. Ces avanc\u00e9es sont b\u00e9n\u00e9fiques pour les malentendants, mais alourdissent encore la facture, laquelle comprend les prestations et services de l\u2019acousticien.", "Vivre sans appareils auditifs, pour les malentendants, c'est courir le risque de se couper du monde. Difficile ou impossible de communiquer, de travailler, de s'ins\u00e9rer socialement. Lorsque le handicap est important, il est donc primordial de s'\u00e9quiper.  Mais il y a un temps d\u2019adaptation,  qui peut r\u00e9server de mauvaises surprises.  Puis vient le plaisir d\u2019\u00eatre appareill\u00e9."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "A bon entendeur", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "A bon entendeur", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "A bon entendeur", "Appareils auditifs : entendre au prix fort  !", "Appareils auditifs: entendre au prix fort!", "Appareils auditifs: le coup de sonde d\u2019A Bon Entendeur", "Remboursement des appareils auditifs: le point avec Harald Sohns, Chef suppl\u00e9ant Communication, Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales, OFAS", "Un budget bien entam\u00e9 par les appareils auditifs", "Pourquoi la concurrence n'a pas d'effets sur le prix des appareils auditifs? Le point avec Harald Sohns, Chef suppl\u00e9ant Communication, Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales, OFAS", "Le prix des appareils auditifs ne baisse pas", "Appareils auditifs, une aide indispensable"], "imageURL": "//www.rts.ch/6455314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390201", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388244", "ece-6388234", "ece-6388155", "ece-6390201"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1398258", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les cons\u00e9quences sur les salaires en Suisse de l'abandon du taux de change plancher entre le franc suisse et l'euro d\u00e9cid\u00e9 par la BNS et les mesures \u00e9conomiques \u00e0 prendre en fonction du franc fort.", "title": "Nos salaires en danger ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SALAIRE", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE"], "alternativeExcerpt": ["Nos salaires en danger ?", "Les mauvaises nouvelles \u00e9conomiques s'accumulent depuis que la BNS a annonc\u00e9 la fin du taux plancher il y a deux semaines. Des premiers licenciements ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s. Des patrons menacent de baisser les salaires, d'augmenter le temps de travail ou encore de payer les frontaliers en euro. Il faut dire que les perspectives \u00e9conomiques ont radicalement chang\u00e9. L'institut de recherches conjoncturelles zurichois KOF pr\u00e9voit une r\u00e9cession. Nos salaires sont-ils en danger ? Certaines entreprises ne profitent-elles pas de la situation pour faire des \u00e9conomies ?", "T\u00e9moignages de trois entrepreneurs romands, qui tentent de s'adapter face au franc fort.", "Nos salaires en danger?", "Apr\u00e8s l'abandon du taux plancher du franc face \u00e0 l'euro, les frontaliers on vu leur pouvoir d'achat augmenter. Certaines entreprises ont d\u00e9cid\u00e9 de tailler dans les salaires.", "Nos salaires en danger ?", "Nos salaires en danger ?", "Nos salaires en danger ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Nos salaires en danger ?", "Nos salaires en danger ?", "Trois patrons face au franc fort", "Infrarouge version courte", "Les frontaliers sous pression", "Infrarouge", "Nos salaires en danger ?", "Infrarouge", "Nos salaires en danger ?", "Infrarouge", "Nos salaires en danger ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6253576.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390196", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DE DIESBACH, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390196", "ece-6388246", "ece-6388230", "ece-6388080"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1381455", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 717", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Dani\u00e8le vs Eliane d'Estavayer-le-Lac (FR)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6390172", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6390172", "ece-6390170"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain : A propos de ses ouvrages \"Notre condition atmosph\u00e9rique\" (Ed. Fata Morgana, 2014), \"La Donation du monde\" (Ed. Obsidiane, 2014) et \"L'Attention aux choses \u00e9crites\" (Ed. C\u00e9cile Defaut, 2014)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-83069729-3629-4CC0-8503-348C339F9191", "durationSec": 3335, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doumet, Christian"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A travers trois nouvelles publications, Christian Doumet, \u00e9crivain, po\u00e8te, essayiste, nous propose une certaine mani\u00e8re d\u2019\u00eatre au monde, une po\u00e9tique. Dans \u00ab Notre condition atmosph\u00e9rique \u00bb, l\u2019auteur nous relie par la vision, la musique et la po\u00e9sie, \u00e0 l\u2019immensit\u00e9 de ce qui nous entoure et o\u00f9 nous tentons de vivre.\r\nChez Christian Doumet, le mouvement d\u2019\u00e9criture est continu. Compos\u00e9 de notes et d\u2019observations, d\u2019essais, de po\u00e8mes et de r\u00e9flexions philosophiques, l\u2019ensemble vivant et ininterrompu de sa prose dresse peu \u00e0 peu une po\u00e9tique du monde. De l\u2019\u00eatre au monde. Avec \u00ab Notre condition atmosph\u00e9rique \u00bb, une \u00e9tape est franchie. Il s\u2019agit de concevoir le livre de nos vibrations, ou comment notre corps, nos pens\u00e9es, s\u2019inscrivent et dialoguent avec l\u2019environnement, le passage des vents et des nuages. Comment nous habitons le monde, et comment les \u00e9l\u00e9ments nous traversent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Houz\u00e9, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Essais cliniques falsifi\u00e9s. L'Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments (EMA) recommande la suspension de 700 g\u00e9n\u00e9riques jug\u00e9s probl\u00e9matiques. Point commun: les essais cliniques ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par le laboratoire indien GVK Biosciences, et ont tous \u00e9t\u00e9 falsifi\u00e9s. La Suisse est-elle touch\u00e9e? Les explications de Peter Balzli, porte-parole de Swiss Medic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2871894F-F192-49BF-9C99-3643250AC03D", "durationSec": 433, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faux (philosophie)", "m\u00e9dicament", "m\u00e9dicament g\u00e9n\u00e9rique", "pharmacologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissmedic", "name": "Balzli, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, dans la 4\u00e8me circonscription du Doubs, les candidats du parti socialiste et du Front National s'opposeront, le 8 f\u00e9vrier 2015, au second tour de la l\u00e9gislative partielle : Interview de Sophie Montel, candidate pour le Front National aux \u00c9lections l\u00e9gislatives partielles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF0FDD5-32CF-4DFE-85EB-1704EF7762F2", "thematicGeographicals": ["Doubs", "France"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)", "Parti socialiste fran\u00e7ais"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Sophie Montel, candidate du Front NAtional,  a obtenu 32,60% des suffrages, devant le pr\u00e9tendant socialiste \u00e0 28,85%. Charles Demouge, candidat UMP se classe troisi\u00e8me avec 26,54% est \u00e9limin\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate pour le Front National aux \u00c9lections l\u00e9gislatives partielles", "name": "Montel, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondate RTS Paris", "name": "Barbier, Anissa", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Lampedusa entre r\u00eaves et cauchemars (1/5) : Lampedusa, entre Afrique et Europe", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-112773B6-3E0D-4845-B790-1DEADE313B6D", "thematicGeographicals": ["Lampedusa (Ile de)", "Sicile"], "durationSec": 1559, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "immigrant", "r\u00e9fugi\u00e9", "aide humanitaire", "naufrage", "mer"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 170'000 migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Italie en 2014. L\u2019op\u00e9ration Triton de surveillance des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes ne les d\u00e9courage pas. \u00ab Nous avons parcouru le chemin de la mort \u00bb : c\u2019est en ces termes que Yolande, originaire de C\u00f4te d\u2019Ivoire, \u00e9voque sa travers\u00e9e de la M\u00e9diterran\u00e9e. Selon le pasteur sicilien Francesco Sciotto, 169'215 migrants sont arriv\u00e9s par la mer en Italie en 2014. Parmi eux, plus de 20'000 mineurs non accompagn\u00e9s qui risquent, sans encadrement et sans suivi, de tomber dans les filets mafieux de la traite des \u00eatres humains. A Lampedusa, ce bout de terre de 20 km2 situ\u00e9e entre l\u2019Afrique et l\u2019Europe, le maire adjoint Domiano Sferlazzo explique qu\u2019un changement est intervenu apr\u00e8s la trag\u00e9die du 3 octobre 2013, quand 365 personnes ont perdu la vie dans un naufrage : \u00ab La maire Nicolini Giusy a alors pouss\u00e9 un cri de d\u00e9tresse qui a permis une concertation politique et cr\u00e9\u00e9 l\u2019op\u00e9ration Mare Nostrum de sauvetage en mer par la marine italienne qui a \u00e9vit\u00e9 beaucoup de morts. Cela a permis des arriv\u00e9es ailleurs en Sicile et l\u2019ouverture de nouveaux centres de premier accueil. \u00bb  Le dossier reste \u00e9pineux. L\u2019op\u00e9ration europ\u00e9enne Triton de contr\u00f4le des fronti\u00e8res qui a remplac\u00e9 Mare Nostrum le 1er novembre 2014 ne d\u00e9courage pas les migrants qui continuent de fuir leur pays pour sauver leur vie. Cette nouveaut\u00e9 europ\u00e9enne est d\u2019ailleurs consid\u00e9r\u00e9e de fa\u00e7on critique en Sicile, notamment par les personnes engag\u00e9es dans l\u2019accueil de cette population fragilis\u00e9e. Reportage sur l\u2019\u00eele de Lampedusa, avec les voix de Damiano Sferlazzo, maire adjoint de l\u2019\u00eele, du cur\u00e9 Domenico Zambito, et de Francesco Piobbicchi, de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes d\u2019Italie (FCEI). Reportage \u00e0 Scicli en Sicile, avec les voix  de Giovanella Scifo, du centre d\u2019accueil Mediterranean Hope de la FCEI, du pasteur m\u00e9thodiste Francesco Sciotto,de diff\u00e9rents migrants. Reportage \u00e0 Pozzallo, Ragusa et Modica, avec les voix de citoyens siciliens, du Pr\u00e9fet de Ragusa, Annunziato Vard\u00e8, d\u2019Idriss, une jeune B\u00e9ninois de 20 ans, arriv\u00e9 en 2011 en Italie et parfaitement int\u00e9gr\u00e9. Une s\u00e9rie propos\u00e9e par Gabrielle Desarzens. Bibliographie : Eldorado de Laurent Gaud\u00e9, Actes sud 2006. 1/5 : Rencontre du maire adjoint de Lampedusa Damiano Sferlazzo, qui rappelle la trag\u00e9die maritime du 3 octobre 2013 qui a secou\u00e9 cette \u00eele situ\u00e9e entre l\u2019Afrique et l\u2019Europe.  Parole est donn\u00e9e \u00e0 des citoyens de Pozzallo, dans le sud de la Sicile, o\u00f9 plusieurs bateaux de migrants sont aujourd\u2019hui dirig\u00e9s. Puis Yolande parle des raisons qui l\u2019ont pouss\u00e9e \u00e0 fuir son pays, la C\u00f4te d\u2019Ivoire, et comment elle s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 traverser la M\u00e9diterran\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire adjoint de Lampedusa", "name": "Sferlazzo, Damiano", "type": "Participant"}, {"role": "migrants et habitants de la r\u00e9gion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le premier immeuble autosuffisant de Suisse est en construction dans le canton Zurich : 1. Commentaire de Rouven Gueissaz avec interviews de J\u00f6rg Sigrist, directeur d'Umwelt Arena, promoteur de l'immeuble \u00e9cologique et de Ren\u00e9 Schmid, architecte de l'immeuble. - 2. Interview de Jean-Louis Scartezzini, directeur du Laboratoire d'Energie solaire et de physique du b\u00e2timent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C9B8CA3-B461-48BB-9251-04BC155471D8", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "technologie de pointe", "\u00e9nergie", "\u00e9cologie", "b\u00e2timent locatif"], "excerpt": "L'immeuble autosuffisant de neuf appartements en construction pr\u00e8s de Winterthour  a pour toute source d'\u00e9nergie le soleil et une pompe \u00e0 chaleur. Une  maison verte qui ne b\u00e9n\u00e9ficiera d'aucun apport externe d'\u00e9lectricit\u00e9, de gaz ou de mazout. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire d'Energie solaire et de physique du b\u00e2timent", "name": "Scartezzini, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Umwelt Arena, promoteur de l'immeuble \u00e9cologique", "name": "Sigrist, J\u00f6rg", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de l'immeuble \u00e9cologique", "name": "Schmid, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tonnantes capacit\u00e9s du flair des chiens. Le chien est en effet capable de reconna\u00eetre l'odeur de l'insuline ou du cancer de la prostate! L'\u00e9clairage de Yvan Rodriguez, qui dirige le laboratoire de neurog\u00e9n\u00e9tique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Olivier Cussenot, et chef du Service d'urologie de l'H\u00f4pital Tenon, \u00e0 Paris. Reportage en compagnie de la famille Bachman et de Jabba, une golden retriever qui aboie lorsque le jeune Ma\u00ebl manque d'insuline", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A2D9679B-A98B-45AE-956B-07741581BF3D", "durationSec": 1173, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insuline", "odorat", "diab\u00e8te", "cancer", "chien", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "I", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille", "name": "Bachmann", "type": "Participant"}, {"role": "neurog\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Rodriguez, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "urologue", "name": "Cussenot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les huiles essentielles, l'alambic. Elles ont des vertus innombrables mais restent mal connues. Comment les fabrique-t-on? \u00c0 quoi faut-il faire attention lors de leur utilisation? Reportage lors d'une s\u00e9ance de distillation d'huile essentielle de sapin avec Jean-Marc Genevay \u00e0 la distillerie de Bassins (VD) et les conseils du pharmacien cantonal neuch\u00e2telois Jean-Blaise Montandon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27C082E2-4AB2-4E6C-B37F-C5AC40FBE136", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bassins"], "durationSec": 1209, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["distillation chimique", "huile essentielle", "aromath\u00e9rapie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacien cantonal neuch\u00e2telois", "name": "Montandon, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "distillateur d'huiles essentielles", "name": "Genevay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Dindo, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son adaptation du roman de Max Frisch, \"Homo faber\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D763623-8E00-416E-A975-08C8B4A1B83C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3571, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dindo, Richard", "Frisch, Max"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "\u00e9crivain", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Dindo, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Saint-Simon \u00e0 Chambord (1/5) : D'abord il y avait la musique. Avec Jean d'Haussonville, directeur g\u00e9n\u00e9ral du domaine de Chambord et Olivier Baumont, musicologue", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E7D02E83-343F-44FC-A4A2-3D138C15780D", "thematicGeographicals": ["Chambord"], "durationSec": 3572, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Simon"], "thematicThemes": ["musique classique", "ch\u00e2teau", "clavecin", "instrumentiste"], "excerpt": "Le Ch\u00e2teau de Chambord : lui aussi est un t\u00e9moin exceptionnel de la monarchie fran\u00e7aise, imagin\u00e9 par Fran\u00e7ois 1er, go\u00fbt\u00e9 par le Roi-Soleil, relais de chasse de luxe de quinze g\u00e9n\u00e9rations de courtisans.C'est le claveciniste Olivier Baumont qui r\u00e9unit ces deux chefs-d'oeuvre \u00e0 la faveur d'une r\u00e9sidence de trois mois \u00e0 Chambord, pour r\u00e9diger un essai sur la musique chez Saint-Simon - et faire r\u00e9sonner son instrument sous les extraordinaires plafonds \u00e0 caisson du plus c\u00e9l\u00e8bre des ch\u00e2teaux de la Loire.Quatre beaux fruits de cette r\u00e9sidence : une anthologie de pi\u00e8ces de clavier (\" Les plaisirs du clavecin \", Bayard Musique, parution le 5 mars), un ouvrage sur Saint-Simon et la musique (\u00e0 para\u00eetre en fin d'ann\u00e9e dans la collection \" L'infini \" chez Gallimard), un journal sous forme de blog du r\u00e9sident-\" m\u00e9morialiste \" Olivier Baumont et puis, toute cette semaine de Musique en m\u00e9moire, des entretiens et de la musique en exclusivit\u00e9, avec des visites tout aussi exclusives - sc\u00e8ne et coulisses, avec Jean d'Haussonville) et Yannick Mercoyrol et Alexandra Fleury.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du domaine de Chambord", "name": "Haussonville, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur, claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelle tol\u00e9rance en Suisse, face aux signes ext\u00e9rieurs de la pratique de l\u2019islam? : Interview de Thierry B\u00e9guin, ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9ducation, de la culture et des sports (DECS),en 1998, lors du premier cas de port du voile dans une \u00e9cole en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4DF4CDA-B5E8-4C65-A40F-5F0A828A1F6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["islam", "initiative populaire", "religion et croyances", "identit\u00e9 collective", "voiles islamiques"], "excerpt": "La question du port du voile va \u00eatre relanc\u00e9e par une initiative populaire f\u00e9d\u00e9rale. Port\u00e9e par un comit\u00e9 proche de l'UDC, cette initiative veut bannir de l'espace public le voile int\u00e9gral. Le port du simple foulard \u00e0 l'\u00e9cole est aussi  attaqu\u00e9 dans certains cantons. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9ducation, de la culture et des sports (DECS) en 1998 ", "name": "B\u00e9guin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le port du foulard \u00e0 l'\u00e9cole est remis en question avec une initiative r\u00e9clamant son interdiction qui va \u00eatre lanc\u00e9e par l'UDC en Valais : Interview d'Amina Elaian-Talibi, premi\u00e8re \u00e9l\u00e8ve de Suisse \u00e0 faire parler d'elle, en 1998, a cause du port du voile\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9638842A-8884-4CCF-8E1A-8691E4679EB5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "voiles islamiques", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re \u00e9l\u00e8ve de Suisse \u00e0 faire parler d'elle, en 1997, a cause du port du voile ", "name": "Elaian-Talibi, Amina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Simonetta Sommaruga, pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration, a rencontr\u00e9 Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne : 1. Commentaire de Romain Clivaz avec extraits des d\u00e9clarations de Simonetta Sommaruga et de Jean-Claude Junker. - 2. : Interview de Jean Russotto, avocat d'affaires suisse \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA859778-64A4-49ED-B4D3-FCD1B8F2141A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 602, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Europ\u00e9enne (UE)", "Junker, Jean-Claude", "Sommaruga, Simonetta", "Commission europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["immigration", "libre circulation des personnes", "relations internationales"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a pr\u00e9sent\u00e9 au pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker,  les propositions helv\u00e9tiques sur la mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration de masse vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'affaire suisse \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles ", "name": "Russotto, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne ", "name": "Junker, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles ", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. Les filles sont moches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A37D11C-7B53-4C95-960D-AC1E5E1B27C9", "durationSec": 118, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-02T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-02-02T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6468398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6468398", "ece-6468395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Grande-Bretagne, une vingtaine de mosqu\u00e9es, sur un total d'environ 1700, ont particip\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e portes ouvertes : Interviews de Jeraj Safraz, coordinateur de la mosqu\u00e9e du centre islamique Hyderi \u00e0 Londres ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85C57541-F1FE-4206-9C16-EE27566949C6", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "croyance religieuse", "mosqu\u00e9e", "islam"], "excerpt": "Le but de la journ\u00e9e portes ouvertes dans les mosqu\u00e9e de Londres, est celui de rassurer le public apr\u00e8s les attentats terroristes de Paris \u00e0 la r\u00e9daction Charlie-Hebdo. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de la mosqu\u00e9e du centre islamique Hyderi \u00e0 Londres", "name": "Jeraj, Safraz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "visiteur de la Mosqu\u00e9e du centre islamique Hyderi \u00e0 Londres", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un vrai diamant moins cher, c'est possible! Depuis d\u00e9but 2014 en Suisse romande, une enseigne propose des diamants \u00e0 puret\u00e9 \"am\u00e9lior\u00e9e\". Il s'agit d'un traitement d'injection de r\u00e9sine qui cache les impuret\u00e9s de la pierre. R\u00e9sultat? Une promesse de prix 50% plus basse que pour un diamant \u00e0 caract\u00e9ristique \u00e9quivalente mais sans traitement. L'arriv\u00e9e de ses diamants maquill\u00e9s sur le march\u00e9 suisse, tr\u00e8s conservateur, ne pla\u00eet pas aux puristes. Le consommateur lui, fait-il vraiment une affaire? Avis d'expert avec Catherine DeVincenti, gemmologue, dont le quotidien est l'expertise et l'estimation de bijoux et pierres pr\u00e9cieuses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E2D1617-DCA6-4502-B8EB-B9001ABFF147", "durationSec": 659, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "diamant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gemmologue", "name": "DeVincenti, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Heavy Mittal (1/5) : Entretiens avec Prithwindra Mukherjee, chercheur, et Claude Markovits, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DF97806-F8B1-4591-BFD9-CEB49ACDBB4D", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acier", "histoire", "ind\u00e9pendantisme", "culture", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Des origines \u00e0 la disparition, les rois de l'acier: semaine consacr\u00e9e \u00e0 la longue histoire de la conqu\u00eate du m\u00e9tal. En lien avec le documentaire TV de J\u00e9r\u00f4me Fritel \"Mittal, la face cach\u00e9e de l'empire\", l'histoire d'un homme qui voulut \u00eatre roi de l'acier. (1/5) Entretien avec Claude Markovits, sp\u00e9cialiste de l'Inde coloniale. Rencontre avec Prithwindra Mukherjee, auteur du livre \"Les racines intellectuelles du mouvement d'Ind\u00e9pendance en Inde\" (Editions Codex, 2010). Evocation des de la p\u00e9riode d'avant l'ind\u00e9pendance en Inde et \u00e9clairage sur le capitalisme indien contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au C.N.R.S.", "name": "Markovits, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la civilisation et de la philosophie indienne", "name": "Mukherjee, Prithwindra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La paille, un mat\u00e9riau prometteur. Zoom sur les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude sur le bilan \u00e9nerg\u00e9tique des maisons en paille men\u00e9e par le Laboratoire d'\u00e9nergie solaire et de physique du b\u00e2timent de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Aper\u00e7u avec Adrien Chaussinand, ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste des constructions en paille et auteur de cette \u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-159386C3-8439-448D-B6FA-8D44E284126D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mat\u00e9riau de construction", "maison individuelle", "paille (mat\u00e9riau)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Chaussinand, Adrien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "STATION DE SKI", "BANQUE", "LICENCIEMENT", "DIPLOMATIE", "EMPLOI", "VIOLENCE DOMESTIQUE", "AMOUR", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "RELIGIEUSE", "CATHOLICISME", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "JUNCKER, JEAN-CLAUDE", "TUSK, DONALD"], "id": "asset-1406855", "durationSec": 1904, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BRUXELLES", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "ECONOMIESUISSE", "TRAVAIL.SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le proc\u00e8s de DSK d\u00e9bute \u00e0 Lille", "Ukraine: Angela Merkel refuse d'armer Kiev", "Mondiaux de ski: les pr\u00e9cisions de Romain Roseng \u00e0 Vail (USA)", "Julius Baer licenciera 200 personnes en invoquant le franc fort", "Le livre \u00abAimer c'est tout donner\u00bb promet d'\u00eatre un best-seller", "Ski / Mondiaux: les championnats du monde de ski s'ouvrent \u00e0 Vail et Beaver Creek (USA)", "Vote du 9 f\u00e9vrier: les discussions se poursuivent entre la Suisse et l'Europe", "Le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e s'offre une exposition de William Eggleston, photographe am\u00e9ricain mal connu", "Vote du 9 f\u00e9vrier: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "La violence conjugale concerne aussi les jeunes couples", "Les solutions tardent sur le terrain politique, un an apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier et le vote sur l'immigration", "L'Association pour la reconversion des danseurs octroie des bourses", "Le proc\u00e8s de DSK: le point de Michel Beuret \u00e0 Lille", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral envisage de mettre en place une ligne t\u00e9l\u00e9phonique pour signaler les cas de radicalisation", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les Fran\u00e7ais sont cependant une majorit\u00e9 \u00e0 penser qu'il ferait un meilleur pr\u00e9sident que Fran\u00e7ois Hollande.", "L'offensive rebelle, quant \u00e0 elle, prend de l'ampleur.", "Malgr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice en hausse pour l'ann\u00e9e 2014, la banque priv\u00e9e r\u00e9duit ses co\u00fbts en supprimant du personnel.", "Il rassemble 80 t\u00e9moignages de religieux install\u00e9s en Suisse et a d\u00e9j\u00e0 l'approbation du pape Fran\u00e7ois.", "Le comit\u00e9 d'organisation a accompli un travail de titan afin que ces Mondiaux profitent \u00e0 l'image de la r\u00e9gion.", "Simonetta Sommaruga devait  revoir Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne et Martin Schulz, pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en.", "Le photographe est mal connu du grand public, mais r\u00e9v\u00e9r\u00e9 depuis plus de 40 ans par les amateurs d'art et de photo.", "Des campagnes de pr\u00e9ventions sont lanc\u00e9es.", "Elles tardent aussi sur le terrain \u00e9conomique. Les milieux \u00e9conomiques promettent d'engager davantage de main d'oeuvre nationale, pour se rapprocher de l'application de l'initiative.", "Cette association apporte son aide aux danseurs qui souhaite changer de voie professionnelle.", "Cette ligne d'urgence est une des mesures envisag\u00e9es pour r\u00e9duire les cas de radicalisations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389733", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "duplex Vail", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "duplex Lille", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389735", "ece-6389733"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "NEIGE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-1406856", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "FRANCHES-MONTAGNES", "VEVEY", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "L'invit\u00e9 culturel: Daniel Girardin est le conservateur et commissaire de l'exposition consacr\u00e9e au travail de l'Am\u00e9ricain William Eggleston", "Le proc\u00e8s de Dominique Strauss-Kahn commence \u00e0 Lille", "Ukraine: le principal dirigeant des rebelles esp\u00e8re lever 100'000 hommes \u00e0 Donetsk", "Le 12h45", "Minimag: le costume des cent-suisses se porte \u00e0 la F\u00eate des Vignerons", "Le proc\u00e8s de  Dominique Strauss-Kahn: les commentaires de Michel Beuret, \u00e0 Lille", "La banque zurichoise Julius Baer lance un programme de r\u00e9duction des co\u00fbts", "Egypte: le journaliste australien de la cha\u00eene Al-Jazeera a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 et expuls\u00e9 du pays", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Le 12h45", "L'\u00e9dition du SnowUp Interjurassien a re\u00e7u un franc succ\u00e8s", "Initiative du 9 f\u00e9vrier sur l'immigration de masse: le point avec Linda Bourget, \u00e0 Bruxelles", "Les employ\u00e9s de Swissport sont en gr\u00e8ve: les pr\u00e9cisions de Julien von Roten, \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le 12h45", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["\"From Black and White to Color\" est le titre de cette exposition \u00e9v\u00e9nement qui a lieu au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e.", "L'ancien patron du FMI qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans plusieurs scandales sexuels r\u00e9cuse l'accusation de prox\u00e9n\u00e9tisme aggrav\u00e9.", "Apr\u00e8s un week-end sanglant, on attend une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Donetsk pour combattre Kiev.", "Mais pour le rev\u00eatir, il faut avoir entre 20 et 60 ans, habiter entre Lutry et Bex et surtout mesurer au minimum 1m80.", "Malgr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice important en 2014, la banque priv\u00e9e supprime 200 postes.", "Le journaliste \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir travaill\u00e9 sans autorisation et d'avoir collabor\u00e9 avec une organisation terroriste.", "Cette manifestation consiste en cinq parcours de randonn\u00e9e au coeur des Franches-Montagnes \u00e0 effectuer \u00e0 pied ou \u00e0 ski."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389770", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Bruxelles", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex Lille", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"role": "duplex a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Cointrin", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389770", "ece-6388360"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00caT BANCAIRE", "TAUX DE CHANGE", "ENDETTEMENT", "TABAGISME", "HASCHICH"], "id": "asset-1402067", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "GENEVE", "PLATEAU", "COLORADO", "DENVER"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Varsovie Pologne, images neutres de la ville en hiver."], "alternativeExcerpt": ["- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado", "Le cannabis nouvelle poule au oeufs d'or... Notre reportage au Colorado o\u00f9 la l\u00e9galisation de l'herbe rapporte des centaines de millions.", "Un an apr\u00e8s sa l\u00e9galisation, le cannabis est devenu une v\u00e9ritable industrie dans le Colorado, avec un chiffre d'affaires annuel de 690 millions de dollars. Une \"ru\u00e9e vers l'or vert\" qui profite aussi aux caisses de l'Etat.", "Le franc fort fait des victimes jusqu'en Pologne. Des centaines de milliers de familles \u00e9trangl\u00e9es par des emprunts immobiliers en francs suisses. Faut-il payer les fumeurs pour qu'ils arr\u00eatent de fumer? On verra si l'argent est une motivation suffisante. Le cannabis nouvelle poule au oeufs d'or... Notre reportage au Colorado o\u00f9 la l\u00e9galisation de l'herbe rapporte des centaines de millions.", "Le franc fort fait des victimes jusqu'en Pologne. Des centaines de milliers de familles \u00e9trangl\u00e9es par des emprunts immobiliers en francs suisses.", "Faut-il payer les fumeurs pour qu'ils arr\u00eatent de fumer? Une \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur des cobayes par la facult\u00e9 de m\u00e9decine et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Faut-il payer les fumeurs pour qu'ils arr\u00eatent de fumer? On verra si l'argent est une motivation suffisante.", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado", "Cannabis au Colorado", "Cannabis au Colorado: une affaire qui roule", "Pologne: les pr\u00eats en francs suisses / No clopes / Cannabis au Colorado", "Pologne: les pr\u00eats en francs suisses", "Didactique : comment sortir de la bourse ?", "L'app\u00e2t du gain permet-il d'arr\u00eater de fumer?", "Notre invit\u00e9: Jean-Dominique Michel, anthropologue", "No clopes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "- Pologne : les pr\u00eats en francs suisses\n- Didactique : comment sortir de la bourse ?\n- No clopes\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Dominique Michel, anthropologue\n- Cannabis au Colorado"], "imageURL": "//www.rts.ch/6491162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389728", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Stand-up didactique", "name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENDERLIN, Serge", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389728", "ece-6469618", "ece-6388305", "ece-6388153"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "MAZE, TINA", "HOSP, NICOLE"], "id": "asset-1410513", "durationSec": 10200, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde Vail - Beaver Creek 2015 : Super combin\u00e9 dames - descente", "visualGeographicals": ["BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK", "BEAVER CREEK"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ORNITHOLOGIE", "HIVER", "GR\u00c8VE", "CHEVAL", "NEIGE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "HIVER", "PALMIP\u00c8DE", "CANARD", "TEMPS MODERNES", "GUERRE FRANCO-ALLEMANDE DE 1870"], "visualPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-1406857", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["CUDREFIN", "COINTRIN", "BONCOURT", "MORTEAU", "GENEVE", "VERRIERES, LES"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "JU: un propri\u00e9taire de chevaux abandonne 33 b\u00eates \u00e0 Boncourt", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: le personnel de Swissport a fait gr\u00e8ve \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin", "BE: une ancienne cabine t\u00e9l\u00e9phonique situ\u00e9e \u00e0 Bienne a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en petite biblioth\u00e8que sauvage et publique", "Couleurs locales", "NE: la Grande Cari\u00e7aie h\u00e9berge un quart de la flore et de la faune de notre pays", "NE: en 1871 pr\u00e8s de 90 mille soldats fran\u00e7ais demandaient l'asile en Suisse notamment aux Verri\u00e8res", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plusieurs mois pass\u00e9s \u00e0 les nourrir, le propri\u00e9taire des lieux n'en peut plus.", "Les gr\u00e9vistes ont protest\u00e9 pour le maintien de leur convention collective de travail ainsi que leurs salaires. Certains vols ont \u00e9t\u00e9 retard\u00e9s.", "Cette d\u00e9marche serait l'oeuvre d'un groupe de femmes du quartier qui veut rester anonyme.", "Cette r\u00e9gion mar\u00e9cageuse situ\u00e9e sur la rive sud du lac de Neuch\u00e2tel est prot\u00e9g\u00e9e par une convention internationale.", "Un parcours didactique retracera bient\u00f4t ce haut fait de l'histoire suisse, souvent m\u00e9connu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389743", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "faux duplex", "name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389743", "ece-6388322", "ece-6389745"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1397120", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 872, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 216", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "2.02.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389747", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389747"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1380730", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 716", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Dani\u00e8le vs Florent, de Gen\u00e8ve", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389759", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389759", "ece-6389761"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les routes de l'impossible", "source": "gico", "title": "Routes (les) de l'impossible - Gabon: la for\u00eat maudite", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1381861", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2015-02-01T11:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "De Naplouse \u00e0 Oran : Entretien et concert de Adel Salameh, oudiste et de Naziha Azzouz, chanteuse (1/2)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-89B3ACD4-99A8-4EC0-949C-C9F76C760734", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Palestine"], "durationSec": 2679, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Arkh\u00e9, Bussigny"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien et concert d'Adel Salameh  et Naziha Azzouz enregistr\u00e9s au caf\u00e9 le Raisin, \u00e0 Bussigny (VD), dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition du festival Arkh\u00e9. N\u00e9 \u00e0 Naplouse (Palestine) en 1966, Adel Salameh a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Yarmouk (Jordanie) et a perfectionn\u00e9 son jeu du 'oud aupr\u00e8s de Mu\u2019taz Bayati \u00e0 Bagdad (Irak). Sa carri\u00e8re de soliste a d\u00e9but\u00e9 alors qu\u2019il vivait dans le monde arabe et s\u2019est affirm\u00e9e lors de sa venue en Europe en 1990. Install\u00e9 \u00e0 Londres, il a rapidement acquis une r\u00e9putation de brillant interpr\u00e8te du 'oud. Depuis 2000, il vit en France \u00e0 Lyon. En 1998, Adel Salameh rencontre la chanteuse alg\u00e9rienne Naziha Azzouz. C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une collaboration au long cours, dans la vie et sur sc\u00e8ne. Leur musique \u00e9voque avec sensualit\u00e9 et d\u00e9licatesse la douleur du d\u00e9racinement, m\u00ealant les cultures du Maghreb et la tradition andalouse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Azzouz, Naziha", "type": "Participant"}, {"role": "oudiste", "name": "Salameh, Adel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Un singe en hiver, Henri Verneuil, 1962", "id": "sound-8989BD8A-1B0A-4C98-ACB9-117ECF508F7F", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En juin 1944, le propri\u00e9taire d'un h\u00f4tel dans une petite station baln\u00e9aire de Normandie, Tigreville, Albert Quentin (Jean Gabin), ancien fusilier-marin en Chine, \u00e9voque avec nostalgie, au cours de longues nuits d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9, son pass\u00e9 aventureux sur le Yang Ts\u00e9 Kiang. Devant son \u00e9pouse Suzanne (Suzanne Flon), terroris\u00e9e par les bombardements, Albert promet d'arr\u00eater de boire si leur h\u00f4tel reste debout.Et l'h\u00f4tel r\u00e9siste et le temps passe.\r\n15 ans plus tard, Albert a tenu parole et n'a plus bu une goutte d'alcool.\r\nC'est alors que d\u00e9barque juste avant la Toussaint, dans son h\u00f4tel un jeune publicitaire, Gabriel Fouquet (Jean-Paul Belmondo). \r\nIl est l\u00e0 pour chercher sa petite fille scolaris\u00e9e dans un pensionnat voisin. Rong\u00e9 par un amour perdu, Gabriel s'enivre avec style et r\u00eave d'Espagne et de tauromachie. Suzanne s'inqui\u00e8te de la sympathie qu'Albert \u00e9prouve pour Gabriel, qui lui rappelle sa jeunesse et sa passion pour l'alcool.\r\nEt \u00e7a ne va pas manquer. Les deux hommes, qui n'ont pas \" le vin petit ni la cuite mesquine \", vont conna\u00eetre deux jours d'\u00e9vasion gr\u00e2ce \u00e0 l'ivresse, l'un en Espagne et l'autre en Chine. Ce sera l'occasion d'un duo a cappella sur la fameuse chanson Nuits de Chine. L'apoth\u00e9ose de cette so\u00fblographie est atteinte avec un feu d'artifice \" dantesque \" sur la plage. Le lendemain, la vie s\u00e9parera les deux amis en gare de Lisieux : Gabriel s'en va avec sa fille qu'il a sortie de sa pension quand Albert retournera dans l'hiver de sa vie.\r\nTelle est l'histoire d'un Singe en hiver, film d'Henri Verneuil sorti en 1962.\r\n..\r\nAu printemps 1961, nous raconte Philippe Lombard sur le site Histoire de Tournages, en plein tournage du Cave se rebiffe, Jean Gabin est en col\u00e8re contre Michel Audiard.\r\nCar Michel Audiard, son sc\u00e9nariste-dialoguiste attitr\u00e9 depuis Gas-oil, a eu l'outrecuidance de partir en vacances en Italie sans avoir trouv\u00e9 de sujet pour leur prochain film. \r\nOr, les cam\u00e9ras doivent commencer \u00e0 tourner en octobre. \r\nIl s'agit, apr\u00e8s Le Pr\u00e9sident, du deuxi\u00e8me des trois films que le trio Gabin-Henri Verneuil-Audiard doit faire pour le producteur Jacques Bar, cette fois en association avec la Metro-Goldwyn-Mayer. \r\nLe \"Vieux\" se calme en apprenant que le \"P'tit cycliste\", comme il surnomme Audiard, a trouv\u00e9 une id\u00e9e : une adaptation du roman maritime de Roger Vercel, \" Au large de l'Eden \". \r\nMais le projet part mal.\r\n\u00c0 la Metro goldwyn Meyer, on commence \u00e0 s'inqui\u00e9ter.\r\nCar si Gabin ne tourne rien \u00e0 la date pr\u00e9vue, soit en octobre, il faudra lui payer un d\u00e9dit. \r\nMichel Audiard propose alors une id\u00e9e refus\u00e9e par la MGM l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, une adaptation du roman d'Antoine Blondin qui tr\u00f4ne dans toutes les libraires : Un singe en hiver. \r\nLa firme am\u00e9ricaine n'y avait vu qu'une histoire d'alcooliques. \r\nMais cette fois, press\u00e9e par le temps et par l'argent, la MGM accepte la proposition de Michel Audiard.\r\nCe sera un Singe en Hiver.\r\nMichel Audiard s'attelle aux Dialogues, pendant que Fran\u00e7ois Boyer, et Henri Verneuil commence le sc\u00e9nario. \r\nPour l'adapter, ils suivent le livre de tr\u00e8s pr\u00e8s. \r\nLe sc\u00e9nario est pr\u00eat \u00e0 l'automne 1961.\r\nPOUR LE NET\r\n<http://www.artfilm.ch/les-petites-fugues>\r\nla bande annonce du film\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=Z0o5WuSO54w>\r\nHistoire du cin\u00e9ma suisse\r\n<http://www.artfilm.ch/histoire-du-cinema-suisse-livre>\r\nl'ivresse de Gabin\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=xEC3WPzhGko>\r\nJean-Paul Belmondo tourne un singe en hiver\r\n<http://www.ina.fr/video/I13086190/jean-paul-belmondo-tourne-un-singe-en-hiver-video.html>\r\nUn super site sur des histoires de tournage \r\n<http://www.devildead.com/histoiresdetournages/index.php?idart=165>\r\nL'Humeur vagabonde-Un singe en hiver d'Antoine Blondin La Table ronde\r\nBlondin, le muscle et la plume d'Antoine Blondin L'\u00c9quipe\r\n[Sources : Premi\u00e8re n\u00b0217, \"Trente ans et vingt-cinq films\" de Jean-Paul Belmondo (Voici, 1963), \"Gabin\" d'Andr\u00e9 Brunelin (Robert Laffont, 1987), \"\r\n\"Belmondo\" de Philippe Durant (Robert Laffont, 1993),", "alternativeTitle": ["Travelling du 01.02.2015", "Un singe en hiver / TVL_2015-02-01T10:06:45_travelling", "Travelling du 01.02.2015", "Un singe en hiver / TVL_2015-02-01T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Zoom sur le film de Henri Verneuil \"Un singe en hiver\", sorti en 1962, avec \u00e0 l'affiche Jean Gabin et Jean-Paul Belmondo.\n\nA voir dimanche 1er f\u00e9vrier 2015 \u00e0 21h35 sur RTS 2.", "Zoom sur le film de Henri Verneuil \"Un singe en hiver\", sorti en 1962, avec \u00e0 l'affiche Jean Gabin et Jean-Paul Belmondo.\n\nA voir dimanche 1er f\u00e9vrier 2015 \u00e0 21h35 sur RTS 2."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6466888", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6466888", "ece-6466887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Agence", "source": "siranau", "title": "Avec Myret Zaki, r\u00e9dactrice en chef du magazine \u00e9conomique Bilan", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-75747057-3129-4848-9DE6-266ED9ABA098", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5217, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaki, Myret", "Bilan"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef de Bilan", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "La musique \u00e0 l'\u00e9glise des J\u00e9suites de Lucerne : Interview de Pascal Mayer, chef et directeur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F963083-C090-4C31-B12D-D17E1E2DEE81", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3527, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "choeur"], "excerpt": "Les liens entre Pascal Mayer et Lucerne - L'organisation de la musique \u00e0 l'Eglise des J\u00e9suites - Un tremplin pour de jeunes musiciens sortis de la HEM LU - L'\u00e9glise, un nouveau d\u00e9bouch\u00e9 pour de jeunes musiciens - Le g\u00e9nie du lieu choral de Lucerne - Une \u00e9volution parall\u00e8le \u00e0 celle du Festival de Lucerne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, directeur artistique ", "name": "Mayer, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Libert\u00e9 et raison, des rep\u00e8res pour traverser le 21\u00e8me si\u00e8cle : Interview de Michel Lacroix, philosophe fran\u00e7ais, auteur de \"Le Courage r\u00e9invent\u00e9\" (Ed.Flammarion, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57AEE781-9275-4949-A248-4D66D9C5E8CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 907, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacroix, Michel", "Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "libert\u00e9 d'expression", "comportement"], "excerpt": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 Paris, le 7 janvier 2015 \u00e0 la r\u00e9daction de Charlie Hebdo, une foule immense est descendue dans les rues de France, de Rio ou de Berlin pour dire \"non\" aux assassins de journalistes, de policiers et de juifs et pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression. Le trait\u00e9 de la tol\u00e9rance de Voltaire a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 120 000 exemples. Un texte de 1763 qui rencontre un incroyable \u00e9cho au 21\u00e8me si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais, auteur de \"Le Courage r\u00e9invent\u00e9\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions Flammarion", "name": "Lacroix, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "De Naplouse \u00e0 Oran : Entretien et concert de Adel Salameh, oudiste et de Naziha Azzouz, chanteuse (2/2)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-BAA65717-23EC-48BA-B009-837C87F93340", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Palestine"], "durationSec": 2779, "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Arkh\u00e9, Bussigny"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien et concert d'Adel Salameh  et Naziha Azzouz enregistr\u00e9s au caf\u00e9 le Raisin, \u00e0 Bussigny (VD), dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition du festival Arkh\u00e9. N\u00e9 \u00e0 Naplouse (Palestine) en 1966, Adel Salameh a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Yarmouk (Jordanie) et a perfectionn\u00e9 son jeu du 'oud aupr\u00e8s de Mu'taz Bayati \u00e0 Bagdad (Irak). Sa carri\u00e8re de soliste a d\u00e9but\u00e9 alors qu'il vivait dans le monde arabe et s'est affirm\u00e9e lors de sa venue en Europe en 1990. Install\u00e9 \u00e0 Londres, il a rapidement acquis une r\u00e9putation de brillant interpr\u00e8te du 'oud. Depuis 2000, il vit en France \u00e0 Lyon. En 1998, Adel Salameh rencontre la chanteuse alg\u00e9rienne Naziha Azzouz. C'est le d\u00e9but d'une collaboration au long cours, dans la vie et sur sc\u00e8ne. Leur musique \u00e9voque avec sensualit\u00e9 et d\u00e9licatesse la douleur du d\u00e9racinement, m\u00ealant les cultures du Maghreb et la tradition andalouse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Azzouz, Naziha", "type": "Participant"}, {"role": "oudiste", "name": "Salameh, Adel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1407165", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "excerpt": "Au forum de Davos : \nLe journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Jacques Attali, 71 ans, intellectuel fran\u00e7ais et ex-conseiller de Fran\u00e7ois Mitterrand \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Devenir soi\". Il parle de Fran\u00e7ois Hollande, de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, du r\u00f4le de la Banque centrale BCE, du \"mod\u00e8le parfait\" de la Suisse, de ses parents alg\u00e9riens.", "title": "Jacques Attali", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ATTALI, JACQUES"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jacques Attali. L'\u00e9crivain et \u00e9conomiste \u00e9voque la situation de l'euro et du franc et l'\u00e9tat de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne. Il revient aussi sur son succ\u00e8s de librairie, \"Devenir soi\" et sur son parcours personnel.", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "Jacques Attali", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nJacques Attali"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389849", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CASCIOLI, Tibio", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6388324", "ece-6389849", "ece-6388303", "ece-6388402", "ece-6388387"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "VERRE", "PAPIER", "PLASTIQUE"], "id": "asset-1406728", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CRISSIER", "BERNE", "ST-PREX", "GENEVE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "backgrounds": ["St-Prex, Vaud : usine de fabrication de bouteilles en verre \u00e0 partir de verre usag\u00e9."], "alternativeExcerpt": ["- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "Roland Decorvet g\u00e9rait des milliards pour Nestl\u00e9. Ce Vaudois a tout abandonn\u00e9 comme des centaines d\u2019autres b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019embarquer sur le Mercy Ship, un paquebot h\u00f4pital. Reportage \u00e0 Madagascar.", "Les Suisses, champions du tri. Mais est-ce toujours efficace ? le recyclage n\u2019est pas toujours rentable sur le march\u00e9 suisse, enqu\u00eate sur la deuxi\u00e8me vie de nos d\u00e9chets.", "L'Africa Mercy est le plus grand navire-h\u00f4pital au monde. Il est compos\u00e9 d\u2019un \u00e9quipage de plus de 400 b\u00e9n\u00e9voles qui offre des soins gratuits aux plus pauvres. Comme ici, \u00e0 Madagascar, o\u00f9 le petit Landrino, 5 ans, qui souffre de s\u00e9v\u00e8res br\u00fblures mal soign\u00e9es, va \u00eatre op\u00e9r\u00e9.", "Dominique Strauss-Kahn compara\u00eet demain au proc\u00e8s du Carlton de Lille. Retour sur son arrestation \u00e0 New-York, et une mise en sc\u00e8ne bien am\u00e9ricaine en 2011.", "Pour r\u00e9sister au franc fort, les entreprises prennent des mesures urgentes pendant que les syndicats veillent au grain. Reportage dans le Jura.", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "H\u00f4pital flottant", "L\u2019arc jurassien contre le franc fort / H\u00f4pital flottant / Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "Un h\u00f4pital flottant pour les plus d\u00e9munis", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "L\u2019arc jurassien contre le franc fort", "Mise au point", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "Mise au point", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?", "Mise au point", "- Tous contre le franc fort\n- Mon h\u00f4pital flottant\n- Le tri, \u00e7a sert \u00e0 quoi ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/5347101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389827", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389827", "ece-6388366", "ece-6388279", "ece-6388385"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DAMES", "STATION DE SKI", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "MURRAY, ANDY", "HINGIS, MARTINA", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-1393489", "durationSec": 3273, "mediaType": "video", "title": "01.02.2015", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "SUEDE", "YVERDON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Tennis / Open d'Australie: Martina Hingis confirme son retour sur le circuit", "Tennis / Open d'Australie: Serena Williams remporte le tournoi", "Tennis / Open d'Australie: Djokovic remporte un 5e titre", "Ski alpin: les Mondiaux se d\u00e9roulent dans la station de Vail \u00e0 Beaver Creek dans le Colorado", "Tennis / Open d'Australie: Federer n'\u00e9tait pas pr\u00eat pour cette surface", "Sport dimanche", "Football: le FC Yverdon f\u00e9minin veut profiter de la Coupe du Monde", "Football: entretien avec Christian Constantin", "Hockey: Sarah Forster s'engage avec Link\u00f6ping en Su\u00e8de", "Hockey / LNA (44e): Lausanne et Gen\u00e8ve n'ont pas assur\u00e9 ce week-end", "Hockey / LNA (44e): Fribourg - Ambri (3 - 2)", "Tennis / Open d'Australie: retour sur le parcours de Wawrinka", "Volley: Lugano et Lausanne se disputent la premi\u00e8re place", "Sport dimanche", "Hockey / LNA (44e): Rapperswil - Bienne (4 - 5)", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Elle a remport\u00e9 \u00e0 Melbourne le seizi\u00e8me titre de sa carri\u00e8re avec sa victoire en double mixte.", "C'est le 19\u00e8me titre en Grand Chelem pour l'Am\u00e9ricaine.", "Le Serbe s'est impos\u00e9 en quatre sets face au Britannique Andy Murray.", "La comp\u00e9tition d\u00e9butera mardi 3 f\u00e9vrier 2015 avec le Super G des femmes.", "Le B\u00e2lois a semble-t-il manqu\u00e9 d'adaptation pour ce tournoi sur une surface un peu plus rapide que les autres.", "En effet, les r\u00e9cents bons r\u00e9sultats fournis par l'\u00e9quipe f\u00e9minine de Suisse a quelque peu pouss\u00e9 le niveau vers le haut.", "Le pr\u00e9sident du FC Sion fait part de ses sentiments avant la reprise pour la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du championnat.", "La joueuse avait remport\u00e9 le bronze au JO de Sotchi 2014 et peut avec ce titre esp\u00e9rer un futur dans le hockey professionnel.", "Lausanne a conc\u00e9d\u00e9 5 buts contre Lugano tandis que les Genevois ont perdu contre Bienne 5 \u00e0 1.", "Le Vaudois, vainqueur en 2014, \u00e0 \u00e9chouer aux portes de la finale contre le futur champion, Djokovic."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389812", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Vail", "name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Vail", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389812", "ece-6388380", "ece-6389809"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "OPEN D'AUSTRALIE", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-1406530", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["GRISONS", "MELBOURNE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-02-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Une Romande repr\u00e9sentera la Suisse en demi-finale de l'Eurosong", "Tennis/ Open d'Australie: Pierre-Alain Dupuis \u00e9voque le duel palpitant entre Andy Murray et Novak Djokovic", "Hockey/ LNA: Bienne et Fribourg sont au coude-\u00e0-coude pour d\u00e9crocher la 8\u00e8me place qualificative", "Nouvo: les enqu\u00eates de la r\u00e9daction", "La revue de presse dominicale", "Le 12h45", "Le 12h45", "Tennis/ Open d'Australie: Martina Hingis a remport\u00e9 la finale du double mixte", "L'Etat islamique a annonc\u00e9 avoir ex\u00e9cut\u00e9 le 2\u00e8me otage japonais Kenji Goto", "Le 12h45"], "alternativeExcerpt": ["M\u00e9lanie Ren\u00e9 a s\u00e9duit le jury et obtenu le maximum de votes des t\u00e9lespectateurs.", "Son partenaire de double est l'Indien Leander Paes.", "La condamnation de cet acte barbare est unanime dans le monde et au Japon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6389853", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6389853", "ece-6387988"]}]}}