{"response": {"numFound": 15205, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La NBA diffuse son premier match de basket en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "id": "sound-1DC71F28-A564-45AA-921A-87342F219863", "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La NBA diffuse son premier match de basket en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle 12h30 NBA \r\nVous r\u00eavez de suivre un match du championnat de NBA, le championnat professionnel am\u00e9ricain de Basketball, mais ne pouvez pas vous rendre en Am\u00e9rique du Nord et encore moins vous procurer des billets: la NBA a pens\u00e9 \u00e0 vous, et \u00e0 son porte-monnaie. Elle a diffus\u00e9 hier son premier match en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Une paire de lunettes connect\u00e9es suffit pour donner l'impression d'\u00eatre dans la salle. Patrick D\u00e9l\u00e9troz \r\nD'apr\u00e8s certains des utilisateurs, oui, m\u00eame s'il reste beaucoup de progr\u00e8s \u00e0 faire. La NBA s'est associ\u00e9 avec deux soci\u00e9t\u00e9s, une qui produit ces lunettes ou masques de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et une autre qui a film\u00e9 et diffus\u00e9, via un application, la rencontre d'ouverture du championnat. Chez lui, \u00e0 condition d'avoir une bonne connexion internet, le spectateur connect\u00e9, \u00e9tait a comme au premier rang et il entendait et voyait vraiment ce qui se passait \u00e0  l'Oracle Arena d'Ockland pour la rencontre entre les New Orleans Pelicans et les tenants du titre, les Golden State Warriors. Seul b\u00e9mol not\u00e9, la rencontre n'\u00e9tait pas film\u00e9e \u00e0 360 degr\u00e8s donc l'immersion n'\u00e9tait pas totale, des cam\u00e9ras \u00e9taient plac\u00e9es autour du parquet.   La NBA n'a pas d\u00e9voil\u00e9 de chiffres d'audience, sachant que le nombre de spectateurs potentiels \u00e9tait limit\u00e9 aux possesseurs des casques de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle compatibles, soit quelques dizaines de milliers de spectateurs dans le monde.  Mais imaginez le potentiel de d\u00e9veloppement et donc de b\u00e9n\u00e9fices possibles. Le basket le test mais on sent d\u00e9j\u00e0 les grands clubs de football int\u00e9ress\u00e9s, le march\u00e9 est immense.", "alternativeExcerpt": ["La ligue de basket-ball nord-am\u00e9ricaine (NBA) vient de diffuser son premier match en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Une paire de lunettes connect\u00e9es suffit pour donner l'impression d'\u00eatre dans la salle."], "alternativeTitle": ["La NBA diffuse son premier match de basket en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle / 12H30_2015-11-03T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 03.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7202355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7202343"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457666", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 366", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-11-02T17:25:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "2.11.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7107398", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7107398"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Travail sans fronti\u00e8res, ch\u00f4mage local", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481846", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-11-02T14:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Les Petites Bulles", "source": "gico", "id": "asset-1454210", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 194, "mediaType": "video", "excerpt": "La responsable alimentation de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) Barbara Pfenniger explique \u00e0 des enfants la provenance des fruits et des l\u00e9gumes que l'on trouve dans les supermarch\u00e9s.", "title": "De la petite graine \u00e0 mon assiette", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-11-02T10:25:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "L\u00c9GUME"], "alternativeExcerpt": ["De la petite graine \u00e0 mon assiette", "D\u2019o\u00f9 viennent les fruits et l\u00e9gumes qu\u2019on ach\u00e8te au supermarch\u00e9, bien emball\u00e9s dans du plastique? Avec Barbara Pfenniger, responsable alimentation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs (FRC), les enfants apprennent \u00e0 d\u00e9cortiquer les \u00e9tiquettes des  fruits et l\u00e9gumes qu\u2019ils ach\u00e8tent.\nPour Barbara, il est important que les enfants sachent que derri\u00e8re tout achat, il y a beaucoup de personnes qui ont travaill\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les Petites Bulles", "De la petite graine \u00e0 mon assiette", "De la petite graine \u00e0 mon assiette"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7107137", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SANDRINE COMMENT PREMIERS AGES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7107137"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un plan foireux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A94F30F-467E-4C9C-A9B5-33B80B7CF993", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Un plan foireux", "Un plan foireux / OTWO_2015-11-02T10:50:00_la-grosse-mytho", "Un plan foireux / OTWO_2015-11-02T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180963", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180963", "ece-7180954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Yann Lambiel, humoriste, \u00e0 l'occasion de la tourn\u00e9e de son spectacle \"Get up\" (1/5)", "id": "sound-ADDA0CB1-AFB3-49A7-93DE-2BCCEE61A51A", "durationSec": 3606, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, Yann"], "excerpt": "* * L'humoriste Yann Lambiel est l'invit\u00e9 des Dicodeurs cette semaine \u00e0 l'occasion de son spectacle \"Get up\", \u00e0 voir d\u00e8s le 5 novembre 2015.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la Brasserie Les Etoiles \u00e0 Sion, en Valais.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Pascal Vincent, No\u00ebl-No\u00ebl, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation),\u00a0 David Golan (r\u00e9alisation), St\u00e9phane Tornare et Jean-Pascal Mages (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.11.2015", "Debout les Dicodeurs! (1/5) / DIC_2015-11-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 02.11.2015", "Debout les Dicodeurs! (1/5) / DIC_2015-11-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["L'humoriste Yann Lambiel est l'invit\u00e9 des Dicodeurs cette semaine \u00e0 l'occasion de son spectacle \"Get up\", \u00e0 voir d\u00e8s le 5 novembre 2015.\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la Brasserie Les Etoiles \u00e0 Sion, en Valais.", "L'humoriste Yann Lambiel est l'invit\u00e9 des Dicodeurs cette semaine \u00e0 l'occasion de son spectacle \"Get up\", \u00e0 voir d\u00e8s le 5 novembre 2015.\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 la Brasserie Les Etoiles \u00e0 Sion, en Valais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181220", "ece-7181219"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Un mus\u00e9e de l'absurde de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s, mais c'est absurde!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-477D927B-2F2E-475B-AEFD-6E4F6ABC3BAB", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 313, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plonk &amp; Replonk"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "excerpt": "Et c'est ce qui fait courir la ma\u00eetresse du petit lieu aux id\u00e9es longues Sandra Romy. L'exposition actuelle pr\u00e9sente le travail des Plonk et Replonk, avec comme fil rouge la moustache! \r\nVisite sur place avec Sandra Romy propos\u00e9e par Florence Grivel. \"Bienne, moustaches et c\u00e9ramique\", Mus\u00e9e de l'Absurde, Bienne, jusqu'au 30 novembre 2015.", "alternativeExcerpt": ["Et c\u02b9est ce qui fait courir la ma\u00eetresse du petit lieu aux id\u00e9es longues Sandra Romy. L\u02b9exposition actuelle pr\u00e9sente le travail des Plonk et Replonk, avec comme fil rouge la moustache! \n\nVisite sur place avec Sandra Romy propos\u00e9e par Florence Grivel. \"Bienne, moustaches et c\u00e9ramique\", Mus\u00e9e de l\u02b9Absurde, Bienne, jusqu\u02b9au 30 novembre 2015."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Un mus\u00e9e de l'absurde de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s, mais c\u02b9est absurde! / VER_2015-11-02T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181237"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Religions japonaises, entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9 (1/5) : A la poursuite du japonisme bouddhique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA1A9A9E-0146-441E-BCD1-6E536D64D650", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1763, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["bouddhisme", "ethnographie", "religion et croyances"], "excerpt": "Vu de Suisse, le Japon appara\u00eet comme une terre particuli\u00e8rement religieuse, quadrill\u00e9e de monast\u00e8res bouddhistes et raffolant de c\u00e9r\u00e9monies shinto. Un pays dont les habitants r\u00e9v\u00e8rent la nature et v\u00e9n\u00e8rent les anc\u00eatres.Mais est-ce vraiment le cas? Comment les Japonais investissent-ils aujourd'hui les religions traditionnelles de leur pays?Fabien H\u00fcnenberger s'est rendu au Pays du Soleil levant pour \u00e9tudier le syncr\u00e9tisme tr\u00e8s particulier qui unit shinto et bouddhisme ainsi que les mouvements religieux nouveaux qui ont fleuri depuis le XIXe si\u00e8cle. Il revient sur une histoire complexe et parfois douloureuse durant laquelle les religions ont parfois fait les frais des int\u00e9r\u00eats politiques. - 1. - Le Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve (MEG) consacre une exposition au th\u00e8me du japonisme bouddhique, le volet religieux de la passion que de nombreux artistes europ\u00e9ens ont \u00e9prouv\u00e9 pour la peinture japonaise \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Ducor et Christian Del\u00e9craz, les commissaires de l'exposition.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 02.11.2015", "Religions japonaises, entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9 (1/5) / AVE_2015-11-02T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 02.11.2015", "Religions japonaises, entre fantasme et r\u00e9alit\u00e9 (1/5) / AVE_2015-11-02T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["A la poursuite du japonisme bouddhique.\nLe Mus\u00e9e d\u2019ethnographie de Gen\u00e8ve (MEG) consacre une exposition au th\u00e8me du japonisme bouddhique, le volet religieux de la passion que de nombreux artistes europ\u00e9ens ont \u00e9prouv\u00e9 pour la peinture japonaise \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. \nRencontre avec J\u00e9r\u00f4me Ducor et Christian Del\u00e9craz, les commissaires de l\u2019exposition.", "A la poursuite du japonisme bouddhique.\nLe Mus\u00e9e d\u2019ethnographie de Gen\u00e8ve (MEG) consacre une exposition au th\u00e8me du japonisme bouddhique, le volet religieux de la passion que de nombreux artistes europ\u00e9ens ont \u00e9prouv\u00e9 pour la peinture japonaise \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. \nRencontre avec J\u00e9r\u00f4me Ducor et Christian Del\u00e9craz, les commissaires de l\u2019exposition."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-commissaire de l'exposition \"Le japonisme bouddhique\"", "name": "Ducor, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "co-commissaire de l'exposition \"Le japonisme bouddhique\"", "name": "Del\u00e9craz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180833", "ece-7180832"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 02.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CB3F6B6-0EEE-4384-AAA7-7803D4E22822", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180981", "ece-7180973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \u00e0 propos de la pi\u00e8ce \"LSD - Mein Sorgenkind\" de Thom Luz pr\u00e9sent\u00e9e au Theater Basel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55B86535-A04B-40F7-8A05-39773A92496E", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["LSD", "art dramatique"], "excerpt": "En 1943, le chimiste Albert Hofmann cherche un nouveau produit pharmaceutique dans les laboratoires b\u00e2lois de Sandoz. Il invente le lsd, qui passe du statut de m\u00e9dicament \u00e0 celui de drogue hippie dans les ann\u00e9es 60. En 2015, toujours \u00e0 B\u00e2le, le metteur en sc\u00e8ne Thom Luz revient sur cette \" cha\u00eene de hasards heureux \" dans sa cr\u00e9ation \" LSD - Mein sorgenkind \". Thierry Sartoretti a tent\u00e9 le trip vers la cit\u00e9 rh\u00e9nane pour y go\u00fbter cette substance th\u00e9\u00e2trale \u00e9v\u00e9nementielle \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 28 d\u00e9cembre.\r\nwww.theater-basel.ch <http://www.theater-basel.ch>", "alternativeExcerpt": ["En 1943, le chimiste Albert Hofmann cherche un nouveau produit pharmaceutique dans les laboratoires b\u00e2lois de Sandoz. Il invente le lsd, qui passe du statut de m\u00e9dicament \u00e0 celui de drogue hippie dans les ann\u00e9es 60. \n\nEn 2015, toujours \u00e0 B\u00e2le, le metteur en sc\u00e8ne Thom Luz revient sur cette \"cha\u00eene de hasards heureux\" dans sa cr\u00e9ation \"LSD - Mein Sorgenkind\". Thierry Sartoretti a tent\u00e9 le trip vers la cit\u00e9 rh\u00e9nane pour y go\u00fbter cette substance th\u00e9\u00e2trale \u00e9v\u00e9nementielle \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu\u02b9au 28 d\u00e9cembre 2015."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: LSD / VER_2015-11-02T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Luz, Thom", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Micro-trottoir au Festival de Dour [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FFEDD47-FCD2-4A9C-9412-449D1782FBCD", "durationSec": 76, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-02T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-02T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180893", "ece-7180890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Eric Stauffer devant le Tribunal de police de Gen\u00e8ve", "id": "sound-1122401E-9C65-4352-9F30-45D5836225AA", "durationSec": 78, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Eric Stauffer devant le Tribunal de police de Gen\u00e8ve12h30 Proc\u00e8s Stauffer\r\nAutre proc\u00e8s en Suisse, cette fois \u00e0 Gen\u00e8ve, celui d'Eric Stauffer. Le leader du MCG comparraissait devant le Tribunal de police. Avec l'ancien pr\u00e9sident des jeunes MCG ils sont accus\u00e9s d'infraction \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les stup\u00e9fiants. Tania Sazpinar, tout est parti d'un clip sur le trafic de drogue tourn\u00e9 dans le quartier des Paquis en 2013... \r\nOui un clip tourn\u00e9 en septembre 2013, juste avant l'\u00e9lection au Conseil d'Etat. Il est minuit et quart \u00e0 l'\u00e9poque, Eric Stauffer donne alors 200 francs \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident de la jeunesse MCG et le charge d'aller acheter de la coca\u00efne. Le tout sous l'objectif d'une cam\u00e9ra pour prouver l'inefficacit\u00e9 de la politique du canton en mati\u00e8re de lutte contre le trafic de stup\u00e9fiant, particuli\u00e8rment \u00e0 l'encontre des jeunes selon le principal int\u00e9ress\u00e9. \r\nLa suite est connue. Les deux protagonistes recoivent une ordonnance de condamnation de la part du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Ordonnance \u00e0 laquelle ils s'opposent. \r\nCe matin, Eric Stauffer s'est pr\u00e9sent\u00e9 devant le Tribunal de police plus sage que jamais en repetant que lors des agissements il n'auarait jamais pens\u00e9 se retrouver accus\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiant", "alternativeExcerpt": ["Le leader du MCG Eric Stauffer et l'ancien pr\u00e9sident des jeunes MCG comparaissent ce lundi devant le Tribunal de police \u00e0 Gen\u00e8ve. Ils sont accus\u00e9s d'infraction \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les stup\u00e9fiants."], "alternativeTitle": ["Eric Stauffer devant le Tribunal de police de Gen\u00e8ve / 12H30_2015-11-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "La famille Chedid", "id": "sound-B3CCB265-B931-4976-8261-32589C1369D7", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso\" vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale autour de la sortie de l'album \"Louis, Matthieu, Joseph & Anna\". Apr\u00e8s une tourn\u00e9e \u00e0 quatre durant l'ann\u00e9e 2015, les membres de la famille Chedid ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de garder une trace de cette aventure et d'enregistrer un album.\r\nDe 19h \u00e0 20h, d\u00e9couvrez l'interview de Louis, Matthieu, Joseph et Anna Chedid.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.11.2015", "La famille Chedid / RAP_2015-11-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.11.2015", "La famille Chedid / RAP_2015-11-02T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["\"Paradiso\" vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale autour de la sortie de l'album \"Louis, Matthieu, Joseph & Anna\". Apr\u00e8s une tourn\u00e9e \u00e0 quatre durant l'ann\u00e9e 2015, les membres de la famille Chedid ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de garder une trace de cette aventure et d'enregistrer un album.\n\nDe 19h \u00e0 20h, d\u00e9couvrez l'interview de Louis, Matthieu, Joseph et Anna Chedid.", "\"Paradiso\" vous propose une \u00e9mission sp\u00e9ciale autour de la sortie de l'album \"Louis, Matthieu, Joseph & Anna\". Apr\u00e8s une tourn\u00e9e \u00e0 quatre durant l'ann\u00e9e 2015, les membres de la famille Chedid ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de garder une trace de cette aventure et d'enregistrer un album.\n\nDe 19h \u00e0 20h, d\u00e9couvrez l'interview de Louis, Matthieu, Joseph et Anna Chedid."], "imageURL": "//www.rts.ch/6912364.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181210", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181210", "ece-7181209"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel impact aura le triomphe d'Erdogan sur les relations de la Turquie avec l'UE?", "id": "sound-7F4A3526-B833-4E2A-A8FB-3352E4489C8C", "durationSec": 769, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierini, Marc\r\nQuel impact aura le triomphe d'Erdogan sur les relations de la Turquie avec l'UE? \r\nQuel avenir pour la Turquie au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont donn\u00e9 la majorit\u00e9 absolue au parti AKP de Recep Tayip Erdohan? Peut-on encore croire \u00e0 un avenir europ\u00e9en pour ce pays d\u00e9sormais islamo-conservateur et qui s'inspirait pourtant si fortement des id\u00e9aux europ\u00e9ens en mettant en place un r\u00e9gime la\u00efc...  Ankara-Bruxelles, quel impact les \u00e9lections d'hier auront sur les n\u00e9gociations en cours..... crise des r\u00e9fugi\u00e9s et m\u00eame adh\u00e9sion de la Turquie \u00e0 l'UE....\r\nOn ouvre la discussion avec 2 invit\u00e9s\r\nSLV Marc Pierini, ancien ambassadeur de l'UE \u00e0 Ankara entre 2006 et 2011... aujourd'hui chercheur \u00e0 la fondation Carnegie Europe \u00e0 Bxl\r\nSLV Bulent Akarcali, ancien ministre turc, membre de l'AKP, parti d'Erdogan, parti vainqueur hier... vous \u00eates donc proche du gouvernement\r\nMarc Pierini\r\navenir des relations Turquie-UE apr\u00e8s ces \u00e9lections? Ankara s'\u00e9loigne encore un peu plus de Bruxelles \u00e0 l'heure o\u00f9 l'UE a plus que jamais besoin de la Turquie?\r\nErdohan en position de force face \u00e0 Bxl? Jusqu'o\u00f9 lui c\u00e9der? que peut-il demander de plus que d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9?\r\nUE a-t-elle une v\u00e9ritable strat\u00e9gie pour la Turquie?\r\nun plan d'action commun UE-Turquie (migration) est-il conciliable avec l'exercice du pouvoir du gouvernement turc?\r\nErdohan peut-il contribuer \u00e0 chercher une issue politique en Syrie? Parce que l'UE est directement concern\u00e9e.. vu l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s syriens... \r\nadh\u00e9sion: \u00e7a fait 10 ans que les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion s'enlisent... tous les chapitres ne sont m\u00eame pas ouvert... pas un seul n'a abouti... une adh\u00e9sion un jour, vraiment envisageable?\r\nPourquoi l'Europe fait miroiter cette perspective aux Turcs ?\r\n***r\u00e9gularit\u00e9 des \u00e9lections, vous y croyez ??\r\nexemple d'Andreas Gross + Alfred Heer (udc ZH), pas sur le proc\u00e9d\u00e9 mais sur la pression sur la presse, la libert\u00e9 d'expression, etc.\r\nBulent Akarcali\r\nCette victoire de l'AKP a-t-elle renforc\u00e9 la main de Racip Tayyip Erdogan face \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ? \r\nQue devrait-faire l'Europe pour la Turquie ? \r\nL'AKP veut-il vraiment une adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ? Avec la r\u00e9pression des disisndents, le caract\u00e8re de plus en plus religieux du gouvermenent, l'affaiblissement de l'Etat de droit, le contr\u00f4le des m\u00e9dias... on a l'impression que le pays se d\u00e9tourne des valeurs europ\u00e9ennes...\r\nun plan d'action commun UE-Turquie est-il conciliable avec l'exercice du pouvoir du gouvernement turc?\r\nErdohan peut-il contribuer \u00e0 rechercher une issue politique en Syrie? l'UE est directement concern\u00e9e vu l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s syriens en Europe....  ou sera-t-il davantage obnubil\u00e9 par la question kurde?", "alternativeExcerpt": ["Quel impact aura la victoire \u00e9crasante du parti du pr\u00e9sident Erdogan en Turquie pour ses relations avec l'Union europ\u00e9enne? Les dossiers o\u00f9 les n\u00e9gociations sont en cours ne manquent pas: la crise des r\u00e9fugi\u00e9s et m\u00eame l'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE. Le d\u00e9bat entre Bulent Akarcali, membre de l'AKP, ancien ministre turc et Marc Pierini, ancien ambassadeur de l'UE en Turquie."], "alternativeTitle": ["Quel impact aura le triomphe d'Erdogan sur les relations de la Turquie avec l'UE? / FOR_2015-11-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien ministre turc de Recep Tayyip Erdogan", "name": "Akarcali, B\u00fclent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Papa Talon, acteur fun\u00e9raire \u00e0 Kinshasa", "id": "sound-6C7B9AF1-17A4-47E0-A903-337B3673459D", "thematicGeographicals": ["Congo", "Kinshasa"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "mort (philosophie)", "com\u00e9dien", "mort (biologie)"], "excerpt": "A Kinshasa, lors d'un enterrement, les proches du d\u00e9funt peuvent faire appel \u00e0 des \"acteurs fun\u00e9raires\".\r\nPendant quelques dizaines de minutes, ces com\u00e9diens sont pay\u00e9s pour faire rire l'assembl\u00e9e, mais aussi pour raconter la vie du mort et en tirer des le\u00e7ons de morale.\r\n--- plus value ---\r\nD'une c\u00e9r\u00e9monie de fun\u00e9railles au cours o\u00f9 il forme des acteurs fun\u00e9raires, Papa Talon nous fait d\u00e9couvrir son surprenant m\u00e9tier.Un reportage de Aur\u00e9lie Fontaine r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 02.11.2015", "Papa Talon, acteur fun\u00e9raire \u00e0 Kinshasa / DET_2015-11-02T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 02.11.2015", "Papa Talon, acteur fun\u00e9raire \u00e0 Kinshasa / DET_2015-11-02T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["A Kinshasa, lors d'un enterrement, les proches du d\u00e9funt peuvent faire appel \u00e0 des \"acteurs fun\u00e9raires\".\n\nPendant quelques dizaines de minutes, ces com\u00e9diens sont pay\u00e9s pour faire rire l'assembl\u00e9e, mais aussi pour raconter la vie du mort et en tirer des le\u00e7ons de morale.", "A Kinshasa, lors d'un enterrement, les proches du d\u00e9funt peuvent faire appel \u00e0 des \"acteurs fun\u00e9raires\".\n\nPendant quelques dizaines de minutes, ces com\u00e9diens sont pay\u00e9s pour faire rire l'assembl\u00e9e, mais aussi pour raconter la vie du mort et en tirer des le\u00e7ons de morale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Voyageur", "name": "Fontaine, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181174", "ece-7181173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le bras de fer continue \u00e0 Neuch\u00e2tel entre Genolier et les autorit\u00e9s", "id": "sound-839041F8-17E3-4F4F-A462-4ADBCA133215", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bras de fer continue \u00e0 Neuch\u00e2tel entre Genolier et les autorit\u00e9s12h30 H\u00f4pital priv\u00e9 vs public \r\nLes responsables du Groupe Genolier-Neuch\u00e2tel ont souffl\u00e9 le chaud et le froid ce matin en conf\u00e9rence de presse. Pour eux, la planification hospitali\u00e8re neuch\u00e2teloise est inacceptable. Ils ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 fait recours. Dans le m\u00eame temps, le groupe, qui poss\u00e8de les cliniques de La Providence et de Montbrillant, se dit ouvert \u00e0 une n\u00e9gociation sur la Convention collective de travail de la sant\u00e9. Un double message, Roger Guignard, pour faire pression sur les autorit\u00e9s et les syndicats...", "alternativeExcerpt": ["Les responsables du Groupe Genolier-Neuch\u00e2tel consid\u00e8rent que la planification hospitali\u00e8re neuch\u00e2teloise est inacceptable. Ils ont annonc\u00e9 avoir fait recours. Dans le m\u00eame temps, le groupe se dit ouvert \u00e0 une n\u00e9gociation sur la Convention collective de travail de la sant\u00e9. Un double message qui cherche \u00e0 faire pression sur les autorit\u00e9s et les syndicats."], "alternativeTitle": ["Le bras de fer continue \u00e0 Neuch\u00e2tel entre Genolier et les autorit\u00e9s  / 12H30_2015-11-02T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant dans le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les coccinelles agacent en automne", "id": "sound-A50B5CC0-EFCD-4A7E-A54D-302DAD224775", "durationSec": 577, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coccinelle"], "excerpt": "G\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es, pour leur r\u00f4le \u00e9cologique et pour leur apparence sympathique, les b\u00eates \u00e0 bon dieu agacent en cette p\u00e9riode automnale. En raison du rafraichissement saisonnier, les coccinelles asiatiques se mettent au chaud et envahissent les habitations.\r\nPour en savoir plus sur ces insectes envahissants, Huma Khamis a invit\u00e9 Alexandre Aebi, du Laboratoire de biologie du sol de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["G\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es, pour leur r\u00f4le \u00e9cologique et pour leur apparence sympathique, les b\u00eates \u00e0 bon dieu agacent en cette p\u00e9riode automnale. En raison du rafraichissement saisonnier, les coccinelles asiatiques se mettent au chaud et envahissent les habitations. Pour en savoir plus sur ces insectes envahissants, Huma Khamis a invit\u00e9 Alexandre Aebi, du Laboratoire de biologie du sol de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Les coccinelles agacent en automne / CQFD_2015-11-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laboratoire de biologue du sol de l'UNINE,Laboratoire de biologie du sol de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et ", "name": "Aebi, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : L'ayran de l'unit\u00e9 turque", "id": "sound-0186CBEC-2DCB-417A-84AF-8499C5420AD2", "durationSec": 146, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ayran de l'unit\u00e9 turque( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(L'AYRAN DE L'UNITE TURQUE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye, au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Turquie...(l'AKP, le parti du pr\u00e9sident Erdogan a regagn\u00e9 la majorit\u00e9 absolue/n'a pas regagn\u00e9 la majorit\u00e9 absolue: \u00e0 pr\u00e9ciser, merci.), la boisson nationale, n'a elle pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9tr\u00f4n\u00e9e. L'Ayran sera toujours le compagnon de tous les turcs...\r\nL'ayran, c'est une boisson lact\u00e9e mousseuse... Elle accompagne tous les mets typiques de la cuisine turque. Cette cuisine, elle \u00e9tait l'une des plus riche et rayonnante au temps de l'empire ottoman. Cuisine de cour, avec des traditions qui ont laiss\u00e9 des traces... La Turquie d'aujourd'hui, on ne la d\u00e9crira pas politiquement, mais g\u00e9ographique. C'est le carrefour de l'Asie et de l'Europe... Alors bien s\u00fbr, ily a des h\u00e9ritages commun des pays voisins comne la Gr\u00e8ce, L'iran ou les pays des Balkans... tous ont leur kebap par exemple.. Le d\u00f6ner Kebap, symbole d'identit\u00e9 turque? C'est l'image que \u00e7a donne chez nous peut-\u00eatre, mais pas sp\u00e9cialement au soin m\u00eame des r\u00e9gions turques... Non... C'est bien l'ayran qui fera la diff\u00e9rence..\r\n***Vous venez d'\u00e9voquer une boisson lactt\u00e9e mousseuse.. mais encore...\r\nL'ayran, c'est la boisson vedette qui accompagnera tous les plats. L'ayran, c'est simplement du yogourth nature, avec de l'eau et un peu de sel. Il a l'aspect d'un frapp\u00e9...parfois tr\u00e8s mousseux.. quant il est bien battu...Parfois cette mousse, elle est obtenu gr\u00e2ce \u00e0 pertit tonneau suspendu et pouss\u00e9 comme une balan\u00e7oire. Effet mousse garanti...Et surtout l'ayran se sert tr\u00e8s froid.  Dans les r\u00e9gions rurales d'Anatolie, c'est un symbole d'accueil. A  Istanbul ou dans la capitale Ankara, m\u00eame  Mcdonald  propose syst\u00e9matiquement en plus ou \u00e0 la place du coca un verre d'ayran pour accompagner ses traditionnels burgers...250 mililitres. Sans mousse... Elle est insexistante , j'ai v\u00e9rifi\u00e9\r\n***Le yogurth qui sert de base \u00e0 cet ayran, il est fabriqu\u00e9 \u00e0 partir de lait, j'imagine, mais lequel?\r\nTraditionellement de lait de brebis, mais on utilise maintenant tout aussi bien le lait de vache et de ch\u00e8vre... Il y a en a m\u00eame qui m\u00e9langent. L'\u00e9quilibre n'est jamais le m\u00eame, comme dans un parlement.. Vous voyez qu'on revient toujours \u00e0 la politique.. Ah, \u00e0 ce propos, alors qu'il \u00e9tait premier ministre, en avril 2013, Recep Tayip Erdogan a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 que l'Ayran \u00e9tait LA Boisson des turque.. et il a cit\u00e9 son grand-p\u00e8re qui lui a sugg\u00e9r\u00e9 de faire de l'ayran une boisson nationale, pour former une g\u00e9n\u00e9ration saine... Un argument qui a peut-\u00eatre fait pencher la balance (ou non) aux \u00e9lections de hier...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Turquie, le go\u00fbt des autres s\u2019arr\u00eate sur la boisson nationale turque: l\u2019ayran. Un lait mousseux l\u00e9g\u00e8rement sal\u00e9 qui fait l\u2019identit\u00e9 du peuple turc, bien avant le d\u00f6ner kebab. Toutes appartenances politiques confondues.", "Au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Turquie, le Go\u00fbt des autres s\u2019arr\u00eate sur la boisson nationale turque: l\u2019ayran. Il s'agit d'un lait mousseux l\u00e9g\u00e8rement sal\u00e9 qui fait l\u2019identit\u00e9 du peuple turc, bien avant le d\u00f6ner kebab - toutes appartenances politiques confondues.", "Au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Turquie, le Go\u00fbt des autres s\u2019arr\u00eate sur la boisson nationale turque: l\u2019ayran. Il s'agit d'un lait mousseux l\u00e9g\u00e8rement sal\u00e9 qui fait l\u2019identit\u00e9 du peuple turc, bien avant le d\u00f6ner kebab - toutes appartenances politiques confondues."], "alternativeTitle": ["L\u2019ayran de l\u2019unit\u00e9 turque", "L\u2019ayran de l\u2019unit\u00e9 turque / JDM_2015-11-02T07:26:00_le-gout-des-autres", "L\u2019ayran de l\u2019unit\u00e9 turque / JDM_2015-11-02T07:26:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199203", "ece-7199186"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral de r\u00eave (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6431D42B-BFF2-4328-9BB1-B7ECD155B714", "durationSec": 55, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral de r\u00eave (1/5)", "Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral de r\u00eave (1/5) / NMT_2015-11-02T07:15:00_avis-de-recherche", "Un conseiller f\u00e9d\u00e9ral de r\u00eave (1/5) / NMT_2015-11-02T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180951", "ece-7180935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences la victoire de l'AKP aura-t-elle sur la question kurde?", "id": "sound-E9E030A4-0D0C-4729-B6A0-C0F0DFF2DF39", "durationSec": 476, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles cons\u00e9quences la victoire de l'AKP aura-t-elle sur la question kurde?LANCEMENT 1 / Turquie\r\nC'est un retour au confort, en Turquie, pour l'AKP de l'islamo-conservateur Recep Tayip Erdogan. Il a retrouv\u00e9 la majorit\u00e9 absolue au Parlement, lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives du week-end...\r\nOn s'interrogera dans quelques instants avec notre invit\u00e9 sur les cons\u00e9quences de ce vote pour la question kurde, mais juste avant, Patrick Chaboudez... vous avez lu la presse internationale et le mot qui revient souvent, c'est \"triomphe\" !\r\n  DIR ST LS\r\nbla bla\r\n*** EGF. Un pays divis\u00e9. et une \u00e9lection qui s'est d\u00e9roul\u00e9e dans un climat tendu. qui a jou\u00e9 en faveur d'Erdogan.\r\nbla bla\r\nBonjour Ozcan (\"Odjan\") Yilmaz !\r\n DIR TEL ** 77\r\nOzcan  YILMAZ, charg\u00e9 de cours au Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de l'empire ottoman et de la quesiton kurde\r\n- Erdogan a promis aux Turcs la stabilit\u00e9 s'ils lui faisaient confiance. De la stabilit\u00e9: c'est ce qu'ils vont obtenir ? Est-ce que la Turquie est partie pour \u00eatre plus stable ?\r\n\t- tendance autoritaires et liberticides d'Erdogan s'en trouvent-elles renforc\u00e9es ?\r\n- comment qualifier le nouvel \u00e9quilibre des forces politiques en Turquie ?\r\n- le parti pro-kurde HDP a de nouveau r\u00e9ussi \u00e0 passer le seuil des 10% pour \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 au Parlement. Il avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 le premier parti pro-kurde de l'histoire de la Turquie \u00e0 le faire. Il se confirme comme \u00e9tant une force avec qui il faut compter ?\r\n\t- qu'est-ce que \u00e7a implique pour Erdogan ?\r\n\t\t- menace ?\r\n\t- ce parti (HDP) repr\u00e9sente-t-il plus que les Kurdes, les aspirations kurdes ? Quoi ?\r\n- quels sont les liens entre le parti poliique qu'est le HDP et le PKK qui pratique, lui, la lutte arm\u00e9e ?\r\n\t- PKK contribue \u00e0 la violence qui mine la Turquie ?\r\n\t\t- le PKK a-t-il contribu\u00e9 \u00e0 renforcer Erdogan en lui donnant un ennemi violent contre lequel se positionner ?\r\n- question kurde est l\u00e0 et bien l\u00e0... \u00e0 l'avant-plan ?!\r\n\t- r\u00f4le des Kurdes qui se battent contre le groupe EI...\r\n\t- marche vers un r\u00e8glement de la question kurde ? vers un Kurdistan \u00e0 cheval sur la Syrie, l'Irak et la Turquie ?\r\n>>> VIRGULE 4\r\n=================================================================================\r\nDemirtas (hdp)\r\nrencontre un \u00e9cho au-del\u00e0 de la communaut\u00e9 kurde, du c\u00f4t\u00e9 de la gauche de la gauche, proche des gauches europ\u00e9ennes, progressiste (f\u00e9ministe, la\u00efc, anti-homophobe, ..)\r\nIl a su capitaliser sur le mouvement \"occupy gezi\" d'il y a trois ans pour incarner aussi ces aspirations d'une Turquie urbaine, progressiste, \"europ\u00e9enne\".\r\nMais cette composante n'est que l'une des composantes. La principale, c'est la dimensions identitaire kurde, bien s\u00fbr.\r\nToutefois, selon Yilmaz, c'est porteur d'espoir que le hdp ait pu s\u00e9duire au-del\u00e0 du vote communautaire. Le pays est tellement polaris\u00e9 aujourd'hui.\r\nLe Hdp avait remport\u00e9 13% aux l\u00e9gislatives de juin: il avait cr\u00e9\u00e9 la surprise, et s'\u00e9tait positionn\u00e9 comme une  menace pour l'akp.\r\nDepuis l'attentat du 10 octobre, demirtas s'est fait discret, a men\u00e9 une campagne en demie-teinte.\r\nSelon yilmaz, le hdp ne pourra pas faire plus qu'en juin (il pr\u00e9disait 10%, ce qui, \u00e0 l'heure o\u00f9 j'\u00e9cris, semble \u00eatre le score av\u00e9r\u00e9), il avait atteint sa progression maximale.\r\nMais il demeure une menace importante pour la toute puissance d'erdogan. Le hdp a d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 l'akp aupr\u00e8s de l'\u00e9lectorat conservateur dans les r\u00e9gions kurdes.\r\nQuels rapports en le hdp et le pkk?\r\n(Le fr\u00e8re de demirtas est membre du pkk, a fait de la prison, se bat actuellement en syrie).\r\nYilmaz: impossible de comprendre le hdp sans le pkk. Le parti d'ailleurs ne d\u00e9savoue pas la lutte arm\u00e9e du pkk, l\u00e9gitim\u00e9e, dans sa logique par l'oppression. Mais on ne peut pas r\u00e9duire le hdp \u00e0 une filae soft et lib\u00e9rale du pkk.\r\nLa sociologie des deux partis est par contre compl\u00e8tement diff\u00e9rente.\r\nErdogan a pratiqu\u00e9 une strat\u00e9gie de d\u00e9l\u00e9gitimation \u00e0 l'\u00e9gard du hdp en agitant l'\u00e9pouvantail du pkk.\r\nRetour de la question kurde \u00e0 l'avant-plan?\r\nPers\u00e9cution des kurdes par l'ei, guerre et remise en question des fronti\u00e8res de la r\u00e9gion et retour des violences communautaires en Turquie, tout cela contribue \u00e0 remettre en lumi\u00e8re la question kurde, jamais r\u00e9gl\u00e9e.. Est-ce que \u00e7a veut dire qu'aujourd'hui,\r\nUne r\u00e9solution de la crise syrienne passe aussi in\u00e9vitablement par une r\u00e9solution de la question kurde. Et si oui, quelles solutions? Statuts sp\u00e9ciaux, degr\u00e9s d'autonomie...ou cr\u00e9ation d'un Kurdistan, \u00e0 cheval sur la Syrie, l'Irak et la Turquie?\r\nYilmaz: c'est bien s\u00fbr le cauchemar d'erdogan et des pays voisins.\r\nUme chose est s\u00fbre, les exaction de l'ei et la r\u00e9sistance des peshmergas ont soud\u00e9 les kurdes par del\u00e0 les fronti\u00e8res et leurs divisions et renforc\u00e9 un sentiment d'appartenance unitaire.", "alternativeExcerpt": ["En Turquie, l'AKP de l'islamo-conservateur Recep Erdogan  a retrouv\u00e9 la majorit\u00e9 absolue au Parlement, lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives du week-end. Quelles cons\u00e9quences pour la question kurde? L'interview d'Ozcan Yilmaz, charg\u00e9 de cours au Global Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de l'empire ottoman et de la question kurde."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences la victoire de l'AKP aura-t-elle sur la question kurde? / TUM_2015-11-02T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours au Global Institute ", "name": "Yilmaz, Ozcan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199171"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Magic Leap", "id": "sound-471BE998-E877-4606-A839-950C099AD97E", "durationSec": 160, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l'entreprise.", "alternativeExcerpt": ["La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l\u2019entreprise.", "La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l\u2019entreprise.", "La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l\u2019entreprise."], "alternativeTitle": ["Magic Leap", "Magic Leap / NMT_2015-11-02T08:35:00_clic", "Magic Leap / NMT_2015-11-02T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180950", "ece-7180934"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 02.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A20E1F6-590F-43F0-B119-9E97625F0723", "durationSec": 105, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-11-02T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le retour du vinyle (1/2)", "id": "sound-CF557022-6C61-4D6E-A809-9B03D8CFC020", "thematicGeographicals": ["Mathod", "Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 551, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque noir", "discoth\u00e8que (service)", "mode sociale", "industrie audiovisuelle"], "excerpt": " Le retour du disque vinyle est en train de sauver de la d\u00e9bandade le secteur moribond de l'industrie du disque. Quelles solutions pour r\u00e9 \u00e9couter de la musique sur disque vinyle? O\u00f9 trouver des albums anciens ou vendre ceux qu'on a stock\u00e9s dans la cave?\r\nAvec Toni Fortunato, le disquaire de Transfert Music \u00e0 Yverdon, et Charles Perrin de Gramophile Mathod.", "alternativeExcerpt": ["Le retour du disque vinyle est en train de sauver de la d\u00e9bandade le secteur moribond de l\u2019industrie du disque. Quelles solutions pour r\u00e9 \u00e9couter de la musique sur disque vinyle? O\u00f9 trouver des albums anciens ou vendre ceux qu'on a stock\u00e9s dans la cave? Avec Toni Fortunato, le disquaire de Transfert Music \u00e0 Yverdon, et Charles Perrin, de Gramophile Mathod."], "alternativeTitle": ["Le retour du vinyle (1/2) / OEP_2015-11-02T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "disquaire, Transfert Music \u00e0 Yverdon", "name": "Fortunato, Toni", "type": "Participant"}, {"role": "collectionneur de 78t, Gramophile Mathod", "name": "Perrin, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181242"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Valentino le pousseur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB163200-986D-4E97-9903-A51BDDC368CF", "durationSec": 150, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Valentino le pousseur", "Valentino le pousseur / SUPER_2015-11-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Valentino le pousseur / SUPER_2015-11-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180982", "ece-7180976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer Demain: le robot des champs", "id": "sound-7E87DEA1-2BEB-4582-9578-669F883C995C", "durationSec": 306, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EcoRobotix"], "thematicThemes": ["herbicide", "robotique", "futurologie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tanner, Steve\r\nQui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? \"On en parle\" s'associe une nouvelle fois au concours \"Inventer Demain\" qui, pour cette 2\u00e8me \u00e9dition, s'est \u00e9largi \u00e0 d'autres r\u00e9gions de France ainsi qu'\u00e0 toute la Suisse. D\u00e9couvrez du 2 au 20 novembre 2015, les 12 finalistes du concours parmi lesquels seront choisis les 3 candidats suisses et les 3 fran\u00e7ais qui participeront \u00e0 l'\u00e9mission TTC sp\u00e9ciale du 30 novembre prochain sur RTS Un. Aujourd'hui : Un robot d\u00e9sherbant pour les cultures, avec Steve Tanner, de la soci\u00e9t\u00e9 EcoRobotix.\r\n--- plus value ---\r\nEcoRobotix: le robot des champs", "alternativeExcerpt": ["Qui sera le meilleur entrepreneur innovant de l\u2019ann\u00e9e 2015? \"On en parle\" s\u2019associe une nouvelle fois au concours \"Inventer Demain\" qui, pour cette 2\u00e8me \u00e9dition, s\u2019est \u00e9largi \u00e0 d\u2019autres r\u00e9gions de France ainsi qu\u2019\u00e0 toute la Suisse. D\u00e9couvrez du 2 au 20 novembre 2015, les 12 finalistes du concours parmi lesquels seront choisis les 3 candidats suisses et les 3 fran\u00e7ais qui participeront \u00e0 l\u2019\u00e9mission TTC sp\u00e9ciale du 30 novembre prochain sur RTS Un. Aujourd\u2019hui : Un robot d\u00e9sherbant pour les cultures, avec Steve Tanner, de la soci\u00e9t\u00e9 EcoRobotix."], "alternativeTitle": ["Inventer Demain: le robot des champs / OEP_2015-11-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de EcoRobotix", "name": "Tanner, Steve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le crash de l'Airbus A321 russe pourrait nuire au tourisme de l'Egypte", "id": "sound-4707E774-53A7-4C8C-85CB-66D3F9517E92", "durationSec": 66, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le crash de l'Airbus A321 russe pourrait nuire au tourisme de l'Egypte12h30 Crash sina\u00ef suite\r\nEt ce crash de l'avion russe dans le Sina\u00ef ne pouvait pas tomber \u00e0 pire moment pour l'Egypte. Selon les professionnels du tourisme c'est en effet le d\u00e9but de la haute saison russe. Au Caire Alexandre Buccianti  \r\nAvec trois millions de touristes en 2014, les Russes \u00e9taient la bou\u00e9e de sauvetage qui permettait \u00e0 cette industrie vitale pour l'Egypte de flotter encore apr\u00e8s la d\u00e9sertion des Occidentaux. Mais les voyagistes ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 enregistrer des annulations de r\u00e9servations de la part des touristes russes. Mauvaise maintenance ou terrorisme ne change rien \u00e0 la chose. Les voyageurs qui annulent ne veulent tout simplement pas prendre de risques. Politiquement, par contre, les excellentes relations entre Le Caire et Moscou n'ont pas \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es. Au contraire. L'Egypte a m\u00eame fait un geste en laissant Moscou prendre la direction de l'enqu\u00eate puisque les bo\u00eetes noires retrouv\u00e9es dans le Sina\u00ef seront d\u00e9pouill\u00e9es en Russie. Il est vrai que cela permet aussi de d\u00e9tourner l'attention m\u00e9diatique vers Moscou. AB/Pour RTS info/LC Alexandre Buccianti", "alternativeExcerpt": ["Le crash de l\u2019avion russe dans le Sina\u00ef ne pouvait pas tomber \u00e0 un pire moment pour l\u2019Egypte. Selon les professionnels du tourisme, c\u2019est en effet le d\u00e9but de la haute saison russe."], "alternativeTitle": ["Le crash de l'Airbus A321 russe pourrait nuire au tourisme de l'Egypte / 12H30_2015-11-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199226"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Moufles et vernis \u00e0 ongles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F30DD36D-360B-4851-BA06-B1AD912097F5", "durationSec": 164, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-02T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-11-02T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180969", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180969", "ece-7180959"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : L'aur\u00e9ole", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96B11503-3587-4CE6-B2F9-B1F53A35FCE8", "durationSec": 36, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2015-11-02T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2015-11-02T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180946", "ece-7180929"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ariane Epars : \"Carnet(s) du lac\" (Ed. H\u00e9ros-Limite, 2015)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-50A8EC88-8B7E-49BD-B390-BA6D5726D8EA", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une artiste \u00e9crit tous les jours \u00e0 la fen\u00eatre de sa chambre. Ariane Epars observe les variations m\u00e9t\u00e9orologiques, elle note, transcrit. Les carnets de l'artiste n'ont pas de vocation litt\u00e9raire. Pourtant il y a \u00e9criture. Po\u00e9sie de la juxtaposition des observations. L'ouvre d'Ariane Epars est discr\u00e8te, subtile. Elle s'empare d'un espace, d'un territoire. Et l'investit au jour le jour, mais sans grande d\u00e9monstration.Pourtant quelque chose se passe, quelque chose a chang\u00e9. C'est aussi le processus des carnets. Et l'espace est l'\u00e9criture. L'\u00e9criture et le paysage qu'elle voit changer, en de constantes variations atmosph\u00e9riques et sonores, d'heures en heures, \u00e0 la fen\u00eatre de sa chambre.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 02.11.2015", "Entre les lignes du 02.11.2015", "Ariane Epars : \"carnet(s) du lac\" / ELL_2015-11-02T11:04:15_entre-les-lignes", "Ariane Epars : \"carnet(s) du lac\" / ELL_2015-11-02T11:04:15_entre-les-lignes"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180864", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Epars, Ariane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Epars, Ariane", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7180864", "ece-7180863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mot du jour : En berne", "id": "sound-DC9C6C78-4801-451E-843D-1D9DAAE43609", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En berne(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(LE MOT DU JOUR INDIC) \r\n(Mot du jour : (en) berne)  \r\nUn dimanche de deuil national hier en Russie, apr\u00e8s la catastrophe a\u00e9rienne qui a cout\u00e9 la vie \u00e0 224 personnes. Les drapeaux ont \u00e9t\u00e9 mis en berne ; berne, votre mot du jour, Georges Pop .\r\nUn mot tr\u00e8s \u00e9trange ! Rien \u00e0 voir \u00e9videmment avec la ville f\u00e9d\u00e9rale. L'expression en berne et le mot berne nous viennent du langage de la marine et vraisemblablement du hollandais \u00ab berm \u00bb qui voulait dire bord dans le sens d'ourlet, car un drapeau roul\u00e9 sur lui-m\u00eame ressemble \u00e0 un ourlet. A l'\u00e9poque de la marine \u00e0 voile, les Hollandais \u00e9taient de fameux  navigateurs et les marins fran\u00e7ais ont adopt\u00e9 cette expression, telle quelle. Et lorsqu'ils ramenaient leurs couleurs le long du mat, ils parlaient eux aussi de drapeau en berm, avec un m .  Mais progressivement le m se transforme en n. C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne assez banal qui porte un nom plut\u00f4t alambiqu\u00e9 : d\u00e9labialisation . (labial \u00e0 propos des l\u00e8vres)  \u00c7a veut tout simplement dire qu'on abandonne le m qui se prononce avec les l\u00e8vres, pour le n qui lui s'articule avec la langue. On passe donc de berm \u00e0 berne .Et le mot aujourd'hui ne s'utilise que dans sa forme adverbiale : en berne . L'expression  d\u00e9signe cette tradition d\u00e9sormais universelle qui consiste en signe de deuil \u00e0 abaisser le drapeau national \u00e0 mi-hauteur de son mat. La tradition existe partout, sauf en Arabie Saoudite. Pourquoi ? Eh bien parce que le drapeau saoudien porte la profession de foi de l'Islam, selon laquelle il n'y a pas de divinit\u00e9 en dehors de Dieu et que Mahomet  est son proph\u00e8te. Donc pas question de baisser le drapeau saoudien, m\u00eame \u00e0 la mort du souverain du Royaume.  Quant \u00e0 notre ville f\u00e9d\u00e9rale,  son nom - nous l'avons tous appris \u00e0 l'\u00e9cole - nous le devons \u00e0 un ours (baer en allemand) que son fondateur, le duc Berthold de Z\u00e4hringen a tu\u00e9 ; exploit dont il \u00e9tait parait-il tr\u00e8s fier ..", "alternativeExcerpt": ["On s'int\u00e9resse ce lundi matin \u00e0 l'expression \"en berne\".", "On s'int\u00e9resse ce lundi matin \u00e0 l'expression \"en berne\".", "On s'int\u00e9resse ce lundi matin \u00e0 l'expression \"en berne\"."], "alternativeTitle": ["En berne", "En berne / JDM_2015-11-02T07:15:00_le-mot-du-jour", "En berne / JDM_2015-11-02T07:15:00_le-mot-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7007232.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199207", "ece-7199189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Turquie: le pr\u00e9sident Erdogan redresse la barre", "id": "sound-9A07FA01-264D-40BB-BF19-1EA69B34B604", "durationSec": 304, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Turquie: le pr\u00e9sident Erdogan redresse la barre \r\nCanevas direct 07h15:\r\n* Les 54 millions d'\u00e9lecteurs turcs ont apport\u00e9 leur confiance au Parti de la Justice et du D\u00e9veloppement avec 49% des voix, ce qui lui apporte 312 si\u00e8ges au Parlement sur 550. L'AKP a r\u00e9ussi \u00e0 remarquablement redresser la barre par rapport \u00e0 son \u00e9chec de juin dernier, \u00e0 quoi cela est-il du ?\r\n- Les \u00e9lecteurs turcs ne voulaient plus de l'instabilit\u00e9.\r\n* Dans la soir\u00e9e le Pr\u00e9sident a f\u00e9licit\u00e9 le chef du parti, Ahmet Davutoglu, qui devrait \u00eatre reconduit comme premier ministre ; mais cette victoire n'est pas totale pour lui ?\r\n- Le Pr\u00e9sident voulait 400 d\u00e9put\u00e9s pour changer la constitution, eh bien il devra tout abandonner son projet de r\u00e9forme constitutionnelle pour faire passer le pays au syst\u00e8me.\r\n* Hier soir, le Pr\u00e9sident Erdogan a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9bellion kurde ; quel est son message, que peut-on attendre sur la question kurde ?\r\n- Pour Monsieur Erdogan, la victoire de l'AKP est un message adress\u00e9 au PKK.", "alternativeExcerpt": ["Les 54 millions d\u2019\u00e9lecteurs turcs ont apport\u00e9 leur confiance au Parti de la Justice et du D\u00e9veloppement du pr\u00e9sident Recep Erdogan avec 49% des voix, ce qui lui apporte 312 si\u00e8ges au Parlement sur 550. L\u2019AKP a r\u00e9ussi \u00e0 remarquablement redresser la barre par rapport \u00e0 son \u00e9chec de juin dernier."], "alternativeTitle": ["Turquie: le pr\u00e9sident Erdogan  redresse la barre / JDM_2015-11-02T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Lilly Wood and The Prick, groupe de folk (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B72A415-EE7D-477C-8BAB-085C9C18D738", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lilly Wood and The Prick"], "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "Lilly Wood and The Prick, c'est un duo form\u00e9 par Nili Hadida et Benjamin Cotto. Leur titre \"Prayer in C\" remix\u00e9 par Robin Schulz a rythm\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 2014. Benjamin Luis leur a tendu son micro \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Shadows\", \u00e0 para\u00eetre le 13 novembre 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe ", "name": "Cotto, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe", "name": "Hadida, Nili", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "duo fran\u00e7ais", "name": "Lilly Wood and The Prick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-8C982165-CEF6-4B1F-B119-19FFF0CD4E3B", "durationSec": 175, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Souper de soutien le 7 novembre 2015 \u00e0 18h \u00e0 Yverdon organis\u00e9 par cette association qui, depuis de longues ann\u00e9es, met en place divers projets de soutien au village kenyan de Khachonge et sa r\u00e9gion.\r\n--- plus value ---\r\nAlfred Fl\u00fcckiger et Evelyne Wamalwa se sont rencontr\u00e9s au Kenya. Mari\u00e9s en 1995 \u00e0 Lausanne, ils consacrent depuis lors une partie de leur temps et de leurs revenus \u00e0 aider les habitants de Khachonge, le village natal d'Evelyne. Situ\u00e9e \u00e0 l'Ouest du Kenya et frontali\u00e8re avec l'Ouganda, cette r\u00e9gion rurale est tr\u00e8s pauvre, d\u00e9pourvue d'\u00e9lectricit\u00e9, fortement touch\u00e9e par le SIDA, et conna\u00eet diff\u00e9rents probl\u00e8mes dus \u00e0 son \u00e9loignement des centres d\u00e9velopp\u00e9s.Le but de l'action des Fl\u00fcckiger est de favoriser le d\u00e9veloppement de cette r\u00e9gion au moyen de diverses actions dans le domaine de l'\u00e9ducation, de l'autonomie et de la sant\u00e9. Le fait que les projets soient assum\u00e9s \u00e9galement par les gens du village cr\u00e9e des emplois et assure que les besoins les plus prioritaires soient couverts en premier. Ils ont cr\u00e9\u00e9 un dispensaire ainsi qu'un orphelinat pour h\u00e9berger les enfants dont les parents ont \u00e9t\u00e9 victimes du SIDA. Le dispensaire fonctionne soigne actuellement plus de 3'000 personnes par an. L'association parraine une vingtaine d'enfants pour qu'ils aillent au bout de leur scolarit\u00e9, apprennent un m\u00e9tier et soient autonomes et elle a aussi mis sur pied un atelier de couture qui produit des kits de serviettes hygi\u00e9niques lavables qui permettent aux jeunes filles qui ont leurs r\u00e8gles de ne plus manquer l'\u00e9cole. Pr\u00e9sentation des projets 2014-2015 d\u00e8s 18h suivie du traditionnel repas. Si l'endroit est nouveau (ASSO Yverdon, rue de la Jonction 6 \u00e0 Yverdon), le repas lui sera traditionnel: chapatis, lentilles, pilau et desserts. R\u00e9servations au 024 433 22 11 ou par mail: webmaster@help-khachonge.org", "alternativeExcerpt": ["Souper de soutien le 7 novembre 2015 \u00e0 18h \u00e0 Yverdon organis\u00e9 par cette association qui, depuis de longues ann\u00e9es, met en place divers projets de soutien au village kenyan de Khachonge et sa r\u00e9gion. ", "Souper de soutien le 7 novembre 2015 \u00e0 18h \u00e0 Yverdon organis\u00e9 par cette association qui, depuis de longues ann\u00e9es, met en place divers projets de soutien au village kenyan de Khachonge et sa r\u00e9gion. ", "Souper de soutien le 7 novembre 2015 \u00e0 18h \u00e0 Yverdon organis\u00e9 par cette association qui, depuis de longues ann\u00e9es, met en place divers projets de soutien au village kenyan de Khachonge et sa r\u00e9gion. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.11.2015", "Chacun pour tous du 02.11.2015", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2015-11-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181180", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181180", "ece-7181179"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Smoking / No smoking", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3FF0CAE-57F6-4D6C-A6E0-1AD146653CD6", "durationSec": 172, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Smoking / No smoking", "Smoking / No smoking / NMT_2015-11-02T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Smoking / No smoking / NMT_2015-11-02T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180949", "ece-7180933"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Susurrer des mots doux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEABC687-5108-4438-9754-B439ECBB5E99", "durationSec": 113, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Susurrer des mots doux", "Susurrer des mots doux / OTWO_2015-11-02T11:35:00_hotline", "Susurrer des mots doux / OTWO_2015-11-02T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180968", "ece-7180958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les mutations g\u00e9n\u00e9tiques des champignons du fromage", "id": "sound-1CB2D81F-C731-4B5C-AF28-B129EC6B821E", "durationSec": 655, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Anouck Merz vous propose un voyage dans le monde microscopique des moisissures. Une \u00e9quipe de chercheurs fran\u00e7aise vient de d\u00e9couvrir que certains champignons des fromages, les Penicillium, \u00e9taient capable de s'\u00e9changer des g\u00eanes pour mieux s'y d\u00e9velopper.\r\nLes d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte avec Emilie Dumas, chercheuse au laboratoire ESE Ecologie, syst\u00e9matique et \u00e9volution.", "alternativeExcerpt": ["Anouck Merz vous propose un voyage dans le monde microscopique des moisissures. Une \u00e9quipe de chercheurs fran\u00e7aise vient de d\u00e9couvrir que certains champignons des fromages, les Penicillium, \u00e9taient capable de s\u2019\u00e9changer des g\u00eanes pour mieux s\u2019y d\u00e9velopper.\n\nLes d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte avec Emilie Dumas, chercheuse au laboratoire ESE Ecologie, syst\u00e9matique et \u00e9volution."], "alternativeTitle": ["Les mutations g\u00e9n\u00e9tiques des champignons du fromage  / CQFD_2015-11-02T10:04:15_chronique", "CQFD du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Airbus russe tomb\u00e9 en Egypte \u00e9tait en excellent \u00e9tat, affirme la compagnie", "id": "sound-7C40D47E-73C8-4EBF-8FA8-A8760EE03E59", "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "L'Airbus russe tomb\u00e9 en Egypte \u00e9tait en excellent \u00e9tat, affirme la compagnie12h30 Crash silence Poutine\r\nLes causes du crash de l'avion russe en Egypte samedi dernier sont toujours inconnues, mais la compagnie a\u00e9rienne vient de tenir une conf\u00e9rence de presse. Elle affirme que l'avion \u00e9tait en excellent \u00e9tat technique et que seule une action externe peut expliquer le crash de l'avion en Egypte, Isabelle Cornaz.\r\nC'est la seule explication que nous voyons, a d\u00e9clar\u00e9 le vice-directeur de la compagnie a\u00e9rienne Kogalymavia, Selon lui, un tel airbus ne peut pas se d\u00e9sint\u00e9grer en l'air sans qu'un \u00e9l\u00e9ment externe ne provoque l'accident. La compagnie a aussi affirm\u00e9, contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit pr\u00e9c\u00e9demment,\u00a0 que les pilotes n'avaient pas essay\u00e9 d'entrer en contact avec les contr\u00f4leurs a\u00e9riens au sol. L'\u00e9quipage n'a pas \u00e9t\u00e9 en mesure d'envoyer un signal de d\u00e9tresse, perdant certainement le contr\u00f4le d\u00e8s le d\u00e9but de la catastrophe, estime la compagnie a\u00e9rienne. L'hypoth\u00e8se d'un acte terroriste a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 dans un premier temps par les autorit\u00e9s russes et \u00e9gyptiennes, m\u00eame si l'acte a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par le groupe \u00e9tat islamique. Mais le porte-parole du Kremlin vient d'affirmer qu'il ne fallait rejeter d\u00e9sormais aucune hypoth\u00e8se. Les experts eux estiment qu'il est peu probable que le groupe \u00e9tat islamique dispose des moyens n\u00e9cessaire pour abattre un avion \u00e0 9000 m\u00e8tres d'altitude, mais ils n'excluent pas qu'un bombe ait pu exploser, par exemple, \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'avion. \r\nLe porte-parole du Kremlin s'est exprim\u00e9, mais en revanche, le pr\u00e9sident russe n'a toujours pas pris la parole publiquement depuis le d\u00e9but de l'accident.\r\nNon, il n'a publi\u00e9 deux tr\u00e8s brefs communiqu\u00e9s notamment pour d\u00e9clarer le journ\u00e9e d'hier journ\u00e9e de deuil, mais il n'est pas apparu en public. \u00ab\u00a0O\u00f9 est notre leader national\u00a0\u00bb, se demande notamment un journaliste d'opposition. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le pr\u00e9sident russe tarde \u00e0 appara\u00eetre lors de situations pourtant exceptionnelles. Mais cette fois-ci, son absence constate avec la mobilisation du reste des autorit\u00e9s russes. Trois ministres, celui des transports, des situations d'urgence et celle de la sant\u00e9 sont tr\u00e8s actifs. Le pr\u00e9sident lui ne dit rien, certainement tr\u00e8s emprunt\u00e9 encore par l'absence de certitude concernant les causes du drame. Il va de soi que si le groupe \u00e9tat islamique est responsable, ce drame aura de lourdes implications pour le kremlin.", "alternativeExcerpt": ["Les causes du crash de l\u2019avion russe en Egypte samedi dernier sont toujours inconnues. La compagnie a\u00e9rienne Metrojet a tenu une conf\u00e9rence de presse ce lundi o\u00f9 elle affirme que l'Airbus A321 \u00e9tait en excellent \u00e9tat technique et que seule une action externe peut expliquer le crash de l\u2019avion."], "alternativeTitle": ["L'Airbus russe tomb\u00e9 en Egypte \u00e9tait en excellent \u00e9tat, affirme la compagnie / 12H30_2015-11-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7219920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les techniques de patinage: le b.a.-ba des sports sur glace", "id": "sound-10847FFE-C261-4BDF-BDCE-05B10A4DBB6E", "durationSec": 274, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Gr\u00fctter, professeur de patinage \u00e0 Gen\u00e8ve,  ancien entra\u00eeneur de St\u00e9phane Lambiel\r\nLes techniques de patinage: le b.a.-ba des sports sur glace(JDM Sports Matin) \r\n(LES TECHNIQUE DU PATINAGE ARTISTIQUE  POUR LES HOCKEYEURS)  \r\n2.11. SPORT MATIN - les techniques de patinage \r\n*********Bonjour Alain Th\u00e9voz !\r\n-\tBonjour Simon !\r\n*********Vous allez nous parler du patinage qui est la base des disciplines sur glace qui regroupent le patinage artistique, le patinage de vitesse, le short track ou encore le hockey sur glace.\r\n-\tLes techniques sont enseign\u00e9es aux enfants \u00e0 partir de 3-4 ans sous la forme d'animation ou de jeux ;\r\n-\tLes d\u00e9butants d\u00e9veloppent le sens de l'\u00e9quilibre et de la coordination en s'appuyant sur un c\u00f4ne ou un tabouret qui restent le meilleur apprentissage pour commencer le patinage. \r\n*********Mais les techniques sont multiples. avec le patinage avant, le patinage arri\u00e8re, le freinage, l'arr\u00eat. \r\n-\t.le patinage \u00e0 droite, \u00e0 gauche, en \u00e9quilibre sur une jambe, apprendre \u00e0 tomber et \u00e0 se relever.\r\n-\tLa base est fondamentale : elle pr\u00e9pare le patineur \u00e0 s'orienter vers une des disciplines de glace.\r\n*********Le patinage artistique semble assez complexe avec - aussi - les sauts, les figures sur une lame.\r\n-\tLe patinage artistique d\u00e9veloppe une excellente technique pour les pivots et la puissance. \r\n-\tEn Russie ou au Canada, on sugg\u00e8re aux jeunes hockeyeurs de commencer par le patinage artistique - avec les patins de l'artistique - pour bien assimiler les techniques. \r\n-\tPeter Gr\u00fctter est professeur de patinage \u00e0 Gen\u00e8ve, et ancien entra\u00eeneur de St\u00e9phane Lambiel, double Champion du monde et une m\u00e9daill\u00e9 d'argent aux Jeux Olympiques de Turin de 2006.\r\nITW Peter Gr\u00fctter 1     \t(dur\u00e9e : 31'')\r\n-\tLe hockey sur glace a \u00e9volu\u00e9... Les matches se gagnent - aussi - dans les duels.\r\n-\tLe hockeyeur doit d\u00e9velopper des aptitudes et une agilit\u00e9 pour changer rapidement de direction afin d'\u00e9viter les charges.  \r\n-\tLes techniques du patinage artistique est un enseignement tr\u00e8s riche pour les hockeyeurs. Peter Gr\u00fctter.\r\nITW Peter Gr\u00fctter 2\t\t(dur\u00e9e : 41'')\r\n*********Tr\u00e8s int\u00e9ressant les propos de Peter Gr\u00fctter. Alain, les hockeyeurs suisses ont-ils recours aux professeurs de patinage artistique pour parfaire leur coup de patin ?\r\n-\tOui mais principalement suite \u00e0 des d\u00e9marches personnelles alors qu'au Canada et aux Etats-Unis, les \u00e9quipes int\u00e8grent cet enseignement dans leur entra\u00eenement hebdomadaire.\r\n*********Concr\u00e8tement, comment cela se passe-t-il ? Les hockeyeurs ne vont pas faire des sauts et la pirouette \u00ab Denise Biellmann \u00bb. \r\n-\tAvec l'\u00e9quipement, c'est impossible. (m\u00eame sans \u00e9quipement, je les d\u00e9fie d'essayer.). \r\n-\tIls sont enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9s (jambi\u00e8res, coudi\u00e8res, \u00e9pauli\u00e8res, gants, casque, etc.).\r\n-\tIls font - avec leurs patins de hockey - les m\u00eames exercices que les patineurs et patineuses artistiques. dans des espaces restreints - on appelle \u00e7a des \u00ab carr\u00e9s \u00bb -, et ils travaillent la puissance, les changements de rythme. D'abord sans canne ; puis avec une canne ; et enfin en contr\u00f4lant un puck. \r\n*********Le power-skating se d\u00e9veloppe en Suisse ?\r\n-\tIl commence \u00e0 entrer dans les mours. \r\n-\tUne professeure de patinage me faisait remarquer que certains papas machos avaient du mal \u00e0 confier leurs gar\u00e7ons \u00e0 une femme issue du patinage artistique..\r\n-\tDes clubs en Suisse - le Club des Patineurs de Morges notamment - proposent des cours priv\u00e9s ou semi-priv\u00e9s aux hockeyeurs. mais les heures de glace disponibles se font rares.\r\n-\tIl existe une demande... Les hockeyeurs suisses ont pris conscience - aujourd'hui - de l'importance du patinage pour r\u00e9ussir une carri\u00e8re chez les professionnels.\r\n*********Sport Matin sign\u00e9 Alain Th\u00e9voz. Bonne journ\u00e9e !\r\nSi je suis trop long, on supprime la derni\u00e8re question/r\u00e9ponse... ou tu me poses la question et je m'arr\u00eate aux papas machos (l'anecdote est sympa).", "alternativeExcerpt": ["Le patinage est la base des disciplines sur glace qui regroupent le patinage artistique, le patinage de vitesse, le short track ou encore le hockey sur glace, une base fondamentale pour tous les sportifs sur glace.", "Le patinage est la base des disciplines sur glace qui regroupent le patinage artistique, le patinage de vitesse, le short track ou encore le hockey sur glace. C'est m\u00eame une base fondamentale pour tous les sportifs sur glace.", "Le patinage est la base des disciplines sur glace qui regroupent le patinage artistique, le patinage de vitesse, le short track ou encore le hockey sur glace. C'est m\u00eame une base fondamentale pour tous les sportifs sur glace."], "alternativeTitle": ["Les techniques de patinage: le b.a.-ba des sports sur glace", "Les techniques de patinage: le b.a.-ba des sports sur glace / JDM_2015-11-02T06:36:00_sport-matin", "Les techniques de patinage: le b.a.-ba des sports sur glace / JDM_2015-11-02T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199217", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199217", "ece-7199200"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Droop Lion & The Gladiators au Fri-son", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5B4B7B0-155F-4CF4-A8AB-05CF65ED6605", "durationSec": 342, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La salle de concert du centre de Fribourg accueillait jeudi 29 octobre 2015 les l\u00e9gendes du roots reggae, d\u00e9sormais accompagn\u00e9es par Droop Lion, un jeune artiste jama\u00efcain sautillant et bondissant.", "alternativeExcerpt": ["La salle de concert du centre de Fribourg accueillait jeudi 29 octobre 2015 les l\u00e9gendes du roots reggae, d\u00e9sormais accompagn\u00e9es par Droop Lion, un jeune artiste jama\u00efcain sautillant et bondissant.", "La salle de concert du centre de Fribourg accueillait jeudi 29 octobre 2015 les l\u00e9gendes du roots reggae, d\u00e9sormais accompagn\u00e9es par Droop Lion, un jeune artiste jama\u00efcain sautillant et bondissant.", "La salle de concert du centre de Fribourg accueillait jeudi 29 octobre 2015 les l\u00e9gendes du roots reggae, d\u00e9sormais accompagn\u00e9es par Droop Lion, un jeune artiste jama\u00efcain sautillant et bondissant."], "alternativeTitle": ["Droop Lion & The Gladiators au Fri-son", "Droop Lion & The Gladiators au Fri-son / NMT_2015-11-02T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Droop Lion & The Gladiators au Fri-son / NMT_2015-11-02T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180938", "ece-7180922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "David Burnett, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B780A2B9-81E5-4BE0-8575-063D72F1D06C", "durationSec": 2911, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnett, David"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Le photographe de presse David Burnett publie \"L'homme sans gravit\u00e9\" (Marabout) qui rassemble plus d'une centaine de photos d'athl\u00e8tes, en couleur et noir et blanc, dans les lieux Olympiques.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\"L'homme sans gravit\u00e9\" de David Burnett rassemble des photos de sportifs et sportives dans leur moment de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 lorsqu'ils transcendent  la gravit\u00e9. L'ouvrage est accompagn\u00e9 des textes de David Burnett, Raymond Depardon, Paul Fournel et Robert Pledge. Sortie en librairie le 4 novembre 2015\r\nDavid Burnett est repr\u00e9sent\u00e9 par l'agence Contact Press Images qu'il a co-fond\u00e9e en 1976 avec Robert Pledge.\r\n<http://www.davidburnett.com/>\r\n<http://www.contactpressimages.com/photographers/burnett/burnett_bio.html>\r\n<http://www.marabout.com/david-burnett>", "alternativeExcerpt": ["Le photographe de presse David Burnett publie \"L'homme sans gravit\u00e9\" (Marabout) qui rassemble plus d'une centaine de photos d'athl\u00e8tes, en couleur et noir et blanc, dans les lieux Olympiques.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["David Burnett, photographe / VER_2015-11-02T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Burnett, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-7841F496-7DB8-4F93-AF7D-B647E7CFDAFE", "durationSec": 940, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emre Goenen, politologue et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 priv\u00e9e d'Istanbul;Corine Moinat, nouvelle pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve;Bernard Rey, pr\u00e9sident ad int\u00e9rim du PLR valaisan;Thomas Nierle, pr\u00e9sident de M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8res (MSF) Suisse;Mathias Reynard, Conseiller national socialiste valaisan; Olivier Feller, Conseiller national PLR vaudois;Stefan Pichler, de l'institut KOF de recherche conjoncturelle \u00e0 Zurich et co auteur du projet pour un quot f\u00e9minin dans les entreprises;Roger Federer, joueur de tennis suisse\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D11 new/ELECTIONS TURQUES INTEGRE AVEC EMRE GOENEN) Recep Tayyip Erdogan va donc pouvoir r\u00e9gner seul sur son royaume...\r\nSon parti l'AKP, celui de la justice et du d\u00e9veloppement, a remport\u00e9 haut-la-main et c'est une surprise hier les \u00e9lections l\u00e9gilsatives en Turquie. \r\nAvec pr\u00e8s de 50% des voix, il r\u00e9cup\u00e8re, la majorit\u00e9 absolue au Parlement et pourra former seul un gouvernement...\r\nLe parlement o\u00f9 le parti pro-kurde (le HDP) a fr\u00f4l\u00e9 l'\u00e9limination apr\u00e8s \u00eatre y \u00eatre entr\u00e9 triomphalement il y a 5 mois.\r\nCe scrutin sonne comme une correction...\u00e0 coup s\u00fbr une revanche pour le pr\u00e9sident turc.\r\nJacques Allaman.\r\n(11/MULTI ELECTIONS TURQUIE REVUE PRESSE ALLEMANDE PAPIER) Erdogan en sultan...un jour peut-\u00eatre en super-pr\u00e9sident. \r\nLa perspective inqui\u00e8te la communaut\u00e9 turque d'Allemagne...\r\n\u00e0 savoir 3 millions de personnes environ.\r\nDes inqui\u00e9tudes couch\u00e9es (retranscrites) noir sur blanc ce matin dans les journaux allemands.\r\nBlandine Milcent les a lu...\r\n***La Turquie, le jour d'apr\u00e8s...nous reviendrons sur ces r\u00e9sultats et leurs cons\u00e9quences dans une dizaine de minutes avec notre correspondant \u00e0 Istanbul, J\u00e9r\u00f4me Bastion. \r\nMais dans l'imm\u00e9diat Coralie, c'est \u00e0 Gen\u00e8ve que l'on se rend...\r\n(08/GE AUDIT AEROPORT ITW CORINNE MOINAT) ...\u00e0 l'a\u00e9roport plus pr\u00e9cis\u00e9ment. \r\nPuisque la Cour des Comptes va passer au crible le pilotage des investissements de l'a\u00e9roport international. Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier soir dans Forum....\r\nLes magistrats s'int\u00e9ressent notamment au d\u00e9veloppement de l'aile Est. \r\nUn projet \u00e0 plus de 600 millions de francs.\r\nPas de quoi inqui\u00e9ter la nouvelle pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve...bien au contraire. Ecoutez Corine Moinat. \r\nCorine Moinat avec Leatitia Guinand.\r\n(06/MULTI VS 2E TOUR ETATS ITW PLR REY) En Valais \u00e0 pr\u00e9sent pas de r\u00e9volution, \u00e0 la chambre des cantons.\r\n***la citadelle PDC a vacill\u00e9 mais elle n'est pas tomb\u00e9e...\r\ntomb\u00e9e en main PLR...puisque le candidat lib\u00e9ral-radical, Pierre-Alain Grichting a \u00e9chou\u00e9 pour moins de 1500 voix...au 2\u00e8me tour.\r\nLe PDC valaisan maintient donc ses 2 fauteils au Conseil des Etats. \r\ns'y asseilleront: Jean-Ren\u00e9 Fournier, le sortant. Et Beat Rieder, l'entrant. le vainqueur d'hier...\r\nqui a eu chaud, tr\u00e8s chaud face Pierre-Alain Grichting...\r\nDans les rangs du PLR valaisan on se sent pousser des ailes...\r\nBernard Rey, pr\u00e9sident ad int\u00e9rim du parti.\r\nDes propos recueuills par Marie Giovanola.\r\n(Br\u00e8ve Falciani) En bref, l'acte 2 dans le proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani...\r\nIl reprend ce matin au Tribunal P\u00e9nal de Bellinzone apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9 le 13 octobre dernier. \r\nLe principal int\u00e9ress\u00e9 brillera par son absence et sera donc jug\u00e9 par d\u00e9faut. \r\nL'ex informaticien de HSBC est notamment poursuivi pour violation du secret bancaire et soustraction de donn\u00e9es bancaires...celles qui figuraient dans les d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bres listes \"Falciani\".\r\n(Br\u00e8ve Russie) ***Attentat ou accident...pour l'instant aucune piste n'est \u00e9cart\u00e9e pour expliquer le crash d'un avion russe samedi dans le Sina\u00ef...\r\nL'appareil s'est disloqu\u00e9 en vol \u00e0 une haute altitude d'apr\u00e8s le chef des experts a\u00e9ronautiques russes. \r\nOn ignore pourquoi. \r\nL'examen des bo\u00eetes noires est en cours. \r\nLe rappatriment des corps a d\u00e9but\u00e9. \r\nUn avion transportant 144 victimes s'est pos\u00e9 t\u00f4t ce matin \u00e0 St-P\u00e9tersbourg. \r\n224 personnes ont p\u00e9ri dans le crash. des victimes auquelles les russes ont rendu hommage hier soir.\r\n(12/REACTION MSF A L'APPEL ONU-CICR ITW NIERLE) ***\"Devant l'inhumanit\u00e9 flagrante, le monde a montr\u00e9 une paralysie troublante\". Propos tenus par Ban Ki Moon.\r\nC'\u00e9tait samedi, l'ONU et le CICR lan\u00e7ait un appel in\u00e9dit et conjoint en faveur du respect du droit humanitaire...plus fr\u00e9quemment viol\u00e9. dernier exemple, le bombardement d'un hopital de MSF au Y\u00e9men lundi pass\u00e9.\r\nPour Thomas Nirl\u00e9 pr\u00e9sident de M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8res Suisse ces d\u00e9clarations n'auront malheureusement pas d'impact...r\u00e9el. \r\n***Comment faire bouger les choses, les politiques...existe-t-il encore aujourd'hui un espace humanitaire neutre et prot\u00e9g\u00e9? L'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35 est  le fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse...Nago Humbert.\r\n(D3/REMISE EN QUESTION REFORMES EWS (ANGLE FAMILLE)) Retour en Suisse...\r\nla r\u00e9forme du droit familial, l'extension du pacs aux couples h\u00e9t\u00e9ro, la police de l'\u00e9galit\u00e9 salariales...autant de projets qui pourrait passer \u00e0 la trappe...\r\npourquoi \u00e7a?\r\nEn raison du d\u00e9part d'Eveline Widmer-Schlumpf!\r\nAvec l'arriv\u00e9e probable d'un second UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le gouvernement risque de redevenir plus conservateur. Certaines r\u00e9formes soci\u00e9tales sont donc menac\u00e9es. \r\nMuriel Ballaman.\r\n(D4/PLUS DE FEMMES DANS CONSEILS ADMINISTRATION) ***apr\u00e8s l'\u00e9galit\u00e9 salariale...la repr\u00e9sentation des femmes en entreprises...\r\nPlusieurs pays europ\u00e9ens veulent introduire des quotas.\r\nLa Norv\u00e8ge et l'Espagne l'ont fait. L'Allemagne et la France y songent et pendant ce temps...les \u00e9conomistes cherchent un moyen de contourner ces quotas! \r\nEt ils l'ont peut-\u00eatre trouv\u00e9 Katja Schaer...\r\n(22/FEDERER ROI DE BALE ITW FEDERER) ...Lui tient son quota de victoires \u00e0 B\u00e2le. Mais la plus belle c'\u00e9tait hier! \r\nRoger Federer le dit lui-m\u00eame. Son 7\u00e8me sacre hier, \u00e0 domicile, en final du Swissindoors, face \u00e0 Rapha\u00ebl Nadal est son succ\u00e8s le plus important! \r\nVous avez certainement envie de savoir pourquoi?\r\n...\r\nEt bien voil\u00e0 l'explication du b\u00e2lois:\r\nL'enfant du pays au micro d'Herv\u00e9 Borsier...\r\nUne victoire que Roger Federer a ficel\u00e9e en 3 sets: 6-3 5-7 6-3.\r\n(Br\u00e8ve Sport) On troque la balle contre le ballon, rond...\r\nLa victoire pour la d\u00e9faite. \r\nCelle de Sion hier \u00e0 Lugano, d\u00e9faite 3 \u00e0 0. \r\nOn parle \u00e9videmment de football, super ligue.\r\nSion qui affrontera B\u00e2le en quart de finale de la Coupe de Suisse...un remake de la derni\u00e8re finale...\r\nOn saura le 12 ou le 13 d\u00e9cembre si la Coupe de Suisse reste au FC Sion ce que le PDC valaisan est \u00e0 la Chambre des cantons...\r\n((13 victoires pour Sion, 150 ans de pr\u00e9sence pour le PDC valaisan au Conseil des Etats))\r\nDans la ligue du dessous. \r\nMatch nul entre Lausanne et le Mont, d\u00e9faite de Neuch\u00e2tel Xamax face \u00e0 Winterthour et victoire de Bienne sur Aarau.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Proche-Orient+Rabin)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-11-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2015-11-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199213", "ece-7199196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9ant de l'informatique HP se scinde en deux pour survivre", "id": "sound-D87E466F-C34D-4A53-84C7-77799151426B", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le g\u00e9ant de l'informatique HP se scinde en deux pour survivre12h30 Fin de HP - Mama\u00efs\r\nC'est officiellement la fin d'un g\u00e9ant am\u00e9ricain de l'informatique.. Ou presque: Hewlet-Packard, en perte de vitesse, sera remplac\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Wall Street par deux soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es s\u00e9paremment. HP mise sur la scission de ses activit\u00e9s pour se relancer. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, on peut parler d'un divorce de la derni\u00e8re chance pour une ancienne gloire de la Sillicon Valley...\r\nOui, tel un empire aux abois, HP se divise non pas pour r\u00e9gner, mais pour rena\u00eetre. C'est Meg Whitman, l'actuelle pr\u00e9sidente, qui sonnera la cloche tout \u00e0 l'heure \u00e0 Wall Street pour le lancement de la cotation de HP Entreprise... Cette premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 sera concentr\u00e9e sur les services et les produits pour les soci\u00e9t\u00e9s. La deuxi\u00e8me, HP Inc, regroupera ce que nous connaissions le mieux... le coeur de m\u00e9tier historique: les ordinateurs et les imprimantes... Le PC est un march\u00e9 d\u00e9prim\u00e9 dans lequel Hewlett-Packard a d\u00e9j\u00e0 perdu sa premi\u00e8re l'an dernier face \u00e0 Lenovo.\r\nFr\u00e9d\u00e9ric, m\u00eame avec cette scission, HP n'est pas encore tir\u00e9e d'affaire... \r\nNon d'abord car HP est critiqu\u00e9 pour sa lenteur de r\u00e9action... La scission avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mise sur la table en 2011: mais le patron de l'\u00e9poque a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 avant de passer \u00e0 l'acte... Ensuite, le pari est risqu\u00e9: HP mise sur les services au entreprises, le stockage de donn\u00e9es... Or dans ce secteur, le groupe perd d\u00e9j\u00e0 des parts de march\u00e9 face \u00e0 Dell March\u00e9 du PC ... Les ventes de PC reculent historiquement depuis??? Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 grignot\u00e9 par les tablettes, ce secteur est phagocyt\u00e9 par les g\u00e9ants d'Amazon... P r\u00e9alise ce qu'avait IBM en ??? a Le d\u00e9fi est immense: HP d\u00e9cline depuis son apog\u00e9e en 2011L'ombre d'abord de Carly Fiorina, aujourd'hui candidate aux primaires r\u00e9publicaines. Elle a jet\u00e9 dans sa campagne son bilan \u00e0 la t\u00eate d'HP qu'elle a vait dirig\u00e9e entre 1999 et 2004... P\u00e9riode faste, mais r\u00e9sultat controvers\u00e9:  le rachat de Compaq en 2002 pour devenir le premier constructeur au monde. La suite est d\u00e9sastreuse: HP a us\u00e9 trois patrons, br\u00fbl\u00e9 des milliards de dollars en acquisitions on\u00e9reuses et licenci\u00e9 des milliers d'emplois. En 2008, HP pesai  \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs de notre rubrique \u00e9conomique", "alternativeExcerpt": ["Hewlet-Packard, g\u00e9ant am\u00e9ricain de l'ordinateur personnel, sera remplac\u00e9 lundi \u00e0 Wall Street par deux soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es diff\u00e9rentes. HP, en perte de vitesse, mise d\u00e9sormais sur la scission de ses activit\u00e9s pour se relancer."], "alternativeTitle": ["Le g\u00e9ant de l'informatique HP se scinde en deux pour survivre / 12H30_2015-11-02T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199223"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Batterie syst\u00e8me out", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB9C8F7C-5494-4C4D-9320-78E2241EE9A9", "durationSec": 125, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Batterie syst\u00e8me out", "Batterie syst\u00e8me out / NMT_2015-11-02T08:15:00_minute", "Batterie syst\u00e8me out / NMT_2015-11-02T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180947", "ece-7180930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : L'absence de feu rouge, argument touristique pour le canton du Jura", "id": "sound-87B12D81-E3DF-427C-8759-5E420B46CB4D", "durationSec": 397, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Alian Berret, chef du service d'information et de la communication;Jean Bianchi, ancien inspecteur des routes, \u00e0 la retraite;Pascal Mertenat,  chef du service d'infrastructure dans le canton du JU;Guillaume Lachat,. directeur de Jura Tourisme\r\nL'absence de feu rouge, argument touristique pour le canton du Jura(INTERCITES LE JURA ET SES ZEROS FEUX ROUGES) C'est d'une singularit\u00e9 jurassienne dont on va vous parler ce matin \u00e0 l'enseigne d'InterCit\u00e9s... Et elle a refait surface durant la campagne \u00e9lectorale qui s'ach\u00e8vera dimanche avec le 2e tour de l'\u00e9lection au gouvernement... Le canton du Jura n'a pas de feux rouges... \r\nHormis ceux des passages \u00e0 niveaux et des chantiers, il n'existe aujourd'hui aucun feu de signalisation pour r\u00e9guler le trafic. Une particularit\u00e9 qui n'est pas si anecdotique que cela, comme va vous le raconter notre correspondant dans le Jura, Ga\u00ebl Klein.     \r\n6'00\r\n((......\r\nEt pourtant il y a eu des feux rouges dans le Jura, au nombre de deux. Le dernier a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 en 1999 \u00e0 l'entr\u00e9e du Pont de la Malti\u00e8re \u00e0 Del\u00e9mont interdit aujourd'hui \u00e0 la circulation automobile\r\nEt aujourd'hui, les responsables des routes dans le Jura ont le m\u00eame discours.\r\nEt c'est si rare qu'on en a fait un argument de promotion comme nous l'explique dans son bureau \u00e0 Saignel\u00e9gier le directeur de Jura Tourisme, Guillaume Lachat.\r\nAh oui, un d\u00e9tail encore, pas de feux rouges dans le Jura, mais tout de m\u00eame 83 giratoires selon le site internet de l'administration cantonale.))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Hormis ceux des passages \u00e0 niveaux et des chantiers, il n\u2019existe aucun feu de signalisation pour r\u00e9guler le trafic dans le canton du Jura. Une particularit\u00e9 qui n\u2019est pas si anecdotique que cela.", "Depuis plus de 15 ans, il n'y a plus de feu de signalisation sur les routes jurassiennes, hormis aux passages \u00e0 niveau et en cas de chantier. Le canton en a fait un argument de promotion touristique.", "Depuis plus de 15 ans, il n'y a plus de feu de signalisation sur les routes jurassiennes, hormis aux passages \u00e0 niveau et en cas de chantier. Le canton en a fait un argument de promotion touristique."], "alternativeTitle": ["Le canton du Jura n\u2019a pas de feux rouges", "Le canton du Jura n\u2019a pas de feux rouges / JDM_2015-11-02T06:18:00_intercites", "Le canton du Jura n\u2019a pas de feux rouges / JDM_2015-11-02T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199210", "ece-7199192"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Haka", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01EAE12D-1CEE-4469-AEE3-C67A81F91D16", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Haka", "Haka / NMT_2015-11-02T07:39:26_pige", "Haka / NMT_2015-11-02T07:39:26_pige"], "imageURL": "//www.rts.ch/7219267.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180944", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180944", "ece-7180927"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique [2/2] (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-315580FF-0A81-4896-861D-6C4B1021D9DF", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henry, Pierre", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "musique concr\u00e8te"], "excerpt": "Pierre Henry et Beethoven (La 10e Remix), la collaboration avec Nicolas Sch\u00f6ffer et le d\u00e9but du compagnonnage avec Maurice B\u00e9jart. \u00c0 consulter Michel Chion. Pierre Henry, Fayard, 2003 (\u00e9dition revue, enrichie).  (En nouvelle diffusion)", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 02.11.2015", "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique II (1/5) / DAE_2015-11-02T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 02.11.2015", "Pierre Henry, la travers\u00e9e magn\u00e9tique II (1/5) / DAE_2015-11-02T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Pierre Henry et Beethoven (La 10e Remix), la collaboration avec Nicolas Sch\u00f6ffer et le d\u00e9but du compagnonnage avec Maurice B\u00e9jart. \u00c0 consulter Michel Chion. Pierre Henry, Fayard, 2003 (\u00e9dition revue, enrichie).\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 novembre 2014)", "Pierre Henry et Beethoven (La 10e Remix), la collaboration avec Nicolas Sch\u00f6ffer et le d\u00e9but du compagnonnage avec Maurice B\u00e9jart. \u00c0 consulter Michel Chion. Pierre Henry, Fayard, 2003 (\u00e9dition revue, enrichie).\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 24 au 28 novembre 2014)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Producteur-pr\u00e9sentateur/trice", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180878", "ece-7180877"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Maurice Sandoz: Contes suisses (1/5) : Le fauteuil", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56D4FBFC-8F67-4C4B-A62A-737ED014F4D1", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Docteur en chimie, collectionneur et m\u00e9c\u00e8ne, grand voyageur aussi, Maurice Sandoz se voue tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 la litt\u00e9rature et \u00e0 la musique. On lui doit entre autres des r\u00e9cits fantastiques dont les plus connus ont \u00e9t\u00e9 traduits en cinq langues, ainsi que divers recueils de po\u00e8mes, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et r\u00e9cits de voyages.Il publie ses \"Contes suisses\" en 1956, un recueil r\u00e9\u00e9dit\u00e9 de nos jours aux \u00e9ditions de l'Aire.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 02.11.2015", "Maurice Sandoz: Contes suisses (1/5) / IMA_2015-11-02T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 02.11.2015", "Maurice Sandoz: Contes suisses (1/5) / IMA_2015-11-02T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Le fauteuil\"", "\"Le fauteuil\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sandoz, Maurice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7180881", "ece-7180880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: plaidoyer pour une\" forte t\u00eate\"!", "id": "sound-FC10CF18-4CB0-4DE7-86CD-246373D7AF9A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roger Guignard: plaidoyer pour une\" forte t\u00eate\"!(\"PLAIDOYER POUR UNE FORTE TETE\") Plaidoyer pour une \u00ab\u00a0forte t\u00eate\u00a0\u00bb\u00a0! Commentaire de Roger Guignard\r\n((Le syst\u00e8me politique dans lequel nous vivons, un r\u00e9gime de coalition forc\u00e9e, poss\u00e8de d'\u00e9videntes vertus qui dissimulent mal, pourtant, un d\u00e9faut \u00e0 peine cach\u00e9\u00a0: celui de porter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des candidats tellement consensuels, tellement engonc\u00e9s dans la culture du compromis, qu'ils en perdent tout relief. Comment expliquer sinon que des hommes de l'envergure d'un Pierre-Yves Maillard ou d'un Jean Studer, \u00e0 gauche, ou qu'une PLR comme Karin Keller-Sutter n'aient jamais \u00e9t\u00e9 adoub\u00e9s par le Parlement\u00a0? La Suisse craint les fortes t\u00eates, c'est bien connu, et n'aime pas les temp\u00e9raments bien tremp\u00e9s.\r\nCe pr\u00e9alable pour dire qu'au contraire de nombreux observateurs, nous avons la faiblesse d'esp\u00e9rer que le 9 d\u00e9cembre prochain, l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale d\u00e9signera \u00a0un UDC \u00ab\u00a0pur sucre\u00a0\u00bb. Un homme, puisque malheureusement les femmes n'entrent pas en ligne de compte, .un homme profil\u00e9, bien ancr\u00e9 dans la mouvance du canal historique zurichois. Non, pas un clone de Christophe Blocher, une vraie \u00ab\u00a0tronche\u00a0\u00bb, oui, mais coll\u00e9giale et qui contraint les autres membres de l'Ex\u00e9cutif \u00e0 se situer, \u00e0 prendre parti clairement. Imaginons ce Monsieur X proclamant sa ferme opposition \u00e0 une sortie rapide du nucl\u00e9aire, ou aux \u00e9nergies renouvelables\u00a0: \u00a0il obligera alors les deux PLR \u00e0 choisir leur camp, \u00e0 dire o\u00f9 sont leurs vraies priorit\u00e9s\u00a0! Et s'il s'agit du grison Heinz Brand, d\u00e9fenseur d'une ligne dure et si f\u00e9ru sur le dossier br\u00fblant de l'asile, qu'il fasse valoir ses excellentes solutions\u00a0: voil\u00e0 qui imposera \u00e0 ses coll\u00e8gues, une fois encore, de sortir de leur r\u00e9serve, de trancher sur de r\u00e9elles alternatives. \r\nUne forte t\u00eate UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\u00a0? C'est l'assurance de solides empoignades, y compris et peut-\u00eatre surtout \u00e0 droite, et alors\u00a0? C'est \u00e0 ce prix que vit une d\u00e9mocratie. A ce prix que se prennent les d\u00e9cisions qui marquent une g\u00e9n\u00e9ration\u00a0!))", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me politique dans lequel nous vivons, un r\u00e9gime de coalition forc\u00e9e, poss\u00e8de d\u2019\u00e9videntes vertus qui dissimulent mal, pourtant, un d\u00e9faut \u00e0 peine cach\u00e9: celui de porter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des candidats tellement consensuels, tellement engonc\u00e9s dans la culture du compromis, qu\u2019ils en perdent tout relief.", "Le syst\u00e8me politique dans lequel nous vivons, un r\u00e9gime de coalition forc\u00e9e, poss\u00e8de d\u2019\u00e9videntes vertus qui dissimulent mal, pourtant, un d\u00e9faut \u00e0 peine cach\u00e9: celui de porter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des candidats tellement consensuels, tellement engonc\u00e9s dans la culture du compromis, qu\u2019ils en perdent tout relief.", "Le syst\u00e8me politique dans lequel nous vivons, un r\u00e9gime de coalition forc\u00e9e, poss\u00e8de d\u2019\u00e9videntes vertus qui dissimulent mal, pourtant, un d\u00e9faut \u00e0 peine cach\u00e9: celui de porter au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des candidats tellement consensuels, tellement engonc\u00e9s dans la culture du compromis, qu\u2019ils en perdent tout relief."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: plaidoyer pour une\" forte t\u00eate\"!", "Roger Guignard: plaidoyer pour une\" forte t\u00eate\"! / JDM_2015-11-02T06:51:00_signature", "Roger Guignard: plaidoyer pour une\" forte t\u00eate\"! / JDM_2015-11-02T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199212", "ece-7199194"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 02.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62BACBDC-42C8-4781-A97E-2510A2502929", "durationSec": 62, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-02T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-02T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180940", "ece-7180923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Ca sent le sapin! Lecture de textes autour de la mort", "id": "sound-87AFEA0A-610A-49CA-97EB-093B85E6E62F", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "mort (biologie)", "cimeti\u00e8re"], "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : Teuscher, Madeleine\r\n\"  Fable exotique \" extrait de \"  Tout le cimeti\u00e8re en parle \" de Marie-Ange Guillaume, aux \u00e9ditions Points\r\n\"  Le d\u00e9funt \" extrait de \"  Les autres, c'est toujours rien que des sales types \" de Jacques A. Bertrand, aux \u00e9ditions Fayard.\r\n \"  Enterrement \" extrait de \"  C'est tous les jours comme \u00e7a \" de Pierre Autin-Grenier, aux \u00e9ditions Finitude", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.11.2015", "Ca sent le sapin / REVE_2015-11-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.11.2015", "Ca sent le sapin / REVE_2015-11-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Fable exotique\", extrait de \"Tout le cimeti\u00e8re en parle\" de Marie-Ange Guillaume, aux \u00e9ditions Points. \n\n\"Le d\u00e9funt\", extrait de \"Les autres, c\u02b9est toujours rien que des sales types\" de Jacques A. Bertrand, aux \u00e9ditions Fayard. \n\n\"Enterrement\", extrait de \"C\u02b9est tous les jours comme \u00e7a\" de Pierre Autin-Grenier, aux \u00e9ditions Finitude.", "\"Fable exotique\", extrait de \"Tout le cimeti\u00e8re en parle\" de Marie-Ange Guillaume, aux \u00e9ditions Points. \n\n\"Le d\u00e9funt\", extrait de \"Les autres, c\u02b9est toujours rien que des sales types\" de Jacques A. Bertrand, aux \u00e9ditions Fayard. \n\n\"Enterrement\", extrait de \"C\u02b9est tous les jours comme \u00e7a\" de Pierre Autin-Grenier, aux \u00e9ditions Finitude."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181216", "ece-7181215"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 02.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F193ABB4-ACB9-4057-99C5-123A53A1182D", "durationSec": 253, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-02T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-02T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180942", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180942", "ece-7180925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Yann Lambiel se d\u00e9voile un peu dans \"Get up!\"", "id": "sound-18EF1AA8-245F-4FF2-B122-3E54259E6FA3", "durationSec": 432, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yann Lambiel, imitateur valaisan\r\nYann Lambiel se d\u00e9voile un peu dans \"Get up!\"12h30 Lambiel invit\u00e9 \r\nBonjour Yann Lambiel. Vous \u00eates en direct de notre studio de Sion. Vous avez d\u00e9laiss\u00e9 pour quelques minutes les r\u00e9p\u00e9titions de \"Get Up!\"...\r\n*** On vient de vous entendre \u00e0 la batterie. \"Get Up!\", c'est l'occasion de d\u00e9voiler de nouvelles facettes in\u00e9dites de vos talents de musicien ?\r\n*** Vous allez jouer sous un chapiteau et proposer 4 sc\u00e8nes, 4 d\u00e9cors, 4 mises en sc\u00e8ne et 4 shows diff\u00e9rents. 4 salles aussi et un public, debout, Sans r\u00e9v\u00e9ler tout le contenu de votre spectacle, de quoi parlera \"Get Up!\"?\r\n*** Est-ce qu'on peut dire que \"Get Up!\", ce n'est pas seulement un spectacle, mais une invitation. Une invitation \u00e0 se lever, se bouger, \u00e0 danser, \u00e0 rire, \u00e0 faire la f\u00eate?\r\n***Jean-Luc Barbezat l'a dit dans le reportage d'Yves Terrani, lun des d\u00e9fis que vous vous \u00eates lanc\u00e9 avec \"Get Up!\", c'est de parler de vous. Pourquoi?\r\n***Le public aime quand un artiste se d\u00e9voile un peu ...ou un peu plus que d'habitudes...vous partagez ? \r\n***Aviez-vous un peu l'impression de tourner en rond avec vos spectacles? De faire toujours les m\u00eames choses? Vous en aviez marre?\r\n***Imitateur, humoriste, musicien, chanteur, danseur, batteur, ventriloque. Vous \u00eates un performer dou\u00e9 pour le music hall! Apr\u00e8s 19 ans de sc\u00e8ne, est-ce qu'il est facile pour vous de vous lancer dans des projets in\u00e9dits comme \"Get Up!\"? \r\n***Sans cesse se renouveler, est-ce la clef de la long\u00e9vit\u00e9 artistique ?\r\n***Se mettre en danger, c'est un moteur pour vous?\r\nMerci Yann Lambiel vous \u00e9tiez invit\u00e9 par Yves Terrani.\r\nwww.daszelt.ch.", "alternativeExcerpt": ["Imitateur, musicien, chanteur, danseur, ventriloque, l'humoriste romand Yan Lambiel se met aussi \u00e0 la batterie dans le cadre de son nouveau spectacle \"Get up!\". Il joue sous chapiteau et propose quatre sc\u00e8nes, quatre d\u00e9cors, quatre mises en sc\u00e8ne et quatre shows diff\u00e9rents, avec un d\u00e9fi: parler de lui. A voir d\u00e8s le 5 novembre en tourn\u00e9e romande.", "Imitateur, musicien, chanteur, danseur, ventriloque, l'humoriste romand Yan Lambiel se met aussi \u00e0 la batterie dans le cadre de son nouveau spectacle \"Get up!\". Il joue sous chapiteau et propose quatre sc\u00e8nes, quatre d\u00e9cors, quatre mises en sc\u00e8ne et quatre shows diff\u00e9rents, avec un d\u00e9fi: parler de lui. A voir d\u00e8s le 5 novembre en tourn\u00e9e romande.", "Imitateur, musicien, chanteur, danseur, ventriloque, l'humoriste romand Yan Lambiel se met aussi \u00e0 la batterie dans le cadre de son nouveau spectacle \"Get up!\". Il joue sous chapiteau et propose quatre sc\u00e8nes, quatre d\u00e9cors, quatre mises en sc\u00e8ne et quatre shows diff\u00e9rents, avec un d\u00e9fi: parler de lui. A voir d\u00e8s le 5 novembre en tourn\u00e9e romande."], "alternativeTitle": ["Yann Lambiel se d\u00e9voile un peu dans \"Get up!\"", "Yann Lambiel se d\u00e9voile un peu dans \"Get up!\" / 12H30_2015-11-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Yann Lambiel se d\u00e9voile un peu dans \"Get up!\" / 12H30_2015-11-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199236", "ece-7199232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Nago Humbert, fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse", "id": "sound-82F5C431-CD24-4084-B23D-3E85C68D9B6A", "durationSec": 891, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Humbert, Nago \r\nNago Humbert, fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse(NAGO HUMBERT)  \r\nC'\u00e9tait il y a exactement une semaine (lundi dernier). A Haydan, dans le nord du Yemen, cinq bombes d\u00e9truisaient un h\u00f4pital de M\u00e9decins sans fronti\u00e8re. Un \u00e9pisode qui rappelle le drame survenu au d\u00e9but du mois d'octobre \u00e0 Kunduz en Afghanistan, lorsqu'un raid am\u00e9ricain a d\u00e9truit un h\u00f4pital tenu lui aussi par MSF. MSF, qui a d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 cette semaine dans un communiqu\u00e9 \"une r\u00e9cente et significative augmentation des bombardements visant des h\u00f4pitaux en Syrie\".\r\nAutant d'exemples qui donnent tout leur sens aux propos tenus samedi par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon, et par le pr\u00e9sident du CICR Peter Maurer... De Gen\u00e8ve, ils ont lanc\u00e9 un appel urgent \u00e0 la r\u00e9solution des conflits... Ils ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"inhumanit\u00e9 flagrante\", des conflits \"o\u00f9 les combattants d\u00e9fient les normes les plus \u00e9l\u00e9mentaires d'humanit\u00e9\"... \r\nAlors, comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0? Et comment les humanitaires peuvent-ils faire leur travail dans ce contexte si difficile?\r\nBonjour Nago Humbert, et merci d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce matin\r\nVous \u00eates le fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse, responsable de la mission Palestine et de la mission Soins palliatifs p\u00e9diatriques dans le sud... Professeur \u00e9galement \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Montr\u00e9al.\r\nPlus d'espace humanitaire prot\u00e9g\u00e9?\r\n-On \u00e9voquait tous ces cas o\u00f9 des h\u00f4pitaux ont \u00e9t\u00e9 pris pour cibles, en Afghanistan, au Yemen, en Syrie... On a un peu l'impression qu'il n'y a plus aujourd'hui d'espace humanitaire neutre et prot\u00e9g\u00e9 par les lois internationales... C'est aussi le constat que vous faites?\r\n-Les humanitaires sont devenus des cibles comme les autres?\r\n-Peter Maurer et Ban Ki-Moon parlent d'une \"inhumanit\u00e9 flagrante\"... Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\n-Comment mieux prot\u00e9ger les humanitaires? Ces h\u00f4pitaux? Est-ce m\u00eame possible?\r\n-Il y a des lieux ou comme humanitaire il ne faut plus aller?\r\n-Vous devez vous rendre en Palestine dans les prochains jours... On se souvient que l\u00e0 aussi, des cliniques ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es par les bombardements isra\u00e9liens sur Gaza, \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2014... L\u00e0 bas aussi, vous avez l'impression qu'il est toujours plus difficile de faire son travail comme humanitaire? \r\n(pour info: il pr\u00e9voit d'aller \u00e0 h\u00e9bron mais ne sait toujours pas s'il pourra y aller car les checkpoints sont ferm\u00e9s...)\r\nEncore trop d'ONG?\r\n-On l'a dit, l'humanitaire est de plus en plus souvent soumis \u00e0 l'arbitraire et \u00e0 la violence... C'est le cas notamment dans les zones de conflits... Cela dit, est-ce que l'humanitaire ne doit pas aussi faire son autocritique? A l'\u00e9poque du s\u00e9isme d'Ha\u00efti, on a entendu passablement de critiques \u00e0 l'\u00e9gard de ces ONG, trop nombreuses, pas forc\u00e9ment efficaces... Quand vous voyez par exemple la mani\u00e8re dont on a r\u00e9agi apr\u00e8s le s\u00e9isme au N\u00e9pal r\u00e9cemment, vous vous dites qu'on a tir\u00e9 les le\u00e7ons du pass\u00e9?\r\n-Il y a encore trop d'ONG pr\u00e9sentes sur le terrain?\r\nQui choisit o\u00f9 va l'ONG?\r\n-Il y a toujours plus de crises, et fatalement il faut faire des choix... Le choix d'intervenir dans telle r\u00e9gion plut\u00f4t que dans telle autre... Est-ce que vous avez l'impression de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ces choix sont faits de fa\u00e7on \u00e9quitable? \r\n(pour info: il est intarissable sur le fait que les ONG sont toujours plus d\u00e9pendantes des bailleurs de fonds, qui d\u00e9cident souvent en fonction de crit\u00e8res \u00e9motionnels...)\r\nL'\u00e9motionnel, ennemi de l'humanitaire?\r\n-Dans une tribune r\u00e9cente, Peter Maurer pr\u00e9sident du CICR a estim\u00e9 que l'un des maux de l'humanitaire aujourd'hui, c'\u00e9tait qu'il \u00e9tait trop \"politis\u00e9\"... Vous constatez la m\u00eame chose? \r\n-Le CICR a l'image d'une institution neutre... Une bonne ONG, c'est une ONG neutre?\r\nAspect militant\r\n-La devise de M\u00e9decin du Monde est je cite \"aider, soigner, t\u00e9moigner\"... Pourquoi ne peut-on pas se contenter d'aider et de soigner? Pourquoi faut-il n\u00e9cessairement y ajouter l'aspect militant? Est-ce que cet aspect militant, partisan, ne contribue pas justement \u00e0 cr\u00e9er une certaine m\u00e9fiance sur le terrain \u00e0 l'\u00e9gard des ONG?\r\n-Quand vous allez en Palestine, vous \u00eates forc\u00e9ment un peu militant, non?\r\nFinancement\r\n-L'un des probl\u00e8mes majeurs de l'humanitaire aujourd'hui, c'est le financement... en partie parce que les crises sont de plus en plus nombreuses... Et justement, c'est en partie pour r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi qu'un sommet humanitaire mondial va se tenir \u00e0 Istanbul, ce sera au mois de mai prochain... Que peut-on en attendre?\r\n(pour info: il est plut\u00f4t pessimiste)\r\nL'aide au d\u00e9veloppement, cynique?\r\n-On a beaucoup entendu de critiques ces derniers mois contre l'aide au d\u00e9veloppement... M\u00eame le prix nobel d'\u00e9conomie Angus Deacon qualifie l'aide au d\u00e9veloppement de \"cynique\"... Selon lui l'aide au d\u00e9veloppement ne permet pas de s'attaquer aux vrais probl\u00e8mes des pays pauvres qui sont la corruption et l'absence de d\u00e9mocratie... Qu'est-ce que cela vous inspire? Il faut r\u00e9former l'aide au d\u00e9veloppement, voire pourquoi pas y renoncer?\r\nLes europ\u00e9ens face \u00e0 la crise des migrants\r\n-Vous \u00e9tiez au canada ces derniers mois mais vous avez suivi les \u00e9lections en Suisse... ces \u00e9lections qui ont renforc\u00e9 la position de l'UDC... Comment l'avez-vous v\u00e9cu, ce scrutin, vous l'ancien candidat POP au conseil d'etat neuch\u00e2telois? \r\n-On parle d'un vote de la peur... d'un \u00e9lectorat un peu t\u00e9tanis\u00e9 par la crise des migrants... et en m\u00eame temps il y a un vrai \u00e9lan de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 face \u00e0 ces r\u00e9fugi\u00e9s qui affluent en europe... Cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, vous l'avez vous-m\u00eame observ\u00e9e?\r\n-On le sait, beaucoup de familles se sont propos\u00e9es pour accueillir des migrants \u00e0 leur domicile... Mais beaucoup disent s'\u00eatre heurt\u00e9es aux complications administratives... Les crit\u00e8res \u00e0 remplir sont tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res, il faut une salle de bain par requ\u00e9rant par exemple... C'est un probl\u00e8me selon vous?\r\n(note: il appr\u00e9cie la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des gens mais dit aussi \"attention \u00e0 ne pas personnaliser l'aide\")\r\n-On mentionnait dans notre journal de 7h30 l'appel de ces ONG qui d\u00e9noncent le fait que les fonds europ\u00e9ens servent davantage \u00e0 freiner l'accueil des migrants qu'\u00e0 accueillir ces migrants... C'est votre point de vue aussi?\r\n-Un popiste neuch\u00e2telois au Nationale (Denis de la Reussille)! \r\n-Et pour vous la politique c'est fini fini?\r\n(Presse 7h50) ***La revue de presse... Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux... \r\nAvec dans le Tages Anzeiger, le bilan \u00e9cologique des voitures \u00e9lectriques... bilan, Esther Coquoz, qui n'est pas sp\u00e9cialement bon...\r\nSurtout quand il s'agit de Tesla, la voiture choisie par des personnalit\u00e9s en vue comme Doris Leuthard ou encore l'homme de m\u00e9dia Roger Schawinski. Les Suisses sont les troisi\u00e8mes plus gros acheteurs de cette marque de voiture \u00e9lectrique, derri\u00e8re les Norv\u00e9giens et les N\u00e9erlandais. Or Selon une \u00e9tude de l' institut allemand de l'environnement, cit\u00e9 par le Tages anzeiger ce qui est d\u00e9cisif pour ce bilan, c'est l'origine de l'\u00e9lectricit\u00e9 utilis\u00e9e par ces v\u00e9hicules. En Allemagne, cette voiture causerait ducoup presque autant d'\u00e9missions de Co2 qu'un v\u00e9hicule \u00e0 essence. En Suisse, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine hydraulique, le bilan est plus positif. M\u00eame si aux heures de pointes la part d'\u00e9lectricit\u00e9 issue de source d'\u00e9nergie renouvelable est limit\u00e9e. \r\n***Et ces regards maitnenant, sur la victoire \u00e9crasante de Redjep Erdogan...\r\nLes regards des d\u00e9itorialistes al\u00e9maniques sur cette victore sont  tr\u00e8s inquiets, ce matin. Une dangereuse paralysie constate l'\u00e9ditorialiste duTagesanzeiger. Sans concurrence, Rejep Erdogan pourra encore r\u00e9gner sans partage .La strat\u00e9gie de l'escalade de la violence a fonctionn\u00e9. Mais on peut douter que la Turquie, avec ce vote,  gagne en stabilit\u00e9.\r\nTRiomphe et inqui\u00e9tude, commente la Neue Luzerner Zeitung. Cette \u00e9lection n'est pas une bonne nouvelle, Erdohan n'a fait que diviser son peuple.  Le calcul a \u00e9t\u00e9 payant pour erdohan estime pour sa part la NZZ, qui estime que si le pr\u00e9sident turc veut pacifier la soci\u00e9t\u00e9, il doit compl\u00e9tement r\u00e9ajuster sa politique.\r\nRedjep Erdoan... avec qu il faudra compter, analyse Alain Jourdan dans son commentaire, qu'on peut lire dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures. \r\nEt il est assez pessimiste... il n'est pas s\u00fbr que ce retour en force du parti du pr\u00e9sident turc aide \u00e0 trouver une solution au conflit syrien et \u00e0 r\u00e9soudre la crise des migrants.\r\nCar Erdogan joue un double jeu, depuis le d\u00e9but: laisser le champ libre au groupe Etat islamique et s'associer en m\u00eame temps au frappes de la coalition... c'est d'un cynisme absolu !\r\nTout le probl\u00e8me maintenant, c'est de r\u00e9ussir \u00e0 le faire jouer collectif. Mais pas s\u00fbr conclut Alain Jourdan qu'on puisse lui faire entendre raison dans la cacophonie ambiante...\r\nAvec ce vote, rench\u00e9rit Georges Maillard dans le Quotidien Jurassien, la Turquie s'\u00e9loigne du continent europ\u00e9en.\r\n***Politique suisse... et le sombre avenir du centre, Val\u00e9rie Droux...\r\nLa citation du jour, on la trouve dans Le Temps, sous la plume d'Yves Petignat, elle est de Fran\u00e7ois Mitterand \"Le centre: une vari\u00e9t\u00e9 molle de la droite\".\r\nCitation mitterandienne, et cours de physique m\u00e9canique aussi: l'immobilisme: si la roue avance, le centre ne tourne que sur lui-m\u00eame. \r\nEt l'\u00e9ditorialiste de poser ce postulat: quelle que soit la d\u00e9finition du centre politique, ce n'est gu\u00e8re \u00e9logieux. \r\nQuant \u00e0 son avenir, apr\u00e8s les \u00e9lections du 18 octobre, pas plus d'optimisme... lamin\u00e9, le centre politique risque fort de perdre son r\u00f4le de pivot et de tomber dans l'insignifiance. Et l'inutilit\u00e9.\r\n***Le parti socialiste, lui, se d\u00e9chire \u00e0 Zurich...\r\nCette affaire \u00e9voqu\u00e9e en  pleine page du Tagesanzeiger, affaire qui a \u00e9clat\u00e9 ce week-end en Suisse allmanique. La col\u00e8re de Mario Fehr, le conseiller d'Etat zurichois socialiste, en charge de la police. Les jeunes socialistes ont d\u00e9pos\u00e9  une plainte p\u00e9nale d\u00e9pos\u00e9e contre lui, \u00e0 cause de l'achat par son d\u00e9partement d'un logiciel espion type cheval de troie.   A la suite de cette plainte, Mario Fehr, de rage, a l\u00e2ch\u00e9 la carte du parti. Et cette col\u00e8re, le pr\u00e9sident du parti socialiste zurichois, Daniel Frei,  la comprend: interview\u00e9 dans le Tages anzeiger,  il estime que les jeunes du PS ont manqu\u00e9 de discernement en attaquant un des leurs.\r\n***Et ces patrons qui continuent \u00e0 rechercher des paradis fiscaux, c'est \u00e0 lire dans le Blick, Esther Coquoz.\r\nOUi le Blick qui rebondit sur l'annonce de l'installation de Daniel Vasella, l'ex patron de Novartis, \u00e0 monaco. pour rappel, La principaut\u00e9 ne pratique ni l'imp\u00f4t sur la fortune, ni celui sur le revenu.  D'autres managers ont fait de m\u00eame ce qui fait dire au journal que d'abord il s'en mettent plein les poches. Ainsi, Eric Honnegger, l'ancien pr\u00e9sident de Swissair, est parti s'installer en Autriche en 2012, Mario Corti, le fondateur de Crossair, vit d\u00e9sormais \u00e0 Boston. Tandis que Percy Barnevik, un ancien de ABB, vit d\u00e9sormais \u00e0 Londres. \r\nDe l'art maintenant... mais celui de la mode... c'est la Une et la page 3 du Temps: la nouvelle mani\u00e8re dont les jeunes consomment la mode: comme tout le reste, ou presque, c'est l'\u00e8re du low-cost. \r\nIls ne r\u00eavent plus de Chanel, d'Yves Saint-Laurent, de collections li\u00e9es \u00e0 la saison. Non, c'est acheter, tout temps, la derni\u00e8re tendance. Et elle a \u00e9t\u00e9 bien comprise par un certain nombre de cha\u00eene: soit elles proposent des t-shirt, par exemple, de moindre qualit\u00e9, soit elle change tous les 15 jours leurs assortiments, pour pousser les clients \u00e0 se d\u00e9p\u00eacher d'acheter, sous peine de rater la derni\u00e8re mode. \r\nCons\u00e9quence, c'est tout le moyen de gamme qui souffre, et des marques, am\u00e9ricaines, notamment, n'ont pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la faillite, cet \u00e9t\u00e9. \r\nAcheter pluss, plus souvent, et souvent, en ligne... c'est tout un secteur qui doit se repenser.", "alternativeExcerpt": ["Il y a exactement une semaine, cinq bombes d\u00e9truisaient un h\u00f4pital de M\u00e9decins sans fronti\u00e8re \u00e0 Haydan, dans le nord du Y\u00e9men. Cet \u00e9pisode rappelle le drame survenu au d\u00e9but du mois d'octobre \u00e0 Kunduz en Afghanistan, lorsqu'un raid am\u00e9ricain a d\u00e9truit un h\u00f4pital tenu lui aussi par MSF. L'ONG a d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 cette semaine dans un communiqu\u00e9 \"une r\u00e9cente et significative augmentation des bombardements visant des h\u00f4pitaux en Syrie\". Autant d'exemples qui donnent tout leur sens aux propos tenus samedi par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon, et par le pr\u00e9sident du CICR Peter Maurer. De Gen\u00e8ve, ils ont lanc\u00e9 un appel urgent \u00e0 la r\u00e9solution des conflits. Ils ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"inhumanit\u00e9 flagrante\", des conflits \"o\u00f9 les combattants d\u00e9fient les normes les plus \u00e9l\u00e9mentaires d'humanit\u00e9\".   Fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse, Nago Humbert est responsable de la mission Palestine et de la mission Soins palliatifs p\u00e9diatriques dans le sud. Il est \u00e9galement professeur \u00e9galement \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Montr\u00e9al.", "Nago Humbert, fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse.", "Il y a exactement une semaine, cinq bombes d\u00e9truisaient un h\u00f4pital de M\u00e9decins sans fronti\u00e8re \u00e0 Haydan, dans le nord du Y\u00e9men. Cet \u00e9pisode rappelle le drame survenu au d\u00e9but du mois d'octobre \u00e0 Kunduz en Afghanistan, lorsqu'un raid am\u00e9ricain a d\u00e9truit un h\u00f4pital tenu lui aussi par MSF. L'ONG a d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 cette semaine dans un communiqu\u00e9 \"une r\u00e9cente et significative augmentation des bombardements visant des h\u00f4pitaux en Syrie\". Autant d'exemples qui donnent tout leur sens aux propos tenus samedi par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon, et par le pr\u00e9sident du CICR Peter Maurer. De Gen\u00e8ve, ils ont lanc\u00e9 un appel urgent \u00e0 la r\u00e9solution des conflits. Ils ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"inhumanit\u00e9 flagrante\", des conflits \"o\u00f9 les combattants d\u00e9fient les normes les plus \u00e9l\u00e9mentaires d'humanit\u00e9\".   Fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse, Nago Humbert est responsable de la mission Palestine et de la mission Soins palliatifs p\u00e9diatriques dans le sud. Il est \u00e9galement professeur \u00e9galement \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Montr\u00e9al.", "Il y a exactement une semaine, cinq bombes d\u00e9truisaient un h\u00f4pital de M\u00e9decins sans fronti\u00e8re \u00e0 Haydan, dans le nord du Y\u00e9men. Cet \u00e9pisode rappelle le drame survenu au d\u00e9but du mois d'octobre \u00e0 Kunduz en Afghanistan, lorsqu'un raid am\u00e9ricain a d\u00e9truit un h\u00f4pital tenu lui aussi par MSF. L'ONG a d'ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 cette semaine dans un communiqu\u00e9 \"une r\u00e9cente et significative augmentation des bombardements visant des h\u00f4pitaux en Syrie\". Autant d'exemples qui donnent tout leur sens aux propos tenus samedi par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon, et par le pr\u00e9sident du CICR Peter Maurer. De Gen\u00e8ve, ils ont lanc\u00e9 un appel urgent \u00e0 la r\u00e9solution des conflits. Ils ont d\u00e9nonc\u00e9 une \"inhumanit\u00e9 flagrante\", des conflits \"o\u00f9 les combattants d\u00e9fient les normes les plus \u00e9l\u00e9mentaires d'humanit\u00e9\".   Fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse, Nago Humbert est responsable de la mission Palestine et de la mission Soins palliatifs p\u00e9diatriques dans le sud. Il est \u00e9galement professeur \u00e9galement \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Montr\u00e9al."], "alternativeTitle": ["Nago Humbert, fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nago Humbert", "Nago Humbert, fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse / JDM_2015-11-02T07:37:00_l-invite-du-journal", "Nago Humbert, fondateur de M\u00e9decins du Monde Suisse / JDM_2015-11-02T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7199218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199218", "ece-7199201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : La pouponni\u00e8re", "id": "sound-D126B53C-6C28-41E5-9062-09F9E3ED63AE", "durationSec": 266, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Renato Salvi, architecte de la Ville de Sion;Blaise Lovina, coordinateur de l'Espace Cr\u00e9ation\r\nLa pouponni\u00e8re(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(02.11 \"LA POUPONNIERE\")  \r\n// NEO INDIC ***\r\nCe matin, dans N\u00e9ophiles, nous partons en Valais! \r\nPlus pr\u00e9cis\u00e9ment dans une vieille b\u00e2tisse en plein centre-ville. \r\nElle date du Moyen-\u00c2ge... \r\nLe B\u00e2timent en impose, aujourd'hui encore. Si vous le voulez bien... entrons. \r\n  SON 1 OK\r\nRenato Salvi est l'architecte de la Ville de Sion. \r\nEt qu'est-ce qui nous emm\u00e8ne dans la chapelle d'un vieil hospice s\u00e9dunois? \r\nET bien la curiosit\u00e9 d'abord... mais aussi car cette b\u00e2tisse n'est plus un hospice. Au fil des ans, son r\u00f4le social s'est modifi\u00e9. \r\n  SON 2\r\nHospice, puis H\u00f4pital... d'accord; ce qui ne nous dit toujours pas ce que nous faisons dans cette chapelle... ? \r\nCe n'est pas fini ! \r\nL'H\u00f4pital est devenu ensuite une pouponni\u00e8re... qui a vu na\u00eetre de nombreux s\u00e9dunois - entre autre. \r\nCette \u00e9poque est r\u00e9volue ; mais cette Chapelle garde un r\u00f4le et une activit\u00e9 sociale. \r\nRenato Salvi. \r\n  SON 3\r\nUne Pouponni\u00e8re... \u00e0 jeunes entreprises...  Vous l'aurez compris, un \u00e9cran g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9licatement pos\u00e9 sur l'autel, la Chapelle est aujourd'hui \u00e9quip\u00e9e d'un Beamer, des chaises de conf\u00e9rences ont remplac\u00e9s les bancs... \r\nCet espace, la Chapelle est les pi\u00e8ces adjacentes, est devenu un \"incubateur\" il s'appelle l'\"Espace Cr\u00e9ation\"\r\nINTERROMPRE: Sans jeux de mots ?\r\nSans jeux de mots... \r\nIl est chapeaut\u00e9 par... des sponsors priv\u00e9s et surtout, les autorit\u00e9s de la Ville. \r\nQui ont souhait\u00e9 placer ces entrepreneurs au coeur... de la Cit\u00e9. \r\nBlaise Lovina, coordinateur de l'Espace Cr\u00e9ation. \r\n  SON 4\r\nL'espace Cr\u00e9ation est l'un... des nombreux incubateurs valaisans. \r\nOn peut parler d'un \"ecosyst\u00e8me valaisan de l'Innovation\" ? \r\nOui, ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es les structures publiques, para-publiques et priv\u00e9es se sont d\u00e9velopp\u00e9es. \r\nMais pas besoin d'avoir un lien avec une Haute Ecole ou un brevet technologique pour enter \u00e0 l'Espace Creation. Ce n'est pas qu'un incubateur. \r\n  SON 5\r\nCaf\u00e9s, rencontre, espaces communs, cet incubateur se veut \"social\" ; les entrepreneurs \u00e9changent - et parfois dinent ou d\u00e9jeunent ensemble... \r\nM\u00eame si l'objectif, au fond... c'est de mettre tout le monde dehors. \r\nBlaise Lovisa. \r\n  SON 6\r\nEst-ce que cet objectif a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 atteint? \r\nLa pouponni\u00e8re... \u00e0 entreprise a quatre ans \u00e0 peine... \r\nElle contient des id\u00e9es et des projets prometteurs. \r\nDes PERSONNES... que je vous propose de rencontrer, tout au long de la semaine dans N\u00e9ophiles. \r\nNous serons l\u00e0 ! Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 demain.", "alternativeExcerpt": ["A Sion, en Valais, une vieille b\u00e2tisse en plein centre-ville \u00e0 d'abord servi d'hospice, puis de pouponni\u00e8re et finalement l'un des nombreux incubateurs \u00e0 startup du Valais. Ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, les structures publiques et priv\u00e9es se sont d\u00e9velopp\u00e9es pour cr\u00e9er un \"\u00e9cosyst\u00e8me valaisan de l'innovation\".", "A Sion, une vieille b\u00e2tisse en plein centre-ville \u00e0 d'abord servi d'hospice, puis de pouponni\u00e8re et finalement l'un des nombreux incubateurs \u00e0 startup du Valais. Ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, les structures publiques et priv\u00e9es se sont d\u00e9velopp\u00e9es pour cr\u00e9er un \"\u00e9cosyst\u00e8me valaisan de l'innovation\".", "A Sion, une vieille b\u00e2tisse en plein centre-ville \u00e0 d'abord servi d'hospice, puis de pouponni\u00e8re et finalement l'un des nombreux incubateurs \u00e0 startup du Valais. Ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, les structures publiques et priv\u00e9es se sont d\u00e9velopp\u00e9es pour cr\u00e9er un \"\u00e9cosyst\u00e8me valaisan de l'innovation\"."], "alternativeTitle": ["La pouponni\u00e8re", "La pouponni\u00e8re / JDM_2015-11-02T06:40:00_neophiles", "La pouponni\u00e8re / JDM_2015-11-02T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199215", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199215", "ece-7199197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse sacr\u00e9e championne du monde des paradis fiscaux", "id": "sound-7EDCF195-D4D1-4D65-A38F-149740D12219", "durationSec": 866, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Glauser , Pierre-Marie \r\nLa Suisse sacr\u00e9e championne du monde des paradis fiscaux(SLV Tax justice network - SLV Glauser / Hitzig)  \r\nC'est un troph\u00e9e certes.... mais est-il m\u00e9rit\u00e9? \r\nLe dernier classement de Tax Justice Network nous l'apprend aujourd'hui: la Suisse est championne du monde des paradis fiscaux!\r\nElle se retrouve donc devant les Etats-Unis et devant la Grande-Bretagne!\r\nUne premi\u00e8re place m\u00e9rit\u00e9e ou les clich\u00e9s ont-ils d\u00e9cid\u00e9ment la vie dure? \r\non ouvre la discussion avec:\r\nSLV Daniel Hitzig, porte-parole d'Alliance Sud, vous avez collabor\u00e9 \u00e0 ce classement\r\nSLV Pierre-Marie Glauser, avocat et professeur de droit fiscal \u00e0 l'UNIL\r\nDaniel Hitzig\r\n- constat qui parait \u00e9tonnant vu les efforts de transparence men\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es par la Suisse... vous dites.. la Suisse pratique la strat\u00e9gie du z\u00e8bre en mati\u00e8re fiscale: expliquez-nous?\r\nIl y a une grande quantit\u00e9 de r\u00e9formes que la Suisse met en place: elle collabore depuis 2013 avec l'OCDE sur un standard pour l'\u00e9change automatique d'informations, qui entrera en vigueur en 2018. On pratique depuis cinq ans l'\u00e9change d'information \u00e0 la demande avec la France et une cinquantaine de conventions sont \u00e9tablies avec diff\u00e9rents pays. C'est un \u00e9norme chemin qui a \u00e9t\u00e9 parcouru, non? \r\n- La Suisse est en plein examen devant l'OCDE. En f\u00e9vrier, les inspecteurs des diff\u00e9rents pays membres viendront en Suisse passer au crible le syst\u00e8me d'\u00e9change automatiques d'information mis en place par Berne. Nous allons aussi abolir les statuts fiscaux privil\u00e9gi\u00e9s pour les entreprises. Tous ces efforts ne sont pas reconnus? \r\n- La Suisse a introduit dans sa loi le blanchiment de fraude fiscale. L\u00e0 aussi c'est une avanc\u00e9e consid\u00e9rable, non? \r\nPierre-Marie Glauser\r\n- On m'a souffl\u00e9 que vous \u00eates \"tomb\u00e9 de votre chaise\" tout \u00e0 l'heure en lisant l'\u00e9tude de Tax Justice Network. La Suisse championne des paradis fiscaux, \u00e7a vous choque? \r\n- Les clich\u00e9s ont la vie dure?\r\n- Cette strat\u00e9gie du z\u00e8bre: l'argent propre des pays industrialis\u00e9 et l'argent occulte du Tiers-Monde, c'est mensonger?\r\n- Sur l'\u00e9change automatique d'information: on reproche \u00e0 la Suisse de ne pas en signer avec les pays du Tiers-Monde. C'est une critique justifi\u00e9e? On devrait transmettre des donn\u00e9es fiscales \u00e0 des dictatures africaines, par exemple?\r\n(le faire venir sur le r\u00e9f\u00e9rendum contre \"l'Etat fouineur\" des verts et jeunes socialistes. Glauser dit que ce sont les m\u00eames qui seraient pr\u00eats \u00e0 transmettre des informations aux dictateurs sur les agissements de leurs ressortissants et qui veulent qu'on prot\u00e8ge leur sph\u00e8re priv\u00e9e sur internet)\r\n- Tax Justice Network rel\u00e8ve que le Parlement a refus\u00e9 en septembre les devoirs de diligence \u00e9tendus pour les banques soup\u00e7onn\u00e9es d'abriter de l'argent sale. C'est oublier tous les autres efforts accomplis?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier classement de Tax Justice Network r\u00e9v\u00e8le ce lundi que la Suisse est championne du monde des paradis fiscaux. Elle se retrouve donc devant les Etats-Unis et devant la Grande-Bretagne. Le d\u00e9bat entre Daniel Hitzig, porte-parole d'Alliance Sud et Pierre-Marie Glauser, avocat et professeur de droit fiscal \u00e0 l'UNIL."], "alternativeTitle": ["La Suisse sacr\u00e9e championne du monde des paradis fiscaux / FOR_2015-11-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Alliance Sud", "name": "Hitzig, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Baclof\u00e8ne contre boulimie.  Apr\u00e8s l'alcoolisme, le m\u00e9dicament controvers\u00e9 baclof\u00e8ne revient sur le devant de la sc\u00e8ne, cette fois pour le traitement de la boulimie. L'\u00e9clairage de Pascal Gache, alcoologue et addictologue \u00e0 Gen\u00e8ve, et Alain Perroud, psychiatre, sp\u00e9cialiste des troubles des conduites alimentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5905A6D1-3980-4BFB-B855-14BD147B80ED", "durationSec": 1466, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9rapeutique", "boulimie", "m\u00e9dicament"], "excerpt": "De nombreux t\u00e9moignages, notamment sur internet, incitent \u00e0 cette utilisation concernant les compulsions alimentaires. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alcoologue, addictologue", "name": "Gache, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Perroud, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bex, ca alors! (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-530C916B-E8E9-41DE-8221-159FA7FCB3E5", "thematicGeographicals": ["Bex", "Vaud"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "67. Derri\u00e8re ce chiffre myst\u00e9rieux se cachent 5 jeunes chefs de la r\u00e9gion bellerine qui se produisent lors d'un souper spectacle ce samedi dans le Chablais.\r\nL'agent double-cr\u00e8me qui nous a mis au parfum ne s'appelle pas Nestor m\u00eame s'il travaille dans le bar \u00e0 vin du m\u00eame nom.\r\nTout cela vous para\u00eet furieusement \u00e9nigmatique. Tant mieux, vous y voyez plus clair au fur et \u00e0 mesure que Philou effectue des photos troubles. Les premi\u00e8res sont dues au d\u00e9but de notre enqu\u00eate au solide ap\u00e9ro foment\u00e9 par un certain Rafi.\r\nUn gaillard plut\u00f4t perch\u00e9 qui produit du pinard, excellent au demeurant, dans son garage. Vous pensez que nous sommes compl\u00e8tent siphonn\u00e9s. Vous avez raison. Et ce, m\u00eame si on \u00e9vite de go\u00fbter aux fameuses boulettes qui ont fait la (discutable?) r\u00e9putation de la r\u00e9gion. Non, cette semaine, c'est le nombre 67 qui est r\u00e9current!\r\nSaurez-vous percer son myst\u00e8re?\r\nEt boule de gomme?", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 02.11.2015", "Bex, ca alors! (1/5) / BIL_2015-11-02T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 02.11.2015", "Bex, ca alors! (1/5) / BIL_2015-11-02T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["67. Derri\u00e8re ce chiffre myst\u00e9rieux se cachent 5 jeunes chefs de la r\u00e9gion bellerine qui se produisent lors d'un souper spectacle ce samedi dans le Chablais.\nL'agent double-cr\u00e8me qui nous a mis au parfum ne s'appelle pas Nestor m\u00eame s'il travaille dans le bar \u00e0 vin du m\u00eame nom.\nTout cela vous para\u00eet furieusement \u00e9nigmatique. Tant mieux, vous y voyez plus clair au fur et \u00e0 mesure que Philou effectue des photos troubles. Les premi\u00e8res sont dues au d\u00e9but de notre enqu\u00eate au solide ap\u00e9ro foment\u00e9 par un certain Rafi.\nUn gaillard plut\u00f4t perch\u00e9 qui produit du pinard, excellent au demeurant, dans son garage. Vous pensez que nous sommes compl\u00e8tent siphonn\u00e9s. Vous avez raison. Et ce, m\u00eame si on \u00e9vite de go\u00fbter aux fameuses boulettes qui ont fait la (discutable?) r\u00e9putation de la r\u00e9gion. Non, cette semaine, c'est le nombre 67 qui est r\u00e9current!\nSaurez-vous percer son myst\u00e8re?\nEt boule de gomme?", "67. Derri\u00e8re ce chiffre myst\u00e9rieux se cachent 5 jeunes chefs de la r\u00e9gion bellerine qui se produisent lors d'un souper spectacle ce samedi dans le Chablais.\nL'agent double-cr\u00e8me qui nous a mis au parfum ne s'appelle pas Nestor m\u00eame s'il travaille dans le bar \u00e0 vin du m\u00eame nom.\nTout cela vous para\u00eet furieusement \u00e9nigmatique. Tant mieux, vous y voyez plus clair au fur et \u00e0 mesure que Philou effectue des photos troubles. Les premi\u00e8res sont dues au d\u00e9but de notre enqu\u00eate au solide ap\u00e9ro foment\u00e9 par un certain Rafi.\nUn gaillard plut\u00f4t perch\u00e9 qui produit du pinard, excellent au demeurant, dans son garage. Vous pensez que nous sommes compl\u00e8tent siphonn\u00e9s. Vous avez raison. Et ce, m\u00eame si on \u00e9vite de go\u00fbter aux fameuses boulettes qui ont fait la (discutable?) r\u00e9putation de la r\u00e9gion. Non, cette semaine, c'est le nombre 67 qui est r\u00e9current!\nSaurez-vous percer son myst\u00e8re?\nEt boule de gomme?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181186", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181186", "ece-7181185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani s'est ouvert en son absence \u00e0 Bellinzone", "id": "sound-BDF2D091-7EC1-4E6B-AAEB-A9052E294A71", "durationSec": 82, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani s'est ouvert en son absence \u00e0 Bellinzone12h30 Proc\u00e8s Falciani\r\nLe proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani, l'ex-informaticien de la banque HSBC Suisse, s'est ouvert ce matin \u00e0 Bellinzone devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral, en son absence, comme pr\u00e9vu. La proc\u00e9dure par d\u00e9faut est engag\u00e9e. Nicole Della Pietra...", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani, l'ex-informaticien de la Banque HSBC Suisse, s'est ouvert lundi devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone, en son absence. La proc\u00e9dure par d\u00e9faut s'est formellement engag\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani s'est ouvert en son absence \u00e0 Bellinzone / 12H30_2015-11-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199231"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Roberto Alagna dans \"L'Elisir d'amour\"", "id": "sound-1CB1E551-B1B7-4144-BC5C-A9271A7E0FDB", "durationSec": 775, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi 2 novembre 2015, \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra national de Paris, c\u2019est la premi\u00e8re de \"L\u2019Elisir d\u2019amour\" de Gaetano Donizetti. La salle de l\u2019Op\u00e9ra Bastille accueille le chef d\u2019\u0153uvre du compositeur dans une production sign\u00e9e Laurent Pelly. \n\nRoberto Alagna retrouve ici un r\u00f4le qui a fait sa gloire et qu\u2019il n\u2019avait plus chant\u00e9 depuis 17 ans. Retrouvez Roberto Alagna au micro de Serene Regard."], "alternativeTitle": ["Roberto Alagna dans \"L\u2019Elisir d\u2019amour\" / MAG_2015-11-02T12:06:45_invite-2", "Magma du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Dany Boon, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "id": "sound-F501B7FE-BDFB-45A9-A5CF-541F80328299", "durationSec": 298, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dany Boon, acteur humoriste\r\nDany Boon, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour(MP3 DANY BOON EP1) MP3 DANY BOON EP1\r\nDaniel Hamidou alias Dany Boon est l'invit\u00e9 de MP3, cette semaine.\r\nDany Boon, vous savez, c'est Antoine, le facteur dans \u00ab\u00a0Bienvenue chez les Chtis\u00a0\u00bb, ce film qui a cartonn\u00e9 au box office en 2008. \r\nOn a vu ensuite l'acteur humoriste dans \u00ab\u00a0Rien \u00e0 d\u00e9clarer\u00a0\u00bb , \u00ab\u00a0Supercondriaque\u00a0\u00bb, et le voici \u00e0 l'affiche de la com\u00e9die \u00ab\u00a0Lolo\u00a0\u00bb.\r\nDany Boon\u00a0: large sourire, yeux de cocker...\r\nUn homme du nord, n\u00e9 d'un p\u00e8re kabyle et d'une m\u00e8re pleine de courage.\r\nLUNDI\r\n-\tBourvil, La balade irlandaise \r\n-\tDick Annegarn, B\u00e9b\u00e9 \u00e9l\u00e9phant))", "alternativeExcerpt": ["\"La balade irlandaise\", Bourvil \"B\u00e9b\u00e9 \u00e9l\u00e9phant\", Dick Annegarn", "\"La balade irlandaise\", Bourvil \"B\u00e9b\u00e9 \u00e9l\u00e9phant\", Dick Annegarn", "\"La balade irlandaise\", Bourvil \"B\u00e9b\u00e9 \u00e9l\u00e9phant\", Dick Annegarn"], "alternativeTitle": ["Dany Boon, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Dany Boon, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2015-11-02T06:53:00_mp3", "Dany Boon, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2015-11-02T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199208", "ece-7199190"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Un remix de Fela", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3889D6B-3910-4ACB-9681-90AD9EAD6CC7", "durationSec": 478, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente \"Zombie\", un remix de Fela.", "Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente \"Zombie\", un remix de Fela.", "Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente \"Zombie\", un remix de Fela."], "alternativeTitle": ["Un remix de Fela", "Un remix de Fela / PLP_2015-11-02T19:20:00_plein-sud", "Un remix de Fela / PLP_2015-11-02T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180900", "ece-7180898"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Le Bourgeois gentilhomme : Richard Strauss et Moli\u00e8re", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D25241BD-A753-4E87-87B0-28BC475766A8", "durationSec": 8969, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re", "Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "La \" kleine Moli\u00e8resache \", la petite affaire de Moli\u00e8re, appara\u00eet dans une lettre de Richard Strauss \u00e0 Hugo von Hofmannsthal dat\u00e9e du 17 mars 1911. Une petite affaire qui l'occupera tant ! Strauss invite d'abord une soir\u00e9e de r\u00eave \u00e0 l'op\u00e9ra. La structure : deux actes d'une adaptation du \"Bourgeois gentilhomme\" de Moli\u00e8re, puis un troisi\u00e8me consacr\u00e9 \u00e0 la repr\u00e9sentation d'Ariane \u00e0 Naxos. (Longtemps, les m\u00e9lomanes ont fantasm\u00e9 sur cette soir\u00e9e id\u00e9ale, esquiss\u00e9e en 1912, jusqu'\u00e0 sa r\u00e9alisation lyonnaise, puis au disque par Nagano, qui recr\u00e9e tout cela en premi\u00e8re mondiale, en 1994). Richard Strauss y pense d\u00e8s 1911 et y travaillera jusqu'en 1917, puisqu'en 1916, le projet initial \u00e9choue, qu' \"Ariadne auf Naxos\" de Strauss/Hoffmansthal vit sa propre vie et que ce \"Bourgeois gentilhomme\" devient une suite orchestrale.En reste probablement un peu de l'esprit de Moli\u00e8re, beaucoup de la gr\u00e2ce de Hoffmansthal, et assur\u00e9ment toute la joie orchestrale de Richard Srauss. \" Par ma foi, il y a quarante ans que je dis de la prose sans que j'en susse rien \", aurait pu \u00e9crire le compositeur. Neuf parties entre humour et tendresse, au m\u00e9lange unique, incomparable, straussien, si straussien, n\u00e9es bien s\u00fbr du salut \u00e0 Jean-Baptiste Lully, dont la com\u00e9die-ballet initiale sert de r\u00e9f\u00e9rence. Monsieur Jourdain y danse son Menuet, les Entr\u00e9es et portraits s'y succ\u00e8dent, la soir\u00e9e se cl\u00f4t en un d\u00eener dont l' \"Omelette\" surprise constitue un finale qui n'a pour \u00e9quivalent, probablement, que le feu d'artifice pr\u00e9vu par le majordome d'Ariane. Jean-Luc Rieder", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 02.11.2015", "Le Bourgeois gentilhomme : Richard Strauss et Moli\u00e8re / DEL_2015-11-02T20:00:45_disques-en-lice", "Disques en lice du 02.11.2015", "Le Bourgeois gentilhomme : Richard Strauss et Moli\u00e8re / DEL_2015-11-02T20:00:45_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["La \" kleine Moli\u00e8resache \", la petite affaire de Moli\u00e8re, appara\u00eet dans une lettre de Richard Strauss \u00e0 Hugo von Hofmannsthal dat\u00e9e du 17 mars 1911. Une petite affaire qui l\u02b9occupera tant !", "La \" kleine Moli\u00e8resache \", la petite affaire de Moli\u00e8re, appara\u00eet dans une lettre de Richard Strauss \u00e0 Hugo von Hofmannsthal dat\u00e9e du 17 mars 1911. Une petite affaire qui l\u02b9occupera tant !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180872", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de choeur", "name": "Cantagalli-Kaspar, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre,", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Concours de Gen\u00e8ve", "name": "Schnorhk, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180872", "ece-7180871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pipo fait la vignette d'autoroute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78174427-D564-437B-83EA-7DDF0981D6FC", "durationSec": 222, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vignette", "Vignette  / OTWO_2015-11-02T11:10:00_tartare", "Vignette  / OTWO_2015-11-02T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180970", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180970", "ece-7180961"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Davantage de libert\u00e9 sexuelle pour les ados d'aujourd'hui? Vraiment?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7124C735-B3E4-427A-960E-FE15B30BD8EC", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "sexualit\u00e9", "pornographie", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Depuis que les connections \" haut-d\u00e9bit \", l'acc\u00e8s aux images et aux films pornographiques dont Internet foisonne, est tr\u00e8s facilit\u00e9, leur production comme leur consommation s'est multipli\u00e9e. La g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e avec la g\u00e9n\u00e9ralisation de l'utilisation d'Internet, est tr\u00e8s au fait de toutes ces ressources d'images et de vid\u00e9os pornographiques et d'applications. Ils peuvent ainsi vivre des relations sexuelles sans lendemain, qui sont nombreuses sur les smartphones, comme d'autres permettant de se photographier ou de se filmer soi-m\u00eame, modes tr\u00e8s employ\u00e9s pour publier son intimit\u00e9 sur la toile. Une g\u00e9n\u00e9ration si avertie, utilisatrice et consommatrice qu'elle pourrait nous laisser croire que ces jeunes vivent une p\u00e9riode de grande libert\u00e9 sexuelle. \r\nMais est-ce vraiment la r\u00e9alit\u00e9 ? Quelle est leur r\u00e9alit\u00e9 ? Quelles sont leurs questions ? Leurs angoisses ? Et quelles formes prennent leurs d\u00e9sirs? T\u00e9moignages de deux jeunes Axelle et Julianne, ainsi que de deux jeunes femmes tr\u00e8s actives pour la plate-forme \" Clitoris-moi ! \". Nous faisons la lumi\u00e8re, en direct dans Babylone, sur ce qui s'\u00e9crit anonymement, avec Raphael Tr\u00e9meaud, directeur de l'\u00e9quipe Ciao.ch, plateforme internet suisse romande d'\u00e9changes pour les jeunes de moins de 20 ans sur toutes les questions qui les concernent. La sexualit\u00e9 y tient une grande place.", "alternativeTitle": ["Babylone du 02.11.2015", "Babylone du 02.11.2015", "Les filles, les gar\u00e7ons, l'\u00e9pilation, la masturbation... / BAB_2015-11-02T09:07:00_Asset00_13:07:22", "Davantage de libert\u00e9 sexuelle pour les ados d'aujourd'hui? Vraiment? / BAB_2015-11-02T09:06:45_babylone", "Davantage de libert\u00e9 sexuelle pour les ados d'aujourd'hui? Vraiment? / BAB_2015-11-02T09:06:45_babylone"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "alternativeExcerpt": ["Axelle et Julianne ont 16 et 17 ans. Elles disent n'avoir pas encore fait l'amour mais acceptent de parler librement de sexualit\u00e9 au micro d'Emilie Gasc, qui cherche \u00e0 savoir si les ados d'aujourd'hui sont vraiment plus libres qu'avant.", "Depuis que l'acc\u00e8s aux images et aux films pornographiques, dont internet foisonne, a \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9, notamment gr\u00e2ce aux connexions \"haut d\u00e9bit\", leur production comme leur consommation s'est multipli\u00e9e.\n\nLa g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e avec la g\u00e9n\u00e9ralisation de l'utilisation d'Internet, est tr\u00e8s au courant de toutes ces ressources. Elle d\u00e9voile d\u00e9sormais son intimit\u00e9, se photographie ou se filme, gr\u00e2ce \u00e0 des applications install\u00e9es sur des smartphones.", "Depuis que l'acc\u00e8s aux images et aux films pornographiques, dont internet foisonne, a \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9, notamment gr\u00e2ce aux connexions \"haut d\u00e9bit\", leur production comme leur consommation s'est multipli\u00e9e.\n\nLa g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e avec la g\u00e9n\u00e9ralisation de l'utilisation d'Internet, est tr\u00e8s au courant de toutes ces ressources. Elle d\u00e9voile d\u00e9sormais son intimit\u00e9, se photographie ou se filme, gr\u00e2ce \u00e0 des applications install\u00e9es sur des smartphones."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180818", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes femmes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'\u00e9quipe Ciao.ch", "name": "Tr\u00e9meaud, Raphael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180818", "ece-7180817"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Phil Woods \u00e9tait n\u00e9 le 2 novembre 1931. Son 84e anniversaire sera nuageux ou ne sera pas !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-340B7B44-23B2-4C2E-8BC3-DECBBFFAFA47", "durationSec": 4636, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Woods, Phil"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Saxophoniste et tout simplement musicien de g\u00e9nie, Phil Woods sera flamboyant ce soir dans chacune des interpr\u00e9tations choisies. Quel que f\u00fbt le contexte, Monsieur Dubois est se montre imp\u00e9rial. Et le r\u00e9\u00e9couter est un bonheur heureusement durable. ", "alternativeTitle": ["JazzZ du 02.11.2015", "JazzZ du 02.11.2015", "Phil Woods \u00e9tait n\u00e9 le 2 novembre 1931. Son 84e anniversaire sera nuageux\u2026 ou ne sera pas ! / JAZ_2015-11-02T22:42:45_jazzz", "Phil Woods \u00e9tait n\u00e9 le 2 novembre 1931. Son 84e anniversaire sera nuageux\u2026 ou ne sera pas ! / JAZ_2015-11-02T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Saxophoniste et tout simplement musicien de g\u00e9nie, Phil Woods sera flamboyant ce soir dans chacune des interpr\u00e9tations choisies. Quel que f\u00fbt le contexte, Monsieur Dubois est se montre imp\u00e9rial. Et le r\u00e9\u00e9couter est un bonheur heureusement durable\u2026 YI", "Saxophoniste et tout simplement musicien de g\u00e9nie, Phil Woods sera flamboyant ce soir dans chacune des interpr\u00e9tations choisies. Quel que f\u00fbt le contexte, Monsieur Dubois est se montre imp\u00e9rial. Et le r\u00e9\u00e9couter est un bonheur heureusement durable\u2026 YI"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180821", "ece-7180820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les humanit\u00e9s digitales (1/5) : Les Humanit\u00e9s Digitales", "id": "sound-2B558AEE-0AEA-4536-843F-E70C9BCF4D74", "durationSec": 3411, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\nLes Humanit\u00e9s Digitales\r\nSciences humaines et big data\r\nUne rencontre en devenir\r\nHistoire Vivante s'int\u00e9resse, cette semaine, aux Humanit\u00e9s digitales, une discipline au croisement entre l'informatique, les arts, les lettres, et les sciences humaines et sciences sociales. \r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir sur RTS Deux: \" Marignan, m\u00e9moires en bataille \", un documentaire de Ruben Rossello (Suisse / 2015)\r\n1515. Date mythique synonyme de d\u00e9faite pour les soldats suisses sur le champ de bataille de Marignan. L'historiographie a longtemps glorifi\u00e9 l'h\u00e9ro\u00efsme des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Mais que s'est-il pass\u00e9 au juste? Que faisaient les soldats suisses \u00e0 Milan ? Pourquoi sont-ils all\u00e9s se battre dans les plaines lombardes ? Rares sont les \u00e9v\u00e9nements de l'histoire suisse qui rel\u00e8vent d'un mythe aussi important que la bataille de Marignan.\r\nPour entrer dans ce monde \u00e9nigmatique des humanit\u00e9s digitales, un premier entretien avec Manuel Zacklad, professeur au conservatoire national des arts et m\u00e9tiers \u00e0 Paris, il est psychologue et ing\u00e9nieur en informatique et il enseigne les sciences de l'information et de la communication.\r\n Liens : <http://communication-culture.cnam.fr/manuel-zacklad-191999.kjsp>\r\n<http://zacklad.over-blog.com/>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.11.2015", "Histoire vivante du 02.11.2015", "Les humanit\u00e9s digitales (1/5) / HV_2015-11-02T20:03:45_histoire-vivante", "Les humanit\u00e9s digitales (1/5) / HV_2015-11-02T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Manuel Zacklad. Pour entrer dans ce monde \u00e9nigmatique des humanit\u00e9s digitales, un premier entretien avec Manuel Zacklad, professeur au conservatoire national des arts et m\u00e9tiers \u00e0 Paris, il est psychologue et ing\u00e9nieur en informatique et il enseigne les sciences de l'information et de la communication.", "Entretien avec Manuel Zacklad. Pour entrer dans ce monde \u00e9nigmatique des humanit\u00e9s digitales, un premier entretien avec Manuel Zacklad, professeur au conservatoire national des arts et m\u00e9tiers \u00e0 Paris, il est psychologue et ing\u00e9nieur en informatique et il enseigne les sciences de l'information et de la communication."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181207", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181207", "ece-7181206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le retour du vinyle (2/2)", "id": "sound-E70CE649-60F8-4B63-BA54-E0B12982842A", "thematicGeographicals": ["Mathod", "Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 965, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie audiovisuelle", "discoth\u00e8que (service)", "disque noir", "mode sociale"], "excerpt": "Le retour du disque vinyle est en train de sauver de la d\u00e9bandade le secteur moribond de l'industrie du disque. Quelles solutions pour r\u00e9 \u00e9couter de la musique sur disque vinyle? O\u00f9 trouver des albums anciens ou vendre ceux qu'on a stock\u00e9s dans la cave?\r\nAvec Toni Fortunato, le disquaire de Transfert Music \u00e0 Yverdon, et Charles Perrin de Gramophile Mathod.", "alternativeExcerpt": ["Le retour du disque vinyle est en train de sauver de la d\u00e9bandade le secteur moribond de l\u2019industrie du disque. Quelles solutions pour r\u00e9 \u00e9couter de la musique sur disque vinyle? O\u00f9 trouver des albums anciens ou vendre ceux qu'on a stock\u00e9s dans la cave? Avec Toni Fortunato, le disquaire de Transfert Music \u00e0 Yverdon, et Charles Perrin, de Gramophile Mathod."], "alternativeTitle": ["Le retour du vinyle (2/2) / OEP_2015-11-02T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "disquaire, Transfert Music \u00e0 Yverdon", "name": "Fortunato, Toni", "type": "Participant"}, {"role": "collectionneur de 78t, Gramophile Mathod", "name": "Perrin, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: #MonCanard: le crowdfunding peut-il sauver Nice Matin?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-821C347B-0973-403B-8F97-F11F92BC933C", "thematicGeographicals": ["France", "Nice"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nice Matin"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Les salari\u00e9s de Nice Matin qui ont rachet\u00e9 leur journal il y a un an lancent aujourd'hui une campagne de financement participatif en ligne pour inciter leurs lecteurs-internautes \u00e0 soutenir leur future offre num\u00e9rique. Avec cette campagne et cette op\u00e9ration  baptis\u00e9e #MonJournal, leur ambition est double: ne pas \u00eatre d\u00e9pendant de la publicit\u00e9, dont le mod\u00e8le est de plus en plus fragile, et pratiquer un journalisme plus en lien avec la communaut\u00e9 auquel il s'adresse. Par Magali Philip. \r\nLa page crowdfunding de #MonJournal : <http://fr.ulule.com/monjournal/>\r\nLes coulisses de l'op\u00e9ration #MonJournal <http://benoitraphael.com/2015/10/decouvrez-pourquoi-nice-matin-et-var-matin-ont-choisi-le-financement-participatif-pour-lancer-leur-offre-abonnes.html>", "alternativeExcerpt": ["Les salari\u00e9s de Nice Matin qui ont rachet\u00e9 leur journal en 2014 lancent aujourd'hui une campagne de financement participatif en ligne pour inciter leurs lecteurs-internautes \u00e0 soutenir leur future offre num\u00e9rique.\n\nAvec cette campagne et cette op\u00e9ration baptis\u00e9e #MonJournal, leur ambition est double: ne pas \u00eatre d\u00e9pendant de la publicit\u00e9, dont le mod\u00e8le est de plus en plus fragile, et pratiquer un journalisme plus en lien avec la communaut\u00e9 auquel il s'adresse. Par Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: #MonCanard: le crowdfunding peut-il sauver Nice Matin? / VER_2015-11-02T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181233"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "id": "sound-85226C3F-C058-463B-ABEB-FB8A85975CA2", "durationSec": 598, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marcovitch;Roger Federer, joueur de tennis b\u00e2lois\r\npr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(18/Falciani) Son proc\u00e8s avait \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9 le 13 octobre dernier.\r\nMais il est de retour. Je veux parler du proc\u00e8s d'Herv\u00e9 Falciani, l'ex-informaticien de la banque HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nCe proc\u00e8s reprend ce matin, devant le Tribunal p\u00e9nal \u00e0 Bellinzone. \r\nEt une fois encore, ce sera sans le principal int\u00e9ress\u00e9. \r\nHerv\u00e9 Falciani boude la possibilit\u00e9 de requ\u00e9rir un sauf conduit, qui lui permettrait d'assister \u00e0 son proc\u00e8s. \r\nNicole della Pietra\r\n(Turquie) Retcep Tayyip Erdogan a pourtant soulev\u00e9 bien des critiques. Mais il reste seul ma\u00eetre \u00e0 bord.\r\nEn Turquie, le parti du pr\u00e9sident islamo-conservateur a remport\u00e9 hier, haut la main, les l\u00e9gislatives\r\nIl a donc regagn\u00e9 sa majorit\u00e9 perdue en juin, avec 49,4% des suffrages.\r\nAvec un perdant, et de taille. Le Parti d\u00e9mocratique des peuples, le HDP, prokurde, qui n'a sauv\u00e9 sa place que de justesse au parlement. \r\nEt avec des investisseurs qui applaudissent. La livre turque est en forte hausse face au dollar.\r\nL'\u00e9mission Tout un monde va revenir, plus longuement, sur ces \u00e9lections en Turquie. \r\nCe sera d'ici quelques minutes.\r\n(16/Birmanie) Et des \u00e9lections en appellent d'autres: \r\nDu c\u00f4t\u00e9 de la Birmanie, cette fois-ci. La Birmanie, o\u00f9 la campagne \u00e9lectorale touche \u00e0 sa fin.\r\nPlus de 30 millions d'\u00e9lecteurs seront appel\u00e9s aux urnes dimanche prochain, pour renouveler le Parlement.\r\nLa d\u00e9put\u00e9e d'opposition Aung San Suu chi brigue un si\u00e8ge.\r\nMais \u00e0 une semaine du vote, elle \u00e9voque de plus en plus une crainte: celle de la fraude \u00e9lectorale.\r\nC'est en tout cas ce qu'elle a confi\u00e9 \u00e0 des milliers de partisans, hier, lors d'un rassemblement politique \u00e0 Rangoon.\r\nUn reportage de R\u00e9my Favre.\r\n(04/VS 2\u00e8me tour) Des \u00e9lecteurs sur le chemin des urnes, il y en a aussi eu en Valais hier.\r\nLe Valais qui a mis\u00e9 sur la stabilit\u00e9.\r\nLe PDC reste ainsi ma\u00eetre de ses deux fauteuils de s\u00e9nateurs \u00e0 Berne. \r\nLe sortant Jean-Ren\u00e9 Fournier et le nouveau Beat Rieder ont tous les deux \u00e9t\u00e9 \u00e9lus. \r\nEt pourtant, pourtant, le PLR Pierre-Alain Grichting n'est pas pass\u00e9 loin de l'exploit. \r\nMais le PDC obtient un sursis, d'au minimum 4 ans. Marie Giovanola\r\n(Gen\u00e8ve a\u00e9roport) Apr\u00e8s les Services industriels genevois, apr\u00e8s l'h\u00f4pital cantonal, c'est au tour de l'A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve d'\u00eatre contr\u00f4l\u00e9, de se retrouver pass\u00e9 \u00e0 la loupe par la Cour des Comptes. \r\nEt selon les informations de notre r\u00e9daction genevoise, c'est surtout la gouvernance du processus d'investissement qui int\u00e9resse les magistrats de cette Cour. \r\nEntre autre, par rapport au projet de d\u00e9veloppement de l'Aile Est de l'a\u00e9roport. Une aile qui coutera plus de 600 millions de francs.\r\n(17/Isra\u00ebl) Partons maintenant en Isra\u00ebl.\r\nEn Isra\u00ebl, o\u00f9 la foule a r\u00e9pondu pr\u00e9sent, ce week-end, pour comm\u00e9morer les 20 ans de l'assassinat du premier ministre Yitzak Rabin.\r\nM\u00eame si le cour n'y \u00e9tait pas vraiment. \r\nIl faut dire qu'une vague de violence secoue le pays depuis un mois.\r\nEt le manque de vision politique des dirigeants rend la population morose. \r\nAude Marcovitch, les seules r\u00e9ponses de l'Etat, sont aujourd'hui de vouloir renforcer la s\u00e9curit\u00e9, et d'accentuer la s\u00e9paration avec les Palestiniens.\r\n(D6/Tennis Federer) L'ann\u00e9e est plut\u00f4t faste pour Roger Federer, avec un 7\u00e8me titre \u00e0 B\u00e2le en poche.\r\nM\u00eame si, c'est vrai, il a perdu en finale \u00e0 Wimbeldon. \r\nMais on peut parler d'excellentes perspectives \u00e0 Paris cette semaine, et \u00e0 Londres, ensuite, pour le Masters.\r\nUn peu comme si, \u00e0 34 ans,  Roger Federer connaissait une deuxi\u00e8me jeunesse.\r\nEt d'ailleurs, Herv\u00e9 Borsier, le B\u00e2lois n'envisage pas de mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re. \r\n SON \r\nIl va encore jouer 50 ans au tennis. \r\nLes plus grands fans de Roger seront rassur\u00e9s. Ils pourront sans doute l'apercevoir encore longtemps lors de tounois amicaux.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2015-11-02T08:00:00_le-journal-de-8h", "pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2015-11-02T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199209", "ece-7199191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 \u00e9critures rest\u00e9es ind\u00e9chiffr\u00e9es depuis le plus longtemps", "id": "sound-725F0889-DA98-46D4-8FF4-D966BD90DA1B", "durationSec": 1630, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 02.11.2015", "Les 5 \u00e9critures rest\u00e9es ind\u00e9chiffr\u00e9es depuis le plus longtemps / PEN_2015-11-02T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 02.11.2015", "Les 5 \u00e9critures rest\u00e9es ind\u00e9chiffr\u00e9es depuis le plus longtemps / PEN_2015-11-02T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181201", "ece-7181200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-48DC6EC2-4A22-405C-BC2F-CC27F5E80EDC", "durationSec": 477, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz(Presse 6h50) 6h45\r\nREvue de presse al\u00e9manqiue et romande, avec Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux, une des stars du jour, Roger Federer, Esther Coquoz, dont les ambitions ne s'arr\u00eatent pas \u00e0 la victoire de hier contre Rapha\u00ebl Nadal\r\nB\u00e2le 2018, voil\u00e0 qui serait un tr\u00e8s bel objectif. Ces mots ce sont \u00e9videmment ceux de Roger Federer, dans la Baslerzeitung.. Le gagnant du tournoi hier se verrait volontiers jouer dans 3 ans dans la nouvelle hall Saint Jakob, actuellement en cinstruction. Roger Federer dit vouloir  jouer aussi longtemps que possible. La presse al\u00e9manique  salue largement son champion ce matin: photo de Roger en train de tenir sa coupe dans le BUND,clich\u00e9  de Federer en train de pousser un cri de jubilation, dans le Blick, qui constate: Roger Federer a finalement vaincu facilement son adversaire redout\u00e9, l'espagnol Rapha\u00ebl Nadal.\r\nUn autre homme fait la une ce matin, le prs\u00e9ident turque Rejep Erdohan\r\nRedjep Tayyip Erdogan, qui a pris sa revanche hier, lors des l\u00e9gislatives. Le nouveau sultant, comme il est surnomm\u00e9 dans de nombreux articles ce matin...\r\nDans le quotidien jurassien, Georges Maillard pose la question dans son \u00e9ditorial: quel avenir pour la Turquie ?\r\nAvec la majorit\u00e9 absolue obtenue hier par son parti, l'AKP, le pr\u00e9sdent turc pourra faire excatement ce qui lui chantera. Et notamment renforcer encore son pouvoir. \r\nAlors dans ce contexte, quel avenir, justement ? en tout cas pas europ\u00e9en. Car cette turquie de plus en plus islamo-conservatrice s'\u00e9loigne de la r\u00e9publique la\u00efque fond\u00e9e par Atat\u00fcrk. Et donc, de l'Europe. \r\nInqui\u00e9tude aussi du c\u00f4t\u00e9 duTagesanzeiger qui constate aussi: apr\u00e8s la victoire de l'AKP, il sera plus difficile pour l'Europe de discuter de la crise migratoire avec la Turquie. Le pays de transit le plus important pour les r\u00e9fugi\u00e9s, qui se rendent en Europe. Bruxelles exige du gouvernement d'Ankara la mise en place d'un accord pour reprendre une partie de ses migrants. Avec cette victoire, le gouvernement d'Erdohan peut davantage faire valoir ses pr\u00e9tentions face \u00e0 l'Europe. \r\n...Bruxelles a besoin d'une Turquie ouverte \u00e0 la discussion. L'enjeu, maintenant, pour Alain Jourdan dans la Tribune de Gen\u00e8ve, ce sera de convainrce Redjep Tayip Erdogan de jouer collectif. Le titre de l'article est \u00e9loquant: c'est une citation \"Bienvenue en R\u00e9publique Ottomane\"\r\nBeaucoup de questions ce matin sur le crash de l'avion russe en Egypte, Esther Coquoz\r\nLa Russie plong\u00e9e dans le deuil des victimes du crashde l'Airbus. Mais pour la NZZ; il est peu probable que ce drame soit d\u00fb \u00e0 un tir de l'Etat islamique, malgr\u00e9 les revendications de l'Etat islamique. L'avion volait trop haut pour \u00eatre atteignable par une rockett. Beaucoup de questions restent cependant ouvertes, mais une certitude: c'est un nouveau coup dur pour le tourisme \u00e9gyptien, alors que les Russes sont d'ordinaire tr\u00e8s friands de vacances au bord de la Mer Rouge.\r\nLe Courrier et la Libert\u00e9 reprennent ce matin un article du fran\u00e7ais Lib\u00e9ration, avec la question de fond sur ce crash: attentat ou accident ?\r\nMoscou pr\u00e9f\u00e8re la 2\u00e8me option. Car un attentat fragiliserait son op\u00e9ration en Syrie, qui est officiellement, selon le Kremlin: soign\u00e9e, maitris\u00e9e et sans risque de pertes humaines. Du coup, 224 morts dans un avion russe contredirait cette rh\u00e9torique.\r\nLa Libert\u00e9 et le Courrier nous proposent donc ce matin un article en 5 points, tr\u00e8s clair: les hypoth\u00e8ses retenues, la valeur \u00e0 accorder \u00e0 la revendication de l'Etat islamique, la position de Moscou, le profil de la compagnie a\u00e9rienne qui op\u00e9rait le vol et enfin l'impact sur le tourisme en Egypte. \r\nLe Valais, maintenant, avec ce commentaire sur el deuxi\u00e8me tour dans le Nouvelliste\r\nEn Valais le PDC qui a donc conserv\u00e9 ses 2 fauteuils au conseil des Etats, \u00e9cartant de justesse le candidat PLR Pierre-Alain Grichting, pour un peu moins de 1500 voix. \r\nAlors si le PDC gagne, Grichting aussi, le titre de l'\u00e9ditorial de Vincent Fragni\u00e8re dans Le Nouvelliste. Il a d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics de tous les Etats-majors des partis. Une campagne image co\u00fbteuse, mais n\u00e9cessaire, une bonne campagne sur le terrain... voil\u00e0 ce qui a r\u00e9ussi \u00e0 faire vendre celui qui \u00e9tait un quasi inconnu il y a encore 8 mois. Et il a m\u00eame cr\u00e9\u00e9 un nouveau profil: le candidat officiel du Haut-Valais qui devient meilleur \u00e9lu du Valais romand. \r\nDans la Neueluzernerzeitung, Esther Coquoz, les co\u00fbts de la sant\u00e9 qui exlosent ...\r\nET le canton de Lucerne particuli\u00e8rement touch\u00e9 par ces co\u00fbts qui ne cessent de prendre l'ascenseur. En 2016, le budget de la sant\u00e9 s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de 383 millions de francs, 40 millions de plus que cette ann\u00e9e. Le canton de Suisse centrale pr\u00e9voit m\u00eame que cette hausse soit de 23 % pour les 5 prochaines ann\u00e9es. En cause, la nouvelle loi sur l'assurance maladie qui oblige les cantons \u00e0 prendre toujours plus en charge les co\u00fbts des h\u00f4pitaux\r\nET ces quatre chefs qui ne veulent pas eux contribuer \u00e0 remplir les caisses des cantons et de la Conf\u00e9d\u00e9ration, maintenant. C'est \u00e0 lire dans le Blick, qui revient sur l'exil fiscal de Daniel Vasella \u00e0 Monaco, qui ne pratique ni l'imp\u00f4t sur la fortune, ni celui sur le revenu. Et bien d'autres managers sont aussi partis \u00e0 la recherche de terres fiscales plus avantageuses: Eric Honnegger, l'ancien pr\u00e9sident de Swissair, est parti s'installer en Autriche en 2012, Mario Corti, le fondateur de Crossair, vit d\u00e9sormais \u00e0 Boston. Tandis que Percy Barnevik, un ancien de ABB, vit d\u00e9sormais \u00e0 Londres. Ce qui fait dire au Blick: d'abord ils empochent, puis ils s'en vont.\r\nDes paradis fiscaux, on passe au tataouage: le canton de Neuch\u00e2tel est le premier \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer en la mati\u00e8re\r\nLes tatoueurs neuch\u00e2telois doivent montrer patte blanche...ou aiguille blanche, si on veut rester dans le domaine... Le canton de Neuch\u00e2tel l\u00e9gif\u00e8re donc en mati\u00e8re de tatouage et de piercing, car aucune loi f\u00e9d\u00e9rale ne r\u00e9glemente ces professions. \r\nIl faut donc une autorisation: pour pouver qu'on est au normes en termes d'hygi\u00e8ne, et qu'on connait son m\u00e9tier, autorisation qui se monnaie, aussi, 350 francs. Et qui n'est pas facile \u00e0 obtenir, \u00e9crit Vriginie Giroud. \r\nEt si le canton de Neuch\u00e2tel a voulu l\u00e9gif\u00e9rer, c'est parce que les contr\u00f4les d'hygi\u00e8nes ont r\u00e9g\u00e9l\u00e9 des situations inacceptables. Pour l'heure, 14 autorisations ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. \r\nMais la question se pose pour les tatoueurs qui ne l'obtiendront pas: ils quitteront le canton, et cette nouvelle loi risque de marginaliser encore ces artistes, regrette-t-on aussi dans le milieux. \r\nLe Tessin lui pleure ses touristes dans le BLick. Le pays du soleul vit la plus grave baisse de nuit\u00e9es.Le pr\u00e9sident d'Hotellerie suisse de Locarno d\u00e9plore une chute de 15 % pour cet \u00e9t\u00e9. 15 % de moins aussi de touristes dans les campings, Ce sont les Hollandais et les Allemands qui ont le plus manqu\u00e9 \u00e0 l'appel. \r\n***Et pour terminer Val\u00e9rie Droux, on fait connaissance, dans Le Matin, avec un candidat \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...\r\nIl est neurochirurgien, il s'appelle Ben Carson, et il est d\u00e9sormais le favori.\r\nIl est aussi le plus flippant des candidats r\u00e9publicains, selon un \u00e9ditorialiste du Washington post. Jugez avec ces quelques citations: l'homosexualit\u00e9 est un choix, Obama est un psychopathe, ou alors, l'assurance maladie - obama care - est la pire chose qui soit arriv\u00e9e \u00e0 notre pays depuis l'esclavage.\r\nBen Carson, on le rappelle, neuro-chirurgien.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-02T06:44:00_revue-de-presse", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2015-11-02T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199211", "ece-7199193"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Fauve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68B79D05-D527-4A8D-A4F7-CD0FE587CBA6", "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-11-02T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La piste djihadiste pas exclue dans le crash de l'avion russe en Egypte", "id": "sound-E051D58C-A7AD-4194-81DB-99C7307385AC", "durationSec": 68, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Caillet, sp\u00e9cialiste des mouvances djihadistes\r\nLa piste djihadiste pas exclue dans le crash de l'avion russe en Egypte12h30 France info EI crash \r\nLa piste de l'attentat n'est donc toujours pas \u00e9cart\u00e9e. L'organisation djihadiste Province du Sina\u00ef, affili\u00e9 au groupe Etat islamique, a d'ailleurs affirm\u00e9 avoir abattu l'avion en r\u00e9ponse aux frappes a\u00e9riennes russes en Syrie. Pour Romain Caillet, sp\u00e9cialiste des mouvances djihadistes, le communiqu\u00e9 revendiquant l'attaque est \u00e0 prendre au s\u00e9rieux. \r\nDIGAS CAILLET", "alternativeExcerpt": ["La piste de l\u2019attentat, dans le crash de l'avion russe, n\u2019est toujours pas \u00e9cart\u00e9e. Le groupe djihadiste Province du Sina\u00ef, affili\u00e9 au groupe Etat islamique, a d\u2019ailleurs affirm\u00e9 avoir abattu l'avion en r\u00e9ponse aux frappes a\u00e9riennes russes en Syrie.  Interview de Romain Caillet, sp\u00e9cialiste des mouvances djihadistes."], "alternativeTitle": ["La piste djihadiste pas exclue dans le crash de l'avion russe en Egypte / 12H30_2015-11-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199225"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 02.11.2015", "id": "sound-E5C40569-8177-4F55-B057-DB4A753BE210", "durationSec": 187, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2015-11-02T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180978"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l'esprit de r\u00e9sistance en Suisse (1/5) : Les Yeux d'Elsa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C01EC769-8580-4783-8D97-DA454C6B0A15", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions La Baconni\u00e8re", "Aragon, Louis", "Cahiers du Rh\u00f4ne"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En mars 1942, Albert B\u00e9guin et l'\u00e9diteur Hermann Hauser lan\u00e7aient la collection Les Cahiers du Rh\u00f4ne pour maintenir contre l'occupation nazie l'esprit humaniste de la France. En trois couleurs, bleu, blanc, rouge, les Cahiers ont diffus\u00e9 clandestinement la po\u00e9sie et les essais d'Aragon, Eluard, Supervielle, Pierre Emmanuel et d'autres tout en sauvant l'honneur d'une culture bafou\u00e9e par la barbarie. 1/5 : Sous couverture bleue, le recueil d'Aragon \"Les Yeux d'Elsa\" a popularis\u00e9 la po\u00e9sie de circonstance: une parole alexandrine porteuse d'espoir et le combat des mots contre la propagande de l'occupant nazi.", "alternativeExcerpt": ["Les Yeux d\u2019Elsa.\nSous couverture bleue, le recueil d\u2019Aragon \"Les Yeux d\u2019Elsa\" a popularis\u00e9 la po\u00e9sie de circonstance: une parole alexandrine porteuse d\u2019espoir et le combat des mots contre la propagande de l\u2019occupant nazi.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca", "Les Yeux d\u2019Elsa.\nSous couverture bleue, le recueil d\u2019Aragon \"Les Yeux d\u2019Elsa\" a popularis\u00e9 la po\u00e9sie de circonstance: une parole alexandrine porteuse d\u2019espoir et le combat des mots contre la propagande de l\u2019occupant nazi.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca", "Les Yeux d\u2019Elsa.\nSous couverture bleue, le recueil d\u2019Aragon \"Les Yeux d\u2019Elsa\" a popularis\u00e9 la po\u00e9sie de circonstance: une parole alexandrine porteuse d\u2019espoir et le combat des mots contre la propagande de l\u2019occupant nazi.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l\u2019esprit de r\u00e9sistance en Suisse (1/5)", "Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l\u2019esprit de r\u00e9sistance en Suisse (1/5) / MAT_2015-11-02T07:50:00_helvetica", "Les Cahiers du Rh\u00f4ne, l\u2019esprit de r\u00e9sistance en Suisse (1/5) / MAT_2015-11-02T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180843", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7180843", "ece-7180836"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 02.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B3D4D88-810C-425B-93E7-D24E4CE75E70", "durationSec": 60, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-11-02T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180979"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Magic Leap", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-064066B3-63D3-4E0B-8D92-DCE70E30E772", "durationSec": 160, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l'entreprise.", "alternativeExcerpt": ["La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l\u2019entreprise.", "La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l\u2019entreprise.", "La start-up Magic Leap vient de donner des nouvelles informations sur son myst\u00e9rieux syst\u00e8me de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e avec une vid\u00e9o et quelques pr\u00e9cisions de la part du PDG de l\u2019entreprise."], "alternativeTitle": ["Magic Leap", "Magic Leap / NMT_2015-11-02T08:35:00_clic", "Magic Leap / NMT_2015-11-02T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180950", "ece-7180934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le crash d'un avion russe dans le Sina\u00ef pourrait \u00eatre d\u00fb \u00e0 une cause externe selon les dirigeants de la compagnie a\u00e9rienne : Correspondance d'Isabelle Cornaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E585667D-C22F-4C66-93E1-DA9D2775E652", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Egypte"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Vladimir Poutine est sorti de son silence. Il est apparu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour la premi\u00e8re fois depuis le crash, samedi, de l'avion russe dans le Sina\u00ef. Mais il n'a pas \u00e9voqu\u00e9 directement la piste terroriste. De leur c\u00f4t\u00e9, les dirigeants de la compagnie a\u00e9rienne russe qui op\u00e9rait le vol rejettent la th\u00e8se d'une d\u00e9faillance technique. Ils estiment que seule une action externe peut expliquer le crash.", "alternativeExcerpt": ["Vladimir Poutine est sorti de son silence. Il est apparu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour la premi\u00e8re fois depuis le crash, samedi, de l\u2019avion russe dans le Sina\u00ef. Mais il n\u2019a pas \u00e9voqu\u00e9 directement la piste terroriste. De leur c\u00f4t\u00e9, les dirigeants de la compagnie a\u00e9rienne russe qui op\u00e9rait le vol rejettent la th\u00e8se d\u2019une d\u00e9faillance technique. Ils estiment que seule une action externe peut expliquer le crash."], "alternativeTitle": ["Une \"action externe\" pourrait-elle \u00eatre la cause du crash de l'avion russe? / FOR_2015-11-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-0EF2F7DE-547E-469C-8C5A-BD1DD04FC1CE", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 02.11.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-11-02T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 02.11.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-11-02T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181177", "ece-7181176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les in\u00e9galit\u00e9s de revenus en Suisse. Comment la conjoncture \u00e9conomique influence-t-elle les in\u00e9galit\u00e9s de revenus dans notre pays? Et comment l'\u00e9volution des pratiques, telles que le temps partiel ou l'augmentation du travail des femmes, agit-elle sur ces diff\u00e9rences de revenus? A qui profite principalement la croissance? Eclairage sur les salaires \u00e0 la lumi\u00e8re d'une r\u00e9cente \u00e9tude parue dans la revue \" Social Change in Switzerland \", en compagnie de Pascale Gazareth, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7452877-E6C5-4D5A-BB02-BE27547B5E0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail des femmes", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "salaire", "croissance \u00e9conomique", "revenu"], "alternativeTitle": ["Tribu du 02.11.2015", "In\u00e9galit\u00e9s de revenus / TRI_2015-11-02T11:04:15_tribu", "Tribu du 02.11.2015", "In\u00e9galit\u00e9s de revenus / TRI_2015-11-02T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment la conjoncture \u00e9conomique influence-t-elle les in\u00e9galit\u00e9s de revenus dans notre pays? Et comment l'\u00e9volution des pratiques, telles que le temps partiel ou l'augmentation du travail des femmes, agit-elle sur ces diff\u00e9rences de revenus? A qui profite principalement la croissance? \n\nNous analysons nos salaires \u00e0 la lumi\u00e8re d'une r\u00e9cente \u00e9tude parue dans la revue \"Social Change in Switzerland\", en compagnie de Pascale Gazareth, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "Comment la conjoncture \u00e9conomique influence-t-elle les in\u00e9galit\u00e9s de revenus dans notre pays? Et comment l'\u00e9volution des pratiques, telles que le temps partiel ou l'augmentation du travail des femmes, agit-elle sur ces diff\u00e9rences de revenus? A qui profite principalement la croissance? \n\nNous analysons nos salaires \u00e0 la lumi\u00e8re d'une r\u00e9cente \u00e9tude parue dans la revue \"Social Change in Switzerland\", en compagnie de Pascale Gazareth, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181189", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Gazareth, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181189", "ece-7181188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'une des gares du CEVA retard\u00e9e par une opposition de Lancy", "id": "sound-5B85039E-8C71-471D-8B07-D6D55E8E98C6", "durationSec": 115, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'une des gares du CEVA retard\u00e9e par une opposition de Lancy(papier Guinand)  \r\nVal: On ouvre tout de suite ce forum Christian avec un nouveau recours \u00e0 Gen\u00e8ve contre le CEVA!\r\nChristian: le m\u00e9ga chantier du L\u00e9man express, le nouveau nom du CEVA, le RER genevois, affronte un nouveau probl\u00e8me de taille. Laeticia Guinand, vous nous l'apprenez ce soir, la commune de Lancy vient aujourd'hui m\u00eame de d\u00e9poser un recours contre les autorisations de construire de la Gare de Lancy-Pont-Rouge. Retardant d'un an au moins la construction de la future deuxi\u00e8me plus grosse gare du canton apr\u00e8s Cornavin.   \r\nDIR\r\nLancy a frapp\u00e9 fort, \u00e7a c'est certain, en d\u00e9posant ce matin un recours contre la construction de la Gare Lancy-Pont-Rouge et de sa place attenante.\r\nD\u00e9sormais, la premi\u00e8re gare CEVA qui devait voir le jour est bloqu\u00e9e pour un an au moins, le temps que la proc\u00e9dure suive son cours.\r\nRelance 1 : Et quel est le probl\u00e8me ?\r\nApparemment, l'am\u00e9nagement de la Place de la Gare est la source de tout le conflit. Selon les Conseillers administratifs de Lancy, le PDC St\u00e9phane Lorenzini et Damien Bonfanti, le Canton, en particulier le magistrat en charge de la mibilit\u00e9, Luca Barthassat, ne tiendrait  pas ses engagements. \r\nAlors que le projet de d\u00e9part pr\u00e9voyait un espace conviviale et pacifi\u00e9e selon leurs termes, ils se retrouvent aujourd'hui avec une simple dessertes pour la multitude de voyageures qui transiteront par l\u00e0. \r\nRelance 2 : Car Laetitia, Lancy-Pont-Rouge est la plus grande des gares CEVA.\r\nEffectivement, et la deuxi\u00e8me plus importantes du canton derri\u00e8re Cornavin qui d\u00e9chargera entre 20'000 et 30'000 voyageurs chaque jour.  \r\nRelance 3 : Une solution pourrait n\u00e9anmoins \u00eatre trouv\u00e9e.\r\nOn le sait bien, le recours s'apparente souvent \u00e0 une arme de dernier recours.\r\nEt les Conseillers administratifs de Lancy eux-m\u00eames l'admettent, depuis qu'ils sont pass\u00e9s \u00e0 l'acte ce matin, le Canton est revenu \u00e0 de meilleurs sentiments et entrouvert quelques portes.", "alternativeExcerpt": ["Le chantier du L\u00e9man express, le nouveau nom du CEVA, le RER genevois, affronte un nouveau probl\u00e8me de taille. La commune de Lancy a d\u00e9pos\u00e9 ce lundi un recours contre les autorisations de construire de la Gare de Lancy-Pont-Rouge, retardant d\u2019un an au moins la construction de la future deuxi\u00e8me plus grosse gare du canton apr\u00e8s Cornavin."], "alternativeTitle": ["L'une des gares du CEVA retard\u00e9e par une opposition de Lancy / FOR_2015-11-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable studio Radio Gen\u00e8ve", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199243"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 02.11.2015", "id": "sound-9F2B3703-C1CE-4FAC-B993-DB81C88DBE9C", "durationSec": 230, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-11-02T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les relations Russie-USA vues par la petite-fille de Nikita Khrouchtchev : Interview de Nina Kkrouchtchev, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 New School de New York et directrice de recherche au World Policy Institute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78C7376C-E620-406D-AB38-E1CAE207F994", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "relations internationales"], "excerpt": "Nina Khrouchtchev est la petite-fille du leader sovi\u00e9tique Nikita Khrouchtchev, l'homme qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Josef Staline \u00e0 la t\u00eate de l'URSS. Elle est professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 New School de New York et directrice de recherche au World Policy Institute, o\u00f9 elle \u00e9tudie notamment la politique russe actuelle. Elle livre son analyse de la politique \u00e9trang\u00e8re de Vladimir Poutine.", "alternativeExcerpt": ["Nina Khrouchtchev est la petite-fille du leader sovi\u00e9tique Nikita Khrouchtchev, l\u2019homme qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Josef Staline \u00e0 la t\u00eate de l\u2019URSS. Elle est professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 New School de New York et directrice de recherche au World Policy Institute, o\u00f9 elle \u00e9tudie notamment la politique russe actuelle. Elle livre son analyse de la politique \u00e9trang\u00e8re de Vladimir Poutine."], "alternativeTitle": ["Les relations Russie-USA vues par la petite-fille de Nikita Khrouchtchev / TUM_2015-11-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 New School de New York et directrice de recherche au World Policy Institute", "name": "Khrouchtchev, Nina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Tatie tirait ton tarot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EF8AE7E-211B-4B4B-99C9-E7CAB0B8DA23", "durationSec": 238, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-02T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-02T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180892", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180892", "ece-7180889"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (1/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B762ABF2-4A4C-4241-A767-D82A5B55922E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... Ses chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son oeuvre.. \"En grand masochiste chr\u00e9tien, il ne se plaisait qu'au milieu des vip\u00e8res, des pharisiennes et des empoisonneuses\". La formule est de Didier S\u00e9n\u00e9cal. Non seulement elle est brillante, mais elle est juste. Mauriac, s'il n'avait \u00e9t\u00e9 qu'un romancier chr\u00e9tien, le lirait-on encore? Les probl\u00e8mes douloureux qu'il se pose ne nous touchent plus gu\u00e8re et la question du p\u00e9ch\u00e9 n'obs\u00e8de plus grand monde aujourd'hui. Exception: la question du mal, oui, qui reste ce qu'elle fut pour Mauriac, ce qu'elle fut pour Dosto\u00efevski : s'il y a un Dieu, pourquoi tol\u00e8re-t-il (et m\u00eame d\u00e9sire-t-il) le mal, la souffrance, la haine, etc.? Cette question du mal fut ent\u00eatante pour Mauriac. Peut-\u00eatre est-ce l'explication de son revirement spectaculaire, au fil des ann\u00e9es 30, et surtout \u00e0 partir de la Guerre d'Espagne et de Guernica. Les affres de la chairJusqu'alors qui voit-on? Un jeune homme de province, qui agite dans sa petite th\u00e9i\u00e8re une ti\u00e8de po\u00e9sie d'enfant triste, un \u00e9l\u00e8ve des bons p\u00e8res que les affres de la chair font p\u00e2lir, un orphelin de p\u00e8re \u00e9lev\u00e9 entre prie-dieu et livres de compte par des femmes pieuses et tendrement \u00e9touffantes. Sur la table en palissandre, non loin du rameau de buis, un num\u00e9ro de \"l'Action Fran\u00e7aise\". L'\u00e9t\u00e9, la fra\u00eecheur de la gentilhommi\u00e8re de Malagar et la promenade jusqu'\u00e0 \"la vue\" ou l'excursion vers Saint-Symphorien o\u00f9 poussent les pins familiaux. Mais, sans cette atmosph\u00e8re (qui en somme fut sa chance) serait-il devenu cet \u00e9crivain-l\u00e0? Car il y a aussi ce d\u00e9sir, apr\u00e8s tout \u00e9trange, de devenir le romancier du terroir, du monde qu'il a sous les yeux. \u00c9crivain r\u00e9gionaliste, donc universel.De d\u00e9licieuses souffrancesImaginons que, perdant sa m\u00e8re tr\u00e8s jeune, il ait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par son p\u00e8re, libre-penseur et r\u00e9publicain. Il eut \u00e9t\u00e9 un autre homme, il n'eut pas connu ces finalement d\u00e9licieuses \"Souffrances du chr\u00e9tien\", dont naquit toute son ouvre de romancier. Et s'il n'avait pas suffoqu\u00e9, aurait-il eu ce double asphyxi\u00e9, Th\u00e9r\u00e8se Desqueyroux? Lui, toutefois, n'eut pas recours \u00e0 l'arsenic, mais \u00e0 de secs romans publi\u00e9s chez Grasset. Il devint un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, on le vit au \"Bouf sur le Toit\"et \"dans les salons : cet inquiet \u00e9tait un sensuel\".S'engagerMais il \u00e9tait nativement \"bourgeois de droite\" (la formule est de lui). Or il advint que le si\u00e8cle fut ce que nous savons. Certes le Cartel des Gauches en 1924 et le Front Populaire en 36 ne plurent pas \u00e0 Mauriac le gentleman-vigneron. Mais Franco, Hitler et Staline, ce n'\u00e9tait plus affaire de politique, c'\u00e9tait affaire de morale, et on le vit, au grand dam des lecteurs du \"Figaro\" et de ses coll\u00e8gues de l'Acad\u00e9mie, c\u00f4toyer (avec quels fr\u00e9missements) des socialistes, voire des communistes. Apr\u00e8s maints reniflements, doutes, retours sur soi, Mauriac finissait toujours par choisir selon sa conscience et ne se trompait pas.S'encanaillerGaulliste passionn\u00e9 (alors que tout aurait d\u00fb le pousser vers Vichy), il exprima sa sympathie militante pour Mohamed V, \u00e2me de l'ind\u00e9pendance marocaine, puis d\u00e9non\u00e7a les \"op\u00e9rations de maintien de l'ordre\" en Alg\u00e9rie. Quant l'atmosph\u00e8re au \"Figaro\" devint irrespirable, il entra \"chez sa jeune ma\u00eetresse\" : ainsi d\u00e9signait-il \"L'Express\"o\u00f9 il s'inventa une forme journalistique sur mesure, le Bloc-Notes.Contemplant les vignes de Malagar, coiff\u00e9 d'un panama, une silhouette \u00e0 la Greco : un homme du XIX\u00e8me si\u00e8cle, mais aussi du XVII\u00e8me. Et bien s\u00fbr du XX\u00e8me. Le monde de ses romans n'existe plus, on veut croire. Reste un destin (pour reprendre le titre d'un de ses livres), le parcours d'un personnage de roman balzacien : Histoire d'un jeune homme de province \u00e0 Paris. Ou d'un jans\u00e9niste dans le si\u00e8cle.Quelques livresJean Lacouture : Fran\u00e7ois Mauriac. Seuil, 1980.(r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en deux volumes en 1990 : I : Le sondeur d'ab\u00eemes, 1885-1933 ; II : Un citoyen du monde, 1933-1970. Seuil, collection Points).Jean-Luc Barr\u00e9 : Fran\u00e7ois Mauriac, biographie intime (2 tomes). Fayard, 2009-2010Bertrand le Gendre : De Gaulle et Mauriac. le dialogue oubli\u00e9. Fayard, 2015Jacques Laurent : Mauriac sous De Gaulle. La Table RondeAnthologie : La Foi de Fran\u00e7ois Mauriac. Grasset, 1987Jean Touzot (dir.) : Fran\u00e7ois Mauriac. Fayard-Cahiers de l'Herne, 2000Marc Alyn : Fran\u00e7ois Mauriac. Seghers, Po\u00e8tes d'aujourd'hui, 1960Jean Touzot : Mauriac avant Mauriac, 1913-1922. Flammarion, 1977Les ouvres de Mauriac sont disponibles en poche ou en Pl\u00e9iade. A noter l'existence du Bloc-Notes sous forme de cinq volumes en collection Points au SeuilNouvelle diffusion des \u00e9missions des 1er et 8 f\u00e9vrier 2003.", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 02.11.2015", "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (1/10) / HUM_2015-11-02T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "L'humeur vagabonde du 02.11.2015", "Fran\u00e7ois Mauriac, une vie dans le si\u00e8cle (1/10) / HUM_2015-11-02T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "alternativeExcerpt": ["Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... \nSes chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son \u0153uvre.", "Le romancier chr\u00e9tien, en proie aux troubles du d\u00e9sir, fut aussi le Fran\u00e7ois la Col\u00e8re de l'\u00e9poque de la R\u00e9sistance, le militant de la d\u00e9colonisation, le pol\u00e9miste vachard de l'Express... \nSes chuchotements sentaient le confessionnal, ses audaces sentaient la poudre (du moins pour son milieu). Homme de conscience, de sinc\u00e9rit\u00e9, de secrets aussi. Des secrets qui furent le terreau de son \u0153uvre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180855", "ece-7180854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La composition du gouvernement en jeu au 2e tour des \u00e9lections jurassiennes", "id": "sound-21F34E17-C2E6-4914-A191-F9BB5B9360E6", "durationSec": 579, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La composition du gouvernement en jeu au 2e tour des \u00e9lections jurassiennes \r\nOn part maintenant dans le Jura \u00e0 quelques jours du 2e tour de l'\u00e9lection au gouvernement jurassien. Un 2e tour avec six candidats pour cinq si\u00e8ges, et en particulier un ministre sortant en difficult\u00e9 face \u00e0 un parti qui veut revenir \u00e0 l'ex\u00e9cutif. C'est le choix que nous avons fait pour parler de ce scrutin qui aura lieu dimanche. \r\nAvec nous en direct de notre studio de Del\u00e9mont, deux candidats qui ont pour l'un tout \u00e0 perdre et pour l'autre tout \u00e0 gagner\r\nle socialiste Michel Thentz\r\nle chr\u00e9tien social-ind\u00e9pendant David Eray \r\nMais avant d'ouvrir le d\u00e9bat, Ga\u00ebl Klein, vous \u00eates notre correspondant dans le Jura, un mot sur les enjeux politiques de ce 2e tour.\r\nC'est la composition du gouvernement qui est jeu. Si depuis l'entr\u00e9e en souverainet\u00e9, on a toujours eu au moins deux d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens, les trois autres si\u00e8ges ont toujours attis\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat de trois autres formations\u00a0 que sont le PLR, le PS et le PCSI. La derni\u00e8re r\u00e9partition date d'il y a cinq ans lorsque le ministre PCSI sortant a \u00e9t\u00e9 \u00e9ject\u00e9 par Michel Thentz qui offrait un 2e si\u00e8ge au PS. Michel Thentz qui est aujourd'hui menac\u00e9 lui-m\u00eame par David Eray, candidat du PCSI qui a termin\u00e9 juste derri\u00e8re lui \u00e0 879 suffrages du socialiste et qui veut devenir le 3e ministre PCSI de la jeune histoire jurassienne.\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nMais la force politique du PDC, du PS et du PLR dans le Jura semble plut\u00f4t en sa d\u00e9faveur\u00a0? \r\nOui, mais au-del\u00e0 de son profil in\u00e9dit en tant que seul candidat issu du secteur priv\u00e9, il a un argument qui peut v\u00e9ritablement peser dans la balance du 2e tour, celui d'\u00eatre le seul \u00e0 pouvoir repr\u00e9senter au gouvernement le district des Franches-Montagnes. Il y a toujours eu un Franc-Montagnard \u00e0 l'ex\u00e9cutif depuis 1979. Et les autres districts sont d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s puisqu'on a deux candidats ajoulots et trois del\u00e9montains. L'UDC qui s'est retir\u00e9e de la course au gouvernement a d'ailleurs appel\u00e9 \u00e0 voter pour une repr\u00e9sentation \u00e9quitable des districts.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche aura lieu le deuxi\u00e8me tour de l\u2019\u00e9lection au gouvernement jurassien. Il y aura 6 candidats pour 5 si\u00e8ges, et en particulier un ministre sortant en difficult\u00e9 face \u00e0 un parti qui veut revenir \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif. Le d\u00e9bat entre Michel Thentz, candidat socialiste et David Eray, candidat chr\u00e9tien-social ind\u00e9pendant."], "alternativeTitle": ["La composition du gouvernement en jeu au 2e tour des \u00e9lections jurassiennes / FOR_2015-11-02T18:14:00_developpement-8", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant JU ", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il introduire des certificats pour combler la sous-repr\u00e9sentation f\u00e9minine?", "id": "sound-B85B12E6-D06A-415A-A0A3-FA3C4A0E790A", "durationSec": 332, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faut-il introduire des certificats pour combler la sous-repr\u00e9sentation f\u00e9minine? \r\nFaut-il introduire des certificats f\u00e9minins, un peu sur le mod\u00e8le des certificats de pollution, pour augmenter la part des femmes dans les postes de direction? \r\nC'est l'id\u00e9e d'un \u00e9conomiste du KOF, l'institut de recherche conjoncturelle de Zurich, pour tenter d'assouplir le principe des quotas, jug\u00e9 trop contraignant par les entreprises. \r\nBonsoir Claudine Amstein!\r\nDirectrice de la chambre vaudoise de commerce et d'industrie...\r\non relayait cette proposition ce matin sur nos ondes... qu'en pensez-vous? m\u00e9thode incitative plut\u00f4t que des quotas contraignants... bonne mesure?\r\nen tant que femme, \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 des certificats de pollution... d\u00e9place?\r\nc'est un \u00e9conomiste qui le propose... des quotas fixes = co\u00fbts \u00e9lev\u00e9s.... financi\u00e8rement les entreprises n'auraient pas tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 avoir un syst\u00e8me plus souple et aussi plus avantageux?\r\nen 2014, le CF veut imposer 30% de femmes dans les directions des entreprises cot\u00e9es... un projet qui avait suscit\u00e9 une lev\u00e9e de bouclier des milieux \u00e9conomiques... comment inciter \u00e0 accro\u00eetre la pr\u00e9sence des femmes si ce n'est par des quotas ou des m\u00e9canismes financiers comme ce type de certificat?\r\nles milieux \u00e9conomiques ont dit qu'ils allaient miser sur les femmes apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier, mais finalement on a toujours l'impression que c'est une contrainte...", "alternativeExcerpt": ["Faut-il introduire des certificats f\u00e9minins, un peu sur le mod\u00e8le des certificats de pollution, pour augmenter la part des femmes dans les postes de direction? C'est l'id\u00e9e d'un \u00e9conomiste de l'Institut de recherche conjoncturelle de Zurich (KOF) pour tenter d'assouplir le principe des quotas, jug\u00e9 trop contraignant par les entreprises. L'interview de Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie."], "alternativeTitle": ["Faut-il introduire des certificats pour combler la sous-repr\u00e9sentation f\u00e9minine? / FOR_2015-11-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice", "name": "Amstein, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199241"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La communication gouvernementale sur le web", "id": "sound-D6726BE6-3CE5-4147-923D-FB1F4AF5FB24", "durationSec": 422, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Saussez, conseiller en communication, ex-directeur du Service d'informaiton du Gouvernement fran\u00e7ais sous Sarkozy\r\nLa communication gouvernementale sur le webLANCEMENT 3 / Communication gouvernementale\r\n DIGAS Clip chinois (commencer \u00e0 parler \u00e0 12'' et shunter)\r\nVous \u00eates peut-\u00eatre tomb\u00e9 l\u00e0-dessus la semaine derni\u00e8re: ce clip du gouvernement chinois \u00e0 la gloire du 13e plan quinquenal adopt\u00e9 par le Congr\u00e8s du parti communiste. En anglais avec l'accent am\u00e9ricain et une petite musique qui trotte dans la t\u00eate. Exemple \u00e9clatant de communication gouvernementale.\r\nLes Chinois n'ont rien invent\u00e9... en l'occurence. On en voit beaucoup en France. et depuis longtemps, bien avant YouTube:\r\n DIGAS Clip fran\u00e7ais \"mettre de l'argent \u00e0 gauche, c'est adroit\" (shunter assez rapidement)\r\nPar exemple, ici en avril 1990, quand le gouvernement socialiste voulait encourager l'\u00e9pargne.\r\nLe gouvernement am\u00e9ricain aussi communique intensivement: sur le vol MH17 abattu au-dessus de l'Ukraine, sur les dangers du r\u00e9chauffement climatique.\r\n DIGAS Clip Suzi (parler presque tout de suite mais laisser courir)\r\n...ou quand il envoie un nouvel ambassadeur quelque part...\r\nReprendre parole \u00e0 16''\r\nLe conseiller en communication Thierry Saussez a notamment dirig\u00e9 le Service d'information du Gouvernement fran\u00e7ais sous Nicolas Sarkozy. Il est en ligne avec nous. Bonjour Monsieur !\r\nDIR TEL Thierry Saussez, domicile: +33 1 47 49 08 60 (mobile: +33 6 07 63 57 02)\r\nDonc, vous en avez pr\u00e9par\u00e9, command\u00e9, supervis\u00e9 des campagnes gouvernementales...\r\n- est-ce que c'est un gadget ou \u00e7a sert vraiment \u00e0 quelque chose ?\r\n- \"mettre de l'argent \u00e0 gauche, c'est adroit\", campagne d'avril 1990 pour encourager les Fran\u00e7ais \u00e0 \u00e9pargner. J'ai trouv\u00e9 un rapport disant que c'\u00e9tait un flop parce que mal adroit et un autre saluant son efficacit\u00e9. c'est une bonne campagne ?\r\nhttp://www.liberation.fr/medias/1**/la-pub-ministerielle-fait-mal-passer-ses-messages-a-la-tele-details-d-une-etude-sur-onze-grandes-cam_184340\r\nhttp://www.senat.fr/questions/base/1992/qSEQ**.html\r\n- qu'est-ce qui fait que la communication gouvernementale peut marcher ? C'est quoi une bonne communication gouvernementale ?\r\n\t- comment mesurer l'efficacit\u00e9 de la communication gouvernementale ?\r\n- quels sont les pays les plus productifs en la mati\u00e8re et pourquoi ?\r\n\t- y a-t-il un \"style fran\u00e7ais\" en la mati\u00e8re ? un \"style am\u00e9ricain\" ? un \"style chinois\" (le clip du plan quinquennal ressemble \u00e0 quelque chose d'Am\u00e9ricain) ?\r\n- le clip chinois, par exemple: il vise qui ? Il sert \u00e0 quoi ? Outil de softpower, image sympathique et chantante alors qu'on construit par ailleurs des bases militaires en Mer de Chine ?\r\nDIGAS Clip chinois\r\nOn se remet un peu le clip chinois pour terminer l'\u00e9mission...\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Un clip du gouvernement chinois \u00e0 la gloire du 13e plan quinquennal adopt\u00e9 par le Congr\u00e8s du parti communiste a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur internet. C'est  un exemple \u00e9clatant de communication gouvernementale, mais les Chinois n\u2019ont pas invent\u00e9 ce type de communication. On en voit beaucoup en France et depuis longtemps. Interview de Thierry Saussez, conseiller en communication."], "alternativeTitle": ["La communication gouvernementale sur le web / TUM_2015-11-02T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Comment la victoire du parti de Recep Erdogan est per\u00e7ue en Turquie", "id": "sound-AABB6CF4-1337-4AEB-992E-E9913F13C54B", "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment la victoire du parti de Recep Erdogan est per\u00e7ue en Turquie12h30 Turquie situation post \u00e9lection\r\nLe pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan se pr\u00e9parare \u00e0 former un gouvernement enti\u00e8rement \u00e0 sa main apr\u00e8s la victoire \u00e9crasante de son parti aux l\u00e9gislatives hier. Cinq mois \u00e0 peine apr\u00e8s le revers retentissant conc\u00e9d\u00e9 lors du scrutin du 7 juin, ce succ\u00e8s constitue une revanche \u00e9clatante pour Erdogan. Comment cette victoire est-elle accueillie dans le pays ? E\u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse avec J\u00e9r\u00f4me Bastion \u00e0 Istanbul. \r\nLa victoire surprise de l'AKP a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9e un peu partout dans le pays, mais sans exc\u00e8s. Dans ce caf\u00e9, l'ambiance est calme et pour ceux qui souhaitaient en finir avec le parti au pouvoir depuis 13 ans, ce n'est pas la fin du monde, car ils ne nourrissaient pas un espoir d\u00e9mesur\u00e9, explique ce courtier en assurances: ''CE N'EST PAS VRAIMENT LE TABLEAU QU'ON ATTENDAIT, MEME S'IL ETAIT PREVISIBLE QUE L'AKP ALLAIT GAGNER ; EN FAIT, CE QUI DEVAIT ARRIVER C'EST QU'IL SERAIT NECESSAIRE DE FORMER UNE COALITION. CECI DIT, JE NE PENSE PAS QUE \u00c7A VA CHANGER GRAND' CHOSE ; TOUT CE QU'ON ESPERE C'EST QUE LE TERRORISME VA SE CALMER.'' Dans le camp adverse, pas de d\u00e9bordement de joie, mais les choses semblent juste rentrer dans l'ordre pour ce g\u00e9rant d'h\u00f4tel. ''C'EST LE TRIOMPHE DE L'EVIDENCE ! BIEN SUR, PARCE QUE DE TOUT TEMPS LES COALITIONS ONT RAMENE LE PAYS EN ARRIERE. ON A UN PREMIER MINISTRE QUI EST UN VRAI CHEF, IL EST NATUREL QU'IL AIT GAGNE CETTE ELECTION ET LE PAYS NE S'EN PORTERA QUE MIEUX, INCH'ALLAH. C'EST VRAIMENT CE QU'IL NOUS FALLAIT, QUE VOULEZ-VOUS DE PLUS ?'' Pour le politologue Ahmet Insel, la surprise vient certes de la mani\u00e8re dont l'AKP a capt\u00e9 l'\u00e9lectorat de l'extr\u00eame droite, mais en fait les grands \u00e9quilibres ont malgr\u00e9 tout \u00e9t\u00e9 respect\u00e9s : ''60% DES ELECTEURS (.) DANS L'AUTRE CAMP''. Aujourd'hui la Turquie reste donc orient\u00e9e \u00e0 droite, avec le risque que l'AKP finalise son projet de pr\u00e9sidence forte en dig\u00e9rant ce qu'il reste du parti nationaliste pour modifier la Constitution en passant au r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel, qui est le grand projet de Recep Tayyip Erdogan.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan se pr\u00e9pare \u00e0 former un gouvernement enti\u00e8rement \u00e0 sa main apr\u00e8s la victoire \u00e9crasante de son parti aux l\u00e9gislatives de dimanche. C'est une revanche pour le chef de l'Etat, qui avait essuy\u00e9 un revers lors des derni\u00e8res votations. Comment cette victoire est-elle accueillie dans le pays?"], "alternativeTitle": ["Comment la victoire du parti de Recep Erdogan est per\u00e7ue en Turquie / 12H30_2015-11-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscradi", "id": "sound-C0851FA0-3D50-42C4-BDF9-F3996696B3BC", "durationSec": 891, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beat Rieder, Conseiller aux Etats PDC valaisan;Bastion;Aung San Suu Ky, d\u00e9put\u00e9e d'opposition birmane, du parti de la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie;Thurein Tun, 24 ans, \u00e9lecteur;Alexis Roussel, ancien pr\u00e9sident du parti pirate et sp\u00e9cialiste en protection des donn\u00e9es; Roger Golay, conseiller national MCG;Walter Willener, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 UDC neuch\u00e2telois;Ren\u00e9 Duvillard, directeur de l'Office des b\u00e2timents;Serge Dal Busco, magistrat en charge des b\u00e2timents de l'Etat de Gen\u00e8ve\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscradi(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 05 VS 2E TOUR ETATS) Valais...la citadelle PDC ne vacille pas....pour un peu moins de 1'500 voix, le PLR Pierre-Alain Grichting \u00e9choue dans sa tentative de ravir le si\u00e8ge haut-valaisan au conseil des Etats....Jean-Ren\u00e9 Fournier et Beat Rieder sont \u00e9lus. Le candidat PLR l'a emport\u00e9 dans le Bas-Valais....C'est dans le Haut que Beat Rieder a fait la diff\u00e9rence. Est-il d\u00e8s lors le s\u00e9nateur de tout le Valais ?\r\n(6H(2) 04 VS 2E TOUR ETATS) Le PDC valaisan reste ma\u00eetre de ses deux fauteuils de s\u00e9nateurs \u00e0 Berne. Mais le PLR Pierre-Alain Grichting n'est pas pass\u00e9 loin de l'exploit. Le PDC obtient un sursis, d'au minimum 4 ans. Marie Giovanola\r\n(6H(3) 09  ELECTIONS TURQUIE) ***Turquie....Recep Tayip Erdogan doit temp\u00e9rer son r\u00eave de r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel...\r\nLes instituts de sondage n'avaient pas pr\u00e9vu l'\u00e9crasante victoire du parti du pr\u00e9sident, l'AKP, aux \u00e9lections l\u00e9gislatives d'hier...pr\u00e8s de 50% des voix...c'est une large majorit\u00e9 pour le pr\u00e9sident...316 des 550 fauteuils du parlement....le r\u00e9flexe s\u00e9curitaire a jou\u00e9 en faveur du parti au pouvoir...le cauchemar de l'instabilit\u00e9 et de la recherche de coalition s'\u00e9loigne, c'est sans doute le principal message des \u00e9lecteurs. J\u00e9r\u00f4me Bastion.\r\nEprouv\u00e9s par le faux pas de juin dernier, l'AKP a sauv\u00e9 la mise et son chef, le Premier ministre Ahmet Davutoglu, a sauv\u00e9 sa chemise. Avec 312 si\u00e8ges au Parlement, le Parti de la Justice et du D\u00e9veloppement dispose d'une majorit\u00e9 qui lui permettra de gouverner confortablement. Mais ce r\u00e9sultat inesp\u00e9r\u00e9 ne suffira pas \u00e0 assouvir le grand r\u00eave du Pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan d'instaurer un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel fort et de diriger le pays en ma\u00eetre absolu, puisqu'il lui aurait fallu une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e de 330 si\u00e8ges pour soumettre cette r\u00e9forme \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum, ou de 367 si\u00e8ges pour l'adopter directement au Parlement. Le Pr\u00e9sident qui a adress\u00e9 ses f\u00e9licitations \u00e0 son Premier ministre, qui devrait \u00eatre reconduit dans ses fonctions, et qui a estim\u00e9 que cette victoire \u00e9tait un message fort adress\u00e9 \u00e0 la r\u00e9bellion kurde du PKK. Pourtant, le parti pro-kurde HDP a lui aussi r\u00e9ussi \u00e0 pr\u00e9server de justesse sa repr\u00e9sentation au Parlement, et devient le 3e parti du pays. Dans la soir\u00e9e, son pr\u00e9sident Selahettin Demirtas a promis de continuer \u00e0 lutter contre la r\u00e9pression du peuple kurde, mais il ne parait plus en mesure de proposer la relance des n\u00e9gociations pour une solution au probl\u00e8me kurde.\r\nEn Azerba\u00efdjan aussi, le clan au pouvoir remporte les l\u00e9gislatives...le parti du pr\u00e9sident Ailham Aliev d\u00e9croche 69 des 125 places au parlement....\r\nLes 162 premi\u00e8res d\u00e9pouilles ont att\u00e9ri tout \u00e0 l'heure \u00e0 St-Pertersbourg...la Russie n'en finit pas de pleurer les victimes du crah d'un charter russe au Sina\u00ef....des touristes qui rentraient de vacances \u00e0 Charm el Cheikh...Sur le point de l'enqu\u00eate...une seule certitude: l'appareil s'est d\u00e9sint\u00e9gr\u00e9 en vol...sur le pourquoi....les hypoth\u00e8ses sont encore tr\u00e8s larges....cela va de l'attentat...il y a eu, rappellons le une revendication du groupe \u00e9tat islamique...au probl\u00e8me technique.\r\n(6H(4) 16 BIRMANIE RISQUES FRAUDE ELECTORALE) ***Gare aux fraudes...l'avertissement d'Aung San Suu Kyi...\u00e0 une semaine des l\u00e9gislatives en Birmanie...\r\nUn appel lanc\u00e9 hier lors d'un dernier meeting de la leader de la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie \u00e0 Rangoon. Dimanche, plus de 30 millions d'\u00e9lecteurs seront appel\u00e9s aux urnes pour renouveler le Parlement. la d\u00e9put\u00e9e d'opposition Aung San Suu Kyi brigue un si\u00e8ge. reportage de R\u00e9my Favre.\r\nAMBIANCE\r\nMICRO - Aung San Suu devant des milliers de ses partisans. elle partage avec eux ses inqui\u00e9tudes. au sujet du vote par anticipation. qui a commenc\u00e9 jeudi dernier en Birmanie pour les personnes qui seront loin de leur circonscription dimanche prochain. \r\nASSK - 22 SEC - \u00ab . les fonctionnaires doivent \u00eatre attentifs. tout le monde ne peut pas voter par anticipation. APPLAUDISSEMENTS. les fonctionnaires qui demandent \u00e0 leurs subordonn\u00e9es de voter pour tel ou tel parti, c'est aussi une violation de la loi \u00e9lectorale. APPLAUDISSEMENTS. \u00bb\r\nMICRO - Aung San Suu Kyi demande aux \u00e9lecteurs d'emp\u00eacher la fraude. Thurein Tun, 24 ans, se sent d\u00e9muni pour  pr\u00e9venir la triche.\r\nJEUNE GARS - 15 SEC - \u00ab  . ils sont au pouvoir. ils vont frauder. et on ne pourra pas l'\u00e9viter. on peut juste jouer dans l'espace qu'ils ont bien voulu nous donner.tout ce qu'on peut faire, c'est se r\u00e9unir ici. et parler de ces injustices sur Facebook. \u00bb\r\nMICRO - le parti des militaires avaient remport\u00e9 les l\u00e9gislatives de 2010 en bourrant les urnes avec de faux bulletins de vote par anticipation. parfois apr\u00e8s le d\u00e9pouillement. R\u00e9my Favre. pour RTS-Info. Rangoon.\r\n10'000 roumains hier dans les rues de Bucarest...en hommage aux 30 victimes d'un incendie dans une bo\u00eete de nuit, samedi soir...le bilan devrait encore s'alourdire car parmi les 140 bless\u00e9s, plusieurs sont dans un \u00e9tat grave...le feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clanch\u00e9 par un spectacle pyrotechnique...la presse accuse les propri\u00e9taires du club et les autorit\u00e9s d'irresponsabilit\u00e9...il n'y avait pas de sortie de secours dans l'\u00e9tablissement!\r\n(6H(5) 21 FEDERER ROI DE BALE) ***Lui c'est pas la grande porte...qu'il est sorti hier! Rodger Federer remporte les swiss indoors de tennis \u00e0 B\u00e2le!\r\nC'est la 7\u00e8me victoire en 10 finale pour le B\u00e2lois...d\u00e9cid\u00e9ment proph\u00e8te en son pays! Devant un public conquis, il a battu l'Espagnol Rafael Nadal en trois manches : 6-3, 5-7, 6-3.  Un succ\u00e8s probant qui augure une belle fin de saison. Herv\u00e9 Borsier.\r\nEn formule 1, l'allemand Nico Rosbert remporte du GP du Mexique...devant le nouveau champion du monde Lewis Hamilton.\r\nEn foot...il y aura une finale avant la lettre en coupe de Suisse...puisqu'en quarts de finale, Sion recevra B\u00e2le \u00e0 la mi-d\u00e9cembre...Sion-B\u00e2le...c'\u00e9tait l'affiche de la derni\u00e8re finale! Thoune recevra Z\u00fcrich, Aarau accueillera Lucerne et Lugano fera face au petit poucet de promotion ligue...K\u00f6niz. \r\nEn attendant...dans le championnat de super ligue...les valaisans ont perdu 3 \u00e0 0 \u00e0 Lugano hier...mais c'\u00e9tait leur 5\u00e8me match en 15 jours! Young Boys et Z\u00fcrich ont partag\u00e9 l'enjeu 1 partout alors que St-Gall gagnait 1 \u00e0 0 sur Lucerne.\r\nEn challenge ligue...Bienne l'emport\u00e9e 3 \u00e0 1 sur Aarau, Lausanne et le Mont font match nul un partout et Winterthour bat Xamax 2 \u00e0 0.\r\n(6H(6) D5 ZH LOGICIEL SURVEILLANCE CRISE AU PS) ***Z\u00fcrich...La tension r\u00e8gne entre le parti socialiste local et son conseiller d'Etat Mario Fehr. \r\nOn l'a appris hier, ce dernier a suspendu son appartenance au PS... Le ministre en charge de la s\u00e9curit\u00e9 fait l'objet de critiques internes depuis la r\u00e9v\u00e9lation de l'acquisition par la police cantonale d'un programme de surveillance informatique. Un programme de type \"cheval de troie\" capable d'infiltrer ordinateurs et t\u00e9l\u00e9phones mobiles... Les jeunes socialistes zurichois ont d'ailleurs port\u00e9 plainte en juillet dernier... La section cantonale d\u00e9nonce quant \u00e0 elle une scandaleuse expansion cach\u00e9e de la surveillance... Michael Peuker...\r\n(6H(7) 02 UDC INITIATIVE JUSO) L'UDC...parti des paysans? on s'interroge puisque ce week-end, l'Union d\u00e9mocratique du centre a rejet\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 l'initiative des jeunes socialistes qui veut interdire en Suisse les op\u00e9rations sp\u00e9culatives sur les mati\u00e8res premi\u00e8res agricoles et les denr\u00e9es alimentaire.Ce projet sera soumis au peuple le 28 f\u00e9vrier prochain. Pour le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 neuch\u00e2telois Walter Willener, l'initiative va trop loin, mais il \u00e9prouve tout de m\u00eame de la sympathie pour ce texte...\r\nDes propos recueillis par Pietro Bugnon.\r\nC'est un premier vote favorable pour le futur parc \u00e9olien \u00e0 cheval sur les cantons de Berne et Neuch\u00e2tel...un vote consultatif favorable des habitants du village bernois de Sonvilier...pour 11 turbines...295 voix pour...100 contre...avec une participation qui avoisinne les 50%. Les citoyens devront se prononcer \u00e0 pr\u00e9sent sur le plan de quartier qui fait office de permis de construire.\r\n(6H(8) D2 GE DOUBLE VITRAGE) *** 400 \u00e0 600 millions de francs...c'est l'estimation de l'Office des b\u00e2timents pour le remplacement des fen\u00eatres non conformes des b\u00e2timents publics \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nUne facture que le canton devra r\u00e9gl\u00e9 pour se mettre en conformit\u00e9 avec sa propre r\u00e9glementation en mati\u00e8re d'isolation thermique...qui pr\u00e9voit des double vitrages....un r\u00e8glement qui donne pour d\u00e9lai le 31 janvier prochain... Mais face aux difficult\u00e9s \u00e9videntes \u00e0 tenir cette \u00e9ch\u00e9ance, l'obligation fix\u00e9e il y a plus de 20 ans, comprend au final quelques am\u00e9nagements. Tania Sazpinar\r\nGen\u00e8ve o\u00f9...selon les informations de notre bureau local, la cour des comptes se penchera sur la gouvernance de la futur extension de l'aile est de l'a\u00e9roport...un chantier devis\u00e9 \u00e0 600 mio de francs et qui pourrait d\u00e9buter dans 2 ans...\r\nIl fera beau...partout o\u00f9 le stratus pourra se dissiper...ailleurs le gris dominera. 10 \u00e0 12 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi en plaine. Jusqu'\u00e0 18 dans les r\u00e9gions ensoleill\u00e9es et en moyenne montagne....et pas loin de 22 dans les vall\u00e9es \u00e0 foehn. Demain une perturbation fr\u00f4lera la Suisse...la journ\u00e9e sera donc plus grise....et mouill\u00e9e le long du jura.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscradi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscradi / JDM_2015-11-02T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscradi / JDM_2015-11-02T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boruszewski", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199216", "ece-7199199"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Un cin\u00e9ma sublime et r\u00e9sistant", "id": "sound-3A5F24D4-CFAB-4674-8CD8-41A52C129566", "durationSec": 479, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Centre Pompidou de Paris rend enfin un grand hommage - une exposition et un r\u00e9trospective, doubl\u00e9es d'un riche catalogue - \u00e0 deux grands \"irr\u00e9guliers\" du cin\u00e9ma italien, Yervant Gianikian et Angela Ricci Lucchi. En travaillant pendant quarante ans sur des archives de guerre et du colonialisme, ce couple d'artistes met en lumi\u00e8re le vandalisme implicite des images, dans des films au lyrisme troublant. \r\nPierre Lepori nous conseille vivement la visite.", "alternativeExcerpt": ["Le Centre Pompidou de Paris rend enfin un grand hommage \u2013 une exposition et un r\u00e9trospective, doubl\u00e9es d\u2019un riche catalogue \u2013 \u00e0 deux grands \"irr\u00e9guliers\" du cin\u00e9ma italien, Yervant Gianikian et Angela Ricci Lucchi. En travaillant pendant quarante ans sur des archives de guerre et du colonialisme, ce couple d\u2019artistes met en lumi\u00e8re le vandalisme implicite des images, dans des films au lyrisme troublant. \n\nPierre Lepori nous conseille vivement la visite."], "alternativeTitle": ["Un cin\u00e9ma sublime et r\u00e9sistant / MAT_2015-11-02T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180842", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7180840"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Metropop Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-948CC451-9688-4FEF-9EF9-42D87E1A46EC", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Metropo 2015, c'est parti!\r\nPour cette 10e \u00e9dition, Alpha Blondy, The Broots, Calexico, Emilie Zo\u00e9 ou encore Archive se produisent sur la salle M\u00e9tropole de Lausanne, du 5 au 7 novembre prochain. On r\u00e9veille Emilie Loertscher, attach\u00e9e de presse du festival, qui nous en dit plus.", "alternativeExcerpt": ["Metropo 2015, c'est parti!\n\nPour cette 10e \u00e9dition, Alpha Blondy, The Broots, Calexico, Emilie Zo\u00e9 ou encore Archive se produisent sur la salle M\u00e9tropole de Lausanne, du 5 au 7 novembre prochain. On r\u00e9veille Emilie Loertscher, attach\u00e9e de presse du festival, qui nous en dit plus.", "Metropo 2015, c'est parti!\n\nPour cette 10e \u00e9dition, Alpha Blondy, The Broots, Calexico, Emilie Zo\u00e9 ou encore Archive se produisent sur la salle M\u00e9tropole de Lausanne, du 5 au 7 novembre prochain. On r\u00e9veille Emilie Loertscher, attach\u00e9e de presse du festival, qui nous en dit plus.", "Metropo 2015, c'est parti!\n\nPour cette 10e \u00e9dition, Alpha Blondy, The Broots, Calexico, Emilie Zo\u00e9 ou encore Archive se produisent sur la salle M\u00e9tropole de Lausanne, du 5 au 7 novembre prochain. On r\u00e9veille Emilie Loertscher, attach\u00e9e de presse du festival, qui nous en dit plus."], "alternativeTitle": ["Metropop Festival", "Metropop Festival / NMT_2015-11-02T08:05:00_go", "Metropop Festival / NMT_2015-11-02T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180945", "ece-7180928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des fruits sans pesticides? Oui, mais comment? Tentative de r\u00e9ponse avec un producteur vaudois, Luc Magnollay, pr\u00e9sident de l'Union fruiti\u00e8re l\u00e9manique", "id": "sound-5F288A9D-7F69-4E2F-B5CC-437473830C66", "durationSec": 545, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pesticide", "fruit (denr\u00e9e)"], "excerpt": " Pr\u00e8s d'un fruit et l\u00e9gume sur deux ne contient pas de pesticides en Suisse, mais plus d'un fruit et l\u00e9gume en garde des traces. C'est le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein ou \u00e0 moiti\u00e9 vide. Mais comment expliquer que, dans des pommes provenant du m\u00eame verger, les r\u00e9sultats ne soient pas les m\u00eames. seul un \u00e9colier sur trois \u00e2g\u00e9 entre 12 et 15 ans parvient \u00e0 faire la distinction sur Google d'une page d'information et d'une page publicitaire. Quels pi\u00e8ges de communication commerciale pour les enfants d'aujourd'hui? ", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s d\u2019un fruit et l\u00e9gume sur deux ne contient pas de pesticides en Suisse, mais plus d\u2019un fruit et l\u00e9gume en garde des traces. C\u2019est le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein ou \u00e0 moiti\u00e9 vide. Mais comment expliquer que, dans des pommes provenant du m\u00eame verger, les r\u00e9sultats ne soient pas les m\u00eames. Tentative de r\u00e9ponse avec un producteur vaudois, Luc Magnollay, pr\u00e9sident de l\u2019Union fruiti\u00e8re l\u00e9manique."], "alternativeTitle": ["Des fruits sans pesticides? Oui, mais comment? / OEP_2015-11-02T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union fruiti\u00e8re l\u00e9manique", "name": "Magnollay, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7181247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La comm\u00e9moration des d\u00e9funts avec de nouveaux rites", "id": "sound-F730E113-01D0-4306-B1FA-4E51642EF997", "durationSec": 127, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La comm\u00e9moration des d\u00e9funts avec de nouveaux rites(COMMEMORATIONS AUTOUR DE LA FETE DES MORTS) la Chronique de RTS religion\r\nCe lundi, lendemain de la Toussaint, les catholiques c\u00e9l\u00e8brent le jour des morts. Un rite tr\u00e8s ancien qui s'adapte toutefois \u00e0 notre \u00e9poque contemporaine Marie-Claude Cudry.\r\n ((La comm\u00e9moration des d\u00e9funts se met, en effet, au go\u00fbt du jour. Le temps des tenues de deuil, voilettes et brassards noirs, est r\u00e9volu, tout comme d'ailleurs les longues processions menant le d\u00e9funt \u00e0 sa derni\u00e8re demeure. Place aux sites d\u00e9di\u00e9s, aux profils m\u00e9moriels sur Facebook et aux codes-barres sur les tombes. ))\r\nA quoi servent ces codes-barres ?\r\n((A t\u00e9l\u00e9charger, avec un t\u00e9l\u00e9phone portable, des photos de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Une nouveaut\u00e9 parmi d'autres pour \u00e9voquer l'\u00eatre cher. Ces codes-barres sont grav\u00e9s dans les s\u00e9pultures qui elles-m\u00eames parfois repr\u00e9sentent une guitare ou une moto rappelant ainsi la passion du d\u00e9funt. Les \u00e9pitaphes sont aussi l\u00e0 pour se souvenir de la personnalit\u00e9 du mort. ))\r\nDepuis quand comm\u00e9more-t-on les personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es ?\r\n((La comm\u00e9moration des d\u00e9funts remonte au X\u00e8me si\u00e8cle. Mais c'est au XIII\u00e8me si\u00e8cle que cette journ\u00e9e du 2 novembre entre dans la liturgie et devient f\u00eate universelle de l'Eglise catholique romaine. Le jour des morts - ou la f\u00eate des morts - est un rituel pratiqu\u00e9 dans de nombreuses cultures et religions. Toutefois, il devient de plus en plus discret. La mort doit \u00eatre balay\u00e9e rapidement.))\r\nQuelles sont les raisons de cette rapidit\u00e9 du deuil ?\r\n((Elles sont multiples mais la principale repose sur la question de temps. Actuellement, il faut faire son deuil \u00ab vite et bien \u00bb comme l'analyse le philosophe Micha\u00ebl Foessel dans le quotidien Le Monde. La derni\u00e8re version du manuel des troubles mentaux publi\u00e9 par l'Association am\u00e9ricaine de psychiatrie ne dit pas autre chose en qualifiant d'\u00e9pisode d\u00e9pressif majeur le deuil qui se poursuit au-del\u00e0 de deux mois. Le chagrin durable n'est pas rentable pour les soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. Heureusement, les nouveaux rituels, comme le souligne la philosophe Vinciane Despret, permettent de construire une relation entre les morts et les vivants. Afin de ne pas faire du deuil une fin de la relation .))", "alternativeExcerpt": ["Ce lundi, lendemain de la Toussaint, les catholiques c\u00e9l\u00e8brent le jour des morts. Un rite tr\u00e8s ancien qui s\u2019adapte toutefois \u00e0 notre \u00e9poque contemporaine.", "Ce lundi, lendemain de la Toussaint, les catholiques c\u00e9l\u00e8brent le jour des morts. Un rite tr\u00e8s ancien qui s\u2019adapte toutefois \u00e0 notre \u00e9poque contemporaine.", "Ce lundi, lendemain de la Toussaint, les catholiques c\u00e9l\u00e8brent le jour des morts. Un rite tr\u00e8s ancien qui s\u2019adapte toutefois \u00e0 notre \u00e9poque contemporaine."], "alternativeTitle": ["La comm\u00e9moration des d\u00e9funts avec de nouveaux rites", "La comm\u00e9moration des d\u00e9funts avec de nouveaux rites  / JDM_2015-11-02T06:27:00_rtsreligion", "La comm\u00e9moration des d\u00e9funts avec de nouveaux rites  / JDM_2015-11-02T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199205", "ece-7199187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les chasseurs: amis ou ennemis de la nature? (1/5)", "id": "sound-3FBCF568-A8A8-44D2-8824-4EE8A8DF68B9", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco, Corelli\r\n30'000 chasseurs parcourent chaque automne les plaines, les montagnes et les for\u00eats de Suisse. La loi f\u00e9d\u00e9rale oblige les cantons \u00e0 r\u00e9guler leur faune sauvage et ce sont les chasseurs qui font une grande partie du travail. Sont-ils pour autant les meilleurs garants de l'\u00e9quilibre des esp\u00e8ces ? La question divise. Les amateurs d'approche ou de battues d\u00e9fendent leur territoire et les protecteurs des animaux sont \u00e0 l'aff\u00fbt des faux pas. En Suisse, o\u00f9 l'espace sauvage se r\u00e9duit, quelle place laissons-nous \u00e0 l'exercice de la chasse ?  Et quelle mise \u00e0 mort sommes-nous pr\u00eats \u00e0 accepter pour consommer notre viande ? \r\nCinq reportages de V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\r\nProduction : Marc Giouse\r\nPartie de chasse\r\n1er octobre 2015 : ouverture g\u00e9n\u00e9rale de la chasse dans le canton de Vaud. Il est 6h du matin, Marco Corelli pr\u00e9pare ses jumelles, ses bottes et son fusil. Depuis 25 ans, ce cadre sup\u00e9rieur ne manque aucune saison de chasse. Cette ann\u00e9e, il pourra tirer deux chevreuils et un li\u00e8vre. Ou plut\u00f4t \" pr\u00e9lever \" comme il pr\u00e9cise. Le vocabulaire s'adoucit, le chasseur aujourd'hui se revendique ami des b\u00eates et alli\u00e9 de la biodiversit\u00e9", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.11.2015", "Les chasseurs: amis ou ennemis de la nature? (1/5) / VAC_2015-11-02T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 02.11.2015", "Les chasseurs: amis ou ennemis de la nature? (1/5) / VAC_2015-11-02T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Partie de chasse.\n1 octobre 2015: ouverture g\u00e9n\u00e9rale de la chasse dans le canton de Vaud. Il est 6h du matin, Marco Corelli pr\u00e9pare ses jumelles, ses bottes et son fusil. Depuis 25 ans, ce cadre sup\u00e9rieur ne manque aucune saison de chasse. Cette ann\u00e9e, il pourra tirer deux chevreuils et un li\u00e8vre. Ou plut\u00f4t \"pr\u00e9lever\" comme il pr\u00e9cise. Le vocabulaire s\u2019adoucit, le chasseur aujourd\u2019hui se revendique ami des b\u00eates et alli\u00e9 de la biodiversit\u00e9.", "Partie de chasse.\n1 octobre 2015: ouverture g\u00e9n\u00e9rale de la chasse dans le canton de Vaud. Il est 6h du matin, Marco Corelli pr\u00e9pare ses jumelles, ses bottes et son fusil. Depuis 25 ans, ce cadre sup\u00e9rieur ne manque aucune saison de chasse. Cette ann\u00e9e, il pourra tirer deux chevreuils et un li\u00e8vre. Ou plut\u00f4t \"pr\u00e9lever\" comme il pr\u00e9cise. Le vocabulaire s\u2019adoucit, le chasseur aujourd\u2019hui se revendique ami des b\u00eates et alli\u00e9 de la biodiversit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7181192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur", "name": "Corelli, Marco", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7181192", "ece-7181191"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : JoeyStarr", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCB7828D-B0A9-497F-BF28-513E999B0FA8", "durationSec": 15, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["JoeyStarr", "JoeyStarr / NMT_2015-11-02T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees", "JoeyStarr / NMT_2015-11-02T07:55:00_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180948", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7180948", "ece-7180931"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "\"L'enfant et les sortil\u00e8ges\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "id": "sound-1A3DD1B7-D195-43AD-88E9-939763621969", "durationSec": 1583, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Op\u00e9ra de Lausanne propose pour le jeune public \"L'enfant et les sortil\u00e8ges\" de Maurice Ravel dans une orchestration de Didier Puntos du 4 au 11 novembre 2015. \n\n\"L\u2019enfant et les sortil\u00e8ges\" est une fantaisie lyrique en deux parties dont le livret a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par la romanci\u00e8re Colette. Didier Puntos a mont\u00e9 ce spectacle sous la forme d\u2019un op\u00e9ra de chambre pour lui rendre la dimension intimiste imagin\u00e9e par Colette. Il nous en dit plus au micro d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["\"L\u2019enfant et les sortil\u00e8ges\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne / MAG_2015-11-02T12:06:45_invite-1", "Magma du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7180850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Puntos, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7180845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : San Francisco vote mardi sur l'encadrement des activit\u00e9s d'Airbnb", "id": "sound-1CBA345D-62F4-46AA-AF95-93CBE4AEE8C5", "durationSec": 352, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Solignac;Solignac, Morgane ;Charley Goss, repr\u00e9sentant de l'association des appartements de San Francisco;Dale Carlson, fondateur du collectif Share Better\r\nSan Francisco vote mardi sur l'encadrement des activit\u00e9s d'AirbnbA 7h18, on se rend \u00e0 San Francisco, cette ville souvent qualifi\u00e9e de capitale mondiale des start-up. Le climat est tendu ces jours-ci, \u00e0 l'approche d'une votation qui doit avoir lieu demain (mardi). Les habitants de la ville californienne sont appel\u00e9s \u00e0 voter pour ou contre la \"proposition F\"... Un texte qui vise \u00e0 encadrer les activit\u00e9s du site AirBnB, g\u00e9ant mondial de la location de logements entre particuliers... AirBNB, c'est une de ces innombrables start-up n\u00e9es et install\u00e9es \u00e0 San Francisco... Or, des associations d'habitants estiment aujourd'hui que cette plateforme contribue \u00e0 excerber les tensions sur le march\u00e9 du logement. Sur place, le reportage de notre correspondante Morgane Solignac:\r\nREFERENDUM  / AIR BNB / SAN FRANCISCO\r\nELEMENTS DE LANCEMENT : \r\nCe mardi en Californie, les habitants de San Francisco sont appel\u00e9s \u00e0 voter pour ou contre la \u00ab\u00a0Proposition F\u00a0\u00bb, une proposition portant sur les locations de logements entre particuliers, qui vise principalement le leader du march\u00e9\u00a0: la compagnie Airbnb. Ce texte r\u00e9dig\u00e9 par un collectif d'associations locales r\u00e9clame un encadrement  et une r\u00e9glementation plus stricts pour mieux contr\u00f4ler les abus de ces locations. Le reportage sur place, \u00e0 San Francisco, de notre correspondante Morgane Solignac.\r\nCela fait plusieurs mois d\u00e9j\u00e0 que le torchon br\u00fble ici entre les pros et les anti \u00ab\u00a0proposition F\u00a0\u00bb. Si le \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb l'emporte lors du r\u00e9f\u00e9rendum, Airbnb serait contrainte \u00e0 plus de transparence notamment en d\u00e9clarant toutes les transactions effectu\u00e9es par les particuliers. Autre enjeu de ce scrutin\u00a0: l'interdiction pour les propri\u00e9taires de louer leur bien plus de 75 jours par an contre 90 aujourd'hui et enfin la possibilit\u00e9 pour les voisins de r\u00e9clamer des dommages et int\u00e9r\u00eats en cas d'infraction \u00e0 la loi. Toutes ces dispositions visent \u00e0 enrayer les abus que d\u00e9noncent les associations comme celle des appartements de San Francisco que repr\u00e9sente Charley Goss\u00a0: \r\nSON 111\u00a0/ \u00ab\u00a0San Francisco est devenue inabordable, nos loyers sont tr\u00e8s tr\u00e8s chers et il y a tr\u00e8s peu d'appartements disponibles sur le march\u00e9. Et ce que nous voyons avec Airbnb ce sont des gens qui transforment des immeubles entiers en appartements de location. Nous voyons aussi des gens acheter des biens juste pour pouvoir faire des locations de courte-dur\u00e9e. Vous voyez des gens expuls\u00e9s. Les proprios mettent \u00e0 la porte des locataires longue dur\u00e9e pour pouvoir transformer les lieux en h\u00f4tel \u00e0 temps plein.\r\nDes propri\u00e9taires peu scrupuleux qui gagnent de l'argent mais qui en font \u00e9galement gagner au principal int\u00e9ress\u00e9  . Dale Carlson est le fondateur du collectif Share Better\r\nSON 222 / \u00ab\u00a0 Airbnb prend 15% de commission sur chaque r\u00e9servation. Donc si vous louez une chambre d'amis pour 100 dollars la nuit, Airbnb gagne 15 dollars. Mais si vous louez le logement en entier pour 1.000 dollars, c'est \u00e7a qui g\u00e9n\u00e8re les revenus d'Airbnb.\r\nEt pour prot\u00e9ger ses int\u00e9r\u00eats, la compagnie valoris\u00e9e \u00e0  25 milliards de dollars n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 sortir son porte-monnaie  pour contrer la proposition F.\r\nSON 333 (m\u00eame voix que son 222/)\u00a0: \u00ab\u00a0Ils ont d\u00e9pens\u00e9 plus de 10 millions de dollars en publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, en courrier adress\u00e9s directement aux \u00e9lecteurs, en pubs \u00e0 la radio. Disant aux gens que la proposition F conduit les voisins \u00e0 s'espionner et \u00e0 se poursuivre en justice. Et.. vous savez, ils ont d\u00e9pens\u00e9 autant d'argent car cette proposition est une menace pour eux.\r\nUne bataille qui ressemble \u00e0 celle du pot de fer contre le pot de terre mais qui \u00e0 en croire les 2 parties concern\u00e9s est loin d'\u00eatre termin\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["A San Francisco, une votation est organis\u00e9e mardi. Les habitants de la ville sont appel\u00e9s \u00e0 voter pour ou contre la \"proposition F\". Un texte qui vise \u00e0 encadrer les activit\u00e9s de la plateforme du g\u00e9ant mondial de la location de logement Airbnb. La start-up est justement n\u00e9e \u00e0 San Francisco, mais est accus\u00e9e par certaines associations d'habitants d'exacerber les tensions sur le march\u00e9 du logement.\n\nReportage et interview de Christian Simm, fondateur et CEO de Swissnex San Francisco."], "alternativeTitle": ["San Francisco votera l'encadrement des activit\u00e9s d'AirBNB / JDM_2015-11-02T07:22:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199195"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Lilly Wood and The Prick, groupe de folk (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADA1B1EF-4D47-4C90-899A-00710BD83F2F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lilly Wood and The Prick"], "thematicThemes": ["folk"], "excerpt": "Lilly Wood and The Prick, c'est un duo form\u00e9 par Nili Hadida et Benjamin Cotto. Leur titre \"Prayer in C\" remix\u00e9 par Robin Schulz a rythm\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 2014. Benjamin Luis leur a tendu son micro \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Shadows\", \u00e0 para\u00eetre le 13 novembre 2015.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe", "name": "Hadida, Nili", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe", "name": "Cotto, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "duo fran\u00e7ais", "name": "Lilly Wood and The Prick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le crash de l'avion russe dans le Sina\u00ef reste un myst\u00e8re : Interview de Michel Polacco, journaliste, sp\u00e9cialiste a\u00e9ronautique et de la d\u00e9fense", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2019807-58D3-4462-871D-00FB1A8E4EFE", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Egypte"], "durationSec": 383, "publicationDate": "2015-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Le myst\u00e8re demeure autour de l'avion russe qui s'est \u00e9cras\u00e9 samedi 31 octobre 2015 dans le Sina\u00ef \u00e9gyptien. Ce lundi 2 novembre, la compagnie russe Kogalymavia s'est d\u00e9douan\u00e9e, affirmant que l'appareil \u00e9tait en excellent \u00e9tat et que seul un facteur ext\u00e9rieur pouvait expliquer le crash qui a fait 224 morts. L'enqu\u00eate officielle, elle, est toujours en cours. Les bo\u00eetes noires n'ont pas encore livr\u00e9 leurs explications.", "alternativeExcerpt": ["Le myst\u00e8re demeure autour de l\u2019avion russe qui s\u2019est \u00e9cras\u00e9 samedi dans le Sina\u00ef \u00e9gyptien. Ce lundi matin, la compagnie russe Kogalymavia s\u2019est d\u00e9douan\u00e9e, affirmant que l\u2019appareil \u00e9tait en excellent \u00e9tat et que seul un facteur ext\u00e9rieur pouvait expliquer le crash qui a fait 224 morts. L\u2019enqu\u00eate officielle, elle, est toujours en cours. Les bo\u00eetes noires n\u2019ont pas encore livr\u00e9 leurs explications. L'interview de Michel Polacco, journaliste, pilote, expert en a\u00e9ronautique."], "alternativeTitle": ["Toujours pas d'explication sur le crash de l'avion russe dans le Sina\u00ef / FOR_2015-11-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7199252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste a\u00e9ronautique et de la d\u00e9fense", "name": "Polacco, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7199240"]}]}}