{"response": {"numFound": 15205, "start": 9400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Che (5/5) : Entretien avec Jean-Hugues Berrou, documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13937E04-4E47-4AC5-8FB4-D149187BF5AF", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Che Guevara"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "Rencontre avec Jean-Hugues Berrou, r\u00e9alisateur du documentaire \"Che Guevera, la fabrique d'une ic\u00f4ne\": \"Alors qu'on la croyait d\u00e9finitivement r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la d\u00e9coration de t-shirts et briquets, on la croise aussi \u00e0 Ath\u00e8nes, Madrid ou New York - en fait dans tous les nouveaux mouvements de r\u00e9volte. Pourquoi cette image occupe-t-elle une place aussi unique dans notre imaginaire collectif? On pensait le Che devenu inoffensif, essor\u00e9 par cinquante ann\u00e9es de d\u00e9tournements publicitaires. On dit que son portrait est le plus diffus\u00e9 au monde. Pour comprendre d'o\u00f9 vient ce succ\u00e8s plan\u00e9taire, le r\u00e9alisateur a cherch\u00e9 \u00e0 reconstruire la g\u00e9n\u00e9alogie de cette image. Son enqu\u00eate l'a men\u00e9 d'une \u00eele \u00e0 l'autre, de Cuba jusqu'en Irlande. En passant par Dole, dans le Jura, o\u00f9 Che Guevara n'a sans doute jamais mis les pieds.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Berrou, Jean-Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Evan, artisan moucheronnier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE7757A8-0433-4F73-A439-BDF70F5C604D", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035581", "ece-7035578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Aseyn et Boulet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EDB6F57-F777-46CB-982E-ED0FC5BA179F", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avez-vous remarqu\u00e9 que les affiches pour les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ont presque toujours un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9suet et bricolage? Les dessinateurs et illustrateurs fran\u00e7ais Aseyn et Boulet eux l'ont fait. Ils sont m\u00eame all\u00e9s plus loin et se sont demand\u00e9 \u00e0 quoi ressembleraient des affiches de cin\u00e9ma si elles \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9es comme des affiches de th\u00e9\u00e2tre. Le r\u00e9sultat est bien entendu d\u00e9concertant.", "alternativeExcerpt": ["Avez-vous remarqu\u00e9 que les affiches pour les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ont presque toujours un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9suet et bricolage? Les dessinateurs et illustrateurs fran\u00e7ais Aseyn et Boulet eux l'ont fait. Ils sont m\u00eame all\u00e9s plus loin et se sont demand\u00e9 \u00e0 quoi ressembleraient des affiches de cin\u00e9ma si elles \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9es comme des affiches de th\u00e9\u00e2tre. Le r\u00e9sultat est bien entendu d\u00e9concertant.", "Avez-vous remarqu\u00e9 que les affiches pour les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ont presque toujours un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9suet et bricolage? Les dessinateurs et illustrateurs fran\u00e7ais Aseyn et Boulet eux l'ont fait. Ils sont m\u00eame all\u00e9s plus loin et se sont demand\u00e9 \u00e0 quoi ressembleraient des affiches de cin\u00e9ma si elles \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9es comme des affiches de th\u00e9\u00e2tre. Le r\u00e9sultat est bien entendu d\u00e9concertant.", "Avez-vous remarqu\u00e9 que les affiches pour les pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ont presque toujours un c\u00f4t\u00e9 d\u00e9suet et bricolage? Les dessinateurs et illustrateurs fran\u00e7ais Aseyn et Boulet eux l'ont fait. Ils sont m\u00eame all\u00e9s plus loin et se sont demand\u00e9 \u00e0 quoi ressembleraient des affiches de cin\u00e9ma si elles \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9es comme des affiches de th\u00e9\u00e2tre. Le r\u00e9sultat est bien entendu d\u00e9concertant."], "alternativeTitle": ["Aseyn et Boulet", "Aseyn et Boulet / HAP_2015-09-11T18:10:00_happy-pics", "Aseyn et Boulet / HAP_2015-09-11T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035566", "ece-7035561"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature hors des sentiers balis\u00e9s ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ECB4B32B-8B30-40DF-9DC8-95A8BABE0785", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "\" La litt\u00e9rature comme terrains de d\u00e9couvertes, d'impr\u00e9vus, sans cat\u00e9gories pr\u00e9\u00e9tablies, oublier les chemins trac\u00e9s sur les cartes et ne consid\u00e9rer que ce qui nous enrichit en tant qu'hommes, \u00eatre vivants, ne consid\u00e9rer que celui qui vous montre quelque chose que vous n'auriez jamais vu. Luigi di Ruscio. Cortex s'aventure hors des sentiers balis\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Cortex du 11.09.2015", "Cortex du 11.09.2015", "Cortex / CTX_2015-09-11T11:00:00_cortex", "Cortex / CTX_2015-09-11T11:00:00_cortex"], "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035518", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035518", "ece-7035517"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 11.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9378DBFD-2DA9-4115-A7D3-F1B0C10305E8", "durationSec": 210, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-09-11T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2015-09-11T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035545", "ece-7035538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Ctrl + Backspace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38C592A4-6046-4A7C-A358-51BA37EBC8AC", "durationSec": 121, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2015-09-11T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2015-09-11T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035544", "ece-7035536"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Expo Western - Chateau de Saint-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C6D65AD-B487-47A5-A272-3F72D355427D", "durationSec": 165, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Chateau de Saint-Maurice propose une nouvelle exposition sur le th\u00e8me du western dans la BD franco-belge.", "alternativeExcerpt": ["Le Chateau de Saint-Maurice propose une nouvelle exposition sur le th\u00e8me du western dans la BD franco-belge.", "Le Chateau de Saint-Maurice propose une nouvelle exposition sur le th\u00e8me du western dans la BD franco-belge.", "Le Chateau de Saint-Maurice propose une nouvelle exposition sur le th\u00e8me du western dans la BD franco-belge."], "alternativeTitle": ["Expo Western - Chateau de Saint-Maurice", "Expo Western - Chateau de Saint-Maurice / NMT_2015-09-11T08:05:00_go", "Expo Western - Chateau de Saint-Maurice / NMT_2015-09-11T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035616", "ece-7035599"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le mouton laineux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60B706EA-D060-47D6-83D9-7F3FBF7CA1D8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le mouton laineux", "Le mouton laineux  / SUPER_2015-09-11T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le mouton laineux  / SUPER_2015-09-11T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035542", "ece-7035533"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Les \u00e9moluments des notaires vaudois sont-ils trop \u00e9lev\u00e9s?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE3AA7F8-3DE0-4B89-B949-6B6A01D96F3A", "durationSec": 264, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Me Jean-Charles Bernoulli, notaire \u00e0 Lausanne, explique pourquoi les tarifs qu'il pratique ne doivent pas \u00eatre revus \u00e0 la baisse.", "alternativeExcerpt": ["Me Jean-Charles Bernoulli, notaire \u00e0 Lausanne, explique pourquoi les tarifs qu\u2019il pratique ne doivent pas \u00eatre revus \u00e0 la baisse.", "Me Jean-Charles Bernoulli, notaire \u00e0 Lausanne, explique pourquoi les tarifs qu\u2019il pratique ne doivent pas \u00eatre revus \u00e0 la baisse.", "Me Jean-Charles Bernoulli, notaire \u00e0 Lausanne, explique pourquoi les tarifs qu\u2019il pratique ne doivent pas \u00eatre revus \u00e0 la baisse."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9moluments des notaires vaudois sont-ils trop \u00e9lev\u00e9s?", "Les \u00e9moluments des notaires vaudois sont-ils trop \u00e9lev\u00e9s? / NMT_2015-09-11T08:10:00_26-minutes-plus-tot", "Les \u00e9moluments des notaires vaudois sont-ils trop \u00e9lev\u00e9s? / NMT_2015-09-11T08:10:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035609", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035609", "ece-7035593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Europe face aux migrants : Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E0452E6-ABF1-4D58-A65A-65F645772270", "thematicGeographicals": ["Erythr\u00e9e", "Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 791, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "relations internationales", "migration internationale"], "excerpt": "En tant que ministre d'un Etat signataire des accords de Schengen, Simonetta Sommaruga participera au Luxembourg \u00e0 la r\u00e9union d'urgence des ministres europ\u00e9ens de l'Int\u00e9rieur et de la Justice. Au menu des discussions: la proposition de la Commission europ\u00e9enne qui pr\u00e9voit un m\u00e9canisme de r\u00e9partition des migrants permanent et contraignant. Avant ce rendez-vous, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9voque la situation et les d\u00e9fis qui attendent l'UE et la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1454098", "durationSec": 725, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 11 septembre 2015", "Nouvo", "\u00ab What the Fact \u00bb", "Un \u00e9trange h\u00f4tel", "\u00ab DU NEUF EN BREF \u00bb", "A chacun son r\u00e9seau", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969985", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Qui sont ceux que l\u2019on surnomme les AAFA ? Combien p\u00e8sent-ils et quelle est leur influence ? R\u00e9ponse en moins de 120 secondes dans What the Fact.", "Cet \u00e9t\u00e9, un h\u00f4tel surprenant a ouvert ses portes dans le parc d'attractions de Sasebo, au Sud du Japon. A premi\u00e8re vue, l'h\u00f4tel n'a rien d'exceptionnel, mais son nom va vous mettre sur la piste : Henn-Na\u2026 en japonais \u00e7a veut dire \u00ab \u00e9trange h\u00f4tel \u00bb. Ce qui le rend si \u00e9trange, c'est son fonctionnement. L'\u00e9tablissement est quasiment exclusivement tenu par des robots.", "Facebook poursuit sa domination sans partage du web. Au dernier recensement, la plateforme regrouperait 1,4 milliard d\u2019internautes! Pourtant, il existe des milliers d'autres r\u00e9seaux sociaux sur la plan\u00e8te. De quoi prot\u00e9ger sa vie priv\u00e9e et de quoi se relaxer!"], "contributors": {"Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6982631", "ece-6969985", "ece-6982747"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2015 - 2016 : Gen\u00e8ve Servette HC - HC Ambri Piotta", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1458776", "durationSec": 11060, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["MAIRE-HEFTI, MONIKA"], "id": "asset-1457065", "durationSec": 1213, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GLAND", "MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: \u00e0 Bruson, un p\u00e8re et son fils d\u00e9cident d\u2019\u00e9lever des brebis basco-b\u00e9arnaises", "FR: une Fribourgeoise modernise la traditionnelle moutarde de la B\u00e9nichon et la met en tube", "GE: les cardiologues des HUG organisent un tour du Lac L\u00e9man \u00e0 v\u00e9lo pour d\u2019anciens patients", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "JU: 12'000 festivaliers ont accueilli \u00e0 guichet ferm\u00e9 le groupe \u00abStatu Quo\u00bb au Chant du Gros", "GE: l\u2019Action 72 Heures r\u00e9unit 30'000 jeunes pour accomplir des projets d\u2019utilit\u00e9 publique", "VD: il aura fallu 14 ans pour d\u00e9monter 360 pyl\u00f4nes \u00e9lectriques entre Rolle et Nyon", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Cette race tr\u00e8s ancienne arpentait jusqu\u2019ici les p\u00e2turages du Haut-B\u00e9arn, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es fran\u00e7aises, mais elles ont d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 de go\u00fbter aux p\u00e2turages valaisans.", "La tradition remonte au 15e si\u00e8cle, il \u00e9tait donc temps de rajeunir l\u2019image du produit pour attirer une nouvelle client\u00e8le.", "Une vingtaine de victimes d\u2019infarctus a \u00e9t\u00e9 ainsi remise en selle au propre et au figur\u00e9 par le service de cardiologie des HUG.", "Le dernier festival suisse de l\u2019\u00e9t\u00e9 qui se d\u00e9roule au Noirmont accueillera \u00e9galement Caravane Palace et Cali pour le bonheur des festivaliers.", "Cet \u00e9v\u00e8nement vise \u00e0 rendre visible l\u2019engagement des jeunes pour le b\u00e9n\u00e9volat et l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.", "La Romande Energie a d\u00fb investir pour am\u00e9liorer et s\u00e9curiser le r\u00e9seau \u00e9lectrique de la r\u00e9gion qui ne suffisait pas \u00e0 assurer l\u2019approvisionnement d\u2019une r\u00e9gion en plein boom."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969467", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Le Noirmont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969467", "ece-6969942", "ece-6969465"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Contre-pied", "source": "gico", "title": "Quelle est la formule magique suisse?", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1451096", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 70 personnalit\u00e9s suisses r\u00e9pondent \u00e0 des questions surprenantes et vari\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Contre-pied r\u00e9alis\u00e9e pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Quelle est la formule magique suisse?", "alternativeExcerpt": ["Quelle est la formule magique suisse?"], "alternativeTitle": ["Contre-pied"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7034482"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRANT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ACCIDENT ROUTIER", "H\u00d4PITAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["MUELLER, PHILIPP", "CORBYN, JEREMY"], "id": "asset-1457064", "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["SION", "VAUD", "SION", "BEX", "ARGOVIE", "VAUD", "VALAIS", "ROYAUME-UNI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Tennis / US Open: Federer et Wawrinka s\u2019affronteront en demi-finale de la comp\u00e9tition", "VD: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a tranch\u00e9 en faveur de la poursuite des travaux de l\u2019h\u00f4pital Riviera-Chablais", "Le pr\u00e9sident du PLR, Philipp Muller a renvers\u00e9 une jeune fille de 17 ans qui roulait en scooter", "Angleterre: Jeremy Corbyn incarne le virage \u00e0 gauche du parti travailliste", "Crise migratoire: entretien avec Simonetta Sommaruga \u00e0 Berne", "Crise migratoire: la crise actuelle pose la question de l\u2019int\u00e9gration professionnelle des migrants", "Hongrie: une vid\u00e9o montrant les conditions de vie dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s suscite la pol\u00e9mique", "Selon l\u2019ONU, la plan\u00e8te manque des femmes", "VS: les d\u00e9put\u00e9s parlementaires francs-ma\u00e7ons ne seront pas oblig\u00e9s d\u2019annoncer leur appartenance", "La Soci\u00e9t\u00e9 suisse d\u2019utilit\u00e9 publique souhaite trouver un hymne national plus moderne", "Miguel Gomes a marqu\u00e9 les esprits \u00e0 Cannes avec son film, \u00abLes Mille et Une Nuits\u00bb", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Un duel fratricide qui place les fans dans une position inconfortable.", "L\u2019h\u00f4pital ouvrira donc bien ses portes \u00e0 Rennaz, mais le chantier a d\u00e9j\u00e0 pris 18 mois de retard.", "Les circonstances ne sont pas encore \u00e9tablies, mais en pleine campagne \u00e9lectorale le parti a r\u00e9agi par communiqu\u00e9.", "L\u2019homme qui fait figure de favori du parti est en effet tr\u00e8s marqu\u00e9 \u00e0 gauche.", "En effet, la question de l\u2019insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s est une question qui crispe les Suisses.", "De plus, la Hongrie pr\u00e9voit un durcissement des mesures contre les passages ill\u00e9gaux, alors les ONG d\u00e9noncent d\u00e9j\u00e0 les pratiques des autorit\u00e9s hongroises en mati\u00e8re d\u2019accueil.", "En effet, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire, il y a 101,8 hommes pour 100 femmes, et cela ne va pas sans certaines difficult\u00e9s d\u00e9mographiques dans certaines r\u00e9gions.", "En effet, le Grand Conseil a refus\u00e9 la proposition de l\u2019UDC d\u2019obliger les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 d\u00e9clarer leur appartenance \u00e0 une loge ma\u00e7onnique ou \u00e0 un club.", "C\u2019est pour cela qu\u2019elle a lanc\u00e9 un concours afin de trouver un nouvel hymne pour la Suisse.", "Bien que ce titre sugg\u00e8re un conte arabe, le film est en r\u00e9alit\u00e9 un film sur la crise au Portugal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969471", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969471", "ece-6969469"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-1442804", "durationSec": 2394, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / US Open: les fans attendent avec impatience et n\u00e9rvosit\u00e9 le demi-finale entre Stan Wawrinka et Roger Federer", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve Servette - Ambri (8-2)", "Hockey / LNA: Kloten - Bienne (3-7)", "Tennis / US Open: Serena Williams est \u00e9limin\u00e9e par Roberta Vinci en demi-finale (2-6 6-4 6-4)", "Hockey / LNA: Zurich - Lausanne (1-0)", "Hockey / LNA: Berne - Langnau (7-1) avec les r\u00e9sultats et classements LNA et LNB", "Hockey / LNA: Davos - Fribourg Gott\u00e9ron (4-5 tb)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969953", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action de Damien Riat (Gen\u00e8ve-Servette).", "Elle sera oppos\u00e9e, en finale, \u00e0 sa compatriote Flavia Pennetta.", "Avec la r\u00e9action d' Alain Mi\u00e9ville (Lausanne).", "Avec la r\u00e9action de Tristan Vauclair (Fribourg)."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex off New York", "name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969953", "ece-6981993"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1431484", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 830", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Avo vs Hugo", "Hugo", "Avo", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7025255.image", "alternativeExcerpt": ["T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Ils se sont tous un jour ou l\u2019autre illustr\u00e9 sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 La Question. Les 32 meilleurs candidats se donnent rendez-vous pour un tournoi d\u2019exception ! ", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?", "Hugo r\u00e9pond \u00e0 trois questions, juste avant le d\u00e9but de la partie.", "Avo r\u00e9pond \u00e0 trois questions, juste avant le d\u00e9but de la partie.", "T\u00e9l\u00e9 La Question organise un tournoi de champions, avec 32 brillants candidats qui ont marqu\u00e9 le jeu, depuis son lancement. Retrouvez-les quotidiennement pour des matchs palpitants. Qui sera notre grand champion ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969502", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6981856", "ece-6969502"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432944", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 330", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "11.09.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969495", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969495"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Patrick Juvet (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0C73805-3E95-4829-ABF9-3F40888174B4", "durationSec": 229, "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Patrick Juvet (5/5)", "Patrick Juvet (5/5) / NMT_2015-09-11T07:15:00_avis-de-recherche", "Patrick Juvet (5/5) / NMT_2015-09-11T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7035622", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7035622", "ece-7035606"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1430334", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"Le bazar de Crabtree\" de Jon et Tucker Nichols.", "title": "Le bazar de Crabtree de Jon et Tucker Nichols", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le bazar de Crabtree de Jon et Tucker Nichols", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es.", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Le bazar de Crabtree\" de Jon et Tucker Nichols", "Le bazar de Crabtree de Jon et Tucker Nichols"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969998", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969998"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "VIGNE"], "id": "asset-1435224", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "Sculpter les nuages", "visualGeographicals": ["SAILLON"], "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Des brebis et des hommes - La m\u00e9canique du bonheur", "Des brebis et des hommes", "Bonus: Jean-Louis Laborde-Boy, berger", "La m\u00e9canique du bonheur", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7062632.image", "alternativeExcerpt": ["Pour les uns, la libert\u00e9 se trouve dans les grands espaces, au plus pr\u00e8s d'une nature pr\u00e9serv\u00e9e. C'est le cas d'Emile Deslarzes et de son p\u00e8re Jean-Luc qui ont fait le choix d'\u00e9lever des brebis d'une ancienne race. Pour d'autres, c'est la r\u00e9alisation de toutes sortes d'objets, faits de bric et de broc. Bienvenue dans l'univers de Pascal Bettex et de ses sculptures cin\u00e9tiques ! Un air de libert\u00e9 souffle aussi sur Virginie Brawand, le temps d'une balade du c\u00f4t\u00e9 de Saillon. Farinet, le plus c\u00e9l\u00e8bre des faux-monnayeurs, y a visiblement laiss\u00e9 son empreinte.", "Plus de 1000 km les s\u00e9parent, mais une m\u00eame passion pour la vie de berger les r\u00e9unit. Et tout a commenc\u00e9 par un stage dans les Pyr\u00e9n\u00e9es b\u00e9arnaises, o\u00f9 Emile Deslarzes et son p\u00e8re Jean-Luc d\u00e9couvrent une ancienne race de brebis laiti\u00e8res, des basco-b\u00e9arnaises, qu'ils d\u00e9cident d'introduire chez eux, en Valais.", "Rencontre avec le berger Jean-Louis Laborde-Boy dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, un personnage embl\u00e9matique et d\u00e9fenseur des traditions pastorales, lui qui m\u00e8ne une vie rude, anim\u00e9e par l\u2019amour des animaux et de la montagne.", "Bienvenue dans le monde fantastique de Pascal Bettex. Un univers fait de roues, de c\u00e2bles, de poulies, autant d'objets r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les bennes, les fermes abandonn\u00e9es ou les d\u00e9charges industrielles et qui reprennent vie gr\u00e2ce \u00e0 son imagination."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969488", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "WICKY, Charles", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ILLI, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969488", "ece-6982499", "ece-6969940"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CONFLIT ARM\u00c9", "MILICE", "SALLE DE SPECTACLE", "MUS\u00c9E", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "MAIRE-HEFTI, MONIKA", "COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-1457066", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["RENNAZ", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "IRAK", "LUGANO", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["ETAT ISLAMIQUE EN IRAK ET AU LEVANT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Minimag / VS: Roland Collombin, ancien champion de descente, tient un bistrot \u00e0 Martigny", "Le rendez-vous de la presse: Eric Felley et Vincent Fragni\u00e8re donnent leurs impressions sur la campagne \u00e9lectorale valaisanne", "Hockey: les Genevois esp\u00e8rent atteindre la finale lors du Championnat de Suisse de hockey", "Irak: les miliciens chiites luttent sur le terrain pour reprendre les terres prises par Daesh", "Hongrie: les ONG d\u00e9nonce les conditions de vie d\u00e9plorables des camps de r\u00e9fugi\u00e9s", "Reprise des travaux de l\u2019h\u00f4pital Riviera-Chablais: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour \u00e0 Lausanne", "TI: apr\u00e8s 14 ans de travaux, le Lugano Arte e Cultura ouvre ses portes", "NE: le canton prend des mesures pour lutter contre l\u2019exclusion des jeunes", "VD: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne le feu vert pour la reprise des travaux de l\u2019h\u00f4pital Riviera-Chablais", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le Valaisan vit avec le sourire sa reconversion et nous parle de son parcours atypique.", "\u00c9ric Fellay est journaliste au Matin et Vincent Fragni\u00e8re est le r\u00e9dacteur en chef du Nouvelliste.", "Ils pourraient \u00e9galement d\u00e9crocher le titre qui leur \u00e9chappe depuis 1983.", "Ces combattants volontaires se battent pour repousser les assaillants.", "La Hongrie s'appr\u00eate d'ailleurs \u00e0 d\u00e9ployer l'arm\u00e9e pour verrouiller sa fronti\u00e8re.", "Cependant, ce d\u00e9fi architectural n\u2019a pas toujours fait l\u2019unanimit\u00e9, notamment \u00e0 cause des 300 millions qu\u2019il aura fallu pour venir \u00e0 bout de ce p\u00f4le culturel.", "Ces mesures visent \u00e0 coacher les jeunes et \u00e0 les aider \u00e0 faire une formation professionnelle.", "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a ainsi cass\u00e9 le verdict du Tribunal cantonal. L\u2019h\u00f4pital devrait ouvrir ses portes avec 18 mois de retard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969514", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969991", "ece-6969514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Ella Maillart - Double journey", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1443307", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2015-09-10T23:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "553 Film : Dr\u00f4les d'oiseaux", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1453188", "durationSec": 91, "publicationDate": "2015-09-10T07:14:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jonathan Coe, \u00e9crivain britannique, \u00e0 l'occasion de sa venue \u00e0 la 6e \u00e9dition du Livre sur les quais \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8803A3CA-EE45-4515-B9E1-34741FBC021B", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coe, Jonathan"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain britannique", "name": "Coe, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"No no no\" de Beirut", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C8B4A37-7BC5-422A-9017-2BD1D2BEE880", "durationSec": 124, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre ans apr\u00e8s leur dernier album, Beirut sort \"No no no\", un album doux et qui fait du bien comme une \u00e9claircie au milieu d'un long jour de pluie.", "alternativeExcerpt": ["Quatre ans apr\u00e8s leur dernier album, Beirut sort \"No no no\", un album doux et qui fait du bien comme une \u00e9claircie au milieu d\u02b9un long jour de pluie.", "Quatre ans apr\u00e8s leur dernier album, Beirut sort \"No no no\", un album doux et qui fait du bien comme une \u00e9claircie au milieu d\u02b9un long jour de pluie.", "Quatre ans apr\u00e8s leur dernier album, Beirut sort \"No no no\", un album doux et qui fait du bien comme une \u00e9claircie au milieu d\u02b9un long jour de pluie."], "alternativeTitle": ["\"No no no\" de Beirut", "\"No no no\" de Beirut / NMT_2015-09-10T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "\"No no no\" de Beirut / NMT_2015-09-10T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032860", "ece-7032846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Bouillabaisse ne ressent pas la gravit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60F4C519-8289-4BCE-BEA9-7FE5619628D4", "durationSec": 171, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-09-10T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-09-10T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032882", "ece-7032873"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La coupe de Payasa ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-967DBDCF-324B-4705-983C-6E47B617103C", "durationSec": 153, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-09-10T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-09-10T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032884", "ece-7032876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 10.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5B6ADDD-AF38-4FDA-AA05-45CDC8C73604", "durationSec": 214, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-10T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-09-10T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032856", "ece-7032843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les jeunes suisses sont toujours plus endett\u00e9s : Commentaire de Tania Sazpinar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85D97DC5-1F5B-4081-B7B3-3292D9E65371", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunes", "endettement priv\u00e9"], "excerpt": "Le risque d'endettement chez les jeunes est toujours en progression en 2015. L'entreprise de recouvrement Intrum Justitia pr\u00e9sentait ce jeudi matin \u00e0 Zurich son \u00e9tude concernant l'endettement des particuliers en Suisse. Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, 40% de la population vit dans un foyer avec au moins un type de dette. Et cette ann\u00e9e, l'\u00e9tude d'Intrum Justitia s'est focalis\u00e9e sur la jeunesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Metal Gear Solid 5", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5248CFCF-1C66-4C4B-9718-32C52919349C", "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9curseur de tout un genre s'offre une ultime mission dans un des plus grands jeux d'action/infiltration jamais produit.\r\n(PC - PS3 - PS4 - XBOX 360 - XBOX ONE ; PEGI 18).", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9curseur de tout un genre s\u2019offre une ultime mission dans un des plus grands jeux d\u2019action/infiltration jamais produit.\n\n(PC \u2013 PS3 \u2013 PS4 \u2013 XBOX 360 \u2013 XBOX ONE ; PEGI 18).", "Le pr\u00e9curseur de tout un genre s\u2019offre une ultime mission dans un des plus grands jeux d\u2019action/infiltration jamais produit.\n\n(PC \u2013 PS3 \u2013 PS4 \u2013 XBOX 360 \u2013 XBOX ONE ; PEGI 18).", "Le pr\u00e9curseur de tout un genre s\u2019offre une ultime mission dans un des plus grands jeux d\u2019action/infiltration jamais produit.\n\n(PC \u2013 PS3 \u2013 PS4 \u2013 XBOX 360 \u2013 XBOX ONE ; PEGI 18)."], "alternativeTitle": ["Metal Gear Solid 5", "Metal Gear Solid 5 / NMT_2015-09-10T08:35:00_clic", "Metal Gear Solid 5 / NMT_2015-09-10T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032858", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032858", "ece-7032844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Commission de la concurrence (COMCO) va examiner l'alliance publicitaire entre Swisscom, la SSR et Ringier : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mamais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D204818-0380-4F42-9E58-49407FEBACED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["COMCO", "Ringier", "SSR", "Swisscom"], "thematicThemes": ["monopole", "cartel", "publicit\u00e9"], "excerpt": "La COMCO va passer au scanner la nouvelle plateforme commune entre la SSR, Ringier et Swisscom. Les trois entreprises ont annonc\u00e9 le mois dernier qu\u2019elles allaient unir leurs forces sur le march\u00e9 publicitaire. La COMCO lance un examen approfondi de ce rapprochement.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 10.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F47845A4-4EBE-4B4F-B9B5-4A6AB73F2E7E", "durationSec": 69, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-09-10T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 10.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Face aux partis : Interview de Jean-Michel Dolivo, pr\u00e9sident du parti POP et Solidarit\u00e9s", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A4D3530B-9F60-409F-BC8D-688E5AF88D4A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1933, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarit\u00e9", "POP"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "politique d'asile", "tennis (comp\u00e9tition)", "migration de population", "condition de travail", "ouvrier", "campagne \u00e9lectorale", "asile politique", "salaire", "int\u00e9gration sociale", "fonction politique", "parti politique", "migration internationale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale 7h-8h. 1. A quelques semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2015, \"Face aux Partis\" donne la parole aux repr\u00e9sentants de tous les partis pr\u00e9sents sous la Coupole. - 2. Journal du matin. - 3. Le mot du jour ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois PDC", "name": "Barrazzone, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'ABB S\u00e9cheron \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Favre, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste jurassien", "name": "Dobler, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de tennis suisse ", "name": "Wawrinka, Stanislas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti POP et Solidarit\u00e9s", "name": "Dolivo, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS US Open, New York ", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9deral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Blutch, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, invit\u00e9 d'honneur de la 11e \u00e9dition du festival BD-FIL de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5266D1DB-3186-4DEF-80BA-AC7EA8DD5D18", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "France"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blutch", "Bd-Fil, Lausanne"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Blutch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 10.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA47286A-0793-4DED-9FA7-5BE5ACED7456", "durationSec": 216, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-10T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032897", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032897", "ece-7032892"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Pablopolar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA456A47-CC2F-4B37-B2CC-B1F35043F8F3", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop", "\u00e9lectro (musique)", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.09.2015", "Pablopolar en showcase / PLP_2015-09-10T19:00:00_Asset00_04:21:51", "Pablopolar - Petite Noir / PLP_2015-09-10T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 10.09.2015", "Pablopolar - Petite Noir / PLP_2015-09-10T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Pablopolar, ce sont quatre Bernois navigant dans les limbes de la vingtaine, \u00e9perdument amoureux de douces m\u00e9lodies, qui ont enregistr\u00e9 leur premier album en 2010.\n\nPablopolar signe un troisi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Colorize\" \u00e0 para\u00eetre ce vendredi 11 septembre 2015. Les Bernois sont de passage dans nos studios pour \u00e9voquer cette sortie et, si vous \u00eates sages, nous interpr\u00e9ter un ou deux titres de leur nouvel album!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique ", "name": "Pablopolar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032841", "ece-7032840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015. D\u00e9bat en direct de l'Ecole des M\u00e9tiers, technique et art (EMF) \u00e0 Fribourg, sur le th\u00e8me de la formation", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-242D536E-42AC-4807-B128-15DD7C2C0FA5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "formation", "formation des adultes", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Quelle priorit\u00e9 et quels moyens est-on pr\u00eat \u00e0 accorder \u00e0 la formation au sens large? Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de l\u2019initiative sur les bourses, comment mieux soutenir les jeunes en formation? La formation duale et la fili\u00e8re universitaire sont-elles assez compl\u00e9mentaires en Suisse pour d\u00e9velopper l\u2019ensemble des comp\u00e9tences dont la soci\u00e9t\u00e9 et l\u2019\u00e9conomie ont besoin?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat au Conseil national, valaisan, PDC", "name": "Clivaz, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil national fribourgeois, Centre gauche", "name": "Studer, Vital", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants de l'Ecole des M\u00e9tiers, technique et art (EMS)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil national, valaisan, socialiste", "name": "Bourgeois, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "candidate au Conseil national vaudoise UDC", "name": "Despot, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national sortant, vausois PLR ", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Country Chips Radio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC5310B7-DC94-48BF-963C-1613D79EB20F", "durationSec": 90, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-09-10T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-09-10T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032833", "ece-7032830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louiza Becquelin, illustratrice, fille du dessinateur Mix & Remix (Philippe Becquelin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-900219CA-43F6-49C8-BABB-1A3730EB00FB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becquelin, Louiza"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "dessin de presse", "illustration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Becquelin, Louiza", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"BotWars\", d'Alex & Steffen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E1106AE-EEE1-4495-8BB6-75C09159A311", "durationSec": 183, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "--- plus value ---\r\nBotWars Teaser from Alex  Steffen on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"BotWars\", d'Alex & Steffen", "\"BotWars\", d'Alex & Steffen / HAP_2015-09-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"BotWars\", d'Alex & Steffen / HAP_2015-09-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032819", "ece-7032814"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-907673C5-0D04-430E-B17C-612B3A765D61", "durationSec": 152, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-10T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-10T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032835", "ece-7032832"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Animetro\", de Clarisse Rebotier et Thomas Subtil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ADAF2215-05AC-4D61-A94E-B0242CF6AB0A", "durationSec": 164, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si vous croisez un \u00e9l\u00e9phant dans le m\u00e9tro, c'est que vous venez de faire un burn out du cerveau ou alors que vous \u00eates entr\u00e9s dans le monde parall\u00e8le du projet ANIMETRO.\r\nANIMETRO c'est de la jungle urbaine en noir et blanc mais aussi un regard neuf et d\u00e9cal\u00e9 sur nos habitudes dans les transports en commun et notre soci\u00e9t\u00e9 qu'on dit civilis\u00e9e.\r\nCe reportage animalier \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2013 par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil.", "alternativeExcerpt": ["Si vous croisez un \u00e9l\u00e9phant dans le m\u00e9tro, c'est que vous venez de faire un burn out ou alors que vous \u00eates entr\u00e9s dans le monde parall\u00e8le du projet \"Animetro\".\n\n\"Animetro\", c'est de la jungle urbaine en noir et blanc mais aussi un regard neuf et d\u00e9cal\u00e9 sur nos habitudes dans les transports en commun et notre soci\u00e9t\u00e9 qu'on dit civilis\u00e9e. Ce reportage animalier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2013 par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil.", "Si vous croisez un \u00e9l\u00e9phant dans le m\u00e9tro, c'est que vous venez de faire un burn out ou alors que vous \u00eates entr\u00e9s dans le monde parall\u00e8le du projet \"Animetro\".\n\n\"Animetro\", c'est de la jungle urbaine en noir et blanc mais aussi un regard neuf et d\u00e9cal\u00e9 sur nos habitudes dans les transports en commun et notre soci\u00e9t\u00e9 qu'on dit civilis\u00e9e. Ce reportage animalier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2013 par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil.", "Si vous croisez un \u00e9l\u00e9phant dans le m\u00e9tro, c'est que vous venez de faire un burn out ou alors que vous \u00eates entr\u00e9s dans le monde parall\u00e8le du projet \"Animetro\".\n\n\"Animetro\", c'est de la jungle urbaine en noir et blanc mais aussi un regard neuf et d\u00e9cal\u00e9 sur nos habitudes dans les transports en commun et notre soci\u00e9t\u00e9 qu'on dit civilis\u00e9e. Ce reportage animalier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2013 par Clarisse Rebotier et Thomas Subtil."], "alternativeTitle": ["\"Animetro\", de Clarisse Rebotier et Thomas Subtil", "\"Animetro\", de Clarisse Rebotier et Thomas Subtil / HAP_2015-09-10T18:10:00_happy-pics", "\"Animetro\", de Clarisse Rebotier et Thomas Subtil / HAP_2015-09-10T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032820", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032820", "ece-7032815"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Rentr\u00e9e Canal +", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-63BD8FF0-72C9-4166-8E40-CA98E6D78B3F", "durationSec": 143, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e Canal +", "Rentr\u00e9e Canal +  / SUPER_2015-09-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Rentr\u00e9e Canal +  / SUPER_2015-09-10T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032898", "ece-7032893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une semaine pour comprendre l'ADN (4/5): comment les h\u00f4pitaux utilisent le s\u00e9quen\u00e7age ADN pour d\u00e9tecter des maladies g\u00e9n\u00e9tiques bien pr\u00e9cises. Avec Adam Molyneaux, directeur IT chez Sophia Genetics, et Pierre Hutter, chef du Service de g\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale de l'H\u00f4pital du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933B6A65-1DDF-483A-A533-257A59407D2E", "durationSec": 711, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "ADN", "maladie g\u00e9n\u00e9tique", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Hutter, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur IT chez Sophia Genetics", "name": "Molyneaux, Adam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 10.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EAD2C2A-74EF-4172-83CC-1317A7C5DFF2", "durationSec": 118, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-09-10T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 10.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Che (4/5) : Mission impossible\u2026 mais tent\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-20C1AF7E-DC53-4F15-8EBF-656252B2CF95", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Cuba", "Congo"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Che Guevara"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "gu\u00e9rilla", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Cuba est devenu le phare de l'humanit\u00e9 pour les partis et les peuples d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 combattre et faire triompher les id\u00e9es r\u00e9volutionnaires socialistes. Une r\u00e9volution qui ne saurait manquer de faire t\u00e2che d'huile. Che Guevara en est persuad\u00e9. Il faut la propager, partir pour aider \u00e0 l'organisation, \u00e0 la structuration des combats. Assi\u00e9ger l'imp\u00e9rialisme en cr\u00e9ant de multiples fronts pour le contraindre \u00e0 intervenir et de ce fait \u00e0 s'affaiblir. Apr\u00e8s l'assassinat de Patrice Lumumba qui \u00e9branle une partie de l'opinion mondiale, Guevara s'envole afin de soutenir le mouvement de Lib\u00e9ration du Congo, mais lui et ses hommes vont d\u00e9couvrir sur place des r\u00e9alit\u00e9s complexes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Trainspotting, Underworld", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A440AA0-3BBF-42C0-8A4B-6568AF6C193C", "durationSec": 617, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Underworld"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-10T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-10T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032879", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032879", "ece-7032870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Shaping Clouds", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-790E22EE-6165-45E8-9A0A-14F8D26A5511", "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avoir la t\u00eate dans les nuages...Voil\u00e0 une belle expression que nous allons mettre en pratique avec un nouveau projet artistique de Mart\u00edn Feijo\u00f3. Cet argentin, qui use du pseudo Tincho sur le web, s'est souvenu, lors de son dernier voyage au Mexique, que lorsqu'il \u00e9tait petit on lui avait dit que les nuages \u00e9taient cr\u00e9\u00e9es par des clowns. En se souvenant de cette anecdote, Tincho a d\u00e9gain\u00e9 son appareil photo afin de capturer ses nuages tout en imaginant que leurs formes tortueuses et contonneuses avaient \u00e9t\u00e9 faites pour lui, voici son projet SHAPING CLOUDS.", "alternativeExcerpt": ["Avoir la t\u00eate dans les nuages. Voil\u00e0 une belle expression que nous mettons en pratique avec le projet artistique de Mart\u00edn Feijo\u00f3. Cet Argentin, qui use du pseudo Tincho sur le web, s'est souvenu, lors de son dernier voyage au Mexique, que lorsqu'il \u00e9tait petit on lui avait dit que les nuages \u00e9taient cr\u00e9\u00e9es par des clowns.\n\nEn se souvenant de cette anecdote, Tincho a d\u00e9gain\u00e9 son appareil photo afin de capturer ses nuages tout en imaginant que leurs formes tortueuses et contonneuses avaient \u00e9t\u00e9 faites pour lui.", "Avoir la t\u00eate dans les nuages. Voil\u00e0 une belle expression que nous mettons en pratique avec le projet artistique de Mart\u00edn Feijo\u00f3. Cet Argentin, qui use du pseudo Tincho sur le web, s'est souvenu, lors de son dernier voyage au Mexique, que lorsqu'il \u00e9tait petit on lui avait dit que les nuages \u00e9taient cr\u00e9\u00e9es par des clowns.\n\nEn se souvenant de cette anecdote, Tincho a d\u00e9gain\u00e9 son appareil photo afin de capturer ses nuages tout en imaginant que leurs formes tortueuses et contonneuses avaient \u00e9t\u00e9 faites pour lui.", "Avoir la t\u00eate dans les nuages. Voil\u00e0 une belle expression que nous mettons en pratique avec le projet artistique de Mart\u00edn Feijo\u00f3. Cet Argentin, qui use du pseudo Tincho sur le web, s'est souvenu, lors de son dernier voyage au Mexique, que lorsqu'il \u00e9tait petit on lui avait dit que les nuages \u00e9taient cr\u00e9\u00e9es par des clowns.\n\nEn se souvenant de cette anecdote, Tincho a d\u00e9gain\u00e9 son appareil photo afin de capturer ses nuages tout en imaginant que leurs formes tortueuses et contonneuses avaient \u00e9t\u00e9 faites pour lui."], "alternativeTitle": ["Shaping Clouds", "Shaping Clouds / HAP_2015-09-10T18:40:00_happy-pics", "Shaping Clouds / HAP_2015-09-10T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032817", "ece-7032812"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Patrick Juvet (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF1FDDE1-E235-4F4F-9734-62FB4D725A73", "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Patrick Juvet (4/5)", "Patrick Juvet (4/5) / NMT_2015-09-10T07:15:00_avis-de-recherche", "Patrick Juvet (4/5) / NMT_2015-09-10T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032862", "ece-7032853"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Pablopolar, groupe bernois, avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Promise\", \"Long distance call\" et Family History\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-90B582CC-2E0F-4587-B2CE-7E048C61FE9E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1240, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pablopolar"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Pablopolar, ce sont quatre Bernois navigant dans les limbes de la vingtaine, \u00e9perdument amoureux de douces m\u00e9lodies, qui ont enregistr\u00e9 leur premier album en 2010. Pablopolar signe un troisi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Colorize\" \u00e0 para\u00eetre ce vendredi 11 septembre 2015. Les Bernois sont de passage dans nos studios pour \u00e9voquer cette sortie et, si vous \u00eates sages, nous interpr\u00e9ter un ou deux titres de leur nouvel album! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe", "name": "Kollbrunner, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe ", "name": "Vogt, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe de musiciens bernois", "name": "Pablopolar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine de demain, une relation \u00e0 trois. M\u00e9decin-patient-machine, une trio qu'il conviendra d'apprendre \u00e0 g\u00e9rer. Les explications de Christian Lovis, m\u00e9decin chef du service des Sciences de l'information m\u00e9dicale aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, et de Bertrand Kiefer, \u00e9thicien et r\u00e9dacteur en chef de la \"Revue m\u00e9dicale Suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-885F61FF-C625-4A2A-B1ED-2FB3E1BD258B", "durationSec": 1439, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "m\u00e9decine", "cybern\u00e9tique", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lovis, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la danse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49A755A3-27DD-4B39-8AC5-7DD3948CBA70", "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la danse", "M\u00e9fiez-vous de la danse / NMT_2015-09-10T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la danse / NMT_2015-09-10T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032867", "ece-7032850"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : La veille du grand boum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E91FD68-B27F-4546-8921-7DDA31237037", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La veille du grand boum", "La veille du grand boum / NMT_2015-09-10T08:15:00_minute", "La veille du grand boum / NMT_2015-09-10T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032864", "ece-7032849"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 10.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0AC9A21-F831-497D-9BB5-DEBF868BECF9", "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-09-10T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 10.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032886"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : B\u00e9n\u00e9volat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-918A6337-FDA4-4F20-944C-DF0C1D90B2E0", "durationSec": 190, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["B\u00e9n\u00e9volat", "B\u00e9n\u00e9volat / NMT_2015-09-10T07:40:00_pige", "B\u00e9n\u00e9volat / NMT_2015-09-10T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032865", "ece-7032854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 10.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C454BA64-62EB-453D-A92E-F2E724415D36", "durationSec": 62, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-10T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-09-10T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032863", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032863", "ece-7032848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel r\u00f4le la Turquie a-t-elle jou\u00e9 dans le d\u00e9part massif de milliers de Syriens? : Interview d'Antoine Basbous, politologue, fondateur de l'Observatoire des Pays Arabes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00542629-CE33-4F75-8147-965B4E61F3FF", "thematicGeographicals": ["Proche Orient", "Union europ\u00e9enne", "Turquie", "Syrie"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile", "migration internationale"], "excerpt": "Le Parlement europ\u00e9en a approuv\u00e9 les mesures d'urgence visant \u00e0 mieux r\u00e9partir l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s entre les Etats membres. Le m\u00e9canisme de r\u00e9partition sera contraignant. Il concerne 160'000 r\u00e9fugi\u00e9s, d\u00e9j\u00e0 sur sol europ\u00e9en. La question peut se poser: pourquoi cette d\u00e9ferlante de r\u00e9fugi\u00e9s syriens maintenant, alors que la guerre civile a commenc\u00e9 en 2011?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue et fondateur de l'Observatoire des Pays Arabes", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'objectif \"z\u00e9ro d\u00e9chet\" de San Francisco : Reportage de Morgane Solignac", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-82D41376-06DE-4080-B6D3-D9D8A6FBE01C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "San Francisco"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recyclage des d\u00e9chets", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Avant la conf\u00e9rence de Paris sur le climat (COP21) en d\u00e9cembre 2015, petit aper\u00e7u des initiatives lanc\u00e9es dans diff\u00e9rents pays pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique: des d\u00e9marches locales pour une solution globale. Par exemple, San Francisco qui s\u2019est fix\u00e9 l\u2019objectif de \"z\u00e9ro d\u00e9chet\" \"zero waste\" d\u2019ici 2020. Pour l\u2019atteindre, la cit\u00e9 de 850'000 habitants a d\u00e9velopp\u00e9 de nombreux programmes et n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 adopter des mesures drastiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de communication de la coop\u00e9rative qui recycle les d\u00e9chets de la ville", "name": "Reed, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur au d\u00e9partement environnement de la ville", "name": "Messi, Jack", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solignac, Morgane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Tyrion Mathy (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD12B69B-7B2B-4117-9483-A330C6663FE7", "durationSec": 188, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue2", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-09-10T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue2 / SUPER_2015-09-10T16:20:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032896", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032896", "ece-7032889"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Tyrion Mathy (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23C3B754-BA11-457A-A854-62EFB1938B70", "durationSec": 163, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rencard en terre pas connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-09-10T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Rencard en terre pas connue / SUPER_2015-09-10T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032899", "ece-7032894"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Wara Art Matsuri", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8989F075-00B8-410A-B56E-5045284600E3", "durationSec": 207, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Wara Art Matsuri est un festival qui se tient chaque ann\u00e9e dans la ville de Niigita. Des \u00e9tudiants en art viennent y pratiquer le \"Stow Art\", c'est \u00e0 dire r\u00e9aliser d'immenses sculptures en paille de riz.", "alternativeExcerpt": ["Le Wara Art Matsuri est un festival qui se tient chaque ann\u00e9e dans la ville de Niigita. Des \u00e9tudiants en art viennent y pratiquer le \"Stow Art\", c'est \u00e0 dire r\u00e9aliser d'immenses sculptures en paille de riz.", "Le Wara Art Matsuri est un festival qui se tient chaque ann\u00e9e dans la ville de Niigita. Des \u00e9tudiants en art viennent y pratiquer le \"Stow Art\", c'est \u00e0 dire r\u00e9aliser d'immenses sculptures en paille de riz.", "Le Wara Art Matsuri est un festival qui se tient chaque ann\u00e9e dans la ville de Niigita. Des \u00e9tudiants en art viennent y pratiquer le \"Stow Art\", c'est \u00e0 dire r\u00e9aliser d'immenses sculptures en paille de riz."], "alternativeTitle": ["Wara Art Matsuri", "Wara Art Matsuri / HAP_2015-09-10T18:50:00_happy-tardy", "Wara Art Matsuri / HAP_2015-09-10T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032821", "ece-7032816"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival Ephem\u00e8re - La Datcha", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54F99083-0335-43FF-95E9-40A3BE051EE6", "durationSec": 178, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un mois de concerts, chaque semaine du jeudi au samedi , c'est le festival Ephem\u00e8re de la Datcha \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Un mois de concerts, chaque semaine du jeudi au samedi , c'est le festival Ephem\u00e8re de la Datcha \u00e0 Lausanne.", "Un mois de concerts, chaque semaine du jeudi au samedi , c'est le festival Ephem\u00e8re de la Datcha \u00e0 Lausanne.", "Un mois de concerts, chaque semaine du jeudi au samedi , c'est le festival Ephem\u00e8re de la Datcha \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Festival Ephem\u00e8re - La Datcha", "Festival Ephem\u00e8re - La Datcha / NMT_2015-09-10T08:48:30_go", "Festival Ephem\u00e8re - La Datcha / NMT_2015-09-10T08:48:30_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032859", "ece-7032851"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor est victime de son succ\u00e8s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3E64BE4-C16D-46CF-9D14-07F57AB21A25", "durationSec": 251, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2015-09-10T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2015-09-10T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032883", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032883", "ece-7032875"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Manger du caca", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72521914-0599-4C59-A72F-9E08E7A02D40", "durationSec": 180, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Manger du caca", "Manger du caca / NMT_2015-09-10T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "Manger du caca / NMT_2015-09-10T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032866", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032866", "ece-7032855"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Comme \u00e7a se prononce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9159DB67-D341-46CE-A6B2-8E1E261F207D", "durationSec": 174, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-10T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-10T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7032880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7032880", "ece-7032871"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Contre-pied", "source": "gico", "title": "Vous \u00eates pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, quelle est votre premi\u00e8re d\u00e9cision?", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1451094", "durationSec": 82, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 70 personnalit\u00e9s suisses r\u00e9pondent \u00e0 des questions surprenantes et vari\u00e9es dans cette s\u00e9rie de Contre-pied r\u00e9alis\u00e9e pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.Vous \u00eates pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, quelle est votre premi\u00e8re d\u00e9cision?", "alternativeExcerpt": ["Vous \u00eates pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, quelle est votre premi\u00e8re d\u00e9cision?"], "alternativeTitle": ["Contre-pied"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "BARBEY, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LAPAIRE, Michael", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7034494"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COURONNE (JOYAU)"], "visualPersons": ["GUARINO, LAETITIA"], "id": "asset-1456705", "durationSec": 1193, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "La Haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e de Bienne (BE) a cr\u00e9\u00e9 une voiture enti\u00e8rement \u00e9lectrique", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Del\u00e9mont (JU) acueille les championnats du monde de dressage", "Deux fr\u00e8res joailliers ont v\u00e9cu une v\u00e9ritable aventure gr\u00e2ce \u00e0 la Miss vaudoise Laetitia Guarino", "GE: l'office de tourisme a distribu\u00e9 gratuitement des Geneva Pass \u00e0 l'occasion du je\u00fbne genevois", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: il y aura pl\u00e9thore de candidats cette ann\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ils souhaitent ainsi concourir \u00e0 la Formula Student, une course internationale de voitures construites par des ing\u00e9nieurs en formation.", "Pr\u00e8s de 140 chiens de plus de 40 pays sont pr\u00e9sents.", "C'est \u00e0 Lausanne qu\u2019elle a remis le pr\u00e9cieux diad\u00e8me pr\u00eat\u00e9 par ses cr\u00e9ateurs.", "Ils permettent d'effectuer de nombreuses activit\u00e9s en ville.", "Le canton a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9 par des nombreuses affaires politiques ces derniers mois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969540", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Delemont", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969540", "ece-6970004", "ece-6969538"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1431481", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 829", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "J\u00e9r\u00f4me vs Anna, de Bonfol (JU)", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "alternativeExcerpt": ["Rendez-vous tous les jours avec Philippe Robin sur le plateau de T\u00e9l\u00e9 la question ! Le jeu quotidien de la RTS teste les connaissances des candidats en mati\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gr\u00e2ce \u00e0 des questions anagrammes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969052", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969052", "ece-6969054"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1432943", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 329", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "10.09.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969563", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969563"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "US OPEN DE TENNIS", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9COLOGIE", "CAF\u00c9 (BOISSON)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "GASQUET, RICHARD", "MAHRER, ANNE", "CHEVALLEY, ISABELLE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1456706", "durationSec": 1820, "mediaType": "video", "title": "12h45", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BERNE-VILLE", "ROMONT"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESPRESSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Nespresso: les pr\u00e9cisions de Pierre Jenny \u00e0 Fribourg", "Un couple a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans l'\u00e9co-h\u00f4tellerie \u00e0 Ogens (VD)", "Crise des migrants: le point avec Yves Magat depuis R\u00f6szke (Hongrie)", "Crise des migrants: le Danemark a ferm\u00e9 toutes ses liaisons depuis l'Allemagne", "Le groupe Nespresso inaugure \u00e0 Romont (FR) sa nouvelle unit\u00e9 de production", "Tennis/ US Open: Roger Federer et Stanislas Wawrinka seront oppos\u00e9s en demi-finale", "Le Conseil national s'int\u00e9resse au recyclage et \u00e0 la valorisation des mat\u00e9riaux", "Turquie: la situation est de plus en plus tendue entre le gouvernement Erdogan et les rebelles du PKK", "Le trafic des oeuvres d'art en Syrie est l'un des principaux moyens de financement pour Daesh", "Les invit\u00e9s culturels: Les Innocents pr\u00e9sentent leur nouvel album intitul\u00e9 \"Mandarine\"", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969077", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le concept de leur h\u00e9bergement: des cabanes dans les arbres.", "De nombreux r\u00e9fugi\u00e9s chercheraient \u00e0 se rendre en Su\u00e8de ou en Norv\u00e8ge via Copenhague.", "Abrit\u00e9e au sein d'un immense complexe, sa production devrait \u00eatre destin\u00e9e au march\u00e9 am\u00e9ricain.", "Le B\u00e2lois s'est d\u00e9barrass\u00e9 facilement du Fran\u00e7ais Gasquet en trois sets, le Vaudois en a fait de m\u00eame avec le Sud-Africain Anderson.", "Contrairement aux Verts dont une initiative \u00e9mane sur le sujet, les partis de droite ne souhaitent pas une nouvelle r\u00e9glementation.", "Le principal parti prokurde HDP met en garde le pouvoir contre les risques d'une guerre civile.", "Une journaliste am\u00e9ricaine a film\u00e9 une transaction avec des revendeurs en Turquie.", "Ils reviennent apr\u00e8s 15 ans d'absence."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6970048", "ece-6969077"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "US OPEN DE TENNIS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "IMMIGRANT", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "BAKER, BASTIAN", "AMARELLE, CESLA", "MORET, ISABELLE", "AMSTUTZ, ADRIAN", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-1456704", "durationSec": 1901, "mediaType": "video", "title": "19h30", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ROMONT", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUYERES"], "visualCorporations": ["UE", "NESPRESSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Crise des migrants: la Suisse pourrait participer au syst\u00e8me de r\u00e9partition voulu par Bruxelles", "NE/ Si\u00e8ges au National: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00e8le Tschoumy", "Crise des migrants: le point avec Yves Magat \u00e0 R\u00f6zske (Hongrie)", "Guillaume Tell de Rossini fait l'\u00e9v\u00e8nement \u00e0 l'Op\u00e9ra de Gen\u00e8ve", "Homo Naledi: entretien avec l'anthropologue suisse Matthieu Honegger", "Crise des migrants: de nombreux Allemands s'opposent \u00e0 la nouvelle politique d'ouverture d'Angela Merkel", "Le Gruy\u00e8re c\u00e9l\u00e8bre ses 900 ans", "Crise des migrants: interview de l'\u00e9crivain Maxim Leo depuis Berlin", "Tennis/ US Open: Roger Federer et Stan Wawrinka vont s'affronter en demi-finale", "NE: le canton passera de 5 \u00e0 4 si\u00e8ges au National pour des raisons d\u00e9mographiques", "Crise des migrants: Vaud ouvre en urgence un nouveau foyer d'accueil pour les mineurs", "Financement des campagnes politiques: la transparence reste incompl\u00e8te selon les sections cantonales", "La d\u00e9couverte d'Homo naledi en Afrique du Sud fascine les chercheurs", "Nespresso a inaugur\u00e9 son 3\u00e8me site de production en Suisse romande \u00e0 Romont (FR)", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne envisage de modifier le syst\u00e8me Dublin qui codifie les demandes d'asile, un projet qui concerne la Suisse.", "Guillaume Tell est une figure nationale et un symbole de la r\u00e9sistance face \u00e0 toutes les oppressions.", "Le c\u00e9l\u00e8bre fromage symbolise une v\u00e9ritable page d'histoire, notamment pour les Fribourgeois.", "Une nouvelle donne qui change le jeu des ambitions.", "Le nombre de ces mineurs non accompagn\u00e9s est en tr\u00e8s forte augmentation.", "Cette d\u00e9couverte d\u00e9voile l'existence d'une nouvelle esp\u00e8ce du genre humain.", "Ce site sera tourn\u00e9 vers le march\u00e9 am\u00e9ricain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969544", "ece-6969542"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au caf\u00e9 Lyrique \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1441676", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le musicien Robin Girod, le chef d'orchestre Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos, la r\u00e9alisatrice Elena Hazanov et les com\u00e9diens Sybille Blanc et Fr\u00e9d\u00e9ric Landenberg au caf\u00e9 Lyrique \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Pour ne rien manquer des \u00e9v\u00e8nements culturels de la semaine.", "C\u00f4t\u00e9 musique, on re\u00e7oit le guitariste et chanteur de Mama Rosin et Duck Duck Grey Duck: Robin Girod, dont la libre cr\u00e9ativit\u00e9 s'exporte avec brio. Le chef d'orchestre Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos dirige L'op\u00e9ra Guillaume Tell de Rossini \u00e0 Ge. C\u00f4t\u00e9 cin\u00e9, la r\u00e9alisatrice Elena Hazanov pr\u00e9sente le film Sam accompagn\u00e9e des com\u00e9diens Sybille Blanc et Fred Landenberg. Et en BD, on se penche sur l'univers du surdou\u00e9 Blutch et les planches de Baladi.", "Sibylle Blanc, com\u00e9dienne bien connue des t\u00e9l\u00e9spectateurs romands, d\u00e9couvre le travail du chef d'orchestre lors d'une r\u00e9p\u00e9tition au Grand Th\u00e9\u00e2tre.", "Blutch, Alex Baladi et Riad Sattouf figurent parmi les nombreux invit\u00e9s du grand rendez-vous annuel de la BD.", "Christophe Schenk, chroniqueur musical, fait le tour de la carri\u00e8re du musicien, depuis son passage \u00e0 la BBC en 2010 \u00e0 la cr\u00e9ation de son dernier label Cheptel Records.", "Invit\u00e9s :\nSibylle Blanc\nElena Hazanov\nRobin Girod de \"Duck Duck Grey Duck\"\nJes\u00fas L\u00f3pez Cobos\nFr\u00e9d\u00e9ric Landenberg", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s :\nSibylle Blanc\nElena Hazanov\nRobin Girod de \"Duck Duck Grey Duck\"\nJes\u00fas L\u00f3pez Cobos\nFr\u00e9d\u00e9ric Landenberg", "Magazine culturel itin\u00e9rant\n\u00e0 d\u00e9finir", "Invit\u00e9s :\nSibylle Blanc\nElena Hazanov\nRobin Girod de \"Duck Duck Grey Duck\"\nJes\u00fas L\u00f3pez Cobos\nFr\u00e9d\u00e9ric Landenberg"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "L\u2019agenda de Linn Levy", "Musique, cin\u00e9 BD et libert\u00e9", "La veille de la premi\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos nous pr\u00e9sente l'op\u00e9ra m\u00e9connu de Rossini, \"Guillaume Tell\" qu'il dirige pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Gen\u00e8ve", "Elena Hazanov et son fils Sacha qui interpr\u00e8te le r\u00f4le de Sam dans le film du m\u00eame nom, visitent les expositions de BDFIL \u00e0 Lausanne", "La r\u00e9alisatrice Elena Hazanov nous parle de son dernier film \"Sam\" qui sort en salles en Suisse romande, accompagn\u00e9e des com\u00e9diens Sibylle Blanc et Fr\u00e9d\u00e9ric Landenberg", "Robin Girod, musicien de Mama Rosin, nous parle de son groupe Duck Duck Grey Duck et nous pr\u00e9sente son dernier clip tir\u00e9 de l'album \"Here we come\"", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "imageURL": "//www.rts.ch/4324713.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969556", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969556", "ece-6970006", "ece-6969981"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "La t\u00eate dans les histoires", "source": "gico", "id": "asset-1429757", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Montoie de l'Etablissement primaire de Flor\u00e9al pr\u00e9sentent le livre \"Jean-Michel contre vents et mar\u00e9es\" de Magali Le Huche.", "title": "Jean-Michel contre vents et mar\u00e9es de Magali Le Huche", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Jean-Michel contre vents et mar\u00e9es de Magali Le Huche", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es.", "Une plong\u00e9e dans les livres et l'univers des tout-petits en humour et en po\u00e9sie. Dans chaque \u00e9pisode un nouveau titre est \u00e0 d\u00e9couvrir avec les classes enfantines du coll\u00e8ge de Montoie. L'histoire est lue par un com\u00e9dien, racont\u00e9e et comment\u00e9e par les enfants alors que certaines illustrations sont anim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["La t\u00eate dans les histoires", "\"Jean-Michel contre vents et mar\u00e9es\" de Magali Le Huche", "Jean-Michel contre vents et mar\u00e9es de Magali Le Huche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969640", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "ALDEEB, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6969640"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1445623", "thematicGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES", "PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire des petites fontaines, des explications du scientifique Thibaud Magouroux et du sp\u00e9cialiste Bertrand Piccard ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre les panneaux solaires.", "title": "Les panneaux solaires (Solar Impulse 2)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-09-09T14:20:00Z", "thematicThemes": ["PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Les panneaux solaires (Solar Impulse 2)", "Solar Impulse 2, l'avion r\u00e9volutionnaire fonctionnant \u00e0 l'\u00e9nergie solaire est en train d'effectuer le premier tour du monde sans moteur \u00e0 explosion. Comment ces fines couches de verre et d'\u00e9lectronique le recouvrant peuvent-elles produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 afin de le faire voler? Pour tout savoir sur les panneaux solaires, Chris d'ODK et Thibaud du PhysiScope de l'UNIGE vont nous expliquer le principe de cette \u00e9nergie propre avec les pr\u00e9cisions de Bertrand Piccard, le pilote de Solar Impulse 2.", "Les panneaux solaires (Solar Impulse 2)", "Solar Impulse 2, l'avion r\u00e9volutionnaire fonctionnant \u00e0 l'\u00e9nergie solaire est en train d'effectuer le premier tour du monde sans moteur \u00e0 explosion. Comment ces fines couches de verre et d'\u00e9lectronique le recouvrant peuvent-elles produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 afin de le faire voler? Pour tout savoir sur les panneaux solaires, Chris d'ODK et Thibaud du PhysiScope de l'UNIGE vont nous expliquer le principe de cette \u00e9nergie propre avec les pr\u00e9cisions de Bertrand Piccard, le pilote de Solar Impulse 2.", "Solar Impulse 2, l'avion r\u00e9volutionnaire fonctionnant \u00e0 l'\u00e9nergie solaire est en train d'effectuer le premier tour du monde sans moteur \u00e0 explosion. Comment ces fines couches de verre et d'\u00e9lectronique le recouvrant peuvent-elles produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 afin de le faire voler? Pour tout savoir sur les panneaux solaires, Chris d'ODK et Thibaud du PhysiScope de l'UNIGE vont nous expliquer le principe de cette \u00e9nergie propre avec les pr\u00e9cisions de Bertrand Piccard, le pilote de Solar Impulse 2."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les panneaux solaires (Solar Impulse 2)", "L'oreille des Kids", "Les panneaux solaires (Solar Impulse 2)", "Les panneaux solaires (Solar Impulse 2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969676", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8913595", "ece-6969676"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Challenge", "source": "gico", "id": "asset-1378499", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9rie de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 les v\u00e9t\u00e9tistes Christoph Sauser et Jaroslav Kulhavy se sont fix\u00e9s comme objectif de remporter l'\u00e9preuve du Cape Epic qui est la plus grande course de VTT au monde. Elle se d\u00e9roule en Afrique du Sud. En 8 jours, les concurrents parcourent 800 kilom\u00e8tres pour 16'000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9s.", "title": "VTT South Africa", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2015-09-09T13:45:00Z", "thematicThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "alternativeExcerpt": ["VTT South Africa", "Cape Epic est la plus grande course de VTT au monde. Elle se d\u00e9roule en Afrique du Sud. En 8 jours, les concurrents parcourent 800 kilom\u00e8tres pour 16'000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9s. Une \u00e9quipe de v\u00e9t\u00e9tistes suisses s'est fix\u00e9e comme challenge de remporter l'\u00e9preuve.", "Cape Epic est la plus grande course de VTT au monde. Elle se d\u00e9roule en Afrique du Sud. En 8 jours, les concurrents parcourent 800 kilom\u00e8tres pour 16'000 m\u00e8tres de d\u00e9nivel\u00e9s. Une \u00e9quipe de v\u00e9t\u00e9tistes suisses s'est fix\u00e9e comme challenge de remporter l'\u00e9preuve."], "alternativeTitle": ["Challenge", "VTT South Africa", "Challenge : VTT South Africa"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6969674", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-6969674"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Reine d'Angleterere", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A6741C0-AA77-4537-82D1-345249791490", "durationSec": 237, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Reine d'Angleterere", "Reine d'Angleterere / NMT_2015-09-09T07:45:48_pige", "Reine d'Angleterere / NMT_2015-09-09T07:45:48_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030107", "ece-7030092"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 09.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1F9492C-1794-4777-8F5E-7C39BEA706C9", "durationSec": 61, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-09-09T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 09.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029999"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 09.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B14802A-87E6-44EA-B29C-384CBA330D5F", "durationSec": 173, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans sa s\u00e9rie appel\u00e9e \"Bone Structure\", l'artiste turc Can Pekdemir vous refait le portrait en d\u00e9passant toutes les limites de la physique. Dans sa t\u00eate il imagine en effet des personnages d\u00e9soss\u00e9s, avec des d\u00e9formations physiques qu'on aurait bien du mal \u00e0 d\u00e9crire tant elles sont complexes et al\u00e9atoires.", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2015-09-09T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2015-09-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029912", "ece-7029906"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 09.09.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FC74424-67CA-4E5E-9F2D-C2A8391C1F94", "durationSec": 211, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-09-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030007", "ece-7030000"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Jessifer d\u00e9conne beaucoup (trop)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18F87942-6F60-40B7-9FE1-C0C6B0E69BFB", "durationSec": 148, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2015-09-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029996", "ece-7029989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Che (2/5) : Des forces en pr\u00e9sence", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4D60ECA9-0153-42DB-BFCE-9B251A96475A", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Cuba"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Che Guevara"], "excerpt": "Qui est le Che? Un jeune m\u00e9decin argentin devenu gu\u00e9rillero. D'o\u00f9 vient ce surnom de Che? Ernesto Guevara nait le 14 juin 1928 \u00e0 Rosario en Argentine dans une famille de classe moyenne. Il passe son enfance \u00e0 Buenos  Aires  et \u00e0 Cordoba. Il re\u00e7oit son instruction en fran\u00e7ais. Lit beaucoup, des romans, de la politique en passant par les philosophes. On dit que c'est la lecture de Freud qui d\u00e9cidera de son orientation vers la m\u00e9decine. Un \u00e9pisode sur la vie du Che et des \u00e9v\u00e9nements qui l'am\u00e8nent \u00e0 la r\u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Munich. L'Allemagne, nouveau centre de la crise des migrants en Europe : Interviews de Beno\u00eet Blaser, membre du conseil d'arrondissement de Munich qui englobe la gare et membre du parti \u00e9cologiste, et Ren\u00e9 Romain, cadre dans une multinationale de t\u00e9l\u00e9communications implant\u00e9e notamment en Allemagne.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F411378-83A0-45F5-A10E-5C55C238FFDA", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Allemagne"], "durationSec": 1443, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration internationale", "guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "L'Allemagne, grand m\u00e9chant de la crise grecque, est devenue le grand bienfaiteur des r\u00e9fugi\u00e9s. Plusieurs dizaines de milliers d'entre eux y ont d\u00e9barqu\u00e9 ces derniers jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du conseil d'arrondissement de Munich qui englobe la gare et membre du parti \u00e9cologiste", "name": "Blaser, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "cadre dans une multinationale de t\u00e9l\u00e9communications implant\u00e9e notamment en Allemagne", "name": "Romain, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directeur de l\u2019institut d\u2019histoire contemporaine \u00e0 Munich", "name": "Wirsching, Andreas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Ebulltion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF65FF2D-A543-4BF0-AE5A-A3377BAD832B", "durationSec": 189, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la rentr\u00e9e des classes, voici la rentr\u00e9e d'Ebullition: un programme qui fait envie!", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la rentr\u00e9e des classes, voici la rentr\u00e9e d'Ebullition: un programme qui fait envie!", "Apr\u00e8s la rentr\u00e9e des classes, voici la rentr\u00e9e d'Ebullition: un programme qui fait envie!", "Apr\u00e8s la rentr\u00e9e des classes, voici la rentr\u00e9e d'Ebullition: un programme qui fait envie!"], "alternativeTitle": ["Ebulltion", "Ebulltion / NMT_2015-09-09T08:05:00_go", "Ebulltion / NMT_2015-09-09T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030116", "ece-7030103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Yasmina Khadra, \u00e9crivain alg\u00e9rien, et son avis sur la crise migratoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C95E8770-008C-49ED-AC6F-B3C4232097A8", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "assassinat politique", "guerre civile", "dictature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain alg\u00e9rien signe la Derni\u00e8re nuit du ra\u00efs (Julliard, 2015). Un roman \u00e9crit \u00e0 la premi\u00e8re personne, celle de Mohammar Kadhafi. Elle y d\u00e9crit les derniers jours de celui qui \u00e9tait surnomm\u00e9 le guide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Khadra, Yasmina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Sorj Chalandon, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Profession du p\u00e8re\" (Ed. Grasset, 2015)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C2A19135-07B4-4F96-A07C-9F5DBAC91591", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans un roman sobre et bouleversant, Sorj Chalandon raconte un p\u00e8re mythomane, violent et parano\u00efaque.\r\nLe huis clos d\u2019une minuscule famille met en sc\u00e8ne un homme qui terrorise son fils mais qui le fait aussi r\u00eaver.\r\nDans tous les romans de Sorj Chalandon se dessine une figure paternelle. Dans ce dernier opus, \u00ab Profession du p\u00e8re \u00bb, l\u2019\u00e9crivain se saisit plus directement d\u2019un sujet qui l\u2019habite et sans doute le hante depuis l\u2019enfance, la relation toxique qu\u2019impose un homme \u00e0 son fils Emile, 12 ans. Andr\u00e9 Choulans affirme avoir \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour Compagnon de la Chanson, professeur de judo, pasteur \u00e9vang\u00e9lique, parachutiste et agent secret. Emile le croit dur comme fer et regarde avec fiert\u00e9 ce p\u00e8re qui vocif\u00e8re et qui l\u2019entra\u00eene dans de folles et dangereuses \u00e9quip\u00e9es qu\u2019il doit garder secr\u00e8tes. Mais la r\u00e9alit\u00e9 des coups qui ouvrent des plaies b\u00e9antes dans le c\u0153ur et le corps de l\u2019enfant font de la vie r\u00eav\u00e9e un enfer que la m\u00e8re ne cherchera pas \u00e0 briser. Pour \u00e9crire ce roman (l\u2019histoire d\u2019une parano\u00efa grandissante et d\u2019une vie dans l\u2019effroi, histoire aussi d\u2019une \u00e9poque, celle de l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019Alg\u00e9rie et de l\u2019OAS), Sorj Chalandon ne cache pas qu\u2019il a puis\u00e9 dans sa propre enfance malmen\u00e9e. Non pas pour r\u00e9gler des comptes mais pour mettre des mots sur une douleur persistante et s\u2019en d\u00e9barrasser, 50 ans plus tard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chalandon, Sorj", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Poisson est une autruche m\u00e2le", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81087121-8041-47E5-B4B2-9F84C7024ACF", "durationSec": 185, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-09-09T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-09-09T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029995", "ece-7029988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Cur\u00e9 comme job?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C37AB669-FE5A-43D8-98D3-1CB710B96D62", "durationSec": 116, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cur\u00e9 comme job?", "Cur\u00e9 comme job? / NMT_2015-09-09T08:15:00_minute", "Cur\u00e9 comme job? / NMT_2015-09-09T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030114", "ece-7030101"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Porter un catogan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-114791DF-0561-45C8-A250-0479DE1F9A11", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Porter un catogan", "Porter un catogan / NMT_2015-09-09T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "Porter un catogan / NMT_2015-09-09T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030111", "ece-7030097"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Themes & Variations\", de Ziye Liu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-758DD129-3057-4CC4-8C59-C84AC880A8B4", "durationSec": 214, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "--- plus value ---\r\nThemes  Variations - 2015 from Ziye Liu on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"Themes & Variations\", de Ziye Liu", "\"Themes & Variations\", de Ziye Liu / HAP_2015-09-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Themes & Variations\", de Ziye Liu / HAP_2015-09-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029911", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029911", "ece-7029905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Mordillat, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur de TV et de cin\u00e9ma, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman, \"La Brigade dun rire\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87F2201E-9908-43A3-A6D4-6B44F2F54DBF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mordillat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["humour", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Ravana et son don d'invincibilit\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9302487-9DE1-4D60-A101-BBB680FBCA05", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-09-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2015-09-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029994", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029994", "ece-7029986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une semaine pour comprendre l'ADN (3/5): Alexandre Reymond, directeur du Centre int\u00e9gratif de G\u00e9nomique et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, explique comment fonctionne un s\u00e9quenceur d'ADN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A51E0A-919D-427D-8A23-BBD00B4BA18A", "durationSec": 588, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "ADN", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique", "name": "Reymond, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6ADD167A-F8D3-4BBA-AA8D-126E2B50E270", "durationSec": 149, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Trump", "Trump / SUPER_2015-09-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Trump / SUPER_2015-09-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030008", "ece-7030001"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Patrick Juvet (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BF88C3E-C48C-4B1A-80DB-0A6AF7FA8A58", "durationSec": 314, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Patrick Juvet (3/5)", "Patrick Juvet (3/5) / NMT_2015-09-09T07:15:00_avis-de-recherche", "Patrick Juvet (3/5) / NMT_2015-09-09T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7030113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7030113", "ece-7030100"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : NWA - Straight outta Compton, Doctor Dre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-504BE3DE-AD00-477A-B3DE-0AAB51EF8D25", "durationSec": 426, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doctor Dre", "N.W.A."], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-09T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2015-09-09T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029993", "ece-7029985"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 09.09.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-693C42A4-C84F-491E-82E2-0B9EF9187C08", "durationSec": 120, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-09-09T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 09.09.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Tardy : Sand Sculptures", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18BC6FFE-AA4D-4A2D-A61A-2E2D1E6A5FD6", "durationSec": 223, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carl Jara est un sculpteur am\u00e9ricain dont la sp\u00e9cialit\u00e9 est de travailler avec du sable. Il \u00e9cume les plages des Etats-Unis pour r\u00e9aliser d'impressionnantes sculptures monumentales compos\u00e9es de milliards de petits grains.", "alternativeExcerpt": ["Carl Jara est un sculpteur am\u00e9ricain dont la sp\u00e9cialit\u00e9 est de travailler avec du sable. Il \u00e9cume les plages des Etats-Unis pour r\u00e9aliser d'impressionnantes sculptures monumentales compos\u00e9es de milliards de petits grains.", "Carl Jara est un sculpteur am\u00e9ricain dont la sp\u00e9cialit\u00e9 est de travailler avec du sable. Il \u00e9cume les plages des Etats-Unis pour r\u00e9aliser d'impressionnantes sculptures monumentales compos\u00e9es de milliards de petits grains.", "Carl Jara est un sculpteur am\u00e9ricain dont la sp\u00e9cialit\u00e9 est de travailler avec du sable. Il \u00e9cume les plages des Etats-Unis pour r\u00e9aliser d'impressionnantes sculptures monumentales compos\u00e9es de milliards de petits grains."], "alternativeTitle": ["Sand Sculptures", "Sand Sculptures / HAP_2015-09-09T18:50:00_happy-tardy", "Sand Sculptures / HAP_2015-09-09T18:50:00_happy-tardy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6388461.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029908", "ece-7029903"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s. Lunettes Iloflou, Peteuncoup.com, les tisanes de la m\u00e8re M\u00fcller, 100% connard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6759ADCA-FA80-4425-A59C-553126784BF9", "durationSec": 107, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-09-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7029852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7029852", "ece-7029848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Che (3/5) : R\u00e9volution \u00e0 l'export", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-661CF03B-18D8-4EF1-B21F-8C96E18EDFA4", "thematicGeographicals": ["URSS", "Cuba", "Etats-Unis", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2015-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Che Guevara"], "thematicThemes": ["relations internationales", "gu\u00e9rilla", "r\u00e9volution", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "D\u00e8s le renversement du pr\u00e9sident Battista et l'arriv\u00e9e au pouvoir de Fidel Castro les relations entre Cuba et les Etats-Unis ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9crables: 1960, embargo commercial, suivi d'une rupture totale des relations diplomatiques. 1961, bombardements des a\u00e9roports de Cuba par des avions am\u00e9ricains, la m\u00eame ann\u00e9e 1500 mercenaires de la CIA envahissent Cuba, soutenus par la flotte et par la force a\u00e9rienne nord-am\u00e9ricaine. Leur but: d\u00e9clencher une r\u00e9bellion populaire. Mais l'op\u00e9ration \"Baie des Cochons\" \u00e9choue. S'ensuivent trois discours s\u00e9par\u00e9s de quelques mois du Che qui indiquent les nouvelles orientations. Soutien aux r\u00e9volutions et aux guerres de lib\u00e9ration dans le monde: Congo et Lumumba, Alg\u00e9rie...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}