{"response": {"numFound": 15205, "start": 13000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "[son coup\u00e9] Les D\u00e9crochages 2 09.04.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDCC6232-BFF1-42C5-83BD-C0BDEE79C040", "durationSec": 59, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6652701", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6652701", "ece-6652698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mes analyses, mon choix de labo? Les donn\u00e9es m\u00e9dicales confidentielles de plusieurs milliers de patients de Suisse romande \u00e9taient accessibles sur le web par une simple recherche sur Google, suite \u00e0 une erreur informatique. En tant que patient, qu'est-ce qui me lie \u00e0 ces laboratoires? Suis-je oblig\u00e9 de suivre le laboratoire de mon m\u00e9decin? L'\u00e9clairage de Fran\u00e7ois-G\u00e9rard H\u00e9ritier, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Courfaivre, vice-president de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des m\u00e9decins de famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B624EE21-A1B9-46D2-8761-04B980B55D52", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "analyse m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "H\u00e9ritier, Fran\u00e7ois-G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase de Fai Baba, artiste d'origine z\u00fcrichoise, avec interpr\u00e9tation des titres \"Salt turns into sugar\", \"True Friend\" et \"Nobody but you\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A512A739-B516-4A62-88FF-04E27460F679", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1278, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fai Baba"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Il nous invite presque au voyage spirituel. Lui, c'est Fai Baba. Ce shaman d'origine zurichoise invoque les esprits et les anc\u00eatres et nous convie \u00e0 explorer les tr\u00e9fonds de nos \u00e2mes et de la soul. Pour l'accompagner, un batteur, Frank Mottier et un bassiste, Lukas M\u00fcller. Le tout, pour un showcase d\u00e9tonnant.", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chanteur, voix et guitare", "name": "Fai Baba", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rachel Maeder, \u00e9gyptologue, romanci\u00e8re vaudoise,  auteur(e) du roman \"Qui ne sait se taire nuit \u00e0 son pays\" (Ed. Plaisir de lire) dont l'action se passe \u00e0 Vallorbe, lors de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A85AE341-03A8-4C6E-8257-C4EC8D80116C", "thematicGeographicals": ["Vallorbe", "Vaud"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maeder, Rachel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9gyptologue, romanci\u00e8re", "name": "Maeder, Rachel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les acouph\u00e8nes. D'o\u00f9 viennent ces parasites auditifs et peut-on les exterminer ou les apprivoiser? \r\nExplications avec Raphael Maire, m\u00e9decin responsable de l'unit\u00e9 d'audiologie au CHUV, et le t\u00e9moignage de Josette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11C40ED6-42F3-42FB-B2F0-0B627412814D", "durationSec": 1682, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acouph\u00e8ne", "ou\u00efe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin responsable de l'unit\u00e9 d'audiologie au CHUV", "name": "Maire, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "patiente victime d'acouph\u00e8nes", "name": "Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Khamis, Huma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Yilian Canizares, chanteuse et violoniste cubano-suisse \u00e0 l'affiche du Cully Jazz Festival 2015[Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EE1F6D4-26B7-45CE-874B-607200E6F73A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Cuba"], "durationSec": 638, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ca\u00f1izares, Yilian"], "thematicThemes": ["violon", "chanteuse", "instrumentiste", "festival de musique", "musica latina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, violoniste", "name": "Ca\u00f1izares, Yilian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gr\u00e8ve \u00e0 Radio France et la crise interne au sein du Front National : Interview de Jean-Marie Cavada, journaliste fran\u00e7ais, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, vice-pr\u00e9sident du Nouveau centre (NC), formation politique fran\u00e7aise du centre droit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AAD95D6-431D-4C4E-A33B-63262D4BD005", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavada, Jean-Marie", "Front National (FN)", "Radio France"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "radio", "parti politique", "gr\u00e8ve", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, vice-pr\u00e9sident du Nouveau centre (NC), formation politique fran\u00e7aise du centre droit", "name": "Cavada, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attaque contre TV5 Monde. Le piratage, in\u00e9dit et de grande envergure, a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par des inconnus se r\u00e9clamant du groupe terroriste Etat islamique : Interviews d'Andr\u00e9 Crettenand, directeur de l'information de TV5 Monde et de Fran\u00e7ois-Bernard Huyghe, chercheur \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) et l'auteur de \"Terrorismes. Violence et propagande\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CA19118-C7E3-43C1-87A7-B9351D58EDB0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 501, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TV5 Monde", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "piratage audiovisuel", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "TV5 Monde, cha\u00eene internationale de t\u00e9l\u00e9vision francophone bas\u00e9e \u00e0 Paris et re\u00e7ue dans plus de 200 pays et territoires, peut \u00e0 nouveau diffuser ses programmes originaux  apr\u00e8s plusieurs heures d'\u00e9cran noir sur ses onze canaux. La cyberattaque contre TV5 Monde montre que des hackers au service de groupe extr\u00e9mistes peuvent paralyser un m\u00e9dia tout entier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'information \u00e0 TV5 Monde", "name": "Crettenand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) et l'auteur de \"Terrorismes. Violence et propagande\" (Ed. Gallimard, 2011)", "name": "Huyghe, Fran\u00e7ois-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (4/5) : Entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin, architecte et critique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD680EF0-BC58-47F4-8A55-D1128D4025DD", "durationSec": 3687, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecte", "architecture", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Derni\u00e8re partie de ce grand entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin autour de son livre \"Un Corbusier\", un ouvrage dans lequel il rassemble une somme d'informations colossales qui ravira et nourrira sans doutes quantit\u00e9s de pistes et de r\u00e9flexions sur la place de l'architecte dans ce XX\u00e8me si\u00e8cle. Les relations pleines de paradoxe de Le Corbusier, notamment aux Juifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et critique d'architecture", "name": "Chaslin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Ces anonymes qui rendent hommage aux migrants (2/3): avec Domenico Asaro, dit Mimmo, p\u00eacheur \u00e0 Mazara del Vallo en Sicile, Roberto Ingarciola, armateur capitaine, Christos Manolelis, agent administratif et p\u00eacheur amateur sur l'\u00eele de Lesbos, et Pavlos Pavlidis, m\u00e9decin l\u00e9giste \u00e0 Alexandroupolis, en Gr\u00e8ce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD2BCE5E-8490-4669-B7B0-E3B545EF208D", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Gr\u00e8ce", "Italie"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "naufrage", "aide humanitaire", "immigrant"], "excerpt": "Des milliers de migrants clandestins ont perdu la vie en M\u00e9diterran\u00e9e. Les naufrages se succ\u00e8dent et se r\u00e9sument \u00e0 des chiffres vite recouverts par d\u2019autres informations. En Espagne, en Italie, en Gr\u00e8ce, les p\u00eacheurs, m\u00e9decins, croque-mort, religieux ou simples habitants sont confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la trag\u00e9die. Emus ou r\u00e9volt\u00e9s, certains ont d\u00e9cid\u00e9 de rendre une dignit\u00e9 aux disparus. Tenter d\u2019identifier les corps, leur donner une s\u00e9pulture, contacter les familles, accompagner les proches ou documenter les \u00e9v\u00e9nements est leur fa\u00e7on de refuser d\u2019\u00eatre les t\u00e9moins passifs du drame qui se joue aux fronti\u00e8res de l\u2019Europe.  C\u2019est le combat spontan\u00e9 d\u2019anonymes pour rendre hommage \u00e0 d\u2019autres anonymes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "armateur", "name": "Ingarciola, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur, Ile de Lesbos", "name": "Manolelis, Christos", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Pavlidis, Pavlos", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur", "name": "Asaro, Domenico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Debarge, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte des \u00e9chelles (4/8): l'\u00e9chelle de Mohs, qui sert \u00e0 \u00e9valuer la duret\u00e9 des mat\u00e9riaux", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F08F0178-4EF0-4D03-AC89-4D2467881FAA", "durationSec": 353, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me de mesure"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Violon Dingue", "source": "gico", "title": "TV5M ZEP", "id": "asset-1417129", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EXAMEN", "CUISINIER", "APPRENTI", "PLANTATION", "ARBRE", "SECOURISME", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "MUSIQUE VOCALE", "CHORALE", "HAPPENING"], "visualPersons": ["BARAZZONE, GUILLAUME"], "id": "asset-1422662", "durationSec": 1167, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["REGA", "REGA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Une Valaisanne int\u00e8gre le centre de formation de l'Op\u00e9ra de Zurich", "La Rega ach\u00e8te trois nouveaux avions-ambulance", "Couleurs locales", "FR: les apprentis cuisiniers en fin de formation font un test grandeur nature", "Casting du meilleur alpiniste: les participants d\u00e9couvrent le Valais", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "alternativeExcerpt": ["La chanteuse, Estelle Poscio, est fi\u00e8re et heureuse de pouvoir suivre une formation si r\u00e9put\u00e9e.", "Ces appareils devraient remplacer la flotte actuelle d\u00e8s 2018 et pour les quinze ann\u00e9es \u00e0 venir.", "A deux mois de leurs examens finaux, ces jeunes fribourgeois sont \u00e9valu\u00e9s sur leurs connaissances pratiques et th\u00e9oriques.", "Le Fribourgeois S\u00e9bastien Monney, un des six talents du club alpin suisse, fait partie de l'aventure."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605096", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605094", "ece-6571390", "ece-6605096"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "TERRORISME", "PIRATERIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "CONDITION DE TRAVAIL", "RADIOLOGIE", "ALIMENTATION", "HINDOUISME", "MARKETING", "JEU VID\u00c9O", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["CAZENEUVE, BERNARD"], "id": "asset-1422660", "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "BERNE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PESEUX"], "visualCorporations": ["RTS", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Cyberattaque / TV5 Monde: entretien avec Mohamed Mahmoud Ould Mohamedou", "TV5 Monde a \u00e9t\u00e9 victime d'une cyberattaque djihadiste", "Cyberattaque / TV5 Monde: cette action requiert de grandes connaissances techniques", "La Suisse b\u00e9n\u00e9ficie de fortes retomb\u00e9es \u00e9conomiques gr\u00e2ce aux f\u00e9d\u00e9rations sportives", "Les \u00e9changes linguistiques en Suisse sont trop peu nombreux", "GE: Hugues Quennec est optimiste quant \u00e0 la situation du FC Servette", "Les hindous bannissent le b\u0153uf de leur alimentation", "Solar Impulse: un fort marketing est mis en place", "Le march\u00e9 des jeux vid\u00e9o se porte \u00e0 merveille", "Cyberattaque / TV5 Monde: entretien avec Yves Bigot, dir. g\u00e9n\u00e9ral", "GE: les radiologues aimeraient que la p\u00e9nibilit\u00e9 de leur profession soit reconnue", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ce professeur de l'IHEID est directeur adjoint du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Survenue vers 22h, l'attaque a coup\u00e9 les \u00e9missions et les a remplac\u00e9es par un \u00e9cran noir.", "C'est surtout l'ampleur de l'attaque qui impressionne car jamais en Europe une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision avait vu sa diffusion s'arr\u00eater.", "Ces organisations ram\u00e8neraient un milliard de francs par an, mais les avantages fiscaux dont elles b\u00e9n\u00e9ficient posent probl\u00e8me.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration a un contrat avec la Fondation ch, mais celle-ci n\u2019envoie en \u00e9change que la moiti\u00e9 du nombre pr\u00e9vu.", "Le pr\u00e9sident du club de foot r\u00e9clame six millions de francs \u00e0 l'Etat pour pouvoir sauver Servette de la faillite.", "Ces croyants peuvent concevoir leur foi de diverses mani\u00e8res mais tous acceptent de ne pas manger de b\u0153uf.", "Des charg\u00e9s de communication, des sp\u00e9cialistes vid\u00e9o ou encore des responsables r\u00e9seaux sociaux sont mobilis\u00e9s pour l'\u00e9v\u00e9nement.", "Les recettes d\u00e9passent celles du cin\u00e9ma et de plus en plus de start-up suisses tentent leur chance dans ce secteur.", "Cette activit\u00e9 n\u2019est que tr\u00e8s peu connue et il s\u2019av\u00e8re que les gens du m\u00e9tier sont davantage sous pression qu\u2019on ne le pense."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605092", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605090", "ece-6605092"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "BANQUE", "BILLET DE BANQUE", "AVION CIVIL", "SECOURISME", "MA\u00c7ONNERIE", "APPRENTI", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "GIRAFE"], "visualPersons": ["GASHI, SHKELZEN"], "id": "asset-1422661", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "MOUTIER", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "REGA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, le pr\u00e9sentateur Allgoewer coupe la parole \u00e0 son interlocuteur Patrice Iseli lorsque celui-ci s'appr\u00eate \u00e0 dire \"la chose la plus importante\"."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Minimag: les futurs ma\u00e7ons sont form\u00e9s \u00e0 Moutier (BE)", "TV5 Monde a \u00e9t\u00e9 victime d'une cyberattaque de grande ampleur", "La Suisse profite des f\u00e9d\u00e9rations sportives install\u00e9es dans le pays", "USA / Charleston: le policier justifie son acte par un mensonge", "Le 12h45", "Un girafon fait le bonheur du zoo de B\u00e2le", "Cyberattaque / TV5 Monde: entretien avec Andr\u00e9 Crettenand", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Djokhar Tsarnaev est reconnu coupable des attentats de Boston", "La COMCO pr\u00e9sente le bilan de son travail en 2014", "L'invit\u00e9 culturel: le musicien Iota est en Suisse avec son groupe St.L\u00f4"], "alternativeExcerpt": ["Avec 20% d'\u00e9chec \u00e0 l'examen final, l'apprentissage est strict mais g\u00e9n\u00e8re des artisans qualifi\u00e9s et efficaces.", "La cha\u00eene affichait un \u00e9cran noir alors que son site internet restait \"en maintenance\" ; l'Etat islamique revendique cette attaque.", "Avec une interview de Patrice Iseli, chef service des sports, \u00e0 Lausanne.", "En effet, il a affirm\u00e9 par radio que la victime lui avait d\u00e9rob\u00e9 son taser, un pistolet paralysant.", "Avec ses 56 kg et ses presque 2 m\u00e8tres, l'animal a d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 une foule d'admirateurs.", "Le directeur de l'information de la cha\u00eene s'exprime depuis Paris.", "Ses avocats ont reconnu qu'il avait d\u00e9pos\u00e9 une bombe mais ils l'ont d\u00e9crit comme \u00e9tant sous l'emprise de son fr\u00e8re a\u00een\u00e9.", "La Commission de la Concurrence se f\u00e9licite d'un accord pour faire baisser le co\u00fbt des paiements par carte de cr\u00e9dit.", "Le groupe sortira son deuxi\u00e8me album tout bient\u00f4t et jouera sur diff\u00e9rentes sc\u00e8nes en attendant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571427", "ece-6605131"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411920", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 764", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "H\u00e9l\u00e8ne vs Samuel d'Aven (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605080", "ece-6605078"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Violon Dingue", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "INTERVIEW", "ROCK", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW", "JAZZ", "PIANO", "C\u00c9CIT\u00c9", "CHANSON", "CHORALE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["ZEP", "ZEP", "ZEP"], "id": "asset-1394434", "durationSec": 2427, "mediaType": "video", "title": "Zep, une guitare au bout du crayon", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Musique (arts)"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Corinne Portier au violoncelle, Philippe Chappuis \u00e0 la guitare et enfants de la Ma\u00eetrise du Conservatoire populaire de musique chantant \"Mister tambourine man\" de Bob Dylan", "Derni\u00e8re de l'\u00e9mission \"Violon dingue\""], "alternativeTitle": ["Violon Dingue", "Violon Dingue", "Zep, une guitare au bout du crayon", "Violon Dingue", "Zep, une guitare au bout du crayon", "Zep, une guitare au bout du crayon", "Moncef Genoud: le clavier improvis\u00e9", "Zep, une guitare au bout du crayon", "Surprise: autour de Bob Dylan, l\u2019idole de Zep", "Une belle surprise pour Zep", "Violon Dingue"], "alternativeExcerpt": ["Zep, une guitare au bout du crayon", "Zep, une guitare au bout du crayon", "Le crayon l\u2019a d\u00e9mang\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t et la guitare un peu plus tard. Le jeune ado voyait dans la musique une possibilit\u00e9 de s\u2019affirmer, de d\u00e9passer sa timidit\u00e9, \"d\u2019\u00eatre grand et transgressif\".", "Quand Moncef Genoud s'installe au clavier, impossible de savoir ce qu'il va jouer. Son langage c'est l'improvisation. Une \u00e9vidence \u00e0 entendre jouer l\u2019immense pianiste genevois, seul ou accompagn\u00e9.", "De Zep, on conna\u00eet le c\u00e9l\u00e9brissime Titeuf, ses gags et son trait direct et si dr\u00f4le. Mais quand il pose son crayon, pour attraper une guitare ou composer, un autre Zep se r\u00e9v\u00e8le.", "Bob Dylan Dylan \u00e9tant trop occup\u00e9 pour rendre visite \u00e0 Zep, onze petits chanteurs de la ma\u00eetrise du conservatoire populaire se sont empar\u00e9s d\u2019un de ses tubes et, par surprise, se sont introduits dans son atelier pour le chanter avec lui.", "Bob Dylan est l\u2019idole du papa de Titeuf, qui est aussi musicien \u00e0 ses heures. Bob Dylan \u00e9tant trop occup\u00e9 pour lui rendre visite, onze petits chanteurs de la ma\u00eetrise du conservatoire populaire lui ont pr\u00e9par\u00e9 un joli cadeau."], "imageURL": "//www.rts.ch/6673479.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605109", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}, {"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CUENOD, Caroline", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MORY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571362", "ece-6571392", "ece-6605109", "ece-6571378"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1412405", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 264", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "9.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605116", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605116"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1418369", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "HAYE, LA"], "durationSec": 183, "mediaType": "video", "excerpt": "Le conseiller au bureau du procureur de la Cour P\u00e9nale Internationale (CPI) Pascal Turlan a particip\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate concernant l'ex-chef de milice congolais Thomas Lubanga. En 2012, Thomas Lubanga a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 14 ans de prison. Itw des professeurs de droit Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) Gloria Gaggioli et Marco Sassoli sur le r\u00f4le de la CPI.", "title": "Les travailleurs de l'ombre : Cour P\u00e9nale Internationale", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CPI"], "alternativeExcerpt": ["Les travailleurs de l'ombre\nCour P\u00e9nale Internationale", "Cour P\u00e9nale Internationale", "En 2012, Thomas Lubanga, ex pr\u00e9sident de l'Union des Patriotes Congolais, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la Cour P\u00e9nale Internationale \u00e0 14 ann\u00e9es de prison. Pascal Turlan, conseiller au bureau du procureur de la CPI, a particip\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate concernant Thomas Lubanga.", "En 2012, Thomas Lubanga, ex pr\u00e9sident de l'Union des Patriotes Congolais, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la Cour P\u00e9nale Internationale \u00e0 14 ann\u00e9es de prison. Pascal Turlan, conseiller au bureau du procureur de la CPI, a particip\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate concernant Thomas Lubanga.", "En 2012, Thomas Lubanga, ex pr\u00e9sident de l'Union des Patriotes Congolais, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la Cour P\u00e9nale Internationale \u00e0 14 ann\u00e9es de prison. Pascal Turlan, conseiller au bureau du procureur de la CPI, a particip\u00e9 \u00e0 l'enqu\u00eate concernant Thomas Lubanga."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les travailleurs de l'ombre\nCour P\u00e9nale Internationale", "Les travailleurs de l'ombre : Cour P\u00e9nale Internationale", "Les travailleurs de l'ombre\nCour P\u00e9nale Internationale", "Les travailleurs de l'ombre : Cour P\u00e9nale Internationale", "Cour P\u00e9nale Internationale - version en anglais", "Cour P\u00e9nale Internationale - version en arabe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6688577.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605122", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571400", "ece-6605122"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1415142", "thematicGeographicals": ["NEYRUZ", "PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole Terre Lune, des explications du scientifique Alexandre F\u00eate et du sp\u00e9cialiste Robert Pauget ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre le saut en hauteur.", "title": "Comment peut-on faire pour sauter le plus haut possible?", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-04-08T16:50:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "SAUT EN HAUTEUR"], "alternativeExcerpt": ["Comment peut-on faire pour sauter le plus haut possible?", "Aux Jeux Olympiques de Mexico en 1968, Dick Fosbury remporte la m\u00e9daille d'or de saut en hauteur. Sa technique? Il saute sur le dos plut\u00f4t que sur le ventre. Comment ce changement de technique d'apparence simpliste permet-il de gagner de pr\u00e9cieux centim\u00e8tres? Chris et le PhysiScope de l'UNIGE prennent de la hauteur pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question.", "Comment peut-on faire pour sauter le plus haut possible?", "Aux Jeux Olympiques de Mexico en 1968, Dick Fosbury remporte la m\u00e9daille d'or de saut en hauteur. Sa technique? Il saute sur le dos plut\u00f4t que sur le ventre. Comment ce changement de technique d'apparence simpliste permet-il de gagner de pr\u00e9cieux centim\u00e8tres? Chris et le PhysiScope de l'UNIGE prennent de la hauteur pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Comment peut-on faire pour sauter le plus haut possible?", "L'oreille des Kids", "Comment peut-on faire pour sauter le plus haut possible?", "Comment peut-on faire pour sauter le plus haut possible?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6604705", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628453", "ece-6604705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Challand, g\u00e9ostrat\u00e8ge, sp\u00e9cialiste des conflits arm\u00e9s et des relations internationales et strat\u00e9giques, \u00e0 propos de son livre \"Le Crime du silence. Le g\u00e9nocide des Arm\u00e9niens\" (Ed. de l'Archipel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B9888B8-1E64-4107-A9DD-46A888DCA292", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "histoire", "Arm\u00e9niens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ostrat\u00e8ge", "name": "Challand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Front National fran\u00e7ais en proie \u00e0 une crise interne : Interview de Ga\u00ebtan Dussausaye, directeur national du Front National de la Jeunesse (FNJ)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B14E70D1-F2F2-4C57-B57B-B232B6887A81", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National (FN)", "Le Pen, Jean-Marie", "Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "fonction politique", "parti politique"], "excerpt": "Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front National fran\u00e7ais (FN) a annonc\u00e9 s'opposer \u00e0 une candidature de Jean-Marie Le Pen, son p\u00e8re et pr\u00e9sident d'honneur du FN, aux r\u00e9gionales de d\u00e9cembre 2015. Apr\u00e8s un article pol\u00e9mique, elle l'accuse de nuire au Front National par des provocations \"grossi\u00e8res\".", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": " directeur national du Front National de la Jeunesse (FNJ)", "name": "Dussausaye, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (3/5) : Entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin, architecte et critique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9B62FCD-6A66-45F0-81D5-BC059E0DCDC2", "durationSec": 3525, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecte", "architecture"], "excerpt": "Rencontre avec Fran\u00e7ois Chaslin, autour de son livre \"Un Corbusier\" paru en mars 2015 aux \u00e9ditions du Seuil. La trajectoire de l'architecte, depuis le Jura suisse jusqu'au Midi fran\u00e7ais. Ses relations, notamment avec Picasso. Son h\u00e9ritage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et critique d'architecture", "name": "Chaslin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte des \u00e9chelles (3/8): l'\u00e9chelle de Scoville, qui permet d'\u00e9valuer l'effet piment\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C468F689-8FE4-433B-BD30-3EBE18C9086F", "durationSec": 595, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piment", "syst\u00e8me de mesure"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Nicolas Frize, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B2B450-01E8-4AB9-9482-0BA440E86174", "durationSec": 3215, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frize, Nicolas"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "'L'impossible ne r\u00eave que de se produire' \u00e9crit Nicolas Frize, artiste fran\u00e7ais. Difficile d\u2019en tirer le portrait, de cet inlassable chercheur qui parcourt depuis 40 ans des territoires dans lesquels la musique ne pose normalement pas le bout des orteils : on le trouve dans des prisons, dans des usines, des h\u00f4pitaux. Il s\u2019y installe en r\u00e9sidence, et il y exerce son m\u00e9tier de compositeur, d\u2019inventeur d\u2019instruments. Mais sa d\u00e9marche est bien plus vaste. Interroger le travail, r\u00e9unir les gens, leur rendre la parole, m\u00e9nager des espaces de cr\u00e9ation et de r\u00e9flexion sociale, c\u2019est un peu de tout cela qu\u2019il s\u2019agit\u2026 El\u00e8ve de Pierre Schaeffer, assistant de John Cage, voici un artiste rare, qui refuse d\u2019enregistrer ses \u0153uvres (mais nous aurons le privil\u00e8ge d\u2019en \u00e9couter tout de m\u00eame).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, artiste", "name": "Frize, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur la stimulation magn\u00e9tique transcr\u00e2nienne qui permet de soigner des pathologies parmi lesquelles les douleurs chroniques, la maldie de Parkinson, les acouph\u00e8nes ou la d\u00e9pression. Les d\u00e9tails avec David Benninger, responsable du Laboratoire de recherche en neurophysiologie centrale et p\u00e9riph\u00e9rique du Centre hospitalier universitaire vaudois, et Uwe Herwig, m\u00e9decin chef \u00e0 l'H\u00f4pital psychiatrique universitaire de Z\u00fcrich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D54A5730-9FAE-40E8-B367-F7BA35D23BC7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Zurich (canton)"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["th\u00e9rapeutique", "Parkinson (maladie de)", "magn\u00e9tisme", "douleur (physiologie)", "acouph\u00e8ne", "d\u00e9pression nerveuse", "recherche m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Herwig, Uwe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, chercheur au CHUV", "name": "Benninger, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Contes africains", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99F26890-2A26-46A0-8D73-FEFDA31AE178", "durationSec": 144, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-08T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-08T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6649563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6649563", "ece-6649560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 des pseudo-m\u00e9dicaments sur Internet. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9? Des experts r\u00e9pondent aux questions des auditeurs. Avec Sabine Thomas, docteur en pharmacie, Jean-Blaise Montandon, docteur en pharmacie, et Andr\u00e9 Cominoli, chimiste cantonal adjoint Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AD40BC1-8AC8-4ECB-89AD-DA947E15D410", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacovigilance", "Internet", "autom\u00e9dication", "m\u00e9dicament", "pharmacologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en pharmacie", "name": "Thomas, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en pharmacie", "name": "Montandon, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste cantonal adjoint Gen\u00e8ve", "name": "Cominoli, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Ces anonymes qui rendent hommage aux migrants (1/3): avec Saida Zha aux pompes fun\u00e8bres de Los Barrios en Andalousie, Ildefonso Sena, journaliste \u00e0 Tarifa, Efi Latsoudi, fondatrice de l'association d'aide aux migrants \"Le Village de tous\" \u00e0 Mytil\u00e8ne en Gr\u00e8ce, et Lino Tumbiolo, responsable d'une des principales coop\u00e9ratives de p\u00eache en haute mer \u00e0 Mazara del Vallo en Sicile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-378CB625-CCBE-416E-B0BB-FFE09A3AB8B4", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "naufrage", "immigrant", "immigration clandestine"], "excerpt": "Des milliers de migrants clandestins ont perdu la vie en M\u00e9diterran\u00e9e. Les naufrages se succ\u00e8dent et se r\u00e9sument \u00e0 des chiffres vite recouverts par d\u2019autres informations. En Espagne, en Italie, en Gr\u00e8ce, les p\u00eacheurs, m\u00e9decins, croque-mort, religieux ou simples habitants sont confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la trag\u00e9die. Emus ou r\u00e9volt\u00e9s, certains ont d\u00e9cid\u00e9 de rendre une dignit\u00e9 aux disparus. Tenter d\u2019identifier les corps, leur donner une s\u00e9pulture, contacter les familles, accompagner les proches ou documenter les \u00e9v\u00e9nements est leur fa\u00e7on de refuser d\u2019\u00eatre les t\u00e9moins passifs du drame qui se joue aux fronti\u00e8res de l\u2019Europe.  C\u2019est le combat spontan\u00e9 d\u2019anonymes pour rendre hommage \u00e0 d\u2019autres anonymes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur", "name": "Tumbiolo, Lino", "type": "Participant"}, {"role": "croque-mort", "name": "Zha, Sa\u00efda", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Sena, Ildefonso", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de l'Association d'aide aux migrants \"Le Village de tous\"", "name": "Latsoudi, Efi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Debarge, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : G\u00e9n\u00e9rique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABC13F7E-FBA1-4541-8516-0F0241AC9DF6", "durationSec": 123, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-08T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-08T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6649565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6649565", "ece-6649562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9dicament anti\u00e9m\u00e9tique Motilium \u00e0 nouveau sous la critique. R\u00e9actions avec Thierry Buclin, professeur de pharmacologie clinique au CHUV \u00e0 Lausanne, et Catherine Hill, \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'Institut Gustave Roussy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-129B72D8-D59B-422D-A501-6796CEF7876B", "durationSec": 846, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "pharmacologie", "pharmacovigilance", "risque sanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacologue", "name": "Buclin, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste", "name": "Hill, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les fermetures d\u2019\u00e9coles se multiplient dans les campagnes suisses : Interview de Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F727659-7D50-4AC0-BB7A-8F4AC82DD082", "thematicGeographicals": ["Valais", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Suisse"], "durationSec": 467, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie et population", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Une forte baisse des effectifs a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans les campagnes suisses. Haut-Valais et La Chaux-de-Fonds annoncent d\u00e9j\u00e0 la fermeture de classes pour la rentr\u00e9e 2015/2016. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, charg\u00e9 de cours \u00e0 l' EPFL ", "name": "Dessemontet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise : Cheffe du D\u00e9partement de l'\u00e9ducation et de la famille", "name": "Maire-Hefti, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 la Chaux-de-Fonds ", "name": "Kaenel Rossel, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Richard, Jessica", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 des pseudo-m\u00e9dicaments sur Internet. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9? Des experts r\u00e9pondent aux questions des auditeurs. Avec Sabine Thomas, docteur en pharmacie, Jean-Blaise Montandon, docteur en pharmacie, et Andr\u00e9 Cominoli, chimiste cantonal adjoint Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FBC2F1C-3B51-497C-87EF-8C32FB339761", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1419, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "pharmacologie", "autom\u00e9dication", "Internet", "pharmacovigilance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en pharmacie", "name": "Montandon, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "docteure en pharmacie", "name": "Thomas, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste cantonal adjoint Gen\u00e8ve", "name": "Cominoli, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, les salari\u00e9s de Radio France entament leur 28e jour de gr\u00e8ve : Correspondance d'Ariane Hasler et interview de Pierre Meyer, journaliste, humoriste et \u00e9crivain, animateur de \"L'Esprit public\" sur France Culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03079335-C1C1-4857-BF87-806E2FCF40AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 569, "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Pierre", "Radio-France"], "thematicThemes": ["radio", "gr\u00e8ve", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Mathieu Gallet, PDG de Radio France, a \u00e9t\u00e9 entendu par la Commission des affaires culturelles de l'Assembl\u00e9e nationale. Il a ensuite pr\u00e9sent\u00e9 son plan strat\u00e9gique pour la maison de la radio, qui cristallise l'inqui\u00e9tude du personnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, humoriste et \u00e9crivain, animateur de \"L'Esprit public\" sur France Culture", "name": "Meyer, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["KONATE, PAPE MOUSSA"], "id": "asset-1422485", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["SION", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate parlementaire valaisanne Xavier Moret affirme qu'on aurait pu \u00e9viter des d\u00e9c\u00e8s si les dysfonctionnements des h\u00f4pitaux du Valais avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le rendez-vous soci\u00e9t\u00e9: les produits sans lactose sont un march\u00e9 juteux pour l\u2019industrie alimentaire", "Football / Coupe de Suisse: le FC Sion remporte la demi-finale face au FC Zurich", "Minimag: 300 places d\u2019apprentissage en agriculture restent vacantes chaque ann\u00e9e en Suisse", "4442 kilos de khat ont \u00e9t\u00e9 saisis \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Zurich", "Kenya: une veill\u00e9e a eu lieu en m\u00e9moire des 148 \u00e9tudiants assassin\u00e9s \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Garissa", "La visite du premier ministre Grec \u00e0 Moscou suscite la controverse", "Conclusion de l\u2019affaire de R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais: les pr\u00e9cisions de Rafa\u00ebl Poncioni, \u00e0 Sion", "R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais: un rapport s\u00e9v\u00e8re de la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire", "Le 12h45", "Etats-Unis: une vid\u00e9o accablante montre un agent abattre un Noir de huit balles dans le dos", "Bilan positif en mati\u00e8re de recyclage en Suisse: le point avec Jean-Fran\u00e7ois Marty, repr\u00e9sentant romand Swiss Recycling, au Mont-sur-Lausanne (VD)"], "alternativeExcerpt": ["Philippe de Saussure, gastro-ent\u00e9rologue, analyse avec nous ce ph\u00e9nom\u00e8ne de mode.", "L'espoir est apparu \u00e0 la 48\u00e8me minute pour le FC Sion sous les traits de Moussa Konat\u00e9. C\u2019est donc avec un score de 1 \u00e0 0 que le FC Sion l\u2019emporte.", "Pourtant, cette profession attire parfois des jeunes qui ne viennent pas d'une famille paysanne.", "Ils \u00e9taient dissimul\u00e9s dans des sachets de th\u00e9, des paquets d'habits ou \u00e0 l'int\u00e9rieur d'objets d'art traditionnels provenant du Kenya et de Tanzanie.", "De nombreuses questions demeurent, notamment la lenteur de l'intervention des forces de l'ordre.", "Il sera re\u00e7u par Vladimir Poutine et les deux hommes parleront de leurs relations \u00e9conomiques. Mais Bruxelles s'inqui\u00e8te du ton conciliant d'Ath\u00e8nes face \u00e0 la Russie.", "Le rapport critique tous les acteurs du dossier, y compris les autorit\u00e9s cantonales.", "Le drame s\u2019est produit en Caroline du Sud. Le policier a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de meurtre et il encourt la peine de mort."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605194", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571476", "ece-6605194"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "AIDE HUMANITAIRE", "MONAST\u00c8RE", "BOUDDHISME"], "visualPersons": ["WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1422484", "durationSec": 1795, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Dans le bouddhisme, rien n\u2019est formellement interdit dans le domaine alimentaire", "Etats-Unis: un policier blanc encourt la peine de mort pour avoir tir\u00e9 dans le dos d'un Noir", "La visite du premier ministre grec \u00e0 Moscou n\u2019est pas au go\u00fbt des pays membres de l\u2019Union europ\u00e9enne", "Les agressions des assistants sociaux se multiplient en Suisse romande", "Les douaniers de l\u2019Aeroport de Zurich ont intercept\u00e9 pr\u00e8s de 4 tonnes et demi de khat", "Jeune Noir abattu par un policier blanc en Caroline du Sud: les explications de Philippe Revaz, \u00e0 Washington", "Visite du premier ministre grec \u00e0 Moscou: les observations d\u2019Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "L'aide humanitaire commence \u00e0 arriver au Y\u00e9men", "Premi\u00e8re \u00e9dition de l\u2019\u00e9mission \"Ma Parole\" sur la mobilit\u00e9: les pr\u00e9cisions de Darius Rochebin et Catherine Sommer, \u00e0 Fully (VS)", "Jean-Marie Le Pen a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par sa fille Marine apr\u00e8s de nouveaux propos provocateurs", "CFF: l'abonnement g\u00e9n\u00e9ral du soir ne s\u00e9duit pas les jeunes", "Un Suisse a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich alors qu\u2019il se rendait en Syrie pour rejoindre Daech", "Football / Coupe de Suisse: apr\u00e8s sa victoire en demi-finale, le FC Sion r\u00eave d\u2019un 13e titre", "R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais: le rapport de la Commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire est s\u00e9v\u00e8re", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le bouddhisme est surtout une philosophie de vie, chacun agit en fonction de sa conscience.", "L\u2019homme s'enfuyait apr\u00e8s un banal contr\u00f4le routier. La sc\u00e8ne s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e en Caroline du Sud et a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement film\u00e9e par un t\u00e9moin.", "Le premier ministre grec appelle Bruxelles \u00e0 abandonner les sanctions contre Moscou, pour son r\u00f4le dans la crise ukrainienne.", "Face \u00e0 ces comportements, les employ\u00e9s des services sociaux cantonaux se sentent d\u00e9munis.", "La drogue \u00e9tait dissimul\u00e9e dans des colis en provenance du Kenya et de la Tanzanie.", "Un premier bateau a pu atteindre le port d\u2019Aden et une cargaison de mat\u00e9riel m\u00e9dical du CICR est partie de Gen\u00e8ve.", "Marine Le Pen va s'opposer \u00e0 la candidature de son p\u00e8re aux \u00e9lections r\u00e9gionales en Provence-Alpes- C\u00f4te d'Azur.", "Lanc\u00e9 le 1er f\u00e9vrier par les CFF, cet abonnement  vise \u00e0 encourager les voyageurs \u00e0 prendre le train aux heures creuses, en fin de journ\u00e9e.", "L\u2019homme est \u00e2g\u00e9 de 25 ans. C'est la premi\u00e8re fois qu'un Suisse se fait bloquer avant son d\u00e9part pour le djihad.", "L\u2019\u00e9quipe de Sion a remport\u00e9 la demi-finale 1-0 face \u00e0 Zurich. L\u2019autre \u00e9quipe finaliste sera connue apr\u00e8s le match entre St-Gall et B\u00e2le.", "L'H\u00f4pital du Valais est s\u00e9v\u00e8rement mis en cause, du patron de la chirurgie au Conseil d'Etat. Tous sont jug\u00e9s responsables."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605159", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Fully pour l'\u00e9mission Ma parole", "name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Fully pour l'\u00e9mission Ma parole", "name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605157", "ece-6605159"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1401928", "thematicGeographicals": ["DELEMONT"], "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "excerpt": "Making of du clip de pr\u00e9sentation du livre \"Ma r\u00e9putation\" de l'\u00e9crivain Ga\u00ebl Aymon, jou\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Nad\u00e8ge Nassivera du Coll\u00e8ge de Del\u00e9mont.", "title": "LIRE DELIRE - MAKING OF - LIVRE \"MA REPUTATION\" PAR LE COLLEGE DE DELEMONT - 15-04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Del\u00e9mont (JU)", "Del\u00e9mont (JU)", "Vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves.", "Del\u00e9mont (JU)"], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Del\u00e9mont (JU)", "Lire D\u00e9lire", "Del\u00e9mont (JU)", "JU - Coll\u00e8ge de Del\u00e9mont - making of du clip", "\"Ma r\u00e9putation\" de Ga\u00ebl Aymon vu par une classe de Del\u00e9mont (JU)", "Lire D\u00e9lire", "Del\u00e9mont (JU)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6604714", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALFONSO, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAYLOR, Alice", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6629650", "ece-6604714", "ece-6589924"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411918", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 763", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "H\u00e9l\u00e8ne vs Marina d'Yvonand (VD)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605147", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605147", "ece-6605145"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1418368", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COLOMBIE"], "durationSec": 190, "mediaType": "video", "excerpt": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, Abraham Doblad\u00f2, a men\u00e9 des n\u00e9gociations avec un groupes arm\u00e9 en Colombie en 2013 durant les p\u00e9riodes de \"Paro arm\u00e0do\". Ce groupe arm\u00e9 colombien a officialis\u00e9 son respect des populations civiles et du personnel humanitaire. Itw des professeurs de droit Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) Marco Sassoli et Gloria Gaggioli  sur le texte des Conventions de Gen\u00e8ve et leurs Protocoles additionnels qui r\u00e9gissent l'assistance humanitaire.", "title": "Les travailleurs de l'ombre : Protection des civils", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CONVENTION INTERNATIONALE"], "alternativeExcerpt": ["Les travailleurs de l'ombre\nProtection des civils", "Protection des civils", "En 2013, un groupe arm\u00e9 colombien officialise son respect des populations civiles et du personnel humanitaire, durant les p\u00e9riodes de \"Paro arm\u00e0do\".\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, Abraham Doblad\u00f2 a men\u00e9 les n\u00e9gociations avec le groupe arm\u00e9.", "En 2013, un groupe arm\u00e9 officialise son respect des populations civiles et du personnel humanitaire, durant les p\u00e9riodes de \"Paro arm\u00e0do\". D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, Abraham Doblad\u00f2 a men\u00e9 les n\u00e9gociations avec le groupe arm\u00e9.", "En 2013, un groupe arm\u00e9 officialise son respect des populations civiles et du personnel humanitaire, durant les p\u00e9riodes de \"Paro arm\u00e0do\". D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, Abraham Doblad\u00f2 a men\u00e9 les n\u00e9gociations avec le groupe arm\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les travailleurs de l'ombre\nProtection des civils", "Les travailleurs de l'ombre : Protection des civils", "Les travailleurs de l'ombre\nProtection des civils", "Les travailleurs de l'ombre: Protection des civils", "Protection des civils - version en arabe", "Protection des civils - version en anglais"], "imageURL": "//www.rts.ch/6686334.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605183", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571452", "ece-6605183"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["OURS", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "BOXE", "FEMME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-1422486", "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: le canton peut se targuer de compter parmi ses citoyens deux boxeuses de talent", "JU: deux candidats sont en lice pour le poste de maire de Del\u00e9mont", "Couleurs locales", "Casting du meilleur alpiniste: l\u2019aventure commence sur les pentes du Mont-Blanc", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "BE: les pensionnaires de la fosse aux ours ont quitt\u00e9 la capitale"], "alternativeExcerpt": ["Leila Cucinelli, vice-championne, et Ana\u00efs Kistler, championne suisse, ont un autre point commun: elles soignent des patients la journ\u00e9e.", "Il s\u2019agit de la candidate de gauche Esther Gelzo et de Damien Chappuis, du parti chr\u00e9tien social ind\u00e9pendant. Le r\u00e9sultat sera donn\u00e9 dimanche.", "Les 6 meilleurs seront s\u00e9lectionn\u00e9s pour une exp\u00e9dition dans les Andes.", "Ils vont passer l'\u00e9t\u00e9 au Juraparc de Vallorbe, le temps que leur parc soit remis \u00e0 neuf"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605163", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex D\u00e9l\u00e9mont", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605161", "ece-6571443", "ece-6605163"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ma parole !", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES TRANSPORTS", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "REYNARD, MATHIAS", "MORET, ISABELLE", "BUTTET, YANNICK", "CLOTTU, RAYMOND"], "id": "asset-1413586", "durationSec": 5240, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis la Belle Usine \u00e0 Fully.", "title": "La mobilit\u00e9 et les transports", "visualGeographicals": ["FULLY", "TALLINN"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sc\u00e8nes de rue \u00e0 Tallinn en Estonie."], "alternativeTitle": ["Ma Parole !", "Ma Parole !", "Ma Parole !", "Ma Parole !", "Ma Parole !", "Ma Parole !", "Ma Parole !"], "imageURL": "//www.rts.ch/6624213.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605177", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PODDA, Patricia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571419", "ece-6571429", "ece-6605177", "ece-6571445"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "id": "asset-1416806", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9faite apr\u00e8s prolongations de l'\u00e9quipe nationale de Suisse, qui a perdu contre la Russie sur le score de 3 \u00e0 4 lors d'un match amical de hockey sur glace. Itw du hockeyeur suisse Reto Suri suite \u00e0 ce match.", "title": "Match amical Gen\u00e8ve : Suisse - Russie", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace\nSuisse - Russie\nMatch de pr\u00e9paration", "En diff\u00e9r\u00e9 de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace, Suisse - Russie, Match de pr\u00e9paration", "Sp\u00e9cial hockey sur glace: Suisse - Russie (match de pr\u00e9paration)"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794249.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6626177", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6626177"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1412401", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 263", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "8.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605181", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605181"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "id": "asset-1396721", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "title": "Emission 31 - S\u00e9rie 4 : Le robot du parking - Letzigrund, la piste magique - Les rivi\u00e8res de couleurs - Mon avatar, mon ami", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "publicationDate": "2015-04-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ray est le premier robot de parking du monde.", "Zurich Suisse. L'h\u00f4pital des enfants de Zurich utilise un robot marcheur et un jeu vid\u00e9o pour aider les enfants handicap\u00e9s"], "alternativeExcerpt": ["Emission 31", "Le robot du parking - Letzigrund, la piste magique - Les rivi\u00e8res de couleurs - Mon avatar, mon ami"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 31", "Emission 31"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6571417", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Se mettre en valeur en fonction de sa morphologie. Les conseils de Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B44FD9D9-5485-48AE-A092-8283FE59C4E6", "durationSec": 507, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "taille (corps humain)", "beau", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio d\u00e9j\u00e0-Vu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-163C32D1-41C7-4CB9-BF97-304FC2EB2A7C", "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-07T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-07T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6645853", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6645853", "ece-6645850"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pierre Hanta\u00ef, claveciniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5C252EE-0466-42B8-83F7-CBE65DF242F2", "durationSec": 3246, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanta\u00ef, Pierre"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin"], "excerpt": "Rencontre avec l\u2019un des plus brillants clavecinistes actuels : Pierre Hanta\u00ef.  Il vit une enfance isol\u00e9e voire recluse, dans une famille tr\u00e8s artistique (Marc et J\u00e9r\u00f4me, 2 de ses fr\u00e8res, sont \u00e9galement musiciens, son p\u00e8re Simon est peintre). Quels chemins, quels choix a suivi cet homme r\u00e9serv\u00e9, dans la cinquantaine, qui parle de connivence voire de passion avec l\u2019instrument et le r\u00e9pertoire auquel il s\u2019est vou\u00e9 ? Entretien constell\u00e9 d\u2019extraits notamment de son dernier opus en date, consacr\u00e9 \u00e0 Bach, sorti \u00e0 l\u2019automne dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Hanta\u00ef, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Kursner, astrologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D794B05A-6D7A-46E4-B84C-04CA0FD2F909", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3335, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kursner, Christian"], "thematicThemes": ["astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue", "name": "Kursner, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Chahdortt Djavann, \u00e9crivaine fran\u00e7aise d'origine iranienne, \u00e0 propos de son roman \"Big Daddy\" (Ed. Grasset) [bonus web, non diffus\u00e9 \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9A20657-AD5B-42BC-AC6A-AA95A03CDB7F", "thematicGeographicals": ["France", "Iran"], "durationSec": 1205, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djavann, Chahdortt"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Djavann, Chahdortt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Aux A\u00e7ores avec l'exp\u00e9dition \"Race for Water\" pour mieux comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne des oc\u00e9ans de plastiques et comment les plages de ces \u00eeles se recouvrent de plastique. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2C132C10-65BE-41CB-80DC-C50DAAC32765", "thematicGeographicals": ["Les A\u00e7ores"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "plage", "pollution de l'eau", "plastique", "d\u00e9chet", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de l'exp\u00e9dition", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Roland Pierroz, cuisinier, ancien chef du restaurant Le Rosalp \u00e0 Verbier : Interviews d'Edgar Bovier, patron de \"La table d'Edgar\" au Palace \u00e0 Lausanne et de Dominique Dirlewanger, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-631BC65D-01CD-4038-A235-089128C7C283", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierroz, Roland"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "cuisinier"], "excerpt": "Roland Pierroz est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'age de 73 ans. Ancien chef du restaurant Le Rosalp \u00e0 Verbier il \u00e9tait l'un des plus grand chefs de sa g\u00e9n\u00e9ration. Il a aussi inspir\u00e9 toute une g\u00e9n\u00e9ration de grands chefs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien ", "name": "Dirlewanger, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "patron de la \"La table d'Edgard\" au Lausanne Palace", "name": "Bovier, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (2/5) : Entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin, architecte et critique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2CF1FD4-BDBC-4FD7-8E4A-F7DED51538C8", "durationSec": 3891, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture"], "excerpt": "2015 c\u00e9l\u00e8bre Le Corbusier et ses \u0153uvres \u00e0 grand renfort de publications et d'expositions: \u00e0 Paris au Centre Georges Pompidou, \u00e0 la cit\u00e9 de l'Architecture mais aussi \u00e0 la Fondation suisse, \u00e0 Stuttgart, \u00e0 Silkeborg au Danemark, \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg, mais aussi \u00e0 Corseaux \u00e0 la Villa Le Lac, la maison de Le Corbusier. Aujourd'hui, retour sur \"Un Corbusier\", ouvrage de Fran\u00e7ois Chaslin, critique d'architecture fran\u00e7ais. Le mythe \"Le Corbusier\", l'homme et le \"messie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et critique", "name": "Chaslin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Confidences t\u00e9l\u00e9phoniques. Lucette se plaint de son compagnon, qui \u00e9vite les sujets s\u00e9rieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4E4B9DE-F4F2-4FCE-A340-DF0A25B25CB9", "durationSec": 183, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-07T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-07T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6645852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6645852", "ece-6645849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, un candidat aux \u00e9lections cantonales m\u00e8ne campagne en albanais : Interviews d'Avdili P\u00ebrparim, candidat aux \u00e9lection cantonales zurichoises et d'Isabel Garcia, co-pr\u00e9sidente de l'association \"Secondos Plus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17CF3C35-B043-4CBB-A56F-8BED10468405", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grand conseil", "\u00e9lection cantonale", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Avdili P\u00ebrparim, double-national de 27 ans souhaite entrer au Grand Conseil zurichois, lors des \u00e9lections du 12 avril 2015, dans les rangs du parti lib\u00e9ral-radical.  Une campagne en langue \u00e9trang\u00e8re est une d\u00e9marche rare, presque in\u00e9dite en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat aux \u00e9lection cantonales zurichoises", "name": "P\u00ebrparim, Avdili", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sidente de l'association \"Secondos Plus\"", "name": "Garcia, Isabel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "extrait d'une vid\u00e9o de campagne \u00e9lectorale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les mutations de  l'action humanitaire doivent r\u00e9pondre aux pi\u00e8ges auxquels l'humanitaire doit faire face au quotidien : Interview de Jean-Christophe Rufin, m\u00e9decin, ancien ambassadeur de France, \u00e9crivain auteur de \"Rouge Bresil\" (Ed. Gallimard, 2001) et de \"Check-point\" (Ed. Gallimard, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EF92015-960F-4299-BB6B-807355F79179", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1386, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "M\u00e9decin, ancien vice-pr\u00e9sident de M\u00e9decin sansfronti\u00e8res (MSF), Jean-Christophe Rufin a occup\u00e9 plusieurs postes \u00e0 responsabilit\u00e9s tels qu'attach\u00e9 culturel au Br\u00e9sil, directeur de recherches \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris. Il \u00e9voque l'engagement humanitaire et les mutations de l'aide humanitaire ainsi que la situation extr\u00eamement tendue au Kenya et dans la Corne de l'Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, ancien ambassadeur de France, \u00e9crivain auteur de \"Rouge Bresil\" (Ed. Gallimard, 2001) et de \"Check-point\" (Ed. Gallimard, 2015)&#x0D;\n", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte des \u00e9chelles (2/8): les \u00e9chelles ophtalmologiques", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-165F2AD2-451C-4A20-9E9C-7AEC4F468ADC", "durationSec": 337, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me de mesure", "vision", "ophtalmologie", "oeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2014 - 2015 demi-finale FC Zurich - FC Sion", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1423433", "durationSec": 7621, "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1412396", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 262", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "7.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605243", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605243"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9FICIT", "TAILLE DE PIERRE", "APPRENTI", "MAGIE"], "visualPersons": ["TORNAY, MAURICE"], "id": "asset-1422204", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le chef Roland Pierroz est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un arr\u00eat cardiaque \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 73 ans", "Minimag: le m\u00e9tier de tailleur de pierre suscite toujours des vocations", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le magicien Eric Antoine nous parle de son nouveau spectacle", "FR: la ville de Bulle rend hommage \u00e0 l\u2019alpiniste Erhard Loretan en \u00e9rigeant un monument", "Bilan du mois de f\u00e9vrier 2015 du tourisme suisse par l\u2019OFS: les observations de Luc Fellay, Pr\u00e9sident de Champ\u00e9ry (VS)", "Yemen: les voix appelant \u00e0 une tr\u00eave se multiplient", "Kenya: la presse s'interroge sur l'identit\u00e9 de l'un des auteurs du massacre", "VS: les comptes du canton enregistrent un d\u00e9ficit de pr\u00e8s de 84 millions de francs", "Avenir Suisse veut r\u00e9former le syst\u00e8me de l'initiative populaire", "Syrie: le groupe Etat islamique occupe la quasi-totalit\u00e9 du camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens de Yarmouk", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605256", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au fa\u00eete de sa gloire, il avait re\u00e7u 19 sur 20 au Gault-Millau et une \u00e9toile au guide Michelin.", "Beaucoup pensent que le m\u00e9tier a disparu, mais c\u2019est faux, comme le prouvent deux jeunes qui se sont lanc\u00e9s dans un apprentissage.", "L\u2019homme de 2 m\u00e8tres de haut y m\u00eale \u00e0 la fois l\u2019humour et la magie.", "Disparu il y a quatre ans, l'alpiniste avait conquis les quatorze plus hauts sommets du monde.", "Apr\u00e8s la Russie, la Chine demande un cessez-le-feu. Les affrontements ont fait plus de 540 tu\u00e9s et 1'700 bless\u00e9s depuis le 19 mars selon l'OMS.", "Il s\u2019agit d\u2019un jeune homme de 24 ans, brillant juriste et fils d'un notable de la r\u00e9gion.", "En cause: des charges qui ont augment\u00e9 plus vite que pr\u00e9vu. Cons\u00e9quence: le canton ne peut financer que la moiti\u00e9 de ses investissements.", "Ce groupe de r\u00e9flexion estime que l'abus d'initiatives paralyse le syst\u00e8me d\u00e9mocratique.", "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9clame un acc\u00e8s humanitaire aux milliers de civils qui n'ont pas pu s'enfuir."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571522", "ece-6605256"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "SUPPORTER", "VIADUC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "id": "asset-1422205", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "title": "A d\u00e9finir", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "CHILLON", "BOUDRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: le viaduc ferroviaire de Boudry va faire peau neuve", "GE: la plage des Eaux-Vives verra le jour en 2019", "VD: la circulation routi\u00e8re sur une partie du viaduc de Chillon va se compliquer", "La t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique lance un grand casting pour trouver les meilleurs alpinistes de demain", "VD: S\u00e9bastien Meier a re\u00e7u le prix Lilau en r\u00e9compense pour son polar", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605239", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est \u00e0 la fois pour des questions de s\u00e9curit\u00e9, mais aussi pour adapter ce monument construit en 1859 \u00e0 l'augmentation du trafic.", "Le canton et le WWF ont trouv\u00e9 un accord. Apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de proc\u00e9dure, les concessions ont \u00e9t\u00e9 nombreuses de chaque c\u00f4t\u00e9.", "A la hauteur de Villeneuve, le tron\u00e7on c\u00f4t\u00e9 montagne va \u00eatre ferm\u00e9 \u00e0 la circulation, pour d'importants travaux.", "20 candidats sont sur les rangs de s\u00e9lection. Hoch Hinaus en fait partie et a effectu\u00e9 les premiers tests.", "Cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Lausanne, le prix r\u00e9compense d\u00e9sormais le travail des auteurs de polars."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"role": "faux duplex Villeneuve", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605237", "ece-6571495", "ece-6605239"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411917", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 762", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "H\u00e9l\u00e8ne vs Francine, de Ravoire (VS)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605216", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605216", "ece-6605214"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1418367", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIBAN"], "durationSec": 174, "mediaType": "video", "excerpt": "Le responsable de la campagne contre les bombes \u00e0 sous-munitions Thomas Nash \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 Oslo en 2008 lorsque 94 Etats se sont engag\u00e9s \u00e0 bannir les armes \u00e0 sous-munitions. Aujourd'hui, ce sont 116 pays qui ont sign\u00e9 cette convention.  Itw des professeurs de droit Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (UNIGE) Gloria Gaggioli et Marco Sassoli sur les Conventions de Gen\u00e8ve et leurs Protocoles additionnels qui ne couvrent pas la totalit\u00e9 des probl\u00e8mes des conflits arm\u00e9s.", "title": "Les travailleurs de l'ombre : Armes \u00e0 sous-munitions", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["BOMBE \u00c0 SOUS-MUNITIONS", "CONVENTION INTERNATIONALE"], "alternativeExcerpt": ["Les travailleurs de l'ombre\nArmes \u00e0 sous-munitions", "Armes \u00e0 sous-munitions", "En 2008 \u00e0 Oslo, 94 Etats se sont engag\u00e9s \u00e0 bannir les armes \u00e0 sous-munitions. Aujourd'hui, ce sont 116 pays qui ont sign\u00e9 la convention. Thomas Nash, \u00e9tait le responsable de la campagne contre les bombes \u00e0 sous-munitions.", "En 2008 \u00e0 Oslo, 94 Etats se sont engag\u00e9s \u00e0 bannir les armes \u00e0 sous-munitions. Aujourd'hui, ce sont 116 pays qui ont sign\u00e9 la convention. Thomas Nash, \u00e9tait le responsable de la campagne contre les bombes \u00e0 sous-munitions.", "En 2008 \u00e0 Oslo, 94 Etats se sont engag\u00e9s \u00e0 bannir les armes \u00e0 sous-munitions. Aujourd'hui, ce sont 116 pays qui ont sign\u00e9 la convention. \nThomas Nash, \u00e9tait le responsable de la campagne contre les bombes \u00e0 sous-munitions."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les travailleurs de l'ombre\nArmes \u00e0 sous-munitions", "Les travailleurs de l'ombre : Armes \u00e0 sous-munitions", "Les travailleurs de l'ombre\nArmes \u00e0 sous-munitions", "Armes \u00e0 sous-munitions - version en arabe", "Armes \u00e0 sous-munitions - version en anglais", "Les travailleurs de l'ombre : Armes \u00e0 sous-munitions"], "imageURL": "//www.rts.ch/6681842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605247", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571490", "ece-6605247"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "id": "asset-1413946", "durationSec": 9258, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e au stade du Letzigrund, Zurich, pour la demi-finale de la Coupe de Suisse de football opposant le FC Zurich au FC Sion.", "title": "Coupe de Suisse 2014 - 2015 demi-finale Zurich - Sion ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Coupe de Suisse\nZurich - Sion\n1/2 finale", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Coupe de Suisse, Zurich - Sion, 1/2 finale", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-0): les meilleurs moments de la premi\u00e8re mi-temps", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): superbe contr\u00f4le et frappe de Konat\u00e9 qui ouvre le score pour le FC Sion!", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): interview de Didier Tholot", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): interview de L\u00e9o Lacroix", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): interview de Davide Chiumiento", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): le FC Sion a valid\u00e9 son billet pour la finale gr\u00e2ce \u00e0 cette belle victoire", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): interview de Christian Constantin", "1/2 finale, Zurich-Sion (0-1): interview de Carlitos"], "imageURL": "//www.rts.ch/6682618.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6571463", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau stade du Letzigrund", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau stade du Letzigrund", "name": "CASTELLA, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEVELEY, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ALIMENTATION", "ISLAM", "ONDE \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "KONATE, PAPE MOUSSA"], "id": "asset-1422203", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["AMMAN", "SION", "MARTIGNY", "SUISSE", "SENEGAL", "MORGINS", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["Portrait du footballeur s\u00e9n\u00e9galais Pape Moussa Konat\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le tourisme suisse conna\u00eet une hausse marqu\u00e9e des nuit\u00e9es en f\u00e9vrier dans l\u2019h\u00f4tellerie", "Avenir Suisse souhaite r\u00e9former l\u2019initiative populaire pour emp\u00eacher son utilisation abusive", "Syrie: des djihadistes se sont empar\u00e9s du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de la ville de Yamouk", "Les interdits alimentaires prescrits par l\u2019Islam sont cens\u00e9s \u00eatre suivis par 5% de la population suisse", "Y\u00e9men: la situation du pays est jug\u00e9e catastrophique par l'ONU et les organisations humanitaires", "Football / Coupe de Suisse: le FC Sion affronte le FC Zurich au Letzigrund en demi-finale", "Avec l\u2019augmentation du nombre d\u2019antennes, le rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique envahit tous nos espaces", "Le chef Roland Pierroz, ancien patron du Rosalp \u00e0 Verbier, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un arr\u00eat cardiaque", "Proposition de r\u00e9forme de l\u2019initiative populaire en Suisse: les pr\u00e9cisions de Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 Sion", "Cinq personnes sur 100 sont \u00e9lectro-sensibles", "Capture du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Yamouk par les djihadistes: les observations de Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, commissaire g\u00e9n\u00e9ral UNRWA, \u00e0 Amman (Jordanie)", "Demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Zurich: les observations de Pierre Pouiller, \u00e0 Zurich", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019une augmentation de 6% par rapport \u00e0 f\u00e9vrier 2014, ce qui repr\u00e9sente 176'000 nuit\u00e9es suppl\u00e9mentaires.", "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le nombre d'initiatives a fortement augment\u00e9. Elles sont de plus en plus souvent accept\u00e9es, mais rarement appliqu\u00e9es.", "Des milliers de civils sont bloqu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur, coup\u00e9s de toute aide ext\u00e9rieure.", "Le plus connus d\u2019entre eux est le porc, mais il y a \u00e9galement la viande de cheval et d'\u00e2ne, ainsi que l'alcool.", "A Aden, dans le sud du pays, les combats entre loyalistes et rebelles ont fait pr\u00e8s de 160 morts en trois jours.", "Tout le Valais compte sur son \u00e9quipe et son attaquant vedette, Moussa Konat\u00e9, pour d\u00e9crocher une place en finale.", "Le d\u00e9bat sur la dangerosit\u00e9 des ondes reste ouvert. Certaines personnes se disent allergiques aux champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques.", "Ag\u00e9 de 73 ans, l'ancien grand chef \u00e9toil\u00e9 avait pris sa retraite en 2007. Pierroz \u00e9tait une star parmi les stars de la gastronomie.", "Elles souffrent d'une forme d'intol\u00e9rance qui les oblige \u00e0 vivre \u00e0 l'\u00e9cart des champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605222", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"role": "duplex Zurich", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605220", "ece-6605222"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "title": "sign\u00e9", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1421735", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2015-04-06T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "sign\u00e9", "Le 19h30 sign\u00e9", "Le 19h30", "sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6571540", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-6571540", "ece-6571538"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. Le train", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0350B2A8-93AD-497A-82DD-17B013E76CBB", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-04-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6642477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6642477", "ece-6642474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (1/5) : Entretien avec Alain Bourdin, urbaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3C9816F-AA96-4A40-8222-1A521DAC4343", "durationSec": 3536, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["sociologie", "urbanisme", "architecture"], "excerpt": "De La Chaux-de-Fonds \u00e0 Chandigarh, une l\u00e9gende revisit\u00e9e. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 revoir ou d\u00e9couvrir le travail de Le Corbusier en compagnie de l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de son oeuvre, Fran\u00e7ois Chaslin. En lien avec le film documentaire TV de Juliette Cazanave, \"Le si\u00e8cle Le Corbusier\". (1/5) Rencontre avec Alain Bourdin, professeur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Urbanisme. Il a enseign\u00e9 dans plusieurs universit\u00e9s fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res et exerc\u00e9 de nombreuses responsabilit\u00e9s universitaires. Il est co-directeur du Lab'urba.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et urbaniste", "name": "Bourdin, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio al\u00e9manique. Youtse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F2360D7-05BD-477C-AC53-71A5D343D4BA", "durationSec": 106, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-06T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-04-06T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6642479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6642479", "ece-6642476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Tout sur les poules pondeuses (5/5): reportage chez L\u00fcchinger & Schmid AG, seule usine de Suisse \u00e0 fabriquer des oeufs en tube", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-653D52FD-4ED9-44C9-99D1-6DEC2AF7FE13", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 932, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00fcchinger &amp; Schmid"], "thematicThemes": ["usine", "produit alimentaire", "oeuf (denr\u00e9e)", "industrie alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de production, L\u00fcchinger &amp; Schmid AG", "name": "Fritz, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service Achats, L\u00fcchinger &amp; Schmid AG", "name": "Schwartz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Bient\u00f4t l'immortalit\u00e9? C'est la th\u00e8se des tenants du transhumanisme qui postulent que la dur\u00e9e de vie de l'\u00eatre humain va augmenter gr\u00e2ce aux avanc\u00e9es et \u00e0 la convergence de diff\u00e9rentes technologies. Le point avec Vincent Menuz, biologiste, co-fondateur de NeoHumanitas, un groupe de r\u00e9flexion sur les enjeux des technologies \u00e9mergentes appliqu\u00e9es \u00e0 l'humain", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-89925432-DDF9-4845-AA4C-0C9800304BFF", "durationSec": 693, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transhumanisme", "immortalit\u00e9", "futurologie", "question philosophique", "mort (philosophie)", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Menuz, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabienne et Fran\u00e7oise Clerc, gu\u00e9risseuses, faiseuses de secrets valaisannes, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur ouvrage \"Faiseurs de secrets et dons de gu\u00e9rison. Comment \u00e7a marche?\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A704208-D055-46C0-8286-905DFD0BA2D5", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clerc, Fabienne", "Clerc, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gu\u00e9risseuse", "name": "Clerc, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "gu\u00e9risseuse", "name": "Clerc, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte des \u00e9chelles (1/8): l'\u00e9chelle de Beaufort", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-497A7204-3BA2-44F8-8856-8B069D7633AC", "durationSec": 325, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me de mesure", "vent"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Quand le voyage s'int\u00e9riorise. Entretien avec Marc de Smedt, \u00e9crivain et directeur de collections chez Albin Michel, sp\u00e9cialiste des philosophies orientales et occidentales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C56184B-F149-45E7-AE1C-DE846CFAA489", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smedt, Marc de"], "thematicThemes": ["philosophie", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directeur de collections chez Albin Michel", "name": "Smedt, Marc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La cons\u00e9cration tardive de Nelson Freire, pianiste : Portrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECC1201D-0CC4-4870-86B4-D0CD2152A73F", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freire, Nelson"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "A 70 ans, Nelson Freire conna\u00eet une cons\u00e9cration tardive. Le pianiste br\u00e9silien est d\u00e9sormais presque aussi c\u00e9l\u00e8bre que son amie Martha Argerich. Il partage sa vie entre Rio de Janeiro et Paris. Ce po\u00e8te du piano est un grand interpr\u00e8te de Chopin, Schumann, Debussy et du r\u00e9pertoire hispanique. Il sera en concert le 20 mai 2015, au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, dans le \u00ab 4e Concerto pour piano \u00bb de Beethoven avec Philippe Jordan et l\u2019Orchestre de l\u2019Op\u00e9ra national de Paris. Julian Sykes l\u2019a rencontr\u00e9 en f\u00e9vrier dernier \u00e0 Gen\u00e8ve apr\u00e8s deux concerts donn\u00e9s avec l\u2019OSR et Charles Dutoit. Ils \u00e9voquent sa jeunesse \u00e0 Rio, ses ann\u00e9es de formation \u00e0 Vienne et les folles heures pass\u00e9es en compagnie de Martha Argerich.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Freire, Nelson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Fabrice Humbert, \u00e9crivain fran\u00e7ais [bonus web, non diffus\u00e9 \u00e0 l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C358D345-FF8B-419C-BE77-81C364C43201", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 847, "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert, Fabrice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Humbert, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "REPAS", "PAROISSE", "TRAIN", "ENTREP\u00d4T", "PAYSAGE AGRAIRE"], "visualPersons": ["GORRITE, NURIA", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1421986", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "Le 19h30", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "NYON", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, le pr\u00e9sident du FC Sion Christian Constantin sur comment motiver ses joueurs \"Vous savez Napol\u00e9on quand il envoyait des types \u00e0 pied depuis la Bretagne pour aller se faire tuer \u00e0 Moscou, c'\u00e9tait pas le pognon qu'il devait utiliser, c'\u00e9tait bien d'autres choses\"."], "alternativeTitle": ["Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "Le 19h30", "VS: les centres commerciaux vivent leur meilleur week-end de l'ann\u00e9e", "GE: les HUG doivent de plus en plus faire face \u00e0 des violences verbales ou physiques", "Football / Coupe de Suisse: le FC Sion se pr\u00e9pare \u00e0 affronter le FC Zurich pour la demi-finale", "VD: la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire retarde les projets d\u2019am\u00e9liorations de l\u2019offre ferroviaire", "VD / LAT: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, depuis Echallens (VD)", "Kenya veut se donner les moyens de lutter efficacement contre les Shebabs bien infiltr\u00e9s", "Nouvo: un retrait\u00e9 apporte tous les jours de l'\u00e9lectricit\u00e9 et une connection internet \u00e0 des migrants", "Le roman inachev\u00e9 d'Ir\u00e8ne N\u00e9mirovsky, \"Suite fran\u00e7aise\", est adapt\u00e9 au cin\u00e9ma", "Le christianisme est une des religions les plus lib\u00e9rales en mati\u00e8re alimentaire", "BE: la traditionnelle marche de P\u00e2ques a eu lieu le long de l'Aare", "Le 19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'ouverture le Vendredi saint, mais aussi le lundi de P\u00e2ques, b\u00e9n\u00e9ficie grandement aux commer\u00e7ants du Chablais.", "La r\u00e9gie publique mise d\u00e9sormais sur la pr\u00e9sence d'agents de s\u00e9curit\u00e9 pour g\u00e9rer ces situations un peu particuli\u00e8res.", "Ce rendez-vous repr\u00e9sente pour les Valaisans une occasion d'ajouter une 13e Coupe de Suisse \u00e0 leur palmar\u00e8s.", "Les n\u00e9gociations sont longues et compliqu\u00e9es entre le Canton de Vaud et la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "La ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res kenyane accuse ces extr\u00e9mistes d\u2019avoir an\u00e9anti une partie de leur futur.", "De nombreux r\u00e9fugi\u00e9s attendent \u00e0 Calais d'embarquer sur des ferries pour aller au Royaume-Uni.", "Ce texte relatant un amour interdit durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale avait failli ne jamais voir le jour.", "Durant le car\u00eame, les repas sont constitu\u00e9s principalement de soupe et de pain.", "Cet \u00e9v\u00e9nement est coorganis\u00e9 depuis plus de 10 ans par le groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e, le GSSA."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605290", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Echallens", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATIER, Marie-Emilie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605288", "ece-6605290"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "id": "asset-1421987", "durationSec": 615, "mediaType": "video", "title": "Le 12h45", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "Le 12h45", "FR: \"Point d'Ancrage\" offre une fois par semaine le couvert \u00e0 une soixantaine de r\u00e9fugi\u00e9s", "Le 12h45", "M\u00e9t\u00e9o  / Risque d\u2019avalanche: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Dufour, Resp. de l'antenne des avalanches (VS)", "Y\u00e9men: les rebelles Houthis continuent leur progression dans Aden", "Kenya: les survivants sont ramen\u00e9s peu \u00e0 peu vers leur famille"], "alternativeExcerpt": ["Cette association propose aussi une \u00e9coute et des conseils \u00e0 ces r\u00e9fugi\u00e9s aux revenus insuffisants.", "L'Arabie saoudite a donn\u00e9 son feu vert au CICR pour acheminer des \u00e9quipements et du personnel m\u00e9dical.", "Beaucoup de parents et d'amis attendent dans l'angoisse de savoir si leur proche a surv\u00e9cu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605319", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571571", "ece-6605319"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1418366", "thematicGeographicals": ["BIRMANIE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 194, "mediaType": "video", "excerpt": "La repr\u00e9sentante de l'Appel de Gen\u00e8ve, Katherine Kramer, a men\u00e9 des n\u00e9gociations avec l'Arm\u00e9e Karen de Lib\u00e9ration Nationale, l'un des principaux groupes arm\u00e9s du Myanmar, afin qu'il s'engage  \u00e0 ne plus enr\u00f4ler d'enfants dans ses troupes. Itw de l'historien du CICR Daniel Palmieri et du professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie de Droit Robert Roth sur le texte des Conventions de Gen\u00e8ve et leurs Protocoles additionnels qui prot\u00e8gent les enfants en cas de conflit arm\u00e9 et l'interdiction des enfants soldats.", "title": "Les travailleurs de l'ombre : Protection de l'enfance", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["PROTECTION DE L'ENFANCE", "ENFANT-SOLDAT"], "alternativeExcerpt": ["Les travailleurs de l'ombre\nProtection de l'enfance", "Protection de l'enfance", "En 2013, l'Arm\u00e9e Karen de Lib\u00e9ration Nationale, l'un des principaux groupes arm\u00e9s du Myanmar, s'est engag\u00e9 avec l.Appel de Gen\u00e8ve, \u00e0 ne plus enr\u00f4ler d'enfants dans ses troupes. Repr\u00e9sentante de l'Appel de Gen\u00e8ve, Katherine Kramer a men\u00e9 les n\u00e9gociations avec le groupe arm\u00e9.", "En 2013, l'Arm\u00e9e Karen de Lib\u00e9ration Nationale, l'un des principaux groupes arm\u00e9s du Myanmar, s'est engag\u00e9 avec l.Appel de Gen\u00e8ve, \u00e0 ne plus enr\u00f4ler d'enfants dans ses troupes. Repr\u00e9sentante de l'Appel de Gen\u00e8ve, Katherine Kramer a men\u00e9 les n\u00e9gociations avec le groupe arm\u00e9.", "En 2013, l'Arm\u00e9e Karen de Lib\u00e9ration Nationale, l'un des principaux groupes arm\u00e9s du Myanmar, s'est engag\u00e9 avec l'Appel de Gen\u00e8ve, \u00e0 ne plus enr\u00f4ler d'enfants dans ses troupes. Repr\u00e9sentante de l'Appel de Gen\u00e8ve, Katherine Kramer a men\u00e9 les n\u00e9gociations avec le groupe arm\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les travailleurs de l'ombre\nProtection de l'enfance", "Les travailleurs de l'ombre : Protection de l'enfance", "Les travailleurs de l'ombre\nProtection de l'enfance", "Protection de l'enfance - version en anglais", "Protection de l'enfance - version en arabe", "Les travailleurs de l'ombre: Protection de l'enfance"], "imageURL": "//www.rts.ch/6681856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605309", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571548", "ece-6605309"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1412389", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 261", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "La roue de la chance", "6.04.2015"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605307", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605307"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "id": "asset-1411904", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz de culture g\u00e9n\u00e9rale, entre 2 candidats.", "title": "Emission 761", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "Vincent vs H\u00e9l\u00e8ne d'Audincourt (Doubs, France)", "T\u00e9l\u00e9 la question !", "T\u00e9l\u00e9 la question !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605282", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605282", "ece-6605280"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1403756", "thematicGeographicals": ["SERBIE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "La Cha\u00eene du Bonheur, la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC) ainsi que l'Entraide Protestante (EPER) ont financ\u00e9 les travaux de quelque 400 foyers touch\u00e9s par les inondations en Serbie de 2014. T\u00e9moignage de la famille Kostic qui a pu b\u00e9n\u00e9ficier de cette aide.", "title": "Cha\u00eene du Bonheur (EPER)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "ENTRAIDE PROTESTANTE SUISSE", "DDC"], "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "INONDATION", "AIDE HUMANITAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Cha\u00eene du Bonheur\nCha\u00eene du Bonheur", "La Cha\u00eene du Bonheur est une fondation qui lance des collectes de fonds pour financer des projets d'aide cibl\u00e9s. Dans ce but, elle collabore avec SRG SSR et organisations suisses d'entraide. La Fondation b\u00e9n\u00e9ficie du soutien exclusif des radios et t\u00e9l\u00e9visions de service public et travaille \u00e9galement avec les m\u00e9dias priv\u00e9s. Elle finance les projets des organisations suisses d'entraide exp\u00e9riment\u00e9es pour l'aide d'urgence, la r\u00e9habilitation et la reconstruction durable."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Cha\u00eene du Bonheur\nCha\u00eene du Bonheur", "Cha\u00eene du Bonheur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6605314", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6605314"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Album de famille", "genres": ["Documentaires de cr\u00e9ation"], "id": "asset-1419413", "durationSec": 3238, "publicationDate": "2015-04-05T00:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Niney, acteur, pour le film : \"Un homme id\u00e9al\" [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00CF613B-C72A-4024-8192-7C3B8CB4A4AC", "durationSec": 282, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Niney, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur de cin\u00e9ma", "name": "Niney, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de P\u00e2ques, le pape Fran\u00e7ois a appel\u00e9 \u00e0 la fin des trag\u00e9dies et des pers\u00e9cutions en Afrique et au Moyen-Orient : Interview de Roberto Simona, repr\u00e9sentant de l'Aide \u00e0 l'Eglise en d\u00e9tresse pour la Suisse Romande et le Tessin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D592554D-869B-41D2-8FFA-47C7D9D12798", "durationSec": 437, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["christianisme", "pers\u00e9cution religieuse", "islam", "libert\u00e9 religieuse"], "excerpt": "Le Pape Fran\u00e7ois a d\u00e9nonc\u00e9 la furie djihadiste et les pers\u00e9cutions qui visent les chr\u00e9tiens dans le monde. Le souverain pontife est m\u00eame all\u00e9 jusqu'\u00e0 d\u00e9noncer publiquement \"notre silence complice\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l\u2019Aide \u00e0 l\u2019Eglise en d\u00e9tresse pour la Suisse Romande et le Tessin", "name": "Simona, Roberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Eglises d'Orient (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE9FF2DD-934A-47E0-AF57-C1C5C67ABFA3", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Irak", "Jordanie", "M\u00e9sopotamie", "Iran"], "durationSec": 2721, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique religieuse"], "excerpt": "Artiste et chercheur aux talents multiples, Elias Kesrouani a enregistr\u00e9, transcrit, analys\u00e9 et restitu\u00e9 plus de 1500 m\u00e9lodies anciennes aram\u00e9ennes anciennes. Il a red\u00e9fini le syst\u00e8me modal qui les r\u00e9git et les a replac\u00e9es dans le cycle annuel de la liturgie syriaque. Son travail porte quasiment sur tout le patrimoine des \u00e9glises syriaques orthodoxe, catholique et syro-maronite. Cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 par Elias Kesrouani, l'Ensemble Mesopotamia r\u00e9unit des sp\u00e9cialistes du chant oriental, accompagn\u00e9s par les instruments de la musique classique arabe: le \u2018oud, la cithare q\u00e2n\u00fbn et la fl\u00fbte nay. Cr\u00e9\u00e9 en septembre 2008 par Yan Greppin, le ch\u0153ur Yaroslavl\u2019 est un ensemble vocal a cappella sis \u00e0 Neuch\u00e2tel en Suisse, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le chant orthodoxe et compos\u00e9 de seize chanteurs amateurs et professionnels. Il pr\u00e9sente des concerts dans toute la Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger (Paris en 2011, Russie en 2012). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien, musicologue", "name": "Kersouani, Elias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L\u2019horreur et la gr\u00e2ce. Entretien avec Marion Muller-Colard, th\u00e9ologienne protestante,  \u00e0 propos de son livre \"L''Autre Dieu. La plainte, la Menace et la Gr\u00e2ce\" (Ed. Labor et Fides)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-991254D4-23D7-4D9E-8FF8-A2AB0DACF64F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muller-Colard, Marion"], "thematicThemes": ["protestantisme", "maladie", "religion et croyances"], "excerpt": " \u00ab Nous ne croyons ni \u00e0 l\u2019horreur, ni \u00e0 la gr\u00e2ce \u00bb, tel est le constat de la th\u00e9ologienne protestante Marion Muller-Colard qui a d\u00fb traverser le premier et toucher du doigt la seconde \u00e0 travers l\u2019exp\u00e9rience de la maladie de son enfant. Au travers de la lecture du livre biblique de Job, du r\u00e9cit de la passion du Christ, et de l\u2019exp\u00e9rience de la grave maladie et de la gu\u00e9rison de son fils, elle nous convie \u00e0 une r\u00e9flexion existentielle sur la fragilit\u00e9 de notre condition humaine. Elle \u00e9voque ce contrat tacite pass\u00e9 avec le divin : nous nous r\u00e9f\u00e9rons \u00e0 lui pour qu\u2019il devienne le garant de notre s\u00e9curit\u00e9. Mais ce Dieu, que l\u2019on r\u00e9duit \u00e0 une police d\u2019assurance contre les al\u00e9as de la vie, ne r\u00e9siste pas \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la souffrance. Que faire lorsque le contrat est bris\u00e9, que nous entrons alors \u00ab en territoire sauvage \u00bb ? Quand nous r\u00e9alisons que tout peut nous arriver ? Dans cette travers\u00e9e de la plainte, Marion Muller-Colard a touch\u00e9 des moments de gr\u00e2ce dans l\u2019acceptation que la vie demeure, malgr\u00e9 ses risques et ses c\u00f4t\u00e9s absurdes, dans la \"pugnacit\u00e9 du vivant\". Titulaire du prix Ecritures et Spiritualit\u00e9s dans la cat\u00e9gorie Essais et du prix Spiritualit\u00e9s d'aujourd'hui du Centre M\u00e9diterran\u00e9en du Livre, pour son ouvrage \u00ab l\u2019Autre Dieu, la plainte, la Menace et la Gr\u00e2ce \u00bb,  elle nous livre avec  sinc\u00e9rit\u00e9, une r\u00e9flexion qui nous rejoint dans nos exp\u00e9riences de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, de l\u2019imperfection et de l\u2019incertitude.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne", "name": "Muller-Colard, Marion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma pour l'oreille : natures urbaines", "genres": ["Animation"], "id": "sound-690D0AED-067E-4542-857C-1A14EFDEFC08", "durationSec": 6971, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique contemporaine"], "excerpt": "Comme tous les premiers dimanche du mois, dans \"Musique d'avenir\", sans lunettes 3D, le son vient \u00e0 vous et vous raconte des histoires, vous fait faire des rencontres, vous emporte avec lui. O\u00f9 il veut, une ville, un port, une for\u00eat dans l\u2019espace. Dans la fiction, on fait semblant. On joue \u00e0 se faire peur, on flirte m\u00eame avec la mort, mais ce n'est pas sans danger. Chaque seconde compte.\r\n-Sarah Washington: No / Silence radio\r\n-Niko Usk\u00e9 Freepatouille, / silence radio\r\n-Anthony Carcone , Jean-Baptiste Favory \r\nGlacier, / Silence radio\r\n-Christophe Rault , Irvic D'Olivier: Birdless, / ACSR\r\n-Sam Salem: Too late, too far, / RTS\r\nAaron Ximm: Bush baby, / Silence radio.\r\n-Gilles Gobeil: La ville machine, pour r\u00e9citant et bande magn\u00e9tique / Empreintes Digitales.\r\n-Patrick Mcginley: Swarm, Swarm, /Silence radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Francesco Saverio Pedrini, directeur musical de l'Ensemble Voces Suaves", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E599556-B8F9-446A-8556-07AAB78F7F63", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "direction chorale", "musique vocale"], "excerpt": "Le titre en rapport avec la recherche d'une qualit\u00e9 de voix - Aux origines du chant choral - Comment reconstituer les voix de l'\u00e9poque - Musicien et chercheur? - La fondation de Voces Suaves par Tobias Wicky - Inventer en croyant reconstituer le pass\u00e9 - Le choix des voix f\u00e9minines et masculines de V.-S. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Voces Suaves", "name": "Saverio, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les destructions du patrimoine culturel irakien doivent-elles \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme crimes de guerres ? : Interview d'Irina Bokova, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-516C3A3F-DACF-402B-A442-701E345693E5", "thematicGeographicals": ["Irak", "Syrie"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "crime de guerre", "patrimoine culturel", "d\u00e9molition", "guerre civile", "protection des monuments"], "excerpt": "Irina Bokova part au combat contre les islamistes de l'Etat islamique qui d\u00e9truisent le patrimoine culturel irakien et syrien. Pour la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNESCO, une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale est indispensable pour lutter contre \"un nettoyage culturel\". Elle a d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU pour que soit appliqu\u00e9e la r\u00e9solution qui interdit tout commerce d\u2019oeuvres d\u2019art irakiennes et syriennes et elle a interpell\u00e9 le Tribunal p\u00e9nal international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019UNESCO", "name": "Bokova, Irina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le CICR pr\u00e9occup\u00e9 par la situation humanitaire au Y\u00e9men : Interview de Marie-Claire Fegali, porte parole du CICR \u00e0 Saana ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79A926E3-BF3E-428F-8DE3-3E9F5F818A10", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "guerre civile", "combat militaire", "droit humanitaire", "aide humanitaire"], "excerpt": "Au Y\u00e9men, les avions de la coalition arabe ont  bombard\u00e9 la capitale, Sanna. Dans leur avanc\u00e9e, ils ont bombard\u00e9 des zones r\u00e9sidentielles, mettant le feu \u00e0 plusieurs habitations, et poussant \u00e0 l'exode des dizaines de familles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR \u00e0 Saana", "name": "Fegali, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Jacquot, r\u00e9alisateur, pour son film : \"Journal d'une femme de chambre\" [Bonus web - Brazil [BRA]]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-890EE8F0-45A9-4969-AA14-09EDFB81B729", "durationSec": 274, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacquot, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Jacquot, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Brazil, Terry Gilliam, 1985", "id": "sound-3AEF616E-5910-432E-A69D-F27A9D0677E6", "durationSec": 3196, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une fin d'apr\u00e8s-midi de mai 1977 alors que Terry Gilliam fait du rep\u00e9rage au pays de Galles en vue du tournage de Jabberwocky, il visite les alentours de Port Talbot, petite ville industrielle avec des aci\u00e9ries. Une ville horrible dans une r\u00e9gion mini\u00e8re. \r\nLe soleil se couche sur la plage, les d\u00e9p\u00f4ts de poussi\u00e8re des industries locales recouvrent le sable d'une couche noir\u00e2tre.\r\nImaginez une plage compl\u00e8tement noire, \u00e0 cause de la poussi\u00e8re de charbon. \r\n\" C'\u00e9tait tellement noir, se souvient Terry Gilliam,  qu'on se serait cru \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit. Je suis all\u00e9 sur la plage, une sorte de d\u00e9charge publique. \"\r\nDans ce d\u00e9cor \u00e9trange d'une singuli\u00e8re beaut\u00e9, il voit en imagination un homme assis avec une radio portative jouant Brazil. \r\nLa m\u00e9lodie, le rythme latin lui semblent alors comme l'\u00e9vocation d'un monde moins gris, entra\u00eenant l'auditeur loin des usines, loin des tours d'acier et loin des cha\u00eenes de montage. \r\n\" De toute sa vie, dit encore Gilliam, cet homme n'avait jamais \u00e9cout\u00e9 une musique pareille, entra\u00eenante, romantique, gaie, syncop\u00e9e et \u00e9vocatrice d'\u00e9vasion latine, sugg\u00e9rant qu'au-del\u00e0 des tours d'aciers et des gratte-ciel se trouve un monde luxuriant et paisible. Et parce que cette musique l'obs\u00e8de, elle change sa vie. Pour cette raison, je tenais \u00e0 ce que le titre du film soit celui de cette chanson, Brazil. Cette premi\u00e8re image est le point de d\u00e9part du film. Tout s'est d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 partir d'elle, cette vision sur la plage noire, m\u00eame si on n'en trouve aucune trace dans le sc\u00e9nario et encore moins dans le film. \"\r\nPOUR LE NET\r\nLe trailer\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=EvBF3Lxla98>\r\nle making of de Brazil\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=wzxro-ZcXQo>\r\n1,2,3 cartes Terry Gilliam\r\n<http://www.ina.fr/video/I09246569/1-2-3-cartes-terry-gilliam-video.html>\r\nauto-interview de Terry Gilliam\r\n<http://www.ina.fr/video/I07302850/auto-interview-de-terry-gilliam-video.html>\r\nBrazil sur couleur 3\r\n<http://www.rts.ch/couleur3/programmes/brazil/>\r\nBOUINEAU, Jean-Marc, Le petit livre de Terry Gilliam, Spart Orange, 1992\r\nDANVERS, Louis, Brazil de Terry Gilliam, Editions Yellow Now", "alternativeTitle": ["Travelling du 05.04.2015", "Brazil / TVL_2015-04-05T10:06:45_travelling", "Travelling du 05.04.2015", "Brazil / TVL_2015-04-05T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Travelling avant sur un film culte des ann\u00e9es 1980 sortit tout droit de l'imagination de son r\u00e9alisateur Terry Gilliam.\n\nCe film est \u00e0 voir sur RTS 2 le dimanche 5 avril 2015 \u00e0 21h45.", "Travelling avant sur un film culte des ann\u00e9es 1980 sortit tout droit de l'imagination de son r\u00e9alisateur Terry Gilliam.\n\nCe film est \u00e0 voir sur RTS 2 le dimanche 5 avril 2015 \u00e0 21h45."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6640781", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6640781", "ece-6640780"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Eglises d'Orient (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCF70CAE-7DD5-4EAD-8A43-FD5DD88192B4", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Irak", "Iran", "M\u00e9sopotamie", "Syrie"], "durationSec": 2749, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Artiste et chercheur aux talents multiples, Elias Kesrouani a enregistr\u00e9, transcrit, analys\u00e9 et restitu\u00e9 plus de 1500 m\u00e9lodies anciennes aram\u00e9ennes anciennes. Il a red\u00e9fini le syst\u00e8me modal qui les r\u00e9git et les a replac\u00e9es dans le cycle annuel de la liturgie syriaque. Son travail porte quasiment sur tout le patrimoine des \u00e9glises syriaques orthodoxe, catholique et syro-maronite. Cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 par Elias Kesrouani, l'Ensemble Mesopotamia r\u00e9unit des sp\u00e9cialistes du chant oriental, accompagn\u00e9s par les instruments de la musique classique arabe: le 'oud, la cithare q\u00e2n\u00fbn et la fl\u00fbte nay. Cr\u00e9\u00e9 en septembre 2008 par Yan Greppin, le ch\u0153ur Yaroslavl' est un ensemble vocal a cappella sis \u00e0 Neuch\u00e2tel en Suisse, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le chant orthodoxe et compos\u00e9 de seize chanteurs amateurs et professionnels. Il pr\u00e9sente des concerts dans toute la Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger (Paris en 2011, Russie en 2012). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien, musicologue", "name": "Kersouani, Elias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de G\u00e9rard Guillaumat, com\u00e9dien fran\u00e7ais, \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans : Extrait d'une interview de G\u00e9rard Guillaumat (Archives RTS, avril 2010) et commentaire de Patrick Ferla", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18D7AD82-ED96-4E53-A2F5-E7C5A4A9AA8E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaumat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "mort (biologie)"], "excerpt": "G\u00e9rard Guillaumat avait  \u00e9t\u00e9 deport\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 17 ans \u00e0 Buchenwald. Le th\u00e9\u00e2tre lui avait sauv\u00e9 la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RTS, avril 2010)", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS (Archives RTS, avril 2010)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Les biographies dont celle de Dennis Hopper", "id": "sound-6E56D72A-DD88-4992-A5D5-20F45DE332D2", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Folsom, Tom", "Hopper, Dennis"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Avec la parution en version fran\u00e7aise de \"Born to be Wild\" de Tom Folsom, le bouquin consacr\u00e9 \u00e0 l'acteur et r\u00e9alisateur Dennis Hopper mort en 2010, \"Cortex\" a eu envie de replonger dans un genre pas toujours tr\u00e8s sexy: la biographie.\r\n\r\nLa playlist litt\u00e9raire:- TOM FOLSOM, Born to be Wild. Dennis Hopper, un voyage dans le r\u00eave am\u00e9ricain, Rivages Rouge- STEFAN SWEIG, Marie-Antoinette, Grasset  Fasquelle- DAVID VANN, Dernier jour sur Terre, Gallmeister- JOYCE CAROL OATES, Blonde, Stock", "alternativeTitle": ["Cortex du 05.04.2015", "Des bios pas bio / CTX_2015-04-05T15:03:45_cortex", "Cortex du 05.04.2015", "Des bios pas bio / CTX_2015-04-05T15:03:45_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Avec la parution en version fran\u00e7aise de \"Born to be Wild\" de Tom Folsom, le bouquin consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019acteur et r\u00e9alisateur Dennis Hopper mort en 2010, \"Cortex\" a eu envie de replonger dans un genre pas toujours tr\u00e8s sexy: la biographie.", "Avec la parution en version fran\u00e7aise de \"Born to be Wild\" de Tom Folsom, le bouquin consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019acteur et r\u00e9alisateur Dennis Hopper mort en 2010, \"Cortex\" a eu envie de replonger dans un genre pas toujours tr\u00e8s sexy: la biographie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6656919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6672757.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6656919", "ece-6656917"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1403713", "thematicGeographicals": ["CAMEROUN"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Les jumeaux Marc et Pierre sont trisomiques et ont v\u00e9cu une grande partie de leur enfance exclu de la communaut\u00e9 de leur village du Cameroun. Cependant, depuis 2 ans ils ont trouv\u00e9 de l'aide avec Fairmed, une organisation qui leur permet d'apprendre \u00e0 lire et \u00e0 compter.", "title": "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRISOMIE", "HANDICAP MENTAL", "AIDE HUMANITAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)", "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)", "En 1959, l'Aide aux L\u00e9preux Emma\u00fcs-Suisse a initi\u00e9 son engagement contre la l\u00e8pre.Cette appellation est d\u00e9sormais trop restrictive, puisque des dizaines de milliers de personnes prises au pi\u00e8ge de la pauvret\u00e9 et de la maladie b\u00e9n\u00e9ficient aujourd'hui de son soutien. La c\u00e9l\u00e9bration du 50\u00e8me anniversaire constitue l'occasion id\u00e9ale de r\u00e9ajuster ce nom au champ d'activit\u00e9 \u00e9largi : \u00ab Fairmed: sant\u00e9 pour les plus d\u00e9munis \u00bb.", "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)", "Ensemble", "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)", "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)", "Ensemble", "Fairmed (Aide aux l\u00e9preux Emma\u00fcs Suisse)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6604891", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571218", "ece-6604891", "ece-6571204"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DES FLANDRES", "LNA", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "JEUNE (\u00c2GE)", "KARTING (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "RINK-HOCKEY", "TOURNOI", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MESSIEURS", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["THOLOT, DIDIER"], "id": "asset-1404514", "durationSec": 1979, "mediaType": "video", "title": "05.04.2015", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "DAVOS", "VAUD", "SION", "MONTREUX", "LUGANO", "DAVOS"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "FC SION", "LAUSANNE UC", "HC DAVOS", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Karting: Patrick Schott r\u00eave de devenir pilote professionnel", "Sport dimanche", "Hockey / Barrages LNB/LNA: Rapperswil \u2013 Langnau (3 \u2013 4)", "Rink hockey: les pr\u00e9cisions de Mathieu Quartier, Co-pr\u00e9sident du tournoi", "Volleyball: entretien avec Vassil Altanov du Lausanne UC", "Rink hockey: la traditionnelle Coupe des Nations se d\u00e9roule \u00e0 Montreux", "Football: Michael Perrier reprend le flambeau de son p\u00e8re en jouant au sein du FC Sion", "Football / Super League (26\u00e8me j.): Young Boys - FC Vaduz (1 - 0) + r\u00e9sultats et classement", "Cyclisme / Tour des Flandres: Alexander Kristoff a remport\u00e9 la 99\u00e8me \u00e9dition", "Hockey / Playoffs LNA: Zurich \u2013 Davos (2 \u2013 5)", "Football / Super League (26\u00e8me j.): FC B\u00e2le \u2013 FC Aarau (6 \u2013 0)", "Football: le club genevois Servette FC risque la faillite", "Football / Super League: l'interview de Didier Tholot, Entra\u00eeneur du FC Sion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Passionn\u00e9 depuis son plus jeune \u00e2ge, ce jeune pilote met tout en \u0153uvre pour accomplir son r\u00eave.", "Le Lausanne UC a remport\u00e9 la premi\u00e8re manche des finales de playoffs", "La finale verra s'affronter le Portugal et l'Espagne.", "Pour les Perrier, le FC Sion repr\u00e9sente plus qu'une \u00e9quipe, c'est un mythe.", "Il a fait la diff\u00e9rence lors du sprint final, devan\u00e7ant Niki Terpstra.", "D\u00e9clar\u00e9 comme \u00e9tant en cessation de paiement, le directeur Hugh Quennec se montre optimiste."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6604856", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6604853", "ece-6571199", "ece-6604856"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1421936", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'ex-ministre fran\u00e7ais et homme politique Philippe Douste-Blazy qui \u00e9voque ses fonctions de ministre et sa carri\u00e8re de m\u00e9decin. Il parle \u00e9galement de sa fonction de conseiller sp\u00e9cial du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies charg\u00e9 des sources novatrices de financement du d\u00e9veloppement.", "title": "Philippe Douste-Blazy", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DOUSTE-BLAZY, PHILIPPE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "Darius Rochebin re\u00e7oit Philippe Douste-Blazy, pr\u00e9sident d'Unitaid et ancien Ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, de la Culture et de la Sant\u00e9.", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "Philippe Douste-Blazy", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin\nPhilippe Douste-Blazy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6604884", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6571224", "ece-6604884", "ece-6571202", "ece-6571542", "ece-6571526"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Le prix du dessin", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1419207", "durationSec": 580, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le prix du dessin", "R\u00e9fugi\u00e9 en Suisse depuis un an, le dessinateur syrien Hani Abbas a re\u00e7u le Prix international du dessinateur de presse 2014. Rencontre avec un artiste qui a d\u00e9nonc\u00e9 les atrocit\u00e9s du r\u00e9gime syrien au p\u00e9ril de sa vie."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Le prix du dessin", "Le prix du dessin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6624227", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6624227"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "Messe de P\u00e2ques de l'Eglise Notre-Dame des Gr\u00e2ces au Grand-Lancy", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-1414184", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2015-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["En direct et en Eurovision de l'\u00e9glise Notre-Dame des Gr\u00e2ces au Grand-Lancy (GE)", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: abb\u00e9 Philipe Matthey\nAvec la participation de l'ensemble vocal \"Le Vieux-Carouge\" sous la direction de Luis Semeniuk\nCommentaire et coordination liturgique: Andr\u00e9 Kolly\nR\u00e9alisation: Rapha\u00ebl van Singer\nProduction: Bernard Litzler"], "alternativeTitle": ["Messe de P\u00e2ques", "En direct et en Eurovision de l'\u00e9glise Notre-Dame des Gr\u00e2ces au Grand-Lancy (GE)", "Messe de P\u00e2ques en direct de l'\u00e9glise N-D des Gr\u00e2ces au Grand-Lancy (GE)"], "imageURL": "//www.rts.ch/6472536.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6604894", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-6604894"]}]}}