{"response": {"numFound": 15205, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Baisse des ventes pour VW en octobre dans un march\u00e9 automobile morose", "id": "sound-99171CCF-29E9-45A4-A184-FD368BAD1EE6", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Baisse des ventes pour VW en octobre dans un march\u00e9 automobile morose \r\nLa croissance du march\u00e9 europ\u00e9en de l'automobile a connu un coup d'arr\u00eat le mois dernier...\r\nLa vente de voitures neuves a progress\u00e9 de 2,7 % seulement par rapport \u00e0 octobre 2014, alors que la hausse \u00e9tait encore de presque 10% en septembre...\r\n Le march\u00e9 reste globalement orient\u00e9 \u00e0 la hausse, comme c'est le cas depuis maintenant plus de deux ans. Mais les chiffres publi\u00e9s ce matin par l'Association des constructeurs europ\u00e9ens montrent aussi pour la premi\u00e8re fois, l'impact du scandale des moteurs truqu\u00e9s sur les ventes de Volkswagen.. .Olivier Schorderet... \r\nSi l'on parle volume, le constructeur allemand domine encore largement l'Europe, o\u00f9 une voiture sur quatre arbore l'embl\u00e8me de l'une de ses marques. Mais en octobre les livraisons ont recul\u00e9: de 0,5 % pour sa voiture-amirale Volkswagen, et de 0,2% pour l'ensemble du groupe, \u00e0 savoir essentiellement VW, Audi, Skoda, Porsche et Seat, cette derni\u00e8re marque affichant une baisse s\u00e9v\u00e8re de plus de 11%. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 mis-septembre, la tricherie aux \u00e9missions polluantes a donc clairement pes\u00e9 sur les affaires. Le constructeur c\u00e8de en effet du terrain sur ses principaux march\u00e9s europ\u00e9ens: d'abord chez lui, en Allemagne, m\u00eame s'il demeure en t\u00eate des ventes, mais aussi en France, en Italie, en Espagne et surtout en Grande-Bretagne. Des baisses qui confirment celles -d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9es- en Russie, alors que VW fait du surplace aux Etats-Unis. En Suisse, o\u00f9 la vente de voitures neuves en octobre a l\u00e9g\u00e9rement baiss\u00e9 pour la premi\u00e8re fois depuis janvier, il a bu la tasse avec un recul de presque 14%. \r\nGlobalement, la marque VW a \u00e9t\u00e9 plus p\u00e9nalis\u00e9e que le groupe dans son ensemble, et c'est bien elle qui symbolise le scandale des moteurs truqu\u00e9s. Mais si octobre en r\u00e9v\u00e8le les premiers effets commerciaux, il faudra attendre novembre pour les valider en raison du d\u00e9calage acturl entre les commandes et les livraisons.", "alternativeExcerpt": ["Pour son premier mois plein depuis le d\u00e9but du scandale des moteurs truqu\u00e9s, le groupe Volkswagen a vu ses ventes reculer en octobre, dans un march\u00e9 automobile europ\u00e9en en repli g\u00e9n\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Baisse des ventes pour VW en octobre dans un march\u00e9 automobile morose / 12H30_2015-11-17T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240166"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous du rock'n'roll", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1DDA737-0BF4-45F5-A88A-F3F1568E60AC", "durationSec": 87, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous du rock'n'roll", "M\u00e9fiez-vous du rock'n'roll / NMT_2015-11-17T07:50:34_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous du rock'n'roll / NMT_2015-11-17T07:50:34_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221928", "ece-7221914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les derniers jours de la guerre (2/5)", "id": "sound-4261EA3D-9603-4BE9-B8C2-F4D7CC6B8DE4", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Dans l'Europe devenue hitl\u00e9rienne, les deux hommes qui vont diriger les arm\u00e9es alli\u00e9es sur le terrain se retrouvent autour d'un dernier d\u00eener sans c\u00e9r\u00e9monie. Le commandant des forces terrestres, le g\u00e9n\u00e9ral Montgomery, est britannique. Le commandant supr\u00eame, le g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower, est am\u00e9ricain. La soir\u00e9e permet de cimenter la grande alliance entre les deux hommes et leurs pays. Montgomery a accept\u00e9 un pari. Eisenhower a pari\u00e9 5 livres que la guerre serait termin\u00e9e d'ici No\u00ebl. Sept mois \u00e0 peine apr\u00e8s le jour J. Mais l'espoir qui illumine la grande croisade lanc\u00e9e par les Alli\u00e9s va p\u00e2lir au-del\u00e0 des plages du d\u00e9barquement.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 17.11.2015", "Histoire vivante du 17.11.2015", "Les derniers jours de la guerre (2/5) / HV_2015-11-17T20:03:45_histoire-vivante", "Les derniers jours de la guerre (2/5) / HV_2015-11-17T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9but de la fin.\nDans l\u02b9Europe devenue hitl\u00e9rienne, les deux hommes qui vont diriger les arm\u00e9es alli\u00e9es sur le terrain se retrouvent autour d\u02b9un dernier d\u00eener sans c\u00e9r\u00e9monie. Le commandant des forces terrestres, le g\u00e9n\u00e9ral Montgomery, est britannique. Le commandant supr\u00eame, le g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower, est am\u00e9ricain. La soir\u00e9e permet de cimenter la grande alliance entre les deux hommes et leurs pays. Montgomery a accept\u00e9 un pari. Eisenhower a pari\u00e9 5 livres que la guerre serait termin\u00e9e d\u02b9ici No\u00ebl. Sept mois \u00e0 peine apr\u00e8s le jour J. Mais l\u02b9espoir qui illumine la grande croisade lanc\u00e9e par les Alli\u00e9s va p\u00e2lir au-del\u00e0 des plages du d\u00e9barquement.", "Le d\u00e9but de la fin.\nDans l\u02b9Europe devenue hitl\u00e9rienne, les deux hommes qui vont diriger les arm\u00e9es alli\u00e9es sur le terrain se retrouvent autour d\u02b9un dernier d\u00eener sans c\u00e9r\u00e9monie. Le commandant des forces terrestres, le g\u00e9n\u00e9ral Montgomery, est britannique. Le commandant supr\u00eame, le g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower, est am\u00e9ricain. La soir\u00e9e permet de cimenter la grande alliance entre les deux hommes et leurs pays. Montgomery a accept\u00e9 un pari. Eisenhower a pari\u00e9 5 livres que la guerre serait termin\u00e9e d\u02b9ici No\u00ebl. Sept mois \u00e0 peine apr\u00e8s le jour J. Mais l\u02b9espoir qui illumine la grande croisade lanc\u00e9e par les Alli\u00e9s va p\u00e2lir au-del\u00e0 des plages du d\u00e9barquement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222167", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222167", "ece-7222166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France en Suisse", "id": "sound-BD59CD61-FDE4-4E08-B68B-E8D6FC8F966B", "durationSec": 599, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France en Suisse\r\nEntretien avec Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France en SuisseLANCEMENT 1 / #ParisAttacks - Ambassadeur de France Ren\u00e9 Roudaut\r\n***La parole est \u00e0 l'ambassadeur de France en Suisse, l'homme qui incarne la R\u00e9publique fran\u00e7aise dans notre pays... et qui a particip\u00e9 hier \u00e0 une minute de silence avec la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga.\r\nRen\u00e9 Roudaut a accord\u00e9 un entretien \u00e0 Tout Un Monde. Il nous a parl\u00e9 de ce qui allait changer pour l'Europe, des chances d'aboutir avec une \"guerre\"... et, pour commencer, de comment il a re\u00e7u la nouvelle des attentats...\r\n  DIGAS\r\n***EXTRO: Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France en Suisse, a accord\u00e9 un entretien \u00e0 Tout Un Monde. Il y revient sur les attentats de Paris et les cons\u00e9quences que ces derniers pourraient avoir sur l'Europe."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Ren\u00e9 Roudaut, ambassadeur de France en Suisse / TUM_2015-11-17T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Le Rebond\"", "id": "sound-FD68B4C9-239D-416A-9B28-FF66785D3E8E", "durationSec": 306, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : R\u00e9mi Charrier, ng\u00e9nieur\r\n\"Le Rebond\"(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 17.11 LE REBOND 5/5) // NEO INDIC****\r\nDans N\u00e9ophiles ce matin Lo\u00efs Siggen Lopez, nous parlons de \"rebonds\". \r\nAvec un R\u00e9mi Charrier. \r\nIl est ing\u00e9nieur - arriv\u00e9 en Suisse de France, pour sa derni\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9tude, en \u00e9change, \u00e0 l'EPFL. \r\nIl travaille alors sur une technologie de pointe dans le domaine de la chirurgie c\u00e9r\u00e9brale. \r\nUne fois en Suisse il d\u00e9couvre un v\u00e9ritable ecosyst\u00e8me autour de l'Innovation et des startups. \r\nR\u00e9mi Charrier. \r\n  SON 1\r\nDe chercheur il est donc devenu entrepreneur..\r\nGrace \u00e0 un ecosyst\u00e8me qui encourage. \r\nLe d\u00e9marrage de sa startup fonctionne bien; prix ; financements ; couverture m\u00e9diatique. \r\nIls sont dans la lumi\u00e8re. \r\n  SON 2\r\nCe qu'il a fait. Maximiser ses chances - valider sa technologie, sur les routes du succ\u00e8s. \r\nMais la route est glissante, toute \u00e9clair\u00e9e soit-elle. \r\n  SON 3\r\nFin abrupte et, on l'immagine, difficile pour R\u00e9mi Charrier? \r\nSur le coup oui. C'est la chute, une p\u00e9riode noire, difficile. \r\nMais une p\u00e9riode qui ne dure pas \u00e9ternellement. L'entrepreneur sait... ou doit, savoir transformer sa chute. En rebond. \r\n  SON 4\r\nCe \"risque\" d'\u00e9chec concerne pourtant tous les entrepreneurs... m\u00eame ceux que l'on entend dans N\u00e9ophiles\r\nOui. Mais c'est un risque dont on parle peu - dont on parle peu \"concr\u00e8tement\" dans les couloirs ou les s\u00e9ances de coaching, par exemple dans cet ecosyst\u00e8me - en tout cas ici en Suisse. \r\n  SON 5\r\nCet \u00e9pisode \"brutal\" s'est transform\u00e9 en force au fil des mois. \r\nune ann\u00e9e apr\u00e8s la faillite le profil de R\u00e9mi Charrier s'est renforc\u00e9 ; il travaille d\u00e9j\u00e0 sur d'autres projets, d'autres startups. \r\nL'\u00e9chec est une force... encore faut-il en parler ! \r\nCe que vous avez fait dans N\u00e9ophiles. On vous retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9mi Charrier est ing\u00e9nieur. Il est venu de France pour sa derni\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes, en \u00e9change, \u00e0 l\u2019EPFL. Il travaille alors sur une technologie de pointe dans le domaine de la chirurgie c\u00e9r\u00e9brale. Une fois en Suisse, il d\u00e9couvre un v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me autour de l'innovation et des startups.", "R\u00e9mi Charrier est ing\u00e9nieur. Il est venu de France pour sa derni\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes, en \u00e9change, \u00e0 l\u2019EPFL. Il travaille alors sur une technologie de pointe dans le domaine de la chirurgie c\u00e9r\u00e9brale. Une fois en Suisse, il d\u00e9couvre un v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me autour de l'innovation et des startups.", "R\u00e9mi Charrier est ing\u00e9nieur. Il est venu de France pour sa derni\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes, en \u00e9change, \u00e0 l\u2019EPFL. Il travaille alors sur une technologie de pointe dans le domaine de la chirurgie c\u00e9r\u00e9brale. Une fois en Suisse, il d\u00e9couvre un v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me autour de l'innovation et des startups."], "alternativeTitle": ["\u201cLe Rebond\u201d", "\u201cLe Rebond\u201d / JDM_2015-11-17T06:40:00_neophiles", "\u201cLe Rebond\u201d / JDM_2015-11-17T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240231", "ece-7240214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Goutte d'Or\" de Christophe Peladan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D9AFDAB-B67E-4652-B685-FBC6BAFFBA82", "durationSec": 241, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "--- plus value ---\r\nGoutte d#039;Or (full film) from Happy Flyfish on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"Goutte d'Or\" de Christophe Peladan", "\"Goutte d'Or\" de Christophe Peladan / HAP_2015-11-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Goutte d'Or\" de Christophe Peladan / HAP_2015-11-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221893", "ece-7221887"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Kung Fu [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8905C18-BD39-4237-9FB8-E2611F7265BD", "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-17T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-17T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221955", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221955", "ece-7221952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La pauvret\u00e9 en Suisse: cach\u00e9e, honteuse et sous-\u00e9valu\u00e9e (2/5)", "id": "sound-2E8CBFC0-DEA2-4562-9F55-F1F6C772492C", "durationSec": 1663, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon des statistiques publi\u00e9es fin juin 2015 par l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions, un quart des m\u00e9nages de Suisse (25.2%) ont un revenu inf\u00e9rieur au seuil de pauvret\u00e9, \u00e0 savoir 25'200 francs par an pour une personne seule. Cette information est pass\u00e9e presque inaper\u00e7ue alors que la m\u00e9daille d'or de la comp\u00e9titivit\u00e9 d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 la Suisse, d\u00e9but septembre, par le World Economic Forum a fait la une d'un grand nombre de m\u00e9dias.Pourquoi la pauvret\u00e9 reste-t-elle cach\u00e9e derri\u00e8re le paravent de l'opulence helv\u00e9tique? Pourquoi n'est-elle pas un sujet majeur du d\u00e9bat politique? Combien y a-t-il r\u00e9ellement de personnes pauvres en Suisse et quelle est la r\u00e9alit\u00e9 de leur vie quotidienne?\r\n--- plus value ---\r\nJ'ai honte d'\u00eatre un bouletLe Point d'Eau, \u00e0 Lausanne, accueille chaque jour entre 60 et 80 personnes en grande difficult\u00e9 sociale, du SDF \u00e0 l'\u00e9tudiant, en passant par le sans-papiers ou le working poor. Ils viennent pour se doucher et laver leur linge quasi gratuitement et, pour ceux qui n'ont pas d'assurance compl\u00e9mentaire, recevoir des soins m\u00e9dicaux, dentaires ou de confort \u00e0 des prix tr\u00e8s modiques. Rencontres avec des hommes et des femmes, suisses et \u00e9trangers, qui connaissent au quotidien les privations mat\u00e9rielles, la souffrance morale et physique et pour beaucoup d'entre eux la honte de leur condition sociale.\u00a0Reportage: Marc GiouseR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribatProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 17.11.2015", "La pauvret\u00e9 en Suisse: cach\u00e9e, honteuse et sous-\u00e9valu\u00e9e (2/5) / VAC_2015-11-17T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 17.11.2015", "La pauvret\u00e9 en Suisse: cach\u00e9e, honteuse et sous-\u00e9valu\u00e9e (2/5) / VAC_2015-11-17T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["\"J\u2019ai honte d\u2019\u00eatre un boulet\"\nLe Point d\u2019Eau, \u00e0 Lausanne, accueille chaque jour entre 60 et 80 personnes en grande difficult\u00e9 sociale, du SDF \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant, en passant par le sans-papiers ou le working poor. Ils viennent pour se doucher et laver leur linge quasi gratuitement et, pour ceux qui n\u2019ont pas d\u2019assurance compl\u00e9mentaire, recevoir des soins m\u00e9dicaux, dentaires ou de confort \u00e0 des prix tr\u00e8s modiques. Rencontres avec des hommes et des femmes, suisses et \u00e9trangers, qui connaissent au quotidien les privations mat\u00e9rielles, la souffrance morale et physique et pour beaucoup d\u2019entre eux la honte de leur condition sociale.", "\"J\u2019ai honte d\u2019\u00eatre un boulet\"\nLe Point d\u2019Eau, \u00e0 Lausanne, accueille chaque jour entre 60 et 80 personnes en grande difficult\u00e9 sociale, du SDF \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant, en passant par le sans-papiers ou le working poor. Ils viennent pour se doucher et laver leur linge quasi gratuitement et, pour ceux qui n\u2019ont pas d\u2019assurance compl\u00e9mentaire, recevoir des soins m\u00e9dicaux, dentaires ou de confort \u00e0 des prix tr\u00e8s modiques. Rencontres avec des hommes et des femmes, suisses et \u00e9trangers, qui connaissent au quotidien les privations mat\u00e9rielles, la souffrance morale et physique et pour beaucoup d\u2019entre eux la honte de leur condition sociale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222185", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222185", "ece-7222184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le ambigu de l'Arabie saoudite", "id": "sound-5C58F598-B64B-4F25-8EA5-8A1F67CDC46C", "durationSec": 270, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schbley, Ghassan \r\nLe r\u00f4le ambigu de l'Arabie saouditeGhassan Schbley nous a rejoint ! bonsoir monsieur !\r\nconseiller en mati\u00e8re de g\u00e9opolitique et sp\u00e9cialste des monarchies p\u00e9troli\u00e8res du Golfe...\r\nOn vous recoit ce soir pour \u00e9voquer l'Arabie souadite. Pi\u00e8ce essentielle dans le puzzle g\u00e9opolitique du Moyen-Orient . or rien n'est simple. L'Arabie Saoudite est l'alli\u00e9e de la France, \u00e0 qui elle ach\u00e8te du materiel militaire ; et en m\u00eame on l'accuse de financer le terrorisme en Syrie, notamment pour contrer les ambitions de l'Iran. \r\nBref : en quoi ces attentats changent la donne ? comment peuvent encore \u00e9voluer les relations entre Paris et Ryad ?? \r\n-\tL'Arabie et la France concluent de gros contrats d'armements...est-ce que cette politique peut encore durer ?\r\n-\tPolitiquement : une visite officielle de Manuel Valls en Arabie soaudite en octobre pour signer de gros contrats d'armement (10md). realpolitik, certes, mais encore possible aujour'dhui ? impact sur l'opinion ?\r\n-\tpeut-on dire que l'Arabie s\u00e9oudite est un vrai alli\u00e9 de Paris ou est-ce un pays qui plus ou moins secr\u00e8tement se montre tr\u00e8s ambigu avec les pires ennemis de la France?\r\n-\tPourquoi toujours m\u00e9nager l'Arabie Saoudite ??\r\n-\tL'arabie saoudite et les autres petits royaumes du Golf peuvent-ils encore jouer sur ces diff\u00e9rents tableaux (lever les ambivalences sur le financement du terrorisme) ?? \r\n-\tL'Arabie s\u00e9oudite a attendu assez longtemps avant de qualifier Al Qaida et le groupe Etat islamique d'ennemis num\u00e9ros 1 de l'islam...peut-on dire qu'il y a une certaine tol\u00e9rance parce que ces groupes s'en prennent \u00e0 l'ennemi chiite iranien?\r\nLe wahabisme est l'islam majoritaire en Arabie s\u00e9oudite...un islam tr\u00e8s conservateur...est-ce la porte ouverte aux d\u00e9rives les plus extr\u00e9mistes, les plus fanatiques de l'islam...en clair, la porte ouverte vers le djihadisme?\r\n(15 des 19 kamikazes du 11 septembre 2001 \u00e9taient S\u00e9oudiens, il y aurait 4000 S\u00e9oudiens dans les rangs du groupe Etat islamique!!)\r\nSur le plan g\u00e9opolitique, l'Iran chiite est mont\u00e9 en puissance dans la r\u00e9gion, il a de l'influence en Irak, en Syrie, au Liban, au Y\u00e9men..il a conclu un accord sur le nucl\u00e9aire avec la communaut\u00e9 internationale....est-ce que tout cela fragilise encore davantage l'Arabie s\u00e9oudite?\r\n(le pays est fragile en effet, chute des cours du p\u00e9trole, rivalit\u00e9s au sein des princes, mont\u00e9e en puissance de l'Iran)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Arabie saoudite est l\u2019alli\u00e9e de la France, \u00e0 qui elle ach\u00e8te du mat\u00e9riel militaire, et en m\u00eame temps, on l\u2019accuse de financer le terrorisme en Syrie, notamment pour contrer les ambitions de l\u2019Iran. Quel est r\u00e9ellement son r\u00f4le? L'interview de Ghassan Schbley, conseiller en mati\u00e8re de g\u00e9opolitique et sp\u00e9cialiste des monarchies p\u00e9troli\u00e8res du Golfe."], "alternativeTitle": ["Le r\u00f4le ambigu de l'Arabie saoudite / FOR_2015-11-17T18:06:00_developpement-4", "Forum du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Liban ne sera pas divis\u00e9 par le terrorisme, selon Georges Corm", "id": "sound-F219EA2B-7CC7-4A31-B479-D83D395E9E0B", "durationSec": 337, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georges Corm, historien, politologue, une des grandes figures libanaises, ancien minsitre des finances\r\nLe Liban ne sera pas divis\u00e9 par le terrorisme, selon Georges CormLANCEMENT 3 / Liban - Geoges Corm\r\n***Un jour avant Paris, il y a eu Beyrouth. Double attentat jeudi soir dans les quartiers ouest de la capitale libanaise - 43 morts, plus de 230 bless\u00e9s. Revendiqu\u00e9, l\u00e0 aussi, par le groupe Etat islamique. Avec la m\u00eame volont\u00e9 de d\u00e9stabiliser un pays tr\u00e8s proche du conflit. Patrick Chaboudez, vous avez joint Georges Corm...\r\nHistorien, politologue. Une des grandes figures libanaises, ancien ministre des finances. Je l'ai joint vendredi. quelques heures avant les attentats de Paris. Sa r\u00e9action \u00e9tait similaire \u00e0 celle des Parisiens, des Fran\u00e7ais... Tristesse. bien s\u00fbr. mais d\u00e9termination. et conviction que le Liban ne serait pas divis\u00e9 par cet acte terroriste. \r\nSON 1, dur\u00e9e\u00a0: 52 sec    \r\n*** EGF. Le Liban forc\u00e9ment tr\u00e8s directement affect\u00e9 par le conflit syrien.\r\nD'autant que des troupes du Hezbollah, la milice chiite libanaise, se battent sur le territoire syrien. pour soutenir le r\u00e9gime de Bachar el Assad. Mais pour Georges Corm, le probl\u00e8me majeur du Liban aujourd'hui, c'est l'incapacit\u00e9 de l'Etat. \r\nSON 2, dur\u00e9e\u00a0: env. 1'54  \r\nPcha. Une id\u00e9e qui n'est pas r\u00e9aliste, selon Georges Corm, et qui a caus\u00e9 la mort de nombreuses personnes dans la r\u00e9gion. \r\n***Le Liban, on le rappelle, est \u00e9galement confront\u00e9 depuis de le d\u00e9but de la guerre en Syrie \u00e0 un afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n1,2millions de r\u00e9fugi\u00e9s au Liban. C'est l'\u00e9quivalent du quart de la population libanaise. Etonnante capacit\u00e9 d'accueil. qui a notamment des raisons historiques. \r\nSON 3, dur\u00e9e\u00a0: 1'24  \r\nPessimiste pour l'avenir de la r\u00e9gion. beaucoup moins pour celui du Liban\r\nSON 4, dur\u00e9e\u00a0: 57 sec", "alternativeExcerpt": ["Le double attentat jeudi soir dans les quartiers ouest de Beyrouth a fait 43 morts et plus de 230 bless\u00e9s. Un attentat revendiqu\u00e9, l\u00e0 aussi, par le groupe Etat islamique, avec la m\u00eame volont\u00e9 de d\u00e9stabiliser un pays tr\u00e8s proche du conflit. Interview de Georges Corm, historien, politologue et ancien ministre des finances libanais."], "alternativeTitle": ["Le Liban ne sera pas divis\u00e9 par le terrorisme, selon Georges Corm / TUM_2015-11-17T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment concilier s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9?", "id": "sound-EC547E00-016B-4DCB-8C22-F01A3E78D829", "durationSec": 848, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : le socialiste Tim Guldimann, premier suisse de l'\u00e9tranger \u00e9lu au parlement, et l'UDC genevois Yves Nidegge\r\nComment concilier s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9? \r\nGuldimann  +49 30 ** (mobile +49 ** 193)\r\nNidegger +41 76 ** donne fixe ensuite aussi (il sera \u00e0 son cabinet)\r\nCes attentats questionnent notre rapport aux fronti\u00e8res, notre rapport aux libert\u00e9s individuelles, notre rapport aussi \u00e0 l'Etat . avec cette question : comment garantir davantage de s\u00e9curit\u00e9, sans restreindre les droits fondamentaux des citoyens, en terme de libert\u00e9, en terme de protection des donn\u00e9es, ou encore en terme de libert\u00e9 de mouvement.\r\nDes questions au cour du d\u00e9bat public en France. Mais aussi en Suisse, avec la r\u00e9vision de la loi sur le renseignement (r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9), mais aussi avec une remise en question toujours plus forte de notre gestion des fronti\u00e8res \u00e0 travers le syst\u00e8me Schengen.\r\nDeux conseillers nationaux avec nous pour en discuter : le socialiste Tim Guldimann, premier suisse de l'\u00e9tranger \u00e9lu au parlement, et l'UDC genevois Yves Nidegger.\r\nYves Nidegger\r\nPlus de s\u00e9curit\u00e9, mais pas sur le dos de nos libert\u00e9 . cette soci\u00e9t\u00e9 de la surveillance questionne notre rapport \u00e0 l'Etat ! n'est-ce pas lui laisser une trop grosse marge de manouvre ? moment propice pour les d\u00e9rives liberticides ?? (votre slogan : restez libre !)\r\nPeut-on r\u00e9pondre aux attaques contre la d\u00e9mocratie par moins de d\u00e9mocratie ??\r\nN'est-ce pas le moment pr\u00e9cis pour davantage collaborer avec nos voisins europ\u00e9ens ? le sentiment que face \u00e0 ces menaces, un petit Etat comme la Suisse ne peut pas grand-chose seul !\r\nPourquoi vouloir fermer les fronti\u00e8res ? c'est tr\u00e8s relatif en terme d'efficacit\u00e9, par contre sa rassure. c'est donc essentiellement psychologique ??\r\nFermer les fronti\u00e8res . or la menaces vient essentiellement de l'int\u00e9rieur !\r\nFermer les fronti\u00e8res aux r\u00e9fugi\u00e9s syriens . or ils fuient pr\u00e9cis\u00e9ment le terrorisme qu'on combat aujourd'hui !\r\nAndr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du r\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 nous disait hier soir qu'il fallait davantage de Schengen pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9, car c'est avant tout la coop\u00e9ration avec les polices europ\u00e9ennes !! s'en couper serait mettre en danger notre capacit\u00e9 \u00e0 anticiper des attaques ?\r\nPriorit\u00e9s budg\u00e9taires : la France de gauche va casser sa tirerlire \u00ab comme jamais \u00bb (dixit Valls) pour renforcer les moyens de lutte contre le terrorisme . justifi\u00e9 ? et la suisse ?\r\nTim Guldimann\r\nMoment particulier : les populations sont sous le choc . pr\u00eates \u00e0 faire davantage de concessions sur les libert\u00e9s individuelles ? nous avons chang\u00e9 de monde, il va falloir s'habituer \u00e0 vivre autrement ? soci\u00e9t\u00e9 de surveillance = in\u00e9vitable ?\r\nFace \u00e0 une actualit\u00e9 comme celle de Paris, et face surtout \u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition de ces \u00e9v\u00e9nements, comment \u00e9viter les r\u00e9flexes de repli ??\r\nC'est un gvnmt de gauche en France qui veut davantage s\u00e9curiser la soci\u00e9t\u00e9, quitte \u00e0 restreindre la libert\u00e9 . plusieurs t\u00e9nors du PS en suisse (Daniel Jositsch) tiennent un discours similaire : la gauche est en train de changer ??\r\nEn quoi ici pr\u00e9cis\u00e9ment la gauche se distingue de la droite ?? c'est dit diff\u00e9remment mais dans le fond c'est la m\u00eame chose.\r\nImpression contrast\u00e9e : on se donne les moyens de mieux collaborer - en terme de police, en terme de s\u00e9curit\u00e9 - au niveau europ\u00e9en, or on a aussi le sentiment que les autorit\u00e9s sont ici d\u00e9pass\u00e9es.\r\nVous \u00eates Suisse de l'\u00e9tranger si\u00e9geant au Parlement : vous avez \u00e9t\u00e9 ambassadeur, vous avez particip\u00e9 \u00e0 des n\u00e9gociations diplomatiques. C'est un monde polic\u00e9. En quoi la diplomatie peut-elle r\u00e9pondre au terrorisme pur et dur ? Au son des armes ?", "alternativeExcerpt": ["Les attentats de Paris questionnent notre rapport aux fronti\u00e8res, aux libert\u00e9s individuelles et aussi \u00e0 l\u2019Etat. Comment garantir davantage de s\u00e9curit\u00e9 sans restreindre les droits fondamentaux des citoyens, en termes de libert\u00e9, de protection des donn\u00e9es, ou encore de libert\u00e9 de mouvement? Le d\u00e9bat entre Tim Guldimann, premier suisse de l\u2019\u00e9tranger \u00e9lu au Parlement, et Yves Nidegger, d\u00e9put\u00e9 UDC genevois."], "alternativeTitle": ["Comment concilier s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9? / FOR_2015-11-17T18:12:00_developpement-7", "Forum du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240191", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240179"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "#PrayForParis, le mot di\u00e8se qui rassemble le monde", "id": "sound-BAF4E130-5A9B-4BC1-8C64-E9C5A779C9F3", "durationSec": 492, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a le temps des m\u00e9dias, mais il y a surtout le temps des r\u00e9seaux sociaux qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le primordial dans la couverture des effroyables attentats de vendredi 13 novembre 2015 \u00e0 Paris. \r\nLa cha\u00eene de l'information a \u00e9t\u00e9, encore une fois, boulevers\u00e9e par la rapidit\u00e9 de Twitter et Facebook qui ont publi\u00e9 rapidement un nombre impressionnant de messages, de vid\u00e9os, de photos ou de t\u00e9moignages de survivants.\r\n--- plus value ---\r\nSur les r\u00e9seaux sociaux les temps ne sont pas diff\u00e9rents, mais les contenus diff\u00e9rent. Sur Twitter c'est l'information. Sur Facebook, c'est l'\u00e9motion.Quelle est la place des m\u00e9dias dits traditionnels dans la cha\u00eene de l'information? Pourquoi c'est un mot di\u00e8se anglophone comme #PrayForParis qui a rassembl\u00e9 le monde entier sur Internet? D\u00e9cryptage avec Nicolas Vanderbiest, sp\u00e9cialiste belge des r\u00e9seaux sociaux au micro de Miruna Coca-Cozma.", "alternativeExcerpt": ["Il y a le temps des m\u00e9dias, mais il y a surtout le temps des r\u00e9seaux sociaux qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le primordial dans la couverture des effroyables attentats de vendredi 13 novembre 2015 \u00e0 Paris. \n\nLa cha\u00eene de l\u2019information a \u00e9t\u00e9, encore une fois, boulevers\u00e9e par la rapidit\u00e9 de Twitter et Facebook qui ont publi\u00e9 rapidement un nombre impressionnant de messages, de vid\u00e9os, de photos ou de t\u00e9moignages de survivants."], "alternativeTitle": ["#PrayForParis, le mot di\u00e8se qui rassemble le monde / MAT_2015-11-17T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7241988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : L'Afrique pour 78 millions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F53F18F-46A5-4D8A-962A-E732A31BF008", "durationSec": 133, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L\u2019Afrique pour 78 millions", "L\u2019Afrique pour 78 millions  / NMT_2015-11-17T08:15:00_minute", "L\u2019Afrique pour 78 millions  / NMT_2015-11-17T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221927", "ece-7221913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-9ACEBB73-6370-4179-B531-980C6EEDAD7B", "durationSec": 242, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat(Presse romande 6h45) *** Esther Coquoz, Dominique Choffat, quatre jours apr\u00e8s les attentats de Paris, toute la presse la Suisse encore largement consacr\u00e9e \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, avec les suites de l'enqu\u00eate\r\n10'500 personnes sont fich\u00e9es en France par les services de renseignement, notamment en raison d'une radicalisation islamiste.\r\nCe sont les fameuses Fiches S. \r\nLa France a aussi fich\u00e9 plusieurs personnes qui vivent en Suisse. Notamment deux imams de Gen\u00e8ve. Que faire de cette donn\u00e9e?\r\nAlors, il n'existe pas de cadre l\u00e9gal, dans notre pays, pour arr\u00eater quelqu'un sur cette base. C'est ce qu'indique le service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration, interrog\u00e9 par leTemps. Mais les personnes avec une fiche S sont expulsables, si elles constituent une menace r\u00e9elle pour l'ordre public. C'est \u00e0 un juge d'en d\u00e9cider. \r\nEt si ce n'est pas possible, une surveillance accrue peut s'imposer. mais pas simple, puisque les questions li\u00e9es au terrorisme d\u00e9pendent de Berne, alors que ce sont les cantons qui d\u00e9tiennent les informations du terrain.\r\nEt dans la presse al\u00e9manique, on est toujours \u00e0 la recherche d'explications sur ce qui a motiv\u00e9 une telle tuerie. La NZZ pour sa part rappelle que l'attentat au Bataclan a aussi des allures d'acte antis\u00e9mite.  Le groupe Eagles of Death Metal  \u00e9tait connu pour sa position pro-isra\u00e9lienne, \u00e9crit le correpondant isra\u00e9lien du journal. Sympathie qu'il n'avait pas cach\u00e9 lors d'un concert donn\u00e9 \u00e0 Tel aviv en juillet.  Tandis que le Bataclan lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 pour avoir accueilli plusieurs fois des musiciens pro-isrea\u00e9lien. La NZZ appelle cela la piste anti-s\u00e9mite de ces attentats.\r\nAutre point de vue dans la Baslerzeitung: dans son commentaire du jour, le quotidien b\u00e2lois rel\u00e8ve que si il y a peut-\u00eatre des parall\u00e8les \u00e0 tirer entre Charlie Hebdo et les attentats de vendredi, mais il y a diff\u00e9rence majeure : cette fois-ci pas de caricature de Mahommed, pas de provocation anti- islam. Les vicxtimes \u00e9taient juste des gens qui voulaient boire un verre, manger ou danser.\r\n***  Et la belgique se retrouve sous pression , Esther ..\r\nLa petite Europe, comme on l'appelle, et bien cette Belgique symbole de l'Union est d\u00e9sormais sous pression de la France. On a souvent lou\u00e9 sa diversit\u00e9 culturelle, la Belgique se retrouve maintenant \u00e9clair\u00e9e d'une lumi\u00e8re d\u00e9savantageuse. .Trop petite, Bruxelles et ses 1,5 millions d'habitants n'a pas une police unie pour la capitale mais une police fragment\u00e9e, qui se partage diff\u00e9rentes zones de surveillance. De quoi perdre facilement la trace de jeunes radicalis\u00e9s. Il faut esp\u00e9rer que sous la pression fran\u00e7aise, la Belgique tire les cons\u00e9quences qui s'imposent. Mais l'\u00e9ditorialiste du Tagi ne manque pas d'ajouter:  ce qui vaut pour la petite Europe vaut pour toute l'Union. On n'a pas besoin de nouvelles lois s\u00e9curitaires mais d'une meilleure coop\u00e9ration entre les nations.\r\nUn kamikaze ne se radicalise pas seul. \r\nCette d\u00e9claration \u00e9mane d'un sociologue, Farad Kos-rokavar, interrog\u00e9 par le Courrier.\r\nEt cet expert dresse le portrait type des auteurs d'attentats-suicides.\r\nCes auteurs ont g\u00e9n\u00e9ralement grandi dans des familles d\u00e9sunies. \r\nIl y a le plus souvent un passage par la case prison. \r\nEt il s'agit souvent de musulmans \u00abborn again\u00bb, qui ont red\u00e9couvert l'islam sous sa forme la plus radicale, sur le tard.\r\nAlors,  dans les pays occidentaux, seuls des groupes minuscules peuvent op\u00e9rer. Mais il y a toujours eu un passage \u00e0 l'\u00e9tranger, m\u00eame bref, d'au moins l'un des piliers du groupe. \r\nAh, et puis, sachez aussi qu'il existe un mode d'emploi. Mais oui: un mode d'emploi pour le djihad. \r\nLe texte circule d'ailleurs sur internet. \r\n1600 pages de strat\u00e9gie, d\u00e9crites par un id\u00e9ologue qui appelle \u00e0 la r\u00e9sistance islamique mondiale. \r\nCet id\u00e9ologue se nomme Abou Moussab al Souri. Il incite notamment \u00e0 ne pas passer par des imams, trop surveill\u00e9s selon lui.\r\nUn article \u00e0 d\u00e9couvrir dans le matin. \r\nET en premi\u00e8re page du Blick, sous une photo \u00e9loquente du djihadiste Adelhamid Aboud en ligne de mire, l'irritation exprim\u00e9e par l'\u00e9ditorialiste: quel est le prix \u00e0 payer pour une soci\u00e9t\u00e9  tol\u00e9rante et ouverte ? Doit-on tout tol\u00e9rer au nom e la libert\u00e9 de religion ? Autant de question auxquelles on n'a plus le temps de r\u00e9pondre. Il faut \u00e9liminer les terroristes, m\u00eame si ils sont difficiles \u00e0 localiser. Faire cesser cette spirale de la violence avant que les terroristes ne d\u00e9tiennent la bombe atomique. Que Dieu nous en pr\u00e9serve, s'exclame l Felix Bingesser, le r\u00e9dacteur en chef du Blick,\r\nPour sa part, la Neue Luzerner Zeitung se penche sur la situation de Fran\u00e7ois Hollande. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est dans l'impasse, commente le journal. Il se profile comme un g\u00e9n\u00e9ral de guerre,  avant les importantes \u00e9lections r\u00e9gionales en d\u00e9cembre. Mais ce n'est pas avec des bombes qu'il va r\u00e9gler la d\u00e9licate question de l'int\u00e9gration des  migrants. \r\n*** Cons\u00e9quence de ses attentats en Suisse, cette fois-ci, la police vaudoise renforce la surveillance des mosqu\u00e9es, Dominique Choffat\r\nLa s\u00e9curit\u00e9 en Suisse suite \u00e0 ces attentats de Paris, il en est question dans 24 Heures.\r\nAvec la police vaudoise, qui am\u00e9liore la s\u00e9curit\u00e9 aupr\u00e8s des mosqu\u00e9es et des synagogues. \r\nDes patrouilles y seront renforc\u00e9es, pour \u00e9viter des tensions autour de ces lieux de pri\u00e8res.\r\nDes patrouilles visibles et invisibles. \r\nLes forces de l'ordre romandes resteront sur le qui-vive, aussi longtemps que la situation fran\u00e7aise l'exigera. \r\n***  On reste en Suisse, mais toute autre chose: Zurich veut promouvoir les s\u00e9jours linguistiques, Esther Coquoz \r\nUne semaine en Suisse romande pour tous. Hier, \u00e0 une large majorit\u00e9,  le parlement zurichois a accept\u00e9 une proposition demandant que tous les \u00e9colier zurichois, entre 10 et 16 ans,  fasse au minimum un s\u00e9jour linguistique ou culturel en Suisse romande : le parlement zurichois veut am\u00e9liorer la coh\u00e9sion du pays. \" Une fa\u00e7on de montrer aux Romands qu'on les aime bien aussi \u00e0 Zurich\", parole de l'ancien conseiller national Claude Zanetti. Cette initiative se justifie aussi pour des raisons p\u00e9dagogiques : on apprend toujours mieux une langue \u00e9trang\u00e8re en situation r\u00e9elle que dans une classe.\r\n***  Il y a les entreprises qui partent et celles qui restent ...\r\nD'abord celle qui partent: \r\nToujours dans le Tagesanzeiger, cet article nous raconte avec quels argument l'Europe de l'est app\u00e2te les entreprises suisses. De plus en plus de soci\u00e9t\u00e9s envisagent d'y d\u00e9placer leur centre de production. D\u00e9j\u00e0 on y trouve un poids lourd de l'industrie de pi\u00e8ces automobiles : l'entreprise de Winthertur Autoneum. A part une fusine dans le Rheintal, l'entreprise produit d\u00e9j\u00e0 beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger, o\u00f9 les salaires et les imp\u00f4ts sont moins \u00e9lev\u00e9s . Dans cette petite ville tcxh\u00e8que de Bor, par exemple, le salaire minimum est de 2 francs de l'heure. Et l'entreprise acheteuse BMW se trouve \u00e0 moins de 500 kilom\u00e8tres,  en Allemagne.\r\nEt il y a les entreprises qui restent...\r\nLe frabricant de l'Ovomaltine, par exemple, a d\u00e9cid\u00e9 de renforcer son site de production en Suisse, \u00e0 Neuenegg, pr\u00e8s de Berne.\r\ndix millions de francs seront investis, pour ramener une partie de la production de l'\u00e9tranger vers notre pays. \r\nLe parton du groupe Wander, Arnold Furt-Wengler, s'en explique dans la libert\u00e9 ce matin.\r\nL'objectif est d'\u00e9viter de devoir transiter par la Belgique. Mais aujourd'hui, la technologie ne le permet pas encore. C'est ce qui devrait se d\u00e9velopper d'ici 2017. Histoire de faire face \u00e0 la concurrence.\r\n***  Apr\u00e8s la premi\u00e8re s\u00e9lection de l'UDC de sept candidats en vue du Conseil F\u00e9d\u00e9ral , une question de la Neue Luzerner Zeitung ...\r\nLes hearings, ces auditions que les partis font passer aux candidats au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, sont-ils des exercices alibis ou sont-ils vraiment d\u00e9cisifs ? L'audition de Christophe Blocher, en 2008, pr\u00e9sent\u00e9 avec Ueli maurer sur un ticket commun pour le remplacement de Samuel Schmidt a par exemple, a \u00e9t\u00e9 un exercice alibi. Mais ce n'est pas toujours le cas. POur les conseillers d'etat qui se trouvent sur un ticket, dont els noms sont moins connus \u00e0 Bern, ces hearings sont d\u00e9cisifs. Finalement, tout d\u00e9pend de la composition du ticket en vue du gouvernement.\r\nLa Neue Luzerner Zeitung salue aussi le fait que deux candidats de Suisse centrales sont encore dans la course: Res Schmid et Thomas Aeschi.\r\nTandis que pour le Tagi c'est clair: cette premi\u00e8re pr\u00e9secelction et le ticket UDC trilingue qui semble se dessiner en vue du Conseil F\u00e9d\u00e9ral,  favorise surtout deux pr\u00e9tendants au gouvernement: le grison Heinz Brand et le zougois Thomas Aeschi.\r\nEt on va terminer cette revue de presse avec une interview qui fait appel \u00e0 l'\u00e9motion.\r\nle Valaisan St\u00e9phane Grichting revient sur son agression, il y a dix ans, \u00e0 Istanbul. \r\nLe footballeur fraichement retrait\u00e9 y pense tr\u00e8s souvent. Il faut dire qu'il doit affronter des douleurs, m\u00eame s'il a retrouv\u00e9 toutes ses facult\u00e9s physiques. \r\nIl \u00e9prouve aussi de la col\u00e8re, St\u00e9phane Grichting. la col\u00e8re de n'avoir eu aucun soutien de la Fifa, la f\u00e9d\u00e9ration internationale de football. \r\nIl a tout simplement \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame. Et il le reconnait aujourd'hui. \u00e7a lui aurait fait du bien de parler de cette agression.\r\nUn entretien \u00e0 d\u00e9couvrir dans le nouvelliste.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2015-11-17T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2015-11-17T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240220", "ece-7240202"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVI (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E0C6390A-6D03-48FF-838F-7A44CE088E63", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! Dans cet \u00e9pisode: Treizi\u00e8me op\u00e9ra de Strauss, Daphn\u00e9 s'inspire de la mythologie, principalement des M\u00e9tamorphoses d'Ovide. Sa cr\u00e9ation \u00e0 lieu en octobre 1938, \u00e0 Dresde, sous la baguette de Karl B\u00f6hm, son d\u00e9dicataire. Juste avant No\u00ebl 1937, B\u00f6hm avait re\u00e7u une carte postale de Strauss repr\u00e9sentant la statue de Daphn\u00e9 du Berlin: \"J'avance bien avec Daphn\u00e9. Cela vous ferait-il plaisir que je vous la d\u00e9dicace en guise de cadeau de No\u00ebl?\" \"Quelle question!\" r\u00e9pond B\u00f6hm.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 17.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVI (2/5) / DAE_2015-11-17T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 17.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVI (2/5) / DAE_2015-11-17T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: Treizi\u00e8me op\u00e9ra de Strauss, Daphn\u00e9 s'inspire de la mythologie, principalement des M\u00e9tamorphoses d\u02b9Ovide. Sa cr\u00e9ation \u00e0 lieu en octobre 1938, \u00e0 Dresde, sous la baguette de Karl B\u00f6hm, son d\u00e9dicataire. Juste avant No\u00ebl 1937, B\u00f6hm avait re\u00e7u une carte postale de Strauss repr\u00e9sentant la statue de Daphn\u00e9 du Berlin: \"J'avance bien avec Daphn\u00e9. Cela vous ferait-il plaisir que je vous la d\u00e9dicace en guise de cadeau de No\u00ebl?\" \"Quelle question!\" r\u00e9pond B\u00f6hm.", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: Treizi\u00e8me op\u00e9ra de Strauss, Daphn\u00e9 s'inspire de la mythologie, principalement des M\u00e9tamorphoses d\u02b9Ovide. Sa cr\u00e9ation \u00e0 lieu en octobre 1938, \u00e0 Dresde, sous la baguette de Karl B\u00f6hm, son d\u00e9dicataire. Juste avant No\u00ebl 1937, B\u00f6hm avait re\u00e7u une carte postale de Strauss repr\u00e9sentant la statue de Daphn\u00e9 du Berlin: \"J'avance bien avec Daphn\u00e9. Cela vous ferait-il plaisir que je vous la d\u00e9dicace en guise de cadeau de No\u00ebl?\" \"Quelle question!\" r\u00e9pond B\u00f6hm."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7238235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7238235", "ece-7238234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le point sur les bless\u00e9s et victimes des attentats de Paris", "id": "sound-645C1CA8-C130-408D-AA3E-7B5D77D1AB9E", "durationSec": 136, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le point sur les bless\u00e9s et victimes des attentats de Paris\u00a0apr\u00e8s l'union europ\u00e9enne et le soutien apport\u00e9 par les Etats UNis.. \r\nLa Mobilisation s'organise aussi entre la France et la Russie.\r\nLa Russie qui annonce ce matin que le crash de l'avion russe dans la Sina\u00ef \u00e9tait bien un attentat. \r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates en direct de Moscou, \r\nCes \u00e9v\u00e9nement pourraient peut-\u00eatre pousser la Russie \u00e0 rejoindre la coalition internationale en Syrie, et mener des frappes conjointes\u00a0avec l'occident\u00a0?\r\nEn tout cas Sergei Lavrov le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8re appelle ce matin \u00e0 des efforts communs de la Russie, de la France et d'autres pays pour lutter contre le terrorisme, mais il ne pr\u00e9cise quelle forme cela doit prendre. Hier lors du G20, Vladimir poutine avait aussi d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 \u00e0 l'unit\u00e9. Ce n'est certainement pas un hasard si la Russie a d\u00e9cid\u00e9 d'annoncer les causes de ce crash aujourd'hui. Les attentats de Paris change la donne pour le pr\u00e9sident russe. Si Paris est touch\u00e9 au m\u00eame titre que Moscou par les terroristes, cela veut dire que les pays impliqu\u00e9s en Syrie sont vuln\u00e9rables,\u00a0 quelle que soit leur politique, qu'il soutienne ou non le r\u00e9gime de Bachar el Assad. En tout cas dans la douleur commune, un rapprochement sera peut-\u00eatre possible. \r\nLa Russie a annonc\u00e9 qu'elle allait intensifier ses frappes en Syrie. \r\nOui Poutine lui m\u00eame l'a annonc\u00e9, en rerpr\u00e9seailles donc \u00e0 cette attentat. Selon le quotidien le monde, les forces a\u00e9riennes russes auraient tir\u00e9s ce matin sur des cibles \u00e0 Rakka, fief de l'\u00e9tat islamique en Syrie, que la France bombarde aussi depuis dimanche. Quant \u00e0 la possibilit\u00e9 pour la russie de mener des op\u00e9rations au sol en syrie, ce n'est toujours pas \u00e0 l'ordre du jour, vient de d\u00e9clarer le porte-parole du Kremlin.\r\nQue sait-on exactement d\u00e9sormais des circonstances du crash qui a lieu il y a deux semaines.\u00a0?\r\nLes services secrets russes ont annonc\u00e9 qu'une bombe de fabrication artisanale a explos\u00e9 en vol et provoqu\u00e9 le crash. Ils avoir retrouv\u00e9 des traces d'explosifs dans les d\u00e9bris de l'airbus qui s'est \u00e9cras\u00e9 il y a deux semaines. Vladimir Poutine a d\u00e9clar\u00e9 ce crime dans l'avion russe \u00e9tait l'un des plus sanglants en nombre de victimes Avant d'ajouter que ce n'\u00e9tait pas la premi\u00e8re fois que la Russie \u00e9tait victime d'attentats barbares, le plus souvent sans aucune raison apparente. Le pr\u00e9sident russe a dit que tout allait \u00eatre mis en ouvre pour retrouver les coupables, o\u00f9 qu'ils se cachent sur la terre. On a appris par ailleurs dans les m\u00e9dias russes que les autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes auraient arr\u00eat\u00e9 deux suspects en lien avec l'attentat, il s'agirait de deux employ\u00e9s de l'a\u00e9roport de Sharm el cheikh qui auraient pu aider les terroristes \u00e0 placer la bombe dans l'avion. \r\n\u00a0Reste \u00e0 savoir si la communaut\u00e9 internationale condamnera avec autant de fermet\u00e9 les attentats de l'avion russe que ceux de Paris. Les simples citoyens russes ont fait preuve d'une tr\u00e8s grand empathie \u00e0 l'\u00e9gard des Francais ces derni\u00e8res jours,\u00a0 et m\u00eame si le crash a eu lieu il y a deux semaines, et que le Kremlin s'est refus\u00e9 \u00e0 confirm\u00e9 la th\u00e8se terorriste jsuqu'\u00e0 aujourd'hui, ils attendent peut-\u00eatre que les autres pays fassent preuve, \u00e0 leur \u00e9gard, de la m\u00eame solidarit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le bilan des attentats reste pour l'heure inchang\u00e9 avec 129 victimes. Le nombre de bless\u00e9s tr\u00e8s graves a par contre largement diminu\u00e9, nombre d'entre eux \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 sortis des h\u00f4pitaux."], "alternativeTitle": ["Le point sur les bless\u00e9s et victimes des attentats de Paris / 12H30_2015-11-17T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7240174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7240167"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Montreux Jazz Comedy Club", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C67C3856-2A2A-4256-915D-710A303984E8", "durationSec": 93, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-11-17T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 17.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7221866", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7221857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "On se chope une truffe \u00e0 Bonvillars ! (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2C423C93-C445-4296-B222-DD5CCCF76CF3", "thematicGeographicals": ["Bonvillars", "Vaud"], "durationSec": 1726, "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["truffe"], "excerpt": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un caviste et un caveur ? Entre un truffeur et un turfiste ?\r\nOn se met au parfum de toutes les nuances de saveurs et on en prend plein la truffe au March\u00e9 de Bonvillars.\r\nSi le poney, c'est le dada de Philippe, pour d'autres c'est plut\u00f4t la fondue dans une carriole tir\u00e9e par de robustes Franc-Montagnards.\r\nDes chevaux, des Franches, pas des bonshommes avec des cheveux longs qui grognent dans la for\u00eat.\r\nEt oui cette foule, dense, bigarr\u00e9e, souriante, qui nous tapote l'\u00e9paule ou fuit quand elle nous voit d\u00e9barquer avec notre micro garni de microscopiques champignons.\r\nHeureusment pas t\u00e9l\u00e9scopiques, puisqu'il s'agit de radio.\r\nLe march\u00e9 de la Truffe \u00e0 Bonvillars, avec des bons vivants, des invit\u00e9s mycophiles, Frank Siffert, grand manitou de la manif et du canif, Pierre-Yves Masson, agricaveur qu'on reconna\u00eet au pied du mur, Pierre Pittet, sp\u00e9cialiste de la trufficulture et Dominique Taesch, qui ne fait pas tache dans le paysage ! Sans oublier un roquet qui gueule derri\u00e8re nous durant presque tout le reportage et qui se prendre un coup de Doc Martens en pleine truffe.\r\nMais, on d\u00e9conne, dans Bille en T\u00eate on adore les animaux.\r\nSurtout dans notre assiette.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 17.11.2015", "On se chope une truffe \u00e0 Bonvillars ! (2/5) / BIL_2015-11-17T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 17.11.2015", "On se chope une truffe \u00e0 Bonvillars ! (2/5) / BIL_2015-11-17T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Quelle est la diff\u00e9rence entre un caviste et un caveur ? Entre un truffeur et un turfiste ?\nOn se met au parfum de toutes les nuances de saveurs et on en prend plein la truffe au March\u00e9 de Bonvillars.\nSi le poney, c\u02b9est le dada de Philippe, pour d\u02b9autres c\u02b9est plut\u00f4t la fondue dans une carriole tir\u00e9e par de robustes Franc-Montagnards.\nDes chevaux, des Franches, pas des bonshommes avec des cheveux longs qui grognent dans la for\u00eat.\nEt oui cette foule, dense, bigarr\u00e9e, souriante, qui nous tapote l\u02b9\u00e9paule ou fuit quand elle nous voit d\u00e9barquer avec notre micro garni de microscopiques champignons.\nHeureusment pas t\u00e9l\u00e9scopiques, puisqu\u02b9il s\u02b9agit de radio.\nLe march\u00e9 de la Truffe \u00e0 Bonvillars, avec des bons vivants, des invit\u00e9s mycophiles, Frank Siffert, grand manitou de la manif et du canif, Pierre-Yves Masson, agricaveur qu\u02b9on reconna\u00eet au pied du mur, Pierre Pittet, sp\u00e9cialiste de la trufficulture et Dominique Taesch, qui ne fait pas tache dans le paysage ! Sans oublier un roquet qui gueule derri\u00e8re nous durant presque tout le reportage et qui se prendre un coup de Doc Martens en pleine truffe.\nMais, on d\u00e9conne, dans Bille en T\u00eate on adore les animaux.\nSurtout dans notre assiette.", "Quelle est la diff\u00e9rence entre un caviste et un caveur ? Entre un truffeur et un turfiste ?\nOn se met au parfum de toutes les nuances de saveurs et on en prend plein la truffe au March\u00e9 de Bonvillars.\nSi le poney, c\u02b9est le dada de Philippe, pour d\u02b9autres c\u02b9est plut\u00f4t la fondue dans une carriole tir\u00e9e par de robustes Franc-Montagnards.\nDes chevaux, des Franches, pas des bonshommes avec des cheveux longs qui grognent dans la for\u00eat.\nEt oui cette foule, dense, bigarr\u00e9e, souriante, qui nous tapote l\u02b9\u00e9paule ou fuit quand elle nous voit d\u00e9barquer avec notre micro garni de microscopiques champignons.\nHeureusment pas t\u00e9l\u00e9scopiques, puisqu\u02b9il s\u02b9agit de radio.\nLe march\u00e9 de la Truffe \u00e0 Bonvillars, avec des bons vivants, des invit\u00e9s mycophiles, Frank Siffert, grand manitou de la manif et du canif, Pierre-Yves Masson, agricaveur qu\u02b9on reconna\u00eet au pied du mur, Pierre Pittet, sp\u00e9cialiste de la trufficulture et Dominique Taesch, qui ne fait pas tache dans le paysage ! Sans oublier un roquet qui gueule derri\u00e8re nous durant presque tout le reportage et qui se prendre un coup de Doc Martens en pleine truffe.\nMais, on d\u00e9conne, dans Bille en T\u00eate on adore les animaux.\nSurtout dans notre assiette."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7222170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7222170", "ece-7222169"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "TERRORISME", "MASTERS", "ATP", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "SEFEROVIC, HARIS"], "id": "asset-1461349", "durationSec": 2399, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HANOVRE", "LONDRES", "ZOUG-VILLE", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "LUGANO", "VIENNE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (22e j.): Langnau s'amuse contre Bienne (7-0)", "Hockey/ LNA (22e j.): Gen\u00e8ve-Servette l'emporte contre Kloten (3-1)", "Hockey/ LNA (22e j.): Lausanne bute sur Ambri (1-4)", "Tennis/ Masters de Londres: Roger Federer d\u00e9joue les pronostics contre le num\u00e9ro un mondial Novak Djokovic (7-5, 6-2)", "Football/ Barrages Euro 2016: la Su\u00e8de d'Ibrahimovic se qualifie aux d\u00e9pens du Danemark", "Hockey/ LNA (22e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron perd \u00e0 Zoug (2-3)", "Hockey/ LNA (22e j.): Davos gagne contre Zurich (4-2) + tableaux de LNA et de LNB", "Football/ Amical: l'Angleterre bat la France (2-0) dans un match \u00e0 haute \u00e9motion", "Football/ Barrages Euro 2016: l'Ukraine gagne son billet en venant \u00e0 bout de la Slov\u00e9nie", "Football/ Amical: la Suisse remporte une belle victoire en Autriche (2-1)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7145547", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un grand format de hockey:  Ge/Servette - Kloten"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145547"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La roue de la chance", "source": "gico", "id": "asset-1457914", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard qui voit s'affronter 4 candidats par semaine. Le candidat ayant accumul\u00e9 le plus de gains peut alors actionner la roue de la chance qui lui permet de gagner jusqu'\u00e0 100000 francs.", "title": "No 377", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["La roue de la chance", "17.11.2015", "La roue de la chance"], "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini", "Chaque semaine 4 candidats se confrontent et cumulent des gains du lundi au jeudi. Le vendredi, le plus chanceux des 4 aura acc\u00e8s \u00e0 la grande roue qui lui permettra de gagner jusqu'\u00e0 100'000 Frs.\nPr\u00e9sentation : Jean-Marc Richard et Carine Delfini"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147872", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7147872"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "LOGEMENT", "VILLA", "CYCLISME (LOISIR)", "TRAIN", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "id": "asset-1467231", "durationSec": 2343, "mediaType": "video", "title": "CLIMAT: CHAUD DEVANT!", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ROMONT", "MEYRIEZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VILLAZ-ST-PIERRE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Climat: chaud devant!", "La plan\u00e8te se r\u00e9chauffe. Elle a gagn\u00e9 un degr\u00e9 en un si\u00e8cle d\u2019industrialisation et les pr\u00e9visions pessimistes tablent sur une augmentation de 4 degr\u00e9s ces prochaines d\u00e9cennies. L\u2019impact sur la plan\u00e8te et ses cons\u00e9quences pourraient avoir raison de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle, avec une augmentation des crises alimentaires et la multiplication des r\u00e9fugi\u00e9s climatiques. Comment inverser la tendance et freiner ce r\u00e9chauffement? Les mesures qui seront prises seront difficiles. Un pays comme la Suisse d\u00e9pend \u00e0 80% d\u2019\u00e9nergies non renouvelables, dont 43% des produits p\u00e9troliers. Et les \u00e9nergies fossiles sont directement responsables du r\u00e9chauffement climatique.", "Chauffage, alimentation, transports, des consommateurs consentent certains sacrifices pour r\u00e9duire \u00e0 leur \u00e9chelle leur empreinte carbone. Ils chauffent moins leur logement, renoncent \u00e0 la voiture et mangent local et de saison. Pour les propri\u00e9taires, il est aussi possible d\u2019investir dans la construction d\u2019un logement Minergie. Le surco\u00fbt est alors amorti avec les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie r\u00e9alis\u00e9es. Deux exemples de familles devenues \"consom\u2019acteurs\".", "La technologie pourrait \u00eatre une partie de la r\u00e9ponse au d\u00e9fi du r\u00e9chauffement climatique.  Des scientifiques, des chercheurs et des ing\u00e9nieurs tentent de tirer parti des \u00e9nergies renouvelables, telles que le vent, les vagues ou encore, plus \u00e9tonnant, le verre \u00e9nerg\u00e9tique qui imite la photosynth\u00e8se.", "C'est une pratique tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale: vous signez un contrat pour 1, 3 ou 5 ans et sans une demande d\u2019annulation formelle, des semaines voire des mois \u00e0 l'avance, votre contrat est reconduit automatiquement.  C'est ce qu'on appelle la reconduction tacite. Une pratique bien commode pour conserver des clients! Un t\u00e9l\u00e9spectateur d'ABE l'a d\u00e9couvert \u00e0 ses d\u00e9pens, victime, en plus, de couacs administratifs, de quoi \u00eatre en col\u00e8re!", "A la fin du mois, les dirigeants du monde entier se r\u00e9uniront \u00e0 Paris pour une conf\u00e9rence sur le climat. But recherch\u00e9? R\u00e9ussir \u00e0 limiter \u00e0 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement climatique de notre plan\u00e8te. On a tous entendu parler du probl\u00e8me, mais peut-on vraiment y faire quelque chose en tant que simple consommateur? Notre vie ordinaire devra-t-elle beaucoup changer \u00e0 l'avenir? La Suisse est-elle si bonne \u00e9l\u00e8ve que cela? A Bon Entendeur a tent\u00e9 d'y voir plus clair dans ce sujet br\u00fblant, en bousculant quelques id\u00e9es re\u00e7ues, et avec des pistes concr\u00e8tes pour r\u00e9duire notre production de gaz \u00e0 effet de serre au quotidien.", "A la fin du mois se tiendra la Conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques. But recherch\u00e9? R\u00e9ussir \u00e0 limiter \u00e0 moins de 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement de notre plan\u00e8te. Peut-on y faire quelque chose en tant que consommateur? Notre vie ordinaire devra-t-elle beaucoup changer ? La Suisse est-elle bonne \u00e9l\u00e8ve ? ABE a men\u00e9 l'enqu\u00eate.", "Attendre une solution technologique au lieu d'agir par pr\u00e9caution pour m\u00e9nager notre \u00e9cosyst\u00e8me comme Robinson Cruso\u00e9 sur son \u00eele, c'est l'illustration de Julien Bouchet, consultant \u00e0 EA Shaping Environmental Action.", "Climat: chaud devant!", "A la fin du mois se tiendra la Conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques. But recherch\u00e9? R\u00e9ussir \u00e0 limiter \u00e0 moins de 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement de notre plan\u00e8te. Peut-on y faire quelque chose en tant que consommateur? Notre vie ordinaire devra-t-elle beaucoup changer ? La Suisse est-elle bonne \u00e9l\u00e8ve ? ABE a men\u00e9 l'enqu\u00eate.", "Climat: chaud devant!", "A la fin du mois se tiendra la Conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques. But recherch\u00e9? R\u00e9ussir \u00e0 limiter \u00e0 moins de 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement de notre plan\u00e8te. Peut-on y faire quelque chose en tant que consommateur? Notre vie ordinaire devra-t-elle beaucoup changer ? La Suisse est-elle bonne \u00e9l\u00e8ve ? ABE a men\u00e9 l'enqu\u00eate.", "Climat: chaud devant!", "A la fin du mois se tiendra la Conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques. But recherch\u00e9? R\u00e9ussir \u00e0 limiter \u00e0 moins de 2 degr\u00e9s le r\u00e9chauffement de notre plan\u00e8te. Peut-on y faire quelque chose en tant que consommateur? Notre vie ordinaire devra-t-elle beaucoup changer ? La Suisse est-elle bonne \u00e9l\u00e8ve ? ABE a men\u00e9 l'enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Les consommateurs peuvent jouer un r\u00f4le dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, selon Bruno Oberl\u00e9, le directeur de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019Environnement", "Le r\u00e9chauffement climatique et ses possibles cons\u00e9quences", "Des choix individuels pour pr\u00e9server la plan\u00e8te", "S\u2019affranchir des \u00e9nergies fossiles", "Reconduction tacite des contrats (assurances priv\u00e9es, t\u00e9l\u00e9phonie, fitness, abonnements en tous genres etc..): qui n'est pas tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge?", "Climat: chaud devant !", "Climat: chaud devant!", "\"La protection de l'environnement, c'est comme Robinson Cruso\u00e9\"", "A bon entendeur", "Climat: chaud devant!", "A bon entendeur", "Climat: chaud devant!", "A bon entendeur", "Climat: chaud devant!"], "imageURL": "//www.rts.ch/7227608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147859", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7147859", "ece-7145545", "ece-7145500", "ece-7145972"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1442484", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la lutte contre le terrorisme apr\u00e8s les attentats terroristes de Paris du 13 novembre 2015 qui ont fait 129 morts et de nombreux bless\u00e9s. Ils ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s par le groupe Etat Islamique en Irak et au Levant (EIIL).", "title": "Terreur : et maintenant, on fait quoi ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LUTTE ANTITERRORISTE", "TERRORISME"], "alternativeExcerpt": ["Terreur : et maintenant, on fait quoi ?", "Le point sur la traque des suspects apr\u00e8s les attentats de vendredi dernier \u00e0 Paris.", "Les artistes, endeuill\u00e9s notamment par l'attaque de la salle de concerts du Bataclan, ont r\u00e9agi aux attentats de Paris.", "Le meilleur du d\u00e9bat d'Infrarouge avec Pierre Conesa, Haounes Seniguer, Carlo Sommaruga, C\u00e9line Amaudruz, Jean-Paul Roullier, Denis Froidevaux, Philippe Gonzalez.", "Comment continuer \u00e0 vivre apr\u00e8s les attentats de Paris? La capitale fran\u00e7aise a v\u00e9cu des sc\u00e8nes de guerre digne de Bagdad ou de Damas. Quelles mesures prendre pour diminuer le risque? Que ce soit en Syrie, en France ou aux fronti\u00e8res de la Suisse? Va-t-on vers une soci\u00e9t\u00e9 plus s\u00e9curitaire comme ce fut le cas apr\u00e8s le 11 septembre? Faut-il renoncer \u00e0 une partie de nos libert\u00e9s?", "Comment continuer \u00e0 vivre apr\u00e8s les attentats de Paris ? La capitale fran\u00e7aise a v\u00e9cu des sc\u00e8nes de guerre digne de Bagdad ou de Damas. Quelles mesures prendre pour diminuer le risque ? Que ce soit en Syrie, en France ou aux fronti\u00e8res de la Suisse ? Va-t-on vers une soci\u00e9t\u00e9 plus s\u00e9curitaire comme ce fut le cas apr\u00e8s le 11 septembre ? Faut-il renoncer \u00e0 une partie de nos libert\u00e9s ?", "A d\u00e9finir", "Terreur : et maintenant, on fait quoi ?", "Comment continuer \u00e0 vivre apr\u00e8s les attentats de Paris ? La capitale fran\u00e7aise a v\u00e9cu des sc\u00e8nes de guerre digne de Bagdad ou de Damas. Quelles mesures prendre pour diminuer le risque ? Que ce soit en Syrie, en France ou aux fronti\u00e8res de la Suisse ? Va-t-on vers une soci\u00e9t\u00e9 plus s\u00e9curitaire comme ce fut le cas apr\u00e8s le 11 septembre ? Faut-il renoncer \u00e0 une partie de nos libert\u00e9s ?", "Terreur : et maintenant, on fait quoi ?", "Comment continuer \u00e0 vivre apr\u00e8s les attentats de Paris ? La capitale fran\u00e7aise a v\u00e9cu des sc\u00e8nes de guerre digne de Bagdad ou de Damas. Quelles mesures prendre pour diminuer le risque ? Que ce soit en Syrie, en France ou aux fronti\u00e8res de la Suisse ? Va-t-on vers une soci\u00e9t\u00e9 plus s\u00e9curitaire comme ce fut le cas apr\u00e8s le 11 septembre ? Faut-il renoncer \u00e0 une partie de nos libert\u00e9s ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Attentats \u00e0 Paris: le point sur l'enqu\u00eate", "Le monde artistique r\u00e9agit aux attaques terroristes de Paris", "Terreur: et maintenant, on fait quoi? Version courte", "Terreur: et maintenant, on fait quoi ?", "Terreur : et maintenant, on fait quoi ?", "Infrarouge", "Infrarouge", "Terreur : et maintenant, on fait quoi ?", "Infrarouge", "Terreur : et maintenant, on fait quoi ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/6236789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147852", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7147852", "ece-7145881", "ece-7145532", "ece-7145496"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CHERESSE", "EAU (RESSOURCE)", "MOUETTE", "BATEAU", "RADE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VIN", "VIGNE", "VIGNERON", "CAVE \u00c0 VIN", "EXPLOSIF", "MONTAGNE", "NEIGE", "PIERRE", "ARTISANAT"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-1472930", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "MOTIER", "MOTIER", "MOTIER", "GRISONS", "CHEXBRES", "MONT-PELERIN, LE", "JURA (MONTAGNE)", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["David Taillard, conseiller g\u00e9n\u00e9ral au Locle craignant une situation cantonale : \"Neuch\u00e2tel, un lac, un cimeti\u00e8re\".", "Vues a\u00e9riennes du canton du Valais."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: les artisans s'affairent pour r\u00e9nover les murs en pierres s\u00e8ches", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GR: toutes les pr\u00e9cautions sont prises pour \u00e9viter les avalanches", "JU: plusieurs communes ont impos\u00e9 des restrictions de consommation d'eau", "F\u00eates de Gen\u00e8ve: le nouveau projet a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Gen\u00e8ve Tourisme", "FR: le petit vignoble du Vully aligne les m\u00e9dailles", "Couleurs locale", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ces murs font partie du paysage depuis pr\u00e8s de trois si\u00e8cles et doivent faire l'objet de soins constants.", "Les artificiers mettent d\u00e9j\u00e0 en place les installations de minage sur les pentes dangereuses.", "Le niveau des nappes phr\u00e9atiques est particuli\u00e8rement faible en ce moment.", "L\u2019id\u00e9e est de lib\u00e9rer les pelouses du Jardin anglais afin de redonner la vue sur la rade en mettant les stands de c\u00f4t\u00e9.", "L'endroit a bien \u00e9volu\u00e9, car il rappelait surtout le vin de table il y a quinze ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147850", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Duplex M\u00f4tier en Vully", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7147850", "ece-7145524", "ece-7147848"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SANG", "H\u00d4PITAL", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "CANTATRICE", "FEMME", "MASTERS", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-1472932", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["EPALINGES", "LAUSANNE", "SUISSE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Attentats de Paris / Clause de solidarit\u00e9: le point avec Isabelle Ory depuis Bruxelles", "Attentats de Paris: la riposte est lanc\u00e9e", "Une majorit\u00e9 du parlement rejette l\u2019initiative \"Non \u00e0 la p\u00e9nalisation du mariage\"", "Tennis / Masters de Londres: Stan Wawrinka s\u2019incline face \u00e0 Rafael Nadal", "L'avenir des F\u00eates de Gen\u00e8ve: la d\u00e9claration de Paul Muller, Pr\u00e9sident Fondation Gen\u00e8ve Tourisme", "Crash: l'Airbus de la compagnie Metrojet a bien \u00e9t\u00e9 victime d'un attentat", "JU / Bilan du gouvernement: l'analyse de Julien Hostettler depuis Del\u00e9mont", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Nathalie Stutzmann est cantatrice et chef d\u2019orchestre", "VD: le canton est confront\u00e9 \u00e0 une grave p\u00e9nurie de sang", "NE: les autorit\u00e9s du Locle et de la Chaux-de-Fonds ont rencontr\u00e9 le Conseil d\u2019\u00c9tat", "Attentats de Paris: la chasse \u00e0 l'homme se poursuit pour retrouver Salah Abdeslam", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147882", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Etats membres de l'Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis ont apport\u00e9 leur soutien unanime \u00e0 la demande d'assistance de la France.", "\u00c9veline Widmer Schlumpf doit s'occuper de ce revirement de situation.", "\u00c0 l'issue d'un face \u00e0 face qualifi\u00e9 de d\u00e9cevant, le Vaudois a \u00e9t\u00e9 battu 6-3, 6-2 par l'Espagnol.", "Des traces d'explosif ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans les d\u00e9bris de l'appareil qui a explos\u00e9 au-dessus du Sina\u00ef.", "Elle est la seule femme au monde \u00e0 mener \u00e0 l'international les deux carri\u00e8res en m\u00eame temps.", "Les dons ne sont pas assez nombreux pour subvenir aux besoins.", "Les sujets abord\u00e9s sont ceux qui f\u00e2chent comme la r\u00e9partition des imp\u00f4ts, la mobilit\u00e9 et les h\u00f4pitaux.", "Le fr\u00e8re de Salah fait \u00e9galement partie des kamikazes retrouv\u00e9s au Bataclan."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Del\u00e9mont", "name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7145585", "ece-7147882"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION POLICI\u00c8RE", "BANLIEUE", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "HYMNE NATIONAL", "SOLIDARIT\u00c9", "POLICE", "ARM\u00c9E", "SERVICE SECRET", "ARCHIVES", "MARIAGE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CARBURANT", "SOLEIL"], "visualPersons": ["CAMERON, DAVID", "HODGSON, ROY", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-1472931", "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRENOBLE", "LONDRES", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Terrorisme / Alliances: les explications d\u2019Isabelle Cornaz depuis Moscou", "Football / Match Angleterre-France: tout le stade s'unit pour la France", "Terrorisme / Crash de l\u2019Airbus de Metrojet: la d\u00e9claration de Vladimir Poutine", "Attentats de Paris: l'enqu\u00eate sur l'organisation des kamikazes progresse", "L\u2019identit\u00e9 de l\u2019organisation secr\u00e8te helv\u00e9tique P-26 \u00e9tait r\u00e9v\u00e9l\u00e9e il y a 25 ans", "Attentats de Paris: les kamikazes \u00e9taient fanatis\u00e9s depuis longtemps", "Attentats de Paris / S\u00e9curit\u00e9: la police devra agir plus vite et plus fort", "Football / Solidarit\u00e9: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn depuis Londres", "BE: l\u2019initiative concernant les discriminations fiscales des couples mari\u00e9s est rejet\u00e9e", "Attentats de Paris: le point avec Virginie Perrey, Attach\u00e9e de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure en Suisse", "Attentats de Paris: Charlie Hebdo r\u00e9pond au terrorisme", "Attentats: les survivants vivent avec de profondes s\u00e9quelles psychologiques", "19h30", "19h30", "De l\u2019essence peut \u00eatre produite gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147840", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les fans britanniques affichent leur soutien aux Fran\u00e7ais.", "Un autre auteur des attentats serait peut-\u00eatre encore en vie et traqu\u00e9 par les polices.", "Il s'agissait d'une arm\u00e9e secr\u00e8te qui se tenait pr\u00eate \u00e0 r\u00e9sister en cas d'invasion de Moscou.", "Le parcours de Salah Abdeslam commence \u00e0 Drancy o\u00f9 il vivait avec sa famille sans histoire.", "La gauche au pouvoir en France veut rem\u00e9dier aux failles d\u00e9cel\u00e9es dans le syst\u00e8me et faire mentir l'accusation de laxisme.", "La d\u00e9finition du mariage, l\u2019union d\u2019un homme et d\u2019une femme selon le PDC, a fait pol\u00e9mique.", "La une du journal expose en grandes lettres la phrase suivante: \"Ils ont les armes, on les emmerde, on a le champagne\".", "25 \u00e0 45% des rescap\u00e9s restent traumatis\u00e9s un an apr\u00e8s les faits.", "Il ne manque pas grand-chose pour le produit des laboratoires soit r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle industrielle."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex de Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison duplex de Moscou", "name": "CORNAZ, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7147840", "ece-7147838"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La grande lessive", "source": "gico", "id": "asset-1469008", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "Maurine Mercier re\u00e7oit le responsable de la communication d'Alliance Sud Daniel Hitzig et l'ing\u00e9nieur EPFL et b\u00e9n\u00e9vole Sebasol Pascal Cretton.", "title": "Daniel Hitzig", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2015-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE THERMO\u00c9LECTRIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Avec Daniel Hitzig", "A Charmey dans le canton de Fribourg, un autoconstructeur a r\u00e9ussi \u00e0 installer sur le toit de son garage, suffisamment de panneaux pour chauffer tous ses locaux commerciaux. Un reportage de Jost Von Reding.", "Oeuvre indissociable du contexte politique de l\u2019Espagne \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Une p\u00e9riode tr\u00e8s difficile pour l\u2019Espagne, car pendant 40 ans elle subit un r\u00e9gime r\u00e9pressif. La chronique art d\u2019Anouck Merz.", "La Grande Lessive re\u00e7oit Daniel Hitzig, journaliste radio.", "Avec Daniel Hitzig"], "alternativeTitle": ["La grande lessive", "Bricolez pour sauver la plan\u00e8te !", "L\u2019espoir d\u2019un condamn\u00e9, Joan Miro", "L'invit\u00e9 d'Yves Daccord: Daniel Hitzig", "Avec Daniel Hitzig", "La grande lessive", "Avec Daniel Hitzig"], "imageURL": "//www.rts.ch/7261310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7147862", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MERCIER, Maurine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERZ, Anouck", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "HEINIMANN, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7147862", "ece-7145492"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Pet-Economy", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1407951", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2015-11-16T14:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pet-Economy", "Il y a un secteur de l'\u00e9conomie qui semble ne pas ressentir la crise. C'est la \u00ab Pet Economy \u00bb qui concerne nos amis \u00e0 quatre pattes. Ce sont des histoires aux aspects \u00e9motionnels et psychologiques complexes, mais qui d\u00e9voilent \u00e9galement bien des exc\u00e8s: entre les concours de beaut\u00e9, l'alimentation sp\u00e9cialis\u00e9e, les soins v\u00e9t\u00e9rinaires et les traitements de luxe, les d\u00e9penses atteignent aujourd'hui en Suisse 2 milliards et demi de francs.", "Il y a un secteur de l'\u00e9conomie qui semble ne pas ressentir la crise. C'est la \u00ab Pet Economy \u00bb qui concerne nos amis \u00e0 quatre pattes. Ce sont des histoires aux aspects \u00e9motionnels et psychologiques complexes, mais qui d\u00e9voilent \u00e9galement bien des exc\u00e8s: entre les concours de beaut\u00e9, l'alimentation sp\u00e9cialis\u00e9e, les soins v\u00e9t\u00e9rinaires et les traitements de luxe, les d\u00e9penses atteignent aujourd'hui en Suisse 2 milliards et demi de francs."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Pet-Economy", "Pet-Economy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7201421", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RSI", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7201421"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "564 Sp\u00e9ciale Titeuf (saison 4 nouveaut\u00e9s) \u00e0 partir du 18 novembre", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1467295", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-11-16T09:12:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En marge des attentats du 13 novembre 2015, une minute de silence a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en Suisse, en solidarit\u00e9 avec la France", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-11337768-7A37-46E3-871D-34B5AB68CA1C", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "silence", "terrorisme"], "excerpt": "La Suisse s'est associ\u00e9e lundi \u00e0 midi \u00e0 la minute de solidarit\u00e9 avec la France. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a invit\u00e9 la population \u00e0 faire ce geste pour les victimes des attentats. Gen\u00e8ve et Berne sont rest\u00e9es silencieuses ce midi.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse s'est associ\u00e9e lundi \u00e0 midi \u00e0 la minute de solidarit\u00e9 avec la France. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Simonetta Sommaruga a invit\u00e9 la population \u00e0 faire ce geste pour les victimes des attentats. Gen\u00e8ve et Berne sont rest\u00e9es silencieuses ce midi."], "alternativeTitle": ["Minute de silence en Suisse aussi, en signe de solidarit\u00e9 avec la France / 12H30_2015-11-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de la ville de Berne", "name": "Tsch\u00e4pp\u00e4t, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La pauvret\u00e9 en Suisse: cach\u00e9e, honteuse et sous-\u00e9valu\u00e9e (1/5)", "id": "sound-702F0AD8-F1CF-40FE-8DBD-2CCCD66AA148", "durationSec": 1686, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivia, Huguenin\r\nCombien y a-t-il de pauvres en Suisse?\r\nDepuis 2007, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) produit r\u00e9guli\u00e8rement des chiffres sur la pauvret\u00e9 en Suisse. Mais selon que l'on consid\u00e8re la \"pauvret\u00e9 absolue\" ou le \"seuil de pauvret\u00e9 relative\", les chiffres varient de 590'000 \u00e0 1'080'000, soit presque du simple au double. Pourquoi est-ce le chiffre le plus bas que les m\u00e9dias et les hommes politiques\u00a0relaient le plus souvent? Et pourquoi aucune des donn\u00e9es statistiques de l'OFS ne permet de conna\u00eetre de mani\u00e8re irr\u00e9futable le nombre de personnes pauvres\u00a0\u00e0 un moment donn\u00e9? Olivia Huguenin, cheffe du domaine Revenus et pauvret\u00e9 \u00e0 l'OFS, tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions. Pour Hugo Fasel, directeur de Caritas, la fixation d'un seuil de pauvret\u00e9 dans un pays est une d\u00e9cision politique avant d'\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9 statistique.\r\n--- plus value ---\r\nCombien y a-t-il de pauvres en Suisse?Depuis 2007, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) produit r\u00e9guli\u00e8rement des chiffres sur la pauvret\u00e9 en Suisse. Mais selon que l'on consid\u00e8re la pauvret\u00e9 absolue ou le seuil de pauvret\u00e9 relative, les chiffres varient de 590'000 \u00e0 1'080'000, soit presque du simple au double. Pourquoi est-ce le chiffre le plus bas que les m\u00e9dias et les hommes politiques\u00a0relaient le plus souvent? Et pourquoi aucune des donn\u00e9es statistiques de l'OFS ne permet de conna\u00eetre de mani\u00e8re irr\u00e9futable le nombre de personnes pauvres\u00a0\u00e0 un moment donn\u00e9? Olivia Huguenin, cheffe du domaine Revenus et pauvret\u00e9 \u00e0 l'OFS, tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions. Pour Hugo Fasel, directeur de Caritas, la fixation d'un seuil de pauvret\u00e9 dans un pays est une d\u00e9cision politique avant d'\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9 statistique.\u00a0Reportage: Marc GiouseR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribatProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.11.2015", "La pauvret\u00e9 en Suisse: cach\u00e9e, honteuse et sous-\u00e9valu\u00e9e (1/5) / VAC_2015-11-16T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 16.11.2015", "La pauvret\u00e9 en Suisse: cach\u00e9e, honteuse et sous-\u00e9valu\u00e9e (1/5) / VAC_2015-11-16T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Combien y a-t-il de pauvres en Suisse?\nDepuis 2007, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) produit r\u00e9guli\u00e8rement des chiffres sur la pauvret\u00e9 en Suisse. Mais selon que l\u2019on consid\u00e8re la \"pauvret\u00e9 absolue\" ou le \"seuil de pauvret\u00e9 relative\", les chiffres varient de 590'000 \u00e0 1'080'000, soit presque du simple au double. Pourquoi est-ce le chiffre le plus bas que les m\u00e9dias et les hommes politiques\u00a0relaient le plus souvent? Et pourquoi aucune des donn\u00e9es statistiques de l\u2019OFS ne permet de conna\u00eetre de mani\u00e8re irr\u00e9futable le nombre de personnes pauvres\u00a0\u00e0 un moment donn\u00e9? Olivia Huguenin, cheffe du domaine Revenus et pauvret\u00e9 \u00e0 l\u2019OFS, tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions. Pour Hugo Fasel, directeur de Caritas, la fixation d\u2019un seuil de pauvret\u00e9 dans un pays est une d\u00e9cision politique avant d\u2019\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9 statistique.", "Combien y a-t-il de pauvres en Suisse?\nDepuis 2007, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) produit r\u00e9guli\u00e8rement des chiffres sur la pauvret\u00e9 en Suisse. Mais selon que l\u2019on consid\u00e8re la \"pauvret\u00e9 absolue\" ou le \"seuil de pauvret\u00e9 relative\", les chiffres varient de 590'000 \u00e0 1'080'000, soit presque du simple au double. Pourquoi est-ce le chiffre le plus bas que les m\u00e9dias et les hommes politiques\u00a0relaient le plus souvent? Et pourquoi aucune des donn\u00e9es statistiques de l\u2019OFS ne permet de conna\u00eetre de mani\u00e8re irr\u00e9futable le nombre de personnes pauvres\u00a0\u00e0 un moment donn\u00e9? Olivia Huguenin, cheffe du domaine Revenus et pauvret\u00e9 \u00e0 l\u2019OFS, tente de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions. Pour Hugo Fasel, directeur de Caritas, la fixation d\u2019un seuil de pauvret\u00e9 dans un pays est une d\u00e9cision politique avant d\u2019\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9 statistique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas Suisse,directeur de Caritas", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du domaine Revenus et pauvret\u00e9 \u00e0 l'OFS", "name": "Huguenin, Olivia", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219063", "ece-7219062"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Flash: la plus grosse faille du web!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B69FC09-71F0-4969-A5C1-2DE15978ADFD", "durationSec": 109, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, la technologie Flash repr\u00e9sente l'un des plus gros risques en terme de s\u00e9curit\u00e9 sur nos ordinateurs.\r\nUn conseil: \u00e0 d\u00e9faut de vous en passer, faites vos mises \u00e0 jour.", "alternativeExcerpt": ["Selon un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, la technologie Flash repr\u00e9sente l\u2019un des plus gros risques en terme de s\u00e9curit\u00e9 sur nos ordinateurs.\n\nUn conseil: \u00e0 d\u00e9faut de vous en passer, faites vos mises \u00e0 jour.", "Selon un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, la technologie Flash repr\u00e9sente l\u2019un des plus gros risques en terme de s\u00e9curit\u00e9 sur nos ordinateurs.\n\nUn conseil: \u00e0 d\u00e9faut de vous en passer, faites vos mises \u00e0 jour.", "Selon un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment, la technologie Flash repr\u00e9sente l\u2019un des plus gros risques en terme de s\u00e9curit\u00e9 sur nos ordinateurs.\n\nUn conseil: \u00e0 d\u00e9faut de vous en passer, faites vos mises \u00e0 jour."], "alternativeTitle": ["Flash: la plus grosse faille du web!", "Flash: la plus grosse faille du web!  / NMT_2015-11-16T08:38:24_clic", "Flash: la plus grosse faille du web!  / NMT_2015-11-16T08:38:24_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218834", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218834", "ece-7218819"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Abstentionnisme 3.0", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3DC64FFC-7239-411C-BF3D-4707F41B2959", "durationSec": 145, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Abstentionnisme 3.0", "Abstentionnisme 3.0  / NMT_2015-11-16T08:15:00_minute", "Abstentionnisme 3.0  / NMT_2015-11-16T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218837", "ece-7218821"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Les Grands Concerts de Joshua Weilerstein", "id": "sound-498C27FA-8870-4E5A-87D8-38CAFFD2EB42", "durationSec": 1363, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L\u2019OCL a \u00e9lu le jeune chef am\u00e9ricain Joshua Weilerstein comme successeur \u00e0 Christian Zacharias. Ag\u00e9 d\u2019\u00e0 peine 27 ans, il entame son mandat 2015 le lundi 16 novembre et le mardi 17 \u00e0 20h \u00e0 la Salle M\u00e9tropole de Lausanne. \n\nPour le premier concert qu\u2019il dirige en tant que directeur artistique de l\u2019Orchestre de Chambre de Lausanne, Joshua Weilerstein propose un subtil m\u00e9lange entre valeurs s\u00fbres du r\u00e9pertoire et d\u00e9couvertes: de Robert Schumann, Ludwig van Beethoven \u00e0 Bohuslav Martinu, compositeur tch\u00e8que \u00e0 l\u2019originalit\u00e9 aujourd\u2019hui encore souvent m\u00e9connue. D\u00e9couverte aussi avec Osvaldo Golijov, compositeur argentin. Yves Bron est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de Joshua Weilerstein."], "alternativeTitle": ["Les Grands Concerts de Joshua Weilerstein / MAG_2015-11-16T12:06:45_invite-1", "Magma du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Weilerstein, Joshua", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7218751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9ditation pleine conscience chez les enfants", "id": "sound-F5942A96-4354-4534-9E53-391CA160C1ED", "durationSec": 1534, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation", "th\u00e9rapeutique", "d\u00e9pression nerveuse", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stuckelberger-Grob\u00e9ty, Fran\u00e7oise;(Enfant-T\u00e9moin), Milan;Eliez, Stephan\r\nAdrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 la m\u00e9ditation pleine conscience chez les enfants. Cette pratique int\u00e9resse de plus en plus la science qui lui a consacr\u00e9 plus de mille articles en 2015. Ses gains chez les adultes: la qualit\u00e9 de vie subjective, la rechute d\u00e9pressive ou encore la prise en charge de la douleur. Au programme: une rencontre avec une th\u00e9rapeute, le t\u00e9moignage d'un enfant qui a suivi un groupe de m\u00e9ditation et un regard nuanc\u00e9 sur cette discipline.\r\n--- plus value ---\r\nInvit\u00e9s: Fran\u00e7oise Stuckelberger-Grob\u00e9ty, psychologue clinicienne qui anime des groupes th\u00e9rapeutiques pour enfant en mindfulness, Milan, un enfant de 11 ans qui a suivi un programme, et \u00a0Stephan Eliez directeur de l'Office m\u00e9dico p\u00e9dagogique du canton de Gen\u00e8ve et professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 la m\u00e9ditation pleine conscience chez les enfants. Cette pratique int\u00e9resse de plus en plus la science qui lui a consacr\u00e9 plus de mille articles en 2015. Ses gains chez les adultes: la qualit\u00e9 de vie subjective, la rechute d\u00e9pressive ou encore la prise en charge de la douleur. Au programme: une rencontre avec une th\u00e9rapeute, le t\u00e9moignage d'un enfant qui a suivi un groupe de m\u00e9ditation et un regard nuanc\u00e9 sur cette discipline."], "alternativeTitle": ["La m\u00e9ditation pleine conscience chez les enfants / CQFD_2015-11-16T10:04:15_dossier", "CQFD du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219143", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7219136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-7CE40D5C-5458-4BCB-B201-31B160C862C1", "durationSec": 898, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles Michel , 1er ministre belge;Fran\u00e7oise Schepmans, bourgmestre lib\u00e9rale  belge;Jihen Ben Chabanne, jeune musulmane voil\u00e9e;Noureddine Ferjani,, Imam du Centre culturel islamique de la Chaux-de-Fonds;Nicolas Sarkozy, ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais, chef de file des R\u00e9publicains;Filippo Lombardi, Conseiller aux Etats PDC tessinois\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Attentats Alain Franco Direct) Moins de deux jours apr\u00e8s les attentats de Paris, la France a bombard\u00e9 massivement cette nuit des positions de l'Etat islamique en Syrie... Les chasseurs bombardiers fran\u00e7ais ont d\u00e9truit un poste de commandement et un camp d'entrainement, selon le gouvernement fran\u00e7ais... \r\nDouze appareils, dont dix chasseurs ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s depuis les Emirats Arabes Unis et la Jordanie... \r\nSur le plan de l'enqu\u00eate... Les investigations portent sur deux pistes, l'une en France, l'autre en Belgique... Elles sont si \u00e9troitement m\u00eal\u00e9es, que les ministres de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais et belges se sont vus hier \u00e0 Paris pour bien se coordonner... Alain Franco...\r\n(D3/LA BELGIQUE SERRE LA VIS PAPIER INTEGRE) Les attentats de Paris auraient vraisemblablement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9s depuis le sol belge... C'est en tous cas, ce que le ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur a laiss\u00e9 entendre hier en Conf\u00e9rence de presse... Il a appel\u00e9 \u00e0 agir pour une meilleure coop\u00e9ration entre la France et la Belgique... Romain Clivaz...\r\n(France se r\u00e9veille) La France se r\u00e9veille ce matin toujours en deuil... Un deuil de trois jours Apr\u00e8s un week-end d'effroi et de pleurs... Hier des mouvements de panique ont eu lieu dans Paris, alors que la foule \u00e9tait venue se recueillir sur la Place de la R\u00e9publique notamment... \r\nAujourd'hui, les drapeaux sont toujours en Berne... Pour rendre hommage aux 129 victimes... Les attaques ont aussi fait 350 bless\u00e9s...  Ce lundi, \u00e0 midi pile, les fran\u00e7ais vont observer une minute de silence dans tout le pays... \r\nLa Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration invite les Suisses \u00e0 faire de m\u00eame... A se joindre \u00e0 \"ce geste de respect et de solidarit\u00e9\", selon ses mots...\r\nLa Suisse qui a renforc\u00e9 les contr\u00f4les \u00e0 ses fronti\u00e8res... Il faudra d'ailleurs compter pour les frontaliers, avec d'importantes perturbations ces prochains jours... Les temps d'attente pour franchir la fronti\u00e8re sont estim\u00e9s entre 30 minutes et une heure... \r\n****Et dans le monde entier les t\u00e9moignages de solidarit\u00e9 avec la France continuent d'affluer... Apr\u00e8s la porte de Brandebourg, la statue du Christ r\u00e9dempteur de Rio, la pyramide de Kh\u00e9ops en Egypte a rev\u00eatu hier soir les couleurs de la France, mais aussi du Liban, et de la Russie... \r\nAu Canada, pr\u00e8s de 5000 personnes ont march\u00e9 en silence \u00e0 Montr\u00e9al portant des pancartes estampill\u00e9es \"Je suis Paris\" ou encore \"M\u00eame pas peur\"... 15 \u00e0 20 mille personnes ont aussi d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Copenhague... \r\nEn Suisse, ils \u00e9taient plusieurs centaines dimanche \u00e0 Fribourg et Zurich, et e samedi \u00e0 Lausanne, Gen\u00e8ve, Berne ou B\u00e2le... \r\nA Lausanne, les associations musulmannes vaudoises ont condamn\u00e9 avec la plus grande fermet\u00e9 les attentats de Paris... Pr\u00e8s de 200 personnes s'\u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 leur appel pour condamner des attaques \"l\u00e2ches et aveugles\"...\r\n(hommage) ****Et dans le monde entier les t\u00e9moignages de solidarit\u00e9 avec la France continuent d'affluer... Apr\u00e8s la porte de Brandebourg, la statue du Christ r\u00e9dempteur de Rio, c'est la pyramide de Kh\u00e9ops en Egypte qui a rev\u00eatu hier soir les couleurs de la France, mais aussi celles du Liban, et de la Russie... \r\nAu Canada, pr\u00e8s de 5000 personnes ont march\u00e9 en silence \u00e0 Montr\u00e9al portant des pancartes estampill\u00e9es \"Je suis Paris\" ou encore \"M\u00eame pas peur\"... 15 \u00e0 20 mille personnes ont aussi d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Copenhague... \r\nEn Suisse, ils \u00e9taient plusieurs centaines dimanche \u00e0 Fribourg et Zurich, et samedi \u00e0 Lausanne, Gen\u00e8ve, Berne ou B\u00e2le... \r\nA Lausanne, les associations musulmannes vaudoises ont condamn\u00e9 avec la plus grande fermet\u00e9 les attentats de Paris... Pr\u00e8s de 200 personnes s'\u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 leur appel pour condamner des attaques \"l\u00e2ches et aveugles\"...\r\n(D5/MUSULMANS NEUCHATELOIS INQUIETS PAPIER INTEGRE) ***Et \u00e0 La Chaux de Fond, une journ\u00e9e porte ouverte avait lieu hier, intitul\u00e9e \"A la rencontre des musulmans neuch\u00e2telois\"... \r\nUne journ\u00e9e mise sur pied par l'Union neuch\u00e2teloise des Associations musulmanes... Un rendez vous fix\u00e9 il y a plusieurs semaines, mais la trag\u00e9die parisienne de vendredi \u00e9tait \u00e9videmment sur toute les l\u00e8vres... Roger Guignard s'est rendu sur place... \r\n((Elle s'appelle Jihen Ben Chabanne, et cette jeune femme voil\u00e9e n'a pas la langue dans sa poche. Elle refuse qu'on mette tous les Musulmans dans le \u00ab\u00a0m\u00eame panier\u00a0\u00bb, m\u00eame si, elle l'admet, \u00a0les attentats de vendredi soir sont dangereux pour la libert\u00e9, et pour sa libert\u00e9. \r\nSon no 1\u00a0 0'19\u00a0\u00bb.\r\nLa libert\u00e9 de tous mise en p\u00e9ril par ces violences.l'Imam du Centre culturel islamique de la Chaux-de-Fonds, Noureddine Ferjani, ne le conteste pas.\r\nSon no 2\u00a00'27 \u00ab\u00a0.\r\nPour la jeune Jihen, ce qui sauvera la d\u00e9mocratie, c'est le combat contre l'ignorance.\r\nSon no 3\u00a0 0'18\u00a0\u00bb.\r\nTrait commun de toutes nos rencontres\u00a0: la peur diffuse, mais r\u00e9elle, que d'autres drames de ce type se produisent encore\u00a0!))\r\n(13/QUE FAIRE DE LA COP21 ? PAPIER) La crainte d'autres attentats... D'autant plus que la France accueille \u00e0 la fin du mois la cop 21, conf\u00e9rence mondiale sur le climat... 40 mille personnes sont attendues chaque jours... Dont des dirigeants de pr\u00e8s de 200 pays... Apr\u00e8s les frappes de ce week-end la question se pose, faut-il maintenir la Cop 21? Oui, r\u00e9pond Manuel Valls.... Pour le Premier Ministre, il n'est pas question de l'annuler... ni de la reporter... Ce serait c\u00e9der \u00e0 la violence... Reste qu'il y aura \u00e9videmment des cons\u00e9quences en terme de s\u00e9curit\u00e9... Ariane Hasler \u00e0 Paris... \r\nAutre avis sur le maintien de la Cop 21 celui de Nicolas Sarkozy... Il s'est pli\u00e9 \u00e0 la volont\u00e9 du gouvernement de maintenir la conf\u00e9rence... Mais le chef de file des R\u00e9publicains a toutefois insist\u00e9 hier aupr\u00e8s du Pr\u00e9sident Hollande pour que le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 de la Cop 21 ne pr\u00e9t\u00e9rit pas la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens...\r\n(14/QUE FAIRE DE LA COP21? ITV SARKOZY)  \r\nNicolas Sarkozy qui \u00e9tait hier l'invit\u00e9 du journal de TF1... \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande qui doit s'exprimer cet apr\u00e8s midi, \u00e0 16h \u00e0 Versailles... Allocution devant le Congr\u00e8s, \u00e0 savoir les deux chambres, s\u00e9nat et assembl\u00e9e nationale r\u00e9unies... Il devrait demander notamment la prolongation de l'\u00e9tat d'urgence pour trois mois... L'Etat d'urgence qui donne des pouvoirs suppl\u00e9mentaires aux forces de l'ordre pour investiguer, ou perquisitionner... \r\nC'est une mesure exceptionnelle et qui donne des moyens aux forces de l'ordre d'investiguer, de poursuivre, de perquisitionner 24 heures sur 24 et aussi d'assigner \u00e0 r\u00e9sidence.\" La mesure permet aussi d'interdir les rassemblements notamment...\r\n(10/LIBANAIS PESSIMISTES SUR LE TERRORISME PAPIER) ***Etat d'urgence et enqu\u00eate en France... Enqu\u00eate aussi au Liban... \r\nDes investigations, apr\u00e8s le double attentat suicide jeudi... Il a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 44 personnes dans la banlieue sud de Beyrouth, bastion du Hezbollah libanais, qui combat les djihadistes aux c\u00f4t\u00e9s des forces de Bachar Al Assad... Les autorit\u00e9s libanaises annoncent avoir arr\u00eat\u00e9 les membres du r\u00e9seau... L'attaque avait \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par l'Etat Islamique... Le ministre de l'Int\u00e9rieur libanais a f\u00e9licit\u00e9 les forces de s\u00e9curit\u00e9... Mais il s'est aussi montr\u00e9 tr\u00e8s pessimiste... A Beyrouth, une correspondance de Laure Stephan...\r\n(17/2E TOUR TESSIN ITV LOMBARDI) Le s\u00e9nateur tessinois Fabio Abate sauve de justesse son statut de s\u00e9nateur supr\u00eame du Tessin. En effet, seul un quart de point, le s\u00e9parait au sortir des urnes, de l'autre conseiller aux Etats sortant, le lib\u00e9ral radical Fabio Abate. \r\nFilippo Lombardi r\u00e9pond \u00e0 Nicole della Pietra.\r\n(20/DEBUT DES MASTERS DE LONDRES PAPIER) En tennis, pas de surprise lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e des masters de Londres.  Novak Djokovic a battu le japonais Kei Nishikori 6-1, 6-1 et  Roger Federer  s'est d\u00e9fait du tch\u00e8que  Tomas Berdych  en deux manches \u00e9galement :  6-4 6-2. Un d\u00e9but rassurant en vue d'une qualification pour les demis-finales.\r\nHerv\u00e9 Borsier\r\n(M\u00e9t\u00e9o) L'anticyclone centr\u00e9 sur l'Europe se maintient aujourd'hui... Ce qui donne un soleil g\u00e9n\u00e9reux, malgr\u00e9 quelques brouillards de stratus pr\u00e9sents ce matin sur le plateau... Temp\u00e9ratures 14 degr\u00e9s en plaine, 8 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Et il faudra en profiter, puisque demain le ciel va se couvrir...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(R\u00e9sum\u00e9) Ripostes aux attentas, bombardement de Raqqa, au Nord de la Syrie. 20 bombes ont \u00e9t\u00e9 largu\u00e9es... d\u00e9truisant un poste de commandement et un camp d'entrainement, selon le gouvernement fran\u00e7ais. \r\nDouze appareils, dont dix chasseurs ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s sumultan\u00e9ment \u00e0 partir des Emirats Arabes Unis et de la Jordanie... \r\nSur le plan de l'enqu\u00eate, la police fra", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2015-11-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237407", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237407", "ece-7237390"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Classiques pour enfants r\u00e9invent\u00e9s", "id": "sound-83A7E3CD-5773-4AAF-9741-4ADA52C9AB82", "durationSec": 853, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Pierre et le Loup \" de Prokofiev et le \" Carnaval des animaux \" de Saint-Sa\u00ebns sont des classiques ind\u00e9modables de la p\u00e9dagogie musicale. Peut-on, sans les trahir, tenter de les mettre au go\u00fbt du jour, au go\u00fbt de nouveaux publics? Deux parutions r\u00e9centes l'ont tent\u00e9. Avec la complicit\u00e9 du com\u00e9dien Edouard Baer, l'Amazing Keystone Big Band r\u00e9invente le \" Carnaval des animaux \"  fa\u00e7on swing. Tandis qu'Alice Cooper, rocker bon enfant, se fait le narrateur d'un \u00e9trange Pierre et le Loup \u00e0 Hollywood, entre dessin anim\u00e9, conte sonore et application multim\u00e9dia. D\u00e9cryptage, par Nicolas Julliard", "alternativeExcerpt": ["\"Pierre et le Loup\" de Prokofiev et le \"Carnaval des animaux\" de Saint-Sa\u00ebns sont des classiques ind\u00e9modables de la p\u00e9dagogie musicale. Peut-on, sans les trahir, tenter de les mettre au go\u00fbt du jour, au go\u00fbt de nouveaux publics? \n\nDeux parutions r\u00e9centes l\u2019ont tent\u00e9. Avec la complicit\u00e9 du com\u00e9dien Edouard Baer, l\u2019Amazing Keystone Big Band r\u00e9invente le \"Carnaval des animaux\" fa\u00e7on swing. Tandis qu\u2019Alice Cooper, rocker bon enfant, se fait le narrateur d\u2019un \u00e9trange Pierre et le Loup \u00e0 Hollywood, entre dessin anim\u00e9, conte sonore et application multim\u00e9dia. D\u00e9cryptage, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Classiques pour enfants r\u00e9invent\u00e9s / MAG_2015-11-16T12:06:45_chronique-1", "Magma du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218753"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Pierre Keller, pr\u00e9sident de l'Office des vins vaudois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D7BCE74-5554-497C-849F-68C5012E5976", "durationSec": 141, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2015-11-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218790", "ece-7218786"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Adrienne Monnier et Sylvia Beach (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A8CB73E0-3777-4A84-BDEF-A8A8958FC1A8", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beach, Sylvia", "Monnier, Adrienne"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9dition", "librairie", "litt\u00e9rature", "libraire"], "excerpt": "Deux petites librairies \u00e0 l'ancienne, rue de l'Od\u00e9on, qui furent au c\u0153ur de la vie litt\u00e9raire \u00e0 Paris dans l'entre-deux-guerres. Au 7 la \"Maison des Amis des Livres\" d'Adrienne Monnier, au 12 \"Shakespeare & C\u00b0\" de Sylvia Beach. Deux librairies, l'une monacale et grise, comme la tenue d'Adrienne, l'autre plus cosy, celle de l'Am\u00e9ricaine. Le culte de la litt\u00e9rature. Chez Adrienne, Fargue, Jules Romains (son pr\u00e9f\u00e9r\u00e9), Larbaud, Val\u00e9ry, Claudel, Aragon et Breton (\u00e0 leurs d\u00e9buts), Gide, Giono et toute la NRF. Chez Sylvia, Ezra Pound, Gertrude Stein, Nathalie Barney, Djuna Barnes, Romaine Brooks, Hemingway, Fitzgerald et toute la G\u00e9n\u00e9ration perdue. Et bien s\u00fbr Joyce. \u00c0 la fois librairies et cabinets de lecture (o\u00f9 l'on pouvait donc emprunter les livres), les deux maisons, malgr\u00e9 leur petitesse et leur modestie, pouvaient se flatter d'avoir les plus brillantes client\u00e8les de Paris. Pourquoi? Parce qu'on y c\u00e9l\u00e9brait le culte de la litt\u00e9rature. Postsymboliste surtout versant fran\u00e7ais, plus moderne c\u00f4t\u00e9 anglo-saxon. Ces librairies \u00e9taient des salons o\u00f9 l'on venait pratiquer l'art de la conversation, ultimes avatars des salons parisiens de jadis et nagu\u00e8re (Adrienne avait son jour comme les duchesses).La bure et la f\u00eate. Adrienne Monnier \u00e9tait une forte femme v\u00eatue de bure, le cheveu court, la l\u00e8vre mince. D'origine modeste, elle avait \u00e9t\u00e9 d'abord institutrice et dame de compagnie. L'amour des lettres (et notamment de la po\u00e9sie symboliste telle qu'on la c\u00e9l\u00e9brait au Mercure de France) la conduisit \u00e0 ouvrir la Maison des Amis des Livres (gr\u00e2ce \u00e0 un viatique que lui offrit son p\u00e8re).O\u00f9 entra, un jour de 1916, une jeune Am\u00e9ricaine, d'allure masculine. Polyglotte et id\u00e9aliste, elle avait travaill\u00e9 pour la Croix-Rouge, dans les Balkans. Coup de foudre r\u00e9ciproque et envie d'en faire autant pour la langue anglaise: c'\u00e9tait l'apr\u00e8s-guerre, le dollar \u00e9tait au plus haut, le puritanisme et la prohibition r\u00e9gnaient aux USA, Paris est une f\u00eate proclamaient les Anglo-Saxons qui, dirait-on, \u00e9taient tous l\u00e0. On trouva en 1919 un local rue Dupuytren, puis une boutique se lib\u00e9ra au 12 de la rue de l'Od\u00e9on. Ce fut donc Shakespeare & Co. Amours et plumes. Adrienne et Sylvia devinrent (avec discr\u00e9tion) l'un des plus fameux couples lesbiens de Paris. Plus tard, l'arriv\u00e9e d'une jeune Allemande exil\u00e9e, la photographe Gis\u00e8le Freund, compliqua un peu les choses. Adrienne devint disons son mentor. Et Sylvia accepta avec \u00e9l\u00e9gance de s'\u00e9loigner un peu. Le plus haut fait d'armes de Sylvia, ce fut de publier l'un des livres les plus importants du si\u00e8cle, le \u00ab Ulysses \u00bb de James Joyce en 1922. Et celui d'Adrienne, ce fut de porter \u00e0 bouts de bras la version fran\u00e7aise (Ulysse sans S, sous la f\u00e9rule de Val\u00e9ry Larbaud) de ce livre qu'elle n'aimait pas vraiment. L'une et l'autre y laiss\u00e8rent pas mal de plumes (James Joyce usa et abusa de leur d\u00e9votion). De grands \u00e9diteurs, Random House et Gallimard, surent profiter des d\u00e9boires des deux pauvres petites libraires. Si l'on s'int\u00e9resse \u00e0 elles, il faut se pr\u00e9cipiter sur le livre \u00e9patant de l'historienne Laure Murat (voir bibliographie). Bibliographie : Adrienne Monnier: \"Rue de l'Od\u00e9on\". Albin Michel, 1989Adrienne Monnier: \"Derni\u00e8res gazettes\". Mercure de France, 1961Adrienne Monnier: \"Po\u00e9sies\". Mercure de France, 1962Laure Murat: \"Passage de l'Od\u00e9on\". Folio n\u00b04226. [Une nouvelle diffusion de septembre 2009].", "alternativeTitle": ["L'humeur vagabonde du 16.11.2015", "Adrienne Monnier et Sylvia Beach / HUM_2015-11-16T13:30:45_l-humeur-vagabonde", "L'humeur vagabonde du 16.11.2015", "Adrienne Monnier et Sylvia Beach / HUM_2015-11-16T13:30:45_l-humeur-vagabonde"], "alternativeExcerpt": ["Episode 1/5", "Episode 1/5"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218735", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423791.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218735", "ece-7218734"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Rossel, po\u00e8te et fondateur des Editions Empreintes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E8F82FE-9F2D-445C-827A-A991AEDB7C43", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossel, Fran\u00e7ois", "Editions Empreintes"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9dition"], "excerpt": "Po\u00e8te et fondateur des Editions Empreintes, Fran\u00e7ois Rossel est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 60 ans.\u00a0Nous lui rendons hommage dans cette \u00e9mission d'Entre les lignes. Table ronde avec ses plus proches amis, po\u00e8tes et \u00e9diteurs pour \u00e9voquer l'homme discret, son humour, son amour de la po\u00e9sie.C'est en 1984 que Fran\u00e7ois Rossel, instituteur puis psychologue pour enfants, fonde les Editions Empreintes apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une vieille presse \u00e0 main et quelques jeux de caract\u00e8res en plomb. Son amour de la po\u00e9sie et du bel objet, du papier et de la composition fera le reste et en 30 ans d'activit\u00e9 le plus vaste catalogue de po\u00e9sie en Suisse romande sera constitu\u00e9. Maurice Chappaz, publi\u00e9 d\u00e8s 1986, sera vite rejoint par Alexandre Voisard, Anne Perrier, Pierre-Alain T\u00e2che, Pierre Chappuis, Jean Pache, Jacques Moulin, Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, Jos\u00e9 Flore Tappy, Pierre Vo\u00e9lin et Jacques Roman. Edit\u00e9 \u00e9galement par la maison, Olivier Beetschen rejoindra l'\u00e9quipe \u00e9ditoriale dans les ann\u00e9es 2000. Au total, \u00e0 jour, 172 livres de po\u00e8mes et 70 auteurs sont publi\u00e9s.Mais Fran\u00e7ois Rossel \u00e9tait aussi po\u00e8te et plusieurs de ses recueils ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9s par des prix litt\u00e9raires. Il a \u00e9crit A force de nuit (1981),\u00a0Graines (1985), et D'Offrir le monde vide (1991).", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 16.11.2015", "Hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Rossel / ELL_2015-11-16T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 16.11.2015", "Hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Rossel / ELL_2015-11-16T11:04:15_entre-les-lignes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218767", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur aux Editions Empreintes", "name": "Beetschen, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur aux Editions Empreintes", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur aux Editions Empreintes (Archives RTS)", "name": "Rossel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218767", "ece-7218766"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Alice Rivaz: Nouvelles (1/5) : Film muet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4CB0ACAA-8CA1-41EA-AE13-26ABB0EBEE81", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e en 1901 \u00e0 Rovray (VD), la romanci\u00e8re Alice Rivaz a v\u00e9cu \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 elle a compos\u00e9 toute son oeuvre et o\u00f9 elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1998. Paru pour la premi\u00e8re fois en 1961, le recueil \"Sans Alcool\" confirme le talent hors pair d'Alice Rivaz nouvelliste. Ce livre est publi\u00e9 de nos jours aux \u00e9ditions Zo\u00e9.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 16.11.2015", "Imaginaire du 16.11.2015", "Alice Rivaz: Nouvelles (1/5) / IMA_2015-11-16T16:00:45_imaginaire", "Alice Rivaz: Nouvelles (1/5) / IMA_2015-11-16T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Film muet\"", "\"Film muet\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218729", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7218729", "ece-7218728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris: l'enqu\u00eate progresse rapidement en France", "id": "sound-CA922B9C-2988-4611-8B1F-DC19208BEC45", "durationSec": 183, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attentats de Paris: l'enqu\u00eate progresse rapidement en France 12h30 Ariane Hasler \r\nAriane hasler on vous retrouve \u00e0 Paris avec une enqu\u00eate qui avance vite ..\r\nAvec deux nouveaux kamikazes dont l'identiti\u00e9 a \u00e9t\u00e9 re\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce maotn par le procueure \r\nl'un des deux est un des assiallants du Bataclan un Fran\u00e7ais de 28 ans, n\u00e9 \u00e0 paris, il avait d\u00e9j\u00e9 mis en exemen dans une affore de terrorisme il avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le jufdicire et l'avait viol\u00e9 quelques mois plus tard, un mandat d'arr\u00eat avait alors \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 contre lui, .L'autre est un des kamikazes ceux qui ont declenche leur centure de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e8s du stade de France, celui aupr\u00e8s duquel un passeport syrien dont l'anthenticit\u00e9  n'a pas encore \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 retourv\u00e9 .en revanche l'empreinte relev\u00e9e sur son corps correspond \u00e0 des empreintes prise en gr\u00e8ce lors d'un contr\u00f4le.\r\nD\u00e9sormais donc. 5 terroristes sur les 7 tu\u00e9s dans les attaques ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9.\r\net donc on een palrait les recherches se poursuivent pour retrouver l'homme qui est en fuite .abdeslam salah dont l'avid e rechere circulkent depuis hoier soir, cet homme de 26 ans, le fr\u00e8re de deux des kamikazes.. C'est lui auss qui s'est fait contr\u00f4le \u00e9 la fronti\u00e8re belge avec deux autres personnes samedi .matin.ces personnes ont \u00e9t\u00e9 arrte\u00e9 lt\u00e9rueursmeent \u00e0 mollenbech en belgieu, mais pas lui .il es pr\u00e9ssnt\u00e9 comme l'un des posisbles organisteurs des attentats\r\nAriane une vaste op\u00e9ration antiterrosirte dans plusieurs villes de France cette nuit.\r\nblblbblblb", "alternativeExcerpt": ["L'identit\u00e9 de deux nouveaux kamikazes a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e lundi matin par le procureur. L\u2019un des deux est un des assaillants du Bataclan, un Fran\u00e7ais de 28 ans, n\u00e9 \u00e0 Paris. L\u2019autre est l'un des kamikazes qui ont d\u00e9clench\u00e9 leurs ceintures explosives pr\u00e8s du stade de France."], "alternativeTitle": ["Attentats de Paris: l'enqu\u00eate progresse rapidement en France / 12H30_2015-11-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Forts ralentissements lundi matin \u00e0 la douane genevoise de Bardonnex", "id": "sound-03C79E20-F5DE-4649-9F30-DC52BF3FACA4", "durationSec": 88, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Bachar, porte-parole des gardes froniti\u00e8re genevois\r\nForts ralentissements lundi matin \u00e0 la douane genevoise de Bardonnex12h30 Fronti\u00e8res \r\nUn point maintenant sur le contr\u00f4le aux fronti\u00e8res r\u00e9tablis apr\u00e8s les attaques. Ce matin aux heures de pointes, les colonnes de voitures \u00e9taient visibles aux fronti\u00e8res franco-suisses du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve. Ils fallait plus de 45 minutes pour traverser la douane de Bardonnex. Les corps de gardes fronti\u00e8res avaient mis en garde la population depuis hier apr\u00e8s-midi: les contr\u00f4les \u00e9tant renforc\u00e9s depuis samedi matin, des perturbations \u00e9taient attendues. Seules 4 douanes \u00e9taient sous surveillance douani\u00e8re sur la trentaine existante. Michel Bachar, porte-paroles des gardes froniti\u00e8re genevois, s'en explique au micro d'Alexandra Lawi\r\nLe traffic est d\u00e9sormais fluide sur les grands axes, mais de nouvelles perturbations sont attendues en fin de journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Lundi matin aux heures de pointe, les colonnes de voitures \u00e9taient visibles aux fronti\u00e8res franco-suisses du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il fallait plus de 45 minutes pour traverser la douane de Bardonnex. Les corps de gardes-fronti\u00e8res avaient mis en garde la population depuis dimanche apr\u00e8s-midi: les contr\u00f4les \u00e9tant renforc\u00e9s depuis samedi matin et des perturbations \u00e9taient attendus. Interview de Michel Bachar, porte-paroles des gardes-fronti\u00e8res genevois."], "alternativeTitle": ["Forts ralentissements lundi matin \u00e0 la douane genevoise de Bardonnex / 12H30_2015-11-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Yoga", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0339060F-5C86-4167-89CE-BBD804CFAE76", "durationSec": 132, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2015-11-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218788", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218788", "ece-7218785"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVI (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F59B25DF-7196-4735-8902-AF4FB47F5B33", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! Dans cet \u00e9pisode: Friedenstag (Jour de paix), douzi\u00e8me op\u00e9ra de Strauss, et les ann\u00e9es 1936-38 pendant lesquelles Strauss travaille, entre autres, \u00e0 l'op\u00e9ra suivant, Daphn\u00e9, tout en s'\u00e9vadant aussi souvent que possible d'Allemagne: Italie, Angleterre notamment. Strauss \u00e9tait encore utile aux nazis qui savaient comment l'exploiter. Mais quelle souffrance pour le vieil homme qu'il est d\u00e9sormais (74 ans en 1938) de voir sa belle-fille Alice (juive, elle \u00e9chappe de peu \u00e0 la Nuit de cristal), et ses deux petits-fils rest\u00e9s \u00e0 Garmisch, soumis \u00e0 des brimades insupportables. Ce nouvel \u00e9pisode s'ouvre avec quelques mesures de Friedenstag, cet op\u00e9ra dont le grand humaniste et grand pacifiste Stefan Zweig a eu l'id\u00e9e, mais dont le livret est sign\u00e9 Joseph Gregor.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 16.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVI (1/5) / DAE_2015-11-16T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 16.11.2015", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVI (1/5) / DAE_2015-11-16T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: Friedenstag (Jour de paix), douzi\u00e8me op\u00e9ra de Strauss, et les ann\u00e9es 1936-38 pendant lesquelles Strauss travaille, entre autres, \u00e0 l'op\u00e9ra suivant, Daphn\u00e9, tout en s'\u00e9vadant aussi souvent que possible d\u02b9Allemagne: Italie, Angleterre notamment. \n\nStrauss \u00e9tait encore utile aux nazis qui savaient comment l'exploiter. Mais quelle souffrance pour le vieil homme qu\u02b9il est d\u00e9sormais (74 ans en 1938) de voir sa belle-fille Alice (juive, elle \u00e9chappe de peu \u00e0 la Nuit de cristal), et ses deux petits-fils rest\u00e9s \u00e0 Garmisch, soumis \u00e0 des brimades insupportables.\n\nCe nouvel \u00e9pisode s'ouvre avec quelques mesures de Friedenstag, cet op\u00e9ra dont le grand humaniste et grand pacifiste Stefan Zweig a eu l'id\u00e9e, mais dont le livret est sign\u00e9 Joseph Gregor.", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. Bienvenue \u00e0 bord! \n\nDans cet \u00e9pisode: Friedenstag (Jour de paix), douzi\u00e8me op\u00e9ra de Strauss, et les ann\u00e9es 1936-38 pendant lesquelles Strauss travaille, entre autres, \u00e0 l'op\u00e9ra suivant, Daphn\u00e9, tout en s'\u00e9vadant aussi souvent que possible d\u02b9Allemagne: Italie, Angleterre notamment. \n\nStrauss \u00e9tait encore utile aux nazis qui savaient comment l'exploiter. Mais quelle souffrance pour le vieil homme qu\u02b9il est d\u00e9sormais (74 ans en 1938) de voir sa belle-fille Alice (juive, elle \u00e9chappe de peu \u00e0 la Nuit de cristal), et ses deux petits-fils rest\u00e9s \u00e0 Garmisch, soumis \u00e0 des brimades insupportables.\n\nCe nouvel \u00e9pisode s'ouvre avec quelques mesures de Friedenstag, cet op\u00e9ra dont le grand humaniste et grand pacifiste Stefan Zweig a eu l'id\u00e9e, mais dont le livret est sign\u00e9 Joseph Gregor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218776", "ece-7218775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les frappes fran\u00e7aises sur Rakka ont d\u00e9truit deux camps d'entra\u00eenement", "id": "sound-66ED40EA-CFD6-45D8-BD1D-AFAE728E40E6", "durationSec": 95, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Servent, conseiller d\u00e9fense de nombreuses entreprises\r\nLes frappes fran\u00e7aises sur Rakka ont d\u00e9truit deux camps d'entra\u00eenement 12h30 Frappes en Syrie \r\nEt nous revenons aussi sur ces frappes fran\u00e7aises men\u00e9es hier soir contre un fief de l'Etat islamique en Syrie, \u00e0 Rakka. Deux camps d'entra\u00eenement du groupe Etat Islamique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits: un poste de commandement, centre de recrutement djihadiste et d\u00e9p\u00f4t d'armes et de munitions et un camp d'entra\u00eenement terroriste. Le raid a impliqu\u00e9 10 avions de chasse, qui ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s simultan\u00e9ment \u00e0 partir des Emirats arabes unis et de la Jordanie. 20 bombes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9es. Pierre Servent est conseiller d\u00e9fense de nombreuses entreprises\r\nDIGAS \r\nPropos recueillis par nos confr\u00e8res de France Info.", "alternativeExcerpt": ["Des frappes fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dimanche soir contre un fief de l'Etat islamique \u00e0 Rakka en Syrie. Deux camps d'entra\u00eenement ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits. Le raid a impliqu\u00e9 dix avions de chasse qui ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s simultan\u00e9ment \u00e0 partir des Emirats arabes unis et de la Jordanie, 20 bombes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9es. L'interview de Pierre Servent, conseiller d\u00e9fense de nombreuses entreprises."], "alternativeTitle": ["Les frappes fran\u00e7aises sur Rakka ont d\u00e9truit deux camps d'entrainement / 12H30_2015-11-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237442"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Dico photo !", "id": "sound-F9673BB1-F913-4432-93B4-C70B2DF342E4", "durationSec": 377, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vient de para\u00eetre \"Le dictionnaire de la photographie\" pilot\u00e9 par Nathalie Herschdorfer paru le 12 novembre 2015 \u00e0 Paris Photo aux Editions la Martini\u00e8re. En cette \u00e8re num\u00e9rique pourquoi se lancer dans un dictionnaire papier? \r\nC'est un d\u00e9fi que la directrice du projet explique \u00e0 Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Vient de para\u00eetre \"Le dictionnaire de la photographie\" pilot\u00e9 par Nathalie Herschdorfer paru le 12 novembre 2015 \u00e0 Paris Photo aux Editions la Martini\u00e8re. En cette \u00e8re num\u00e9rique pourquoi se lancer dans un dictionnaire papier? \n\nC\u2019est un d\u00e9fi que la directrice du projet explique \u00e0 Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Dico photo ! / MAT_2015-11-16T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7218742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La lutte contre la schistosomiase, deuxi\u00e8me end\u00e9mie apr\u00e8s le paludisme", "id": "sound-72BF6F25-916A-4CDC-81EB-DA0948C856D8", "durationSec": 655, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie parasitaire"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perez-Saez, Javier\r\nSt\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous parle de la deuxi\u00e8me end\u00e9mie parasitaire apr\u00e8s le paludisme: la schistosomiase, connue aussi sous le nom de bilharziose. 250 millions de personnes sont affect\u00e9es dans le monde, essentiellement en Afrique sub-saharienne. Cette affection fait 280'000 victimes chaque ann\u00e9e!\r\nOn en parle avec Javier Perez-Saez, doctorant au Laboratoire d'\u00e9cohydrologie \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Il a d\u00e9velopp\u00e9 un mod\u00e8le informatique qui vise \u00e0 \u00e9radiquer totalement la maladie du Burkina- Faso.", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous parle de la deuxi\u00e8me end\u00e9mie parasitaire apr\u00e8s le paludisme: la schistosomiase, connue aussi sous le nom de bilharziose. 250 millions de personnes sont affect\u00e9es dans le monde, essentiellement en Afrique sub-saharienne. Cette affection fait 280'000 victimes chaque ann\u00e9e! On en parle avec Javier Perez-Saez, doctorant au Laboratoire d'\u00e9cohydrologie \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Il a d\u00e9velopp\u00e9 un mod\u00e8le informatique qui vise \u00e0 \u00e9radiquer totalement la maladie du Burkina- Faso."], "alternativeTitle": ["La lutte contre la schistosomiase / CQFD_2015-11-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219143", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7219139"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Rien ne se perd, tout se regrette?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0636EDDD-E107-46F2-9EB9-6EC6D5EC548B", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9motion", "ethnologie", "patrimoine culturel", "nostalgie"], "excerpt": "Engouement pour les pratiques d'antan, mode des objets vintage, ou encore succ\u00e8s croissant des Journ\u00e9es du patrimoine: la nostalgie est-elle indissociable de notre \u00e9poque ? Que cache cette r\u00e9tromania, parfois nich\u00e9e au cour m\u00eame des nouvelles technologies, tel Instagram qui conf\u00e8re instantan\u00e9ment aux photos num\u00e9riques un cachet d'antan ? Au croisement de l'\u00e9motionnel, de l'individuel, du social et du politique, la nostalgie participe-t-elle \u00e0 la construction des identit\u00e9s? Du d\u00e9sir d'Ulysse de retrouver Ithaque \u00e0 l'engouement actuel pour le pass\u00e9, le long parcours de cette notion multiforme intrigue.Comment d\u00e9finir la nostalgie, un terme invent\u00e9 par Johannes Hofer au 17e si\u00e8cle pour qualifier le mal du pays dont souffraient les mercenaires suisses? Le dernier num\u00e9ro de la revue Terrain a men\u00e9 l'enqu\u00eate sur les multiples expressions du regret, tout en s'interrogeant sur l'universalit\u00e9 de la nostalgie.En effet, toutes les soci\u00e9t\u00e9s humaines ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9es \u00e0 des ruptures et ont, d\u00e8s lors, fait l'exp\u00e9rience d'une distanciation \u00e0 l'\u00e9gard de leur pass\u00e9, souvent sous la forme d'un regret pour un ordre social perdu.Entretien avec l'anthropologue Olivia Ang\u00e9 \u00e0 propos de la marchandisation de la nostalgie: elle s'est int\u00e9ress\u00e9e au cas du pain, \u00e0 travers l'exemple du Pain quotidien, une multinationale d'origine belge comptant 220 boulangeries et restaurants dans 17 pays.Ainsi qu'avec Christine Langlois, r\u00e9dactrice en cheffe de la revue Terrain, laquelle cesse d\u00e9finitivement de para\u00eetre apr\u00e8s 32 ans d'existence.Et en direct David Berliner, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles, laboratoire d'anthropologie des mondes contemporains, et membre du conseil de r\u00e9daction de la revue Terrain.", "alternativeTitle": ["Babylone du 16.11.2015", "Rien ne se perd, tout se regrette? / BAB_2015-11-16T09:06:45_babylone", "Babylone du 16.11.2015", "Rien ne se perd, tout se regrette? / BAB_2015-11-16T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Engouement pour les pratiques d'antan, mode des objets vintage, ou encore succ\u00e8s croissant des Journ\u00e9es du patrimoine: la nostalgie est-elle indissociable de notre \u00e9poque?\n\nQue cache cette r\u00e9tromania, parfois nich\u00e9e au c\u0153ur m\u00eame des nouvelles technologies, tel Instagram qui conf\u00e8re instantan\u00e9ment aux photos num\u00e9riques un cachet d'antan?", "Engouement pour les pratiques d'antan, mode des objets vintage, ou encore succ\u00e8s croissant des Journ\u00e9es du patrimoine: la nostalgie est-elle indissociable de notre \u00e9poque?\n\nQue cache cette r\u00e9tromania, parfois nich\u00e9e au c\u0153ur m\u00eame des nouvelles technologies, tel Instagram qui conf\u00e8re instantan\u00e9ment aux photos num\u00e9riques un cachet d'antan?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice ne cheffe de la revue \"Terrain\"", "name": "Langlois, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Ang\u00e9, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles", "name": "Berliner, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218720", "ece-7218719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 16.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA2173B2-BBD2-4417-B9B0-A2296D6B62F6", "durationSec": 204, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2015-11-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218876", "ece-7218868"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 plus prudents que lors de la tuerie de Charlie Hebdo", "id": "sound-36A04357-6DE2-4EBF-B488-ACBC18F6F5EA", "durationSec": 336, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marie Charon,sociologue fran\u00e7ais des m\u00e9dias;CHARRON, JEAN-MARIE\r\nLes m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 plus prudents que lors de la tuerie de Charlie Hebdo12h30 Jean-Marie Charron m\u00e9dias changement (0** 59 39\r\nEt cette question \u00e0 pr\u00e9sent, y-a-t-il eu un traitement m\u00e9diatique diff\u00e9rent lors des ces attentats du 13 novembre, en comparaison avec la couverture m\u00e9diatique faite lors de la tuerie de Charlie Hebdo?\r\nOn en parle avec vous Jean-Marie Charon, bonjour, sociologue fran\u00e7ais des m\u00e9dias. \r\n*** Les 7, 8 et 9 janvier, les t\u00e9l\u00e9spectateurs avaient \u00e9t\u00e9 abreuv\u00e9s d'informations. Notamment par les cha\u00eenes d'info en continu qui permettaient de vivre \"en direct les \u00e9v\u00e9nements\", on a vu la prise d'otage de l'Hyper Cacher, la traque des fr\u00e8res Kouachi jusque dans l'imprimerie o\u00f9 ils mourront...des images d'un policier abattu... Cette fois, de votre point de vue les m\u00e9dias ont-ils \u00e9t\u00e9 plus prudents ou plus r\u00e9serv\u00e9s ?\r\n***Lors de l'affaire Charlie Hebdo des erreurs journalistiques avaient \u00e9t\u00e9 commises... Un exemple certains m\u00e9dias avait mentionn\u00e9 qu'un salari\u00e9 se cachait lors du si\u00e8ge de son imprimerie... Vendredi dernier, autre exemple,, les t\u00e9l\u00e9s n'ont pas diffus\u00e9 l'assaut du Bataclan... Qu'est-ce qui a chang\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part selon vous ...Le CSA a-t-il calm\u00e9 tout le monde ?\r\nSelon lui, ce qui a chang\u00e9 : depuis les attentats de janvier : injonction du CSA, groupe de travail dans les r\u00e9dactions, Assises du journalisme consacr\u00e9es au dilemme urgence de l'actualit\u00e9/lenteur de l'enqu\u00eate.\r\n*** Est-ce que vous de votre cot\u00e9 vous avez relev\u00e9 des erreurs/approximations ? (sur les r\u00e9seaux sociaux beaucoup de rumeurs, de nouvelles attaques le samedi etc... Des images amateurs des drames \u00e9galement)\r\n***Les r\u00e9seaux sociaux, changement de paradigme de ce c\u00f4t\u00e9, ils ont permis de rassurer les gens, mais aussi de propager des rumeurs ou de montrer des images difficiles... comment voyez-vous l'\u00e9volution de ces canaux ?\r\n*** Contre \u00e7a, certains comme Les Decodeurs du Monde se sont attel\u00e9s \u00e0 d\u00e9monter une par une les informations non-confirm\u00e9es (non, 4 policiers n'ont pas \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s... non il n'y a pas eu d'attaque aux Halles...). C'est un progr\u00e8s ?\r\nMerci Jean-Marie Charon, bonjour, sociologue fran\u00e7ais des m\u00e9dias, invit\u00e9 par L\u00e9o Tescher...", "alternativeExcerpt": ["Le traitement m\u00e9diatique a \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rent lors des attentats du 13 novembre, en comparaison avec la couverture m\u00e9diatique faite lors de la tuerie de Charlie Hebdo. Les diff\u00e9rents m\u00e9dias se sont montr\u00e9s plus prudents. Interview de Jean-Marie Charron, sociologue des m\u00e9dias fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias ont \u00e9t\u00e9 plus prudents que lors de la tuerie de Charlie Hebdo / 12H30_2015-11-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237437"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Leonardo DiCaprio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB0DE40F-0B2F-4911-AAC3-B10EB7026C59", "durationSec": 15, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Leonardo DiCaprio", "Leonardo DiCaprio / NMT_2015-11-16T07:52:11_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Leonardo DiCaprio / NMT_2015-11-16T07:52:11_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218836", "ece-7218820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Comment c'est loin\", Skread, Orelsan, Alexis Rault", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE3933F4-E615-4B01-A86D-03E34159F4F7", "durationSec": 347, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orelsan", "Rault, Alexis", "Skread"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Comment c'est loin, musique des Casseurs Flowteurs", "Comment c'est loin, musique des Casseurs Flowteurs / OTWO_2015-11-16T09:31:21_bande-originale", "Comment c'est loin, musique des Casseurs Flowteurs / OTWO_2015-11-16T09:31:21_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218865", "ece-7218857"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Grand Prix Suisse de Musique 2015: galerie de portraits (1/5) : Entre le jazz et le mot: Double portrait du pianiste Malcolm Braff et de la compositrice Annette Schmucki", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06F1582B-EEA4-47F0-939E-044EB28F91FB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmucki, Annette", "Braff, Malcolm"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz", "piano", "femme", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Le 11 septembre 2015, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture (OFC) a d\u00e9cern\u00e9 le Grand Prix Suisse de Musique au hautbo\u00efste, chef d'orchestre et compositeur Heinz Holliger. Ce prix a \u00e9t\u00e9 remis par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 la Cath\u00e9drale de B\u00e2le dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de Zeitr\u00e4ume, festival de musique contemporaine et d'architecture. Le Grand Prix suisse de musique a pour objectif de r\u00e9compenser la cr\u00e9ation musicale suisse exceptionnelle et novatrice et de la mettre en lumi\u00e8re. Le Grand Prix suisse de musique est dot\u00e9 de 100 000 francs et les nominations de 25 000 francs chacune. L'OFC mandate chaque ann\u00e9e une \u00e9quipe de dix experts compos\u00e9e de journalistes musicaux, de musiciens et de sp\u00e9cialistes du domaine. Elle s\u00e9lectionne des candidats provenant de toutes les r\u00e9gions du pays et issus de l'ensemble des domaines musicaux. Cette s\u00e9lection est ensuite soumise au Jury f\u00e9d\u00e9ral de musique. En avril 2015, les sept membres du jury ont choisi 15 finalistes parmi les 53 propositions. Les nomin\u00e9s au Grand Prix suisse de musique 2015 sont : Philippe Alb\u00e8ra (Gen\u00e8ve), Nik B\u00e4rtsch (Z\u00fcrich), Malcolm Braff (Vevey / Le Mont Pelerin), Markus Fl\u00fcckiger (Schwyz), Joy Frempong (Bolgatanga (GH) / Zurich), Marcel Gschwend aka Bit-Tuner (St. Gall / Z\u00fcrich), Daniel Humair (Gen\u00e8ve / Paris), Joke Lanz (B\u00e2le / Berlin), Christian Pahud (Lausanne), Annette Schmucki (Z\u00fcrich / Cormoret), Bruno Spoerri (Zurich), Cathy van Eck (Z\u00fcrich), Nadir Vassena (Lugano), Christian Zehnder (B\u00e2le). (1/5) : Malcolm Braff: n\u00e9 au Br\u00e9sil en 1970, tomb\u00e9 dans la musique \u00e0 Dakar, il arrive en Suisse \u00e0 13 ans charg\u00e9 d'un bagage d\u00e9j\u00e0 multiculturel et d'une approche spontan\u00e9e du piano. Consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup de musiciens comme une sorte de gourou ou de parrain du jazz suisse, il s'affirme depuis plus de vingt-cinq ans comme une personnalit\u00e9 musicale hors norme. Annette Schmucki : La compositrice Annette Schmucki travaille avec le langage comme musique. Elle \u00e9crit pour des petits et grands ensembles, elle cr\u00e9e des installations sonores, des pi\u00e8ces radiophoniques, des op\u00e9ras, des performances et des textes. Annette Schmucki est n\u00e9e en 1968 \u00e0 Z\u00fcrich.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 16.11.2015", "Musique en m\u00e9moire du 16.11.2015", "Grand Prix Suisse de Musique 2015: galerie de portraits 1/5 / MEM_2015-11-16T10:04:15_musique-en-memoire", "Grand Prix Suisse de Musique 2015: galerie de portraits 1/5 / MEM_2015-11-16T10:04:15_musique-en-memoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "alternativeExcerpt": ["Le 11 septembre 2015, l\u02b9Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture (OFC) a d\u00e9cern\u00e9 le Grand Prix Suisse de Musique au hautbo\u00efste, chef d\u02b9orchestre et compositeur Heinz Holliger. \n\nCe prix a \u00e9t\u00e9 remis par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 la Cath\u00e9drale de B\u00e2le dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de Zeitr\u00e4ume, festival de musique contemporaine et d\u02b9architecture.", "Le 11 septembre 2015, l\u02b9Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture (OFC) a d\u00e9cern\u00e9 le Grand Prix Suisse de Musique au hautbo\u00efste, chef d\u02b9orchestre et compositeur Heinz Holliger. \n\nCe prix a \u00e9t\u00e9 remis par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 la Cath\u00e9drale de B\u00e2le dans le cadre de la premi\u00e8re \u00e9dition de Zeitr\u00e4ume, festival de musique contemporaine et d\u02b9architecture."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Schmucki, Annette", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218770", "ece-7218769"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e Steve Reich : Soir\u00e9e fascination !", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C33E0139-0CEE-49A9-BF65-BC870EF5C0D3", "durationSec": 8956, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reich, Steve"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Quand on dit \"minimalisme r\u00e9p\u00e9titif am\u00e9ricain\", on n'a encore rien dit de Steve Reich. Au mieux. Car au pire, on a simplement colport\u00e9 une absurdit\u00e9. Preuves par l'exemple, cette semaine dans Disques en lice.Prenez d'abord Music for 18 Musicians, compos\u00e9e entre 1974 et 1976. Une oeuvre essentielle dans l'histoire de la musique occidentale, je p\u00e8se mes mots. Deux mouvements pulsatifs, douze sections les modulant. Regardez le lien que je vous sugg\u00e8re ci-contre, avec Steve Reich sur sc\u00e8ne. Mais prenez garde : qui commence \u00e0 \u00e9couter cette Music for 18 Musicians ne reviendra plus jamais en arri\u00e8re. Ces Pulses vous transformeront (elles sont d\u00e9j\u00e0 en vous, comme vous le savez, vous qui connaissez cette ouvre pour l'avoir entendue ou m\u00eame qui appartenez aux 100 000 m\u00e9lomanes qui ont achet\u00e9 l'enregistrement de Reich et de ses musiciens la premi\u00e8re ann\u00e9e de sa publication !). Immersion dans le son pur, dans l'infinie richesse du rythme.Et passez ensuite \u00e0 Different Trains pour quatuor et bande magn\u00e9tique (1988). Trois parties, America - before the war, Europe- During the war et After the war : oui, ce sont des \" trains bien diff\u00e9rents \" qu'ont pris Steve Reich et les hommes. Quatuor, samplers et discours de personnes interview\u00e9es \u00e9laborent un vertige simplement sublime. L'un de nos trois invit\u00e9s Frank Petermann, \u00e0 qui l'on doit l'id\u00e9e de cette soir\u00e9e, entend ainsi dans la partie m\u00e9diane le cour de Different Trains \" une musique d'une v\u00e9rit\u00e9 humaine et d'une beaut\u00e9 tragique abyssales \".", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 16.11.2015", "Disques en lice du 16.11.2015", "Soir\u00e9e Steve Reich : Soir\u00e9e fascination ! / DEL_2015-11-16T20:00:45_disques-en-lice", "Soir\u00e9e Steve Reich : Soir\u00e9e fascination ! / DEL_2015-11-16T20:00:45_disques-en-lice"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "alternativeExcerpt": ["Quand on dit \"minimalisme r\u00e9p\u00e9titif am\u00e9ricain\", on n\u02b9a encore rien dit de Steve Reich. Au mieux. Car au pire, on a simplement colport\u00e9 une absurdit\u00e9. Preuves par l\u02b9exemple, cette semaine dans Disques en lice.", "Quand on dit \"minimalisme r\u00e9p\u00e9titif am\u00e9ricain\", on n\u02b9a encore rien dit de Steve Reich. Au mieux. Car au pire, on a simplement colport\u00e9 une absurdit\u00e9. Preuves par l\u02b9exemple, cette semaine dans Disques en lice."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218761", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "H\u00eache, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "disquaire sp\u00e9cialis\u00e9 en musique classique", "name": "Petermann, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, compositrice", "name": "Terzian, Alicia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218761", "ece-7218760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La presse internationale revient sur les attentats de Paris", "id": "sound-CBEEA777-1B74-47E5-9BE7-A8592CBD1D45", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La presse internationale revient sur les attentats de ParisLANCEMENT 1 / #ParisAttacks - RP Inter\r\n***Bombardements fran\u00e7ais intensifs sur la Syrie, chasse \u00e0 l'homme en Europe pour retrouver un homme pr\u00e9sum\u00e9 impliqu\u00e9 dans l'organisation des attentats, op\u00e9rations de police cette nuit en France, Obama et Poutine qui se rapprochent - un tout petit peu... Il se passe beaucoup de choses dans le sillage des attentats qui ont ensanglant\u00e9 Paris faisant 129 morts; vous l'avez entendu dans la matinale sp\u00e9ciale de Simon Matthey-Doret.\r\nTout Un Monde va poursuivre la r\u00e9flexion notamment sur les cons\u00e9quences g\u00e9opolitiques de ces attaques.\r\nOn commence par un rapide tour de la presse internationale que vous avez feuillet\u00e9e, Patrick Chaboudez:\r\nDIR STU LS", "alternativeExcerpt": ["Bombardements fran\u00e7ais intensifs sur la Syrie, chasse \u00e0 l'homme en Europe pour retrouver un homme pr\u00e9sum\u00e9 impliquer dans l'organisation des attentats, op\u00e9rations de police cette nuit en France, rapide tour de la presse internationale."], "alternativeTitle": ["La presse internationale revient sur les attentats de Paris / TUM_2015-11-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237365"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Attentats: \"Le mal n'aura pas le dernier mot\"", "id": "sound-99714A34-F514-4796-B981-05E2223B315D", "durationSec": 129, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attentats: \"Le mal n'aura pas le dernier mot\"(RTS RELIGION/EAX RELIGIEUSES AUX ATTENTATS DE PARIS 4/4) La Chronique de RTS religion\r\nDepuis vendredi, les responsables religieux, toutes confessions confondues, ont exprim\u00e9 leur peine et leur compassion pour les victimes des attentats de Paris. Ils appellent \u00e9galement \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 un engagement ferme pour la paix Marie-Claude Cudry.\r\n((\u00ab Le mal n'aura pas le dernier mot \u00bb. Les propos du pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence \u00e9piscopale fran\u00e7aise r\u00e9sument tout ce qui a pu \u00eatre dit depuis vendredi. Chacun s'est exprim\u00e9, parfois plusieurs fois, \u00e0 l'instar du pape Fran\u00e7ois.\r\nQuels ont \u00e9t\u00e9 ses propos ?\r\nDans une premi\u00e8re r\u00e9action samedi, il s'est dit \u00ab \u00e9mu et pein\u00e9 \u00bb en ne comprenant pas comment de telles violences puissent \u00eatre \u00ab commises par des \u00eatres humains \u00bb alors que \u00ab ceci n'est pas humain \u00bb. Puis, \u00e0 l'heure de la pri\u00e8re dimanche, il a insist\u00e9 en disant \u00ab qu'utiliser le nom de Dieu pour justifier la voie de la violence et de la haine est un blasph\u00e8me \u00bb. Le pr\u00e9sident de l'Eglise protestante unie de France, quant \u00e0 lui, a d\u00e9plor\u00e9 \u00ab l'absurdit\u00e9 d'une id\u00e9ologie terroriste qui \u00e9voque un dieu assoiff\u00e9 de sang \u00bb. En Suisse, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques a appel\u00e9 \u00ab tous les hommes, quelles que soient leur foi et leur religion, \u00e0 s'engager en faveur de la paix \u00bb. Pour sa part, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes a indiqu\u00e9 que \u00ab Juifs, Chr\u00e9tiens, Musulmans devaient agir ensemble contre les extr\u00e9mistes \u00bb.\r\nQuelles ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions des instances musulmanes ?\r\nEn France, comme \u00e0 l'\u00e9tranger, elles ont condamn\u00e9, je cite, \u00ab avec la plus grande force ces attaques ignobles et ces crimes odieux et abjects \u00bb. Au Caire, l'imam d'Al-Azhar a soulign\u00e9 que \u00ab le temps est venu pour que le monde entier s'unisse afin de faire face \u00e0 ce monstre \u00bb. Le recteur de la grande mosqu\u00e9e de Bordeaux a souhait\u00e9 que les musulmans \u00ab ne laissent pas ces gens-l\u00e0 confisquer leur religion \u00bb.\r\nVoil\u00e0 pour les principales r\u00e9actions des responsables religieux. Qu'en est-il de celles des la\u00efcs ?\r\nDes messages, des fleurs innombrables sur les lieux des attentats, des bougies allum\u00e9es aux fen\u00eatres, des rubans noirs sont les principaux signes d'une solidarit\u00e9 mondiale. Mais, cette solidarit\u00e9 a ses limites. Sur les r\u00e9seaux sociaux et sur quelques blogs, certains propos envers la communaut\u00e9 musulmane sont d'une rare violence et s\u00e9cr\u00e8tent la haine. Heureusement, on y  trouve aussi des dessins. L'un a retenu mon attention. Il est sign\u00e9 Emilie et l'on voit un Gavroche, les pieds dans le sang, faisant un doigt d'honneur", "alternativeExcerpt": ["Depuis vendredi, les responsables religieux, toutes confessions confondues, ont exprim\u00e9 leur peine et leur compassion pour les victimes des attentats de Paris. Ils appellent \u00e9galement \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 un engagement ferme pour la paix.", "Depuis vendredi, les responsables religieux, toutes confessions confondues, ont exprim\u00e9 leur peine et leur compassion pour les victimes des attentats de Paris. Ils appellent \u00e9galement \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 un engagement ferme pour la paix.", "Depuis vendredi, les responsables religieux, toutes confessions confondues, ont exprim\u00e9 leur peine et leur compassion pour les victimes des attentats de Paris. Ils appellent \u00e9galement \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 un engagement ferme pour la paix."], "alternativeTitle": ["Attentats: \"Le mal n\u2019aura pas le dernier mot\"", "Attentats: \"Le mal n\u2019aura pas le dernier mot\" / JDM_2015-11-16T06:27:00_rtsreligion", "Attentats: \"Le mal n\u2019aura pas le dernier mot\" / JDM_2015-11-16T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237409", "ece-7237392"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 16.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CD3B575-F985-46FC-B362-0619BE62A16E", "durationSec": 66, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-16T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2015-11-16T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218847", "ece-7218833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : La limitation \u00e0 20 ou 30 km/h, une bonne solution pour les centres-villes?", "id": "sound-3618028A-2F2C-47B7-AC9B-0714ACB94AB0", "durationSec": 464, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La limitation \u00e0 20 ou 30 km/h, une bonne solution pour les centres-villes?(INTERCITES/ZONES 20/30 KM/H DANS LES CENTRES VILLES) Des centres villes \u00e0 20 ou 30 km/h est-ce LA solution pour un centre convivial, fluide et s\u00fbr ? Intercit\u00e9 se pose la question ce matin. Des villes comme Del\u00e9mont, Sion et plus r\u00e9cemment Fribourg connaissent d\u00e9j\u00e0 le syst\u00e8me: commer\u00e7ants m\u00e9contents \u00e0 Del\u00e9mont, exc\u00e8s de vitesse et parcages sauvages \u00e0 Fribourg, tout n'est pas rose ...alors pour essayer de comprendre les plus, les moins et les difficult\u00e9s lors de l'introduction de ce syst\u00e8me, Sandra Zimmerli s'est rendue \u00e0 Monthey. La ville du Bas-Valais est en chantier depuis deux ans pour enti\u00e8rement remodeler son centre-ville qui passera \u00e0 20 et 30km/h partout d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine. Une transition dans la douleur: d\u00e9j\u00e0 un accident mortel. Un deuxi\u00e8me, avec un pi\u00e9ton gri\u00e8vement bless\u00e9,  arrivera quelques heures seulement apr\u00e8s ce reportage.....\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Monthey est en chantier depuis deux ans pour enti\u00e8rement remodeler son centre-ville qui passera \u00e0 20 et 30 km/h partout d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine. La transition se fait dans la douleur: trois ans de travaux et d\u00e9j\u00e0 un accident mortel. Des villes comme Del\u00e9mont, Sion et plus r\u00e9cemment Fribourg connaissent d\u00e9j\u00e0 le syst\u00e8me. Mais les commer\u00e7ants sont m\u00e9contents \u00e0 Del\u00e9mont et les exc\u00e8s de vitesse et les parcages sauvages se multiplient \u00e0 Fribourg.", "Monthey est en chantier depuis deux ans pour enti\u00e8rement remodeler son centre-ville, qui passera \u00e0 20 et 30 km/h partout d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine. La transition se fait dans la douleur: trois ans de travaux et d\u00e9j\u00e0 un accident mortel. Des villes comme Del\u00e9mont, Sion et plus r\u00e9cemment Fribourg connaissent d\u00e9j\u00e0 le syst\u00e8me. Mais les commer\u00e7ants sont m\u00e9contents \u00e0 Del\u00e9mont et les exc\u00e8s de vitesse et les parcages sauvages se multiplient \u00e0 Fribourg.", "Monthey est en chantier depuis deux ans pour enti\u00e8rement remodeler son centre-ville, qui passera \u00e0 20 et 30 km/h partout d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine. La transition se fait dans la douleur: trois ans de travaux et d\u00e9j\u00e0 un accident mortel. Des villes comme Del\u00e9mont, Sion et plus r\u00e9cemment Fribourg connaissent d\u00e9j\u00e0 le syst\u00e8me. Mais les commer\u00e7ants sont m\u00e9contents \u00e0 Del\u00e9mont et les exc\u00e8s de vitesse et les parcages sauvages se multiplient \u00e0 Fribourg."], "alternativeTitle": ["La limitation \u00e0 20 ou 30 km/h, une bonne solution pour les centres-villes?", "La limitation \u00e0 20 ou 30 km/h, une bonne solution pour les centres-villes? / JDM_2015-11-16T06:18:00_intercites", "La limitation \u00e0 20 ou 30 km/h, une bonne solution pour les centres-villes? / JDM_2015-11-16T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237408", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237408", "ece-7237391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC propose une premi\u00e8re liste de 7 candidats", "id": "sound-6B743647-44A7-408E-91D2-0739AD2E2C3E", "durationSec": 393, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le comit\u00e9 du groupe UDC au Parlement f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 lundi soir une premi\u00e8re liste de sept candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Parmi eux figurent les deux Romands, Oskar Freysinger (VS) et Guy Parmelin (VD). Ce dernier estime que le grand d\u00e9fi sera de convaincre les 25 nouveaux conseillers nationaux UDC.", "alternativeExcerpt": ["Le comit\u00e9 du groupe UDC au Parlement f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 lundi soir une premi\u00e8re liste de sept candidats au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Parmi eux figurent les deux Romands, Oskar Freysinger (VS) et Guy Parmelin (VD). Ce dernier estime que le grand d\u00e9fi sera de convaincre les 25 nouveaux conseillers nationaux UDC."], "alternativeTitle": ["L\u2019UDC propose une premi\u00e8re liste de 7 candidats  / FOR_2015-11-16T18:14:00_developpement-8", "Forum du 16.11.2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7251097.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237427", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7237421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Belgique, une plateforme pour les terroristes?", "id": "sound-AF077726-FA83-476B-864A-B695EF3E8A4C", "durationSec": 388, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pitseys, John\r\nLa Belgique, une plateforme pour les terroristes? \r\nJohn Pitseys, charg\u00e9 de recherche au CRISP, centre de recherche et d'information sociopolitique\r\nAttentats planifi\u00e9s en Syrie, mais organis\u00e9s en Belgique. Le cerveau de ces op\u00e9rations serait un combattant djhadiste Belge. \r\nLa Belgique avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 le r\u00f4le de plaque tournante dans l'affaire Charlie Hebdo ; il y a eu aussi l'attentat contre le mus\u00e9e juif de Bruxelles, l'attaque du Thalys. Bref : la Belgique, une fois de plus, se retrouve au cour des radars lors de la pr\u00e9paration d'attentats djihadistes.\r\n-\tComment l'expliquer . c'est sa position au cour de l'Europe ? \r\n-\tQuand on \u00e9voque la France, on parle le plus souvent des banlieues, de ces zones ou ne parle plus d'int\u00e9gration mais quasi de d\u00e9sint\u00e9gration sociale des populations nationales issues de la migration . en Belgique aussi ??\r\n-\tVous \u00e9voquiez tout \u00e0 l'heure au t\u00e9l\u00e9phone l'importance de l'am\u00e9nagement urbain : on parle bcp du quartier de Moelenbeck, ou les terroristes ont r\u00e9sid\u00e9s . \r\n-\tEn terme de renseignements : ces cellules radicalis\u00e9es sont actives depuis la Belgique car l\u00e0-bas, elles \u00e9chappent radars ?? (dira que non, que les lois sont intrusives, mais que l'Etat n'a pas les moyens de sa politique.)\r\n-\tLes autorit\u00e9s belges pr\u00eates \u00e0 r\u00e9agir  ??", "alternativeExcerpt": ["Les attentats de Paris auraient donc \u00e9t\u00e9 planifi\u00e9s en Syrie, mais organis\u00e9s en Belgique. Le cerveau de ces op\u00e9rations serait un combattant djihadiste belge. La Belgique avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 le r\u00f4le de plaque tournante dans l\u2019affaire Charlie Hebdo. Il y a aussi eu l\u2019attentat contre le mus\u00e9e juif de Bruxelles, et l\u2019attaque du Thalys. La Belgique se retrouve donc une fois de plus au c\u0153ur des radars lors de la pr\u00e9paration d\u2019attentats djihadistes. L\u2019interview de John Pitseys, charg\u00e9 de recherche au Centre de recherch\u00e9 et d\u2019information sociopolitique (CRISP)."], "alternativeTitle": ["La Belgique, une plateforme pour les terroristes?  / FOR_2015-11-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Trois fitness nickel, les autres entre gris clair et gris fonc\u00e9", "id": "sound-1911A2D9-D9B5-448F-BC61-AA4BE27B26C0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 491, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fitness"], "excerpt": " La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) a publi\u00e9 son classement des fitness en fonction de leurs conditions g\u00e9n\u00e9rales. Trois seulement, sur 17, sont d'excellents \u00e9l\u00e8ves. La majorit\u00e9 a adapt\u00e9 ses contrats mais pas assez, bref il reste encore beaucoup \u00e0 faire en terme de protection des abonn\u00e9s.\r\nLe point avec Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la FRC.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) a publi\u00e9 son classement des fitness en fonction de leurs conditions g\u00e9n\u00e9rales. Trois seulement, sur 17, sont d\u2019excellents \u00e9l\u00e8ves. La majorit\u00e9 a adapt\u00e9 ses contrats mais pas assez, bref il reste encore beaucoup \u00e0 faire en terme de protection des abonn\u00e9s. Le point avec Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la FRC."], "alternativeTitle": ["Trois fitness nickel, les autres entre gris clair et gris fonc\u00e9 / OEP_2015-11-16T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219119", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Juriste,juriste FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7219114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Masters de Londres, rendez-vous incontournable du tennis", "id": "sound-4B78BD68-7D38-48FE-8BB4-015EA6C5CFB1", "durationSec": 108, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stanislas Wawrinka, joueur de tennis vaudois\r\nLe Masters de Londres, rendez-vous incontournable du tennis12h30 Tennis \r\nOn termine ce journal par du tennis, Stanislas Wawrinka fera son entr\u00e9e en lice ce soir aux Masters de Londres, d\u00e8s 21h. Le rendez-vous londonien est devenu incontournable depuis 2009, malgr\u00e9 la concurrence venue d'Asie et l'annonce du retrait l'an prochain d'un des ses partenaire financier. Londres, Herv\u00e9 Borsier\r\n((Malgr\u00e9 le d\u00e9part se son sponsor principal le Masters de Londres restera \u00e0 Londres jusqu'en 2018 .Depuis 7 ans qu'il est organis\u00e9 dans la cit\u00e9 londonienne le Masters fait l'unanimit\u00e9 aupr\u00e8s du public, de l'ATP et des joueurs. \u00c7on\u00e7u comme un spectacle il est devenu incontournable. Une \u00e9preuve sportive ou se m\u00eale musique,  ligth show et cocept t\u00e9l\u00e9visuel de haute tenue la meilleur ambiance int\u00e9rieur an mati\u00e8re de tennis avec 17500 spectateurs enthousiastes selon Stan Wawrinka \r\nMag Stan Wawrinka\r\nOn se bouscule pour venir applaudir les meilleurs du monde ne simple et en double. L'arriv\u00e9e du britannique Andy Murray dans le top 5 mondial \u00e0 encore dynamis\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat des londoniens .Les joueurs appr\u00e9cient la ville et leurs conditions de logement de tr\u00e8s haute qualit\u00e9. Malgr\u00e9 les appel su pied de Shanga\u00ef qui a d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 le tournoi des maitres ou d'autres cit\u00e9 de l'asiatique le Masters n'est pas pr\u00eat de quitter Londres avec lequel il semble sentimentalement li\u00e9 pour longtemps.))\r\nExtro: La rencontre Wawrinka /Nadal d\u00e9bute \u00e0 21h,elle est \u00e0 suivre sur RTS 2", "alternativeExcerpt": ["Stanislas Wawrinka fera son entr\u00e9e ce lundi soir aux Masters de tennis de Londres. Le rendez-vous londonien est devenu incontournable depuis 2009, malgr\u00e9 la concurrence venue d'Asie et l'annonce du retrait l'an prochain d'un de ses partenaires financiers."], "alternativeTitle": ["Le Masters de Londres, rendez-vous incontournable du tennis / 12H30_2015-11-16T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237440"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un aigle \u00e0 moiti\u00e9 mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B88B3E9-642E-410A-AED7-B9E7A0CE8FDA", "durationSec": 152, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Un aigle \u00e0 moiti\u00e9 mort", "Un aigle \u00e0 moiti\u00e9 mort / OTWO_2015-11-16T10:49:13_la-grosse-mytho", "Un aigle \u00e0 moiti\u00e9 mort / OTWO_2015-11-16T10:49:13_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218860", "ece-7218850"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 16.11.2015", "id": "sound-3684E47D-E849-491C-A253-19268B2098A2", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2015-11-16T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"Bip Head\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C214691C-6CCB-4300-8113-1605610620F5", "durationSec": 43, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2015-11-16T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218871"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L\u00e9gende de Bardonnex", "source": "siranau", "title": "La L\u00e9gende de Bardonnex : Les sucreries", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7FD805C-0C46-4A1B-BD62-16A7C55456C1", "durationSec": 151, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les sucreries", "Les sucreries / NMT_2015-11-16T07:20:08_la-legende-de-bardonnex", "Les sucreries / NMT_2015-11-16T07:20:08_la-legende-de-bardonnex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7239281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6881321.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7239281", "ece-7239280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kaori Ito, danseuse et chor\u00e9graphe japonaise, \u00e0 propos de son spectacle \"Je danse parce que je me m\u00e9fie des mots \", avec reportage lors d'une r\u00e9p\u00e9tition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A59F015-3620-4D41-A870-0CF8391D7C56", "durationSec": 418, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ito, Kaori"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "danse contemporaine", "chor\u00e9graphie"], "excerpt": "Une danseuse et chor\u00e9graphe contemporaine japonaise install\u00e9e en Occident depuis 15 ans. Un sculpteur japonais rest\u00e9 au pays. Kaori la fille. Hiroshi son p\u00e8re. Sur la sc\u00e8ne de l'ADC \u00e0 Gen\u00e8ve du 18 au 29 novembre, \" Je danse parce que je me m\u00e9fie des mots \" est un objet dans\u00e9 extraordinaire et touchant. A la fois spectacle, dialogue, histoire intime, retrouvailles et duo mouvement\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["Une danseuse et chor\u00e9graphe contemporaine japonaise install\u00e9e en Occident depuis 15 ans. Un sculpteur japonais rest\u00e9 au pays. Kaori la fille. Hiroshi son p\u00e8re. \n\nSur la sc\u00e8ne de l\u02b9ADC \u00e0 Gen\u00e8ve du 18 au 29 novembre 2015, \"Je danse parce que je me m\u00e9fie des mots\" est un objet dans\u00e9 extraordinaire et touchant. A la fois spectacle, dialogue, histoire intime, retrouvailles et duo mouvement\u00e9. Reportage en r\u00e9p\u00e9tition par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Danse: Kaori Ito / VER_2015-11-16T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Ito, Kaori", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219127"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le p\u00eacheur du Gard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A28CADA-03F6-4EA3-86C9-0DD24A00330F", "durationSec": 159, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le p\u00eacheur du Gard", "le p\u00eacheur du Gard / SUPER_2015-11-16T17:09:50_le-supplement-du-nourjal", "le p\u00eacheur du Gard / SUPER_2015-11-16T17:09:50_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218877", "ece-7218869"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La Corneille", "id": "sound-E2614A00-DBF7-4000-BD7D-21F3BCE567F2", "durationSec": 267, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Corneille, c'est l'histoire d'une femme presque quinquag\u00e9naire et pourtant toujours hant\u00e9e par sa m\u00e8re. Comment se lib\u00e9rer d'une maman monument? \r\nFran\u00e7ois Marin propose une tr\u00e8s jolie r\u00e9ponse avec Christine Vouilloz dans le r\u00f4le de la fille pi\u00e9g\u00e9e.\r\n--- plus value ---\r\nA voir du 18 au 20 novembre 2015, \u00e0 Nuithonie, \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne; le 24 novembre au Th\u00e9\u00e2tre de Val\u00e8re \u00e0 Sion et le 26 novembre au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet, \u00e0 Vevey. Puis du 15 au 17 avril 2016 au Crochetan, \u00e0 Monthey et le 21 avril au Th\u00e9\u00e2tre Benno-Besson, \u00e0 Yverdon.", "alternativeExcerpt": ["La Corneille, c'est l'histoire d'une femme presque quinquag\u00e9naire et pourtant toujours hant\u00e9e par sa m\u00e8re. Comment se lib\u00e9rer d'une maman monument? \n\nFran\u00e7ois Marin propose une tr\u00e8s jolie r\u00e9ponse avec Christine Vouilloz dans le r\u00f4le de la fille pi\u00e9g\u00e9e."], "alternativeTitle": ["La Corneille / MAT_2015-11-16T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7218740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande s'exprime devant le Congr\u00e8s", "id": "sound-0921FA57-632F-49AD-AAD8-117E3A7F2382", "durationSec": 254, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nFran\u00e7ois Hollande s'exprime devant le Congr\u00e8sClip Hollande\r\n(le lancer sur la marseillaise)\r\n*** Alain Franco, bonsoir, vous \u00eates un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 Paris, vous venez de suivre ce discours solennel de Francois Hollande, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais.qui 's'exprimait devant les 935 parlementaires fran\u00e7ais et le gouvernement au grand complet.\r\nAlain, que faut-il en retenir de cette intervention du pr\u00e9sident fran\u00e7ais\u00a0?\r\nAlors apr\u00e8s avoir rendu hommage aux 129 victimes de vendredi, Fran\u00e7ois Hollande a expos\u00e9 son objectif prioritaire\u00a0: \u00ab\u00a0rassembler la nation\u00a0\u00bb face \u00e0 l'agression -la Guerre dit-il-, qui frappe le pays.\u00a0\u00bb et, \u00ab\u00a0Mettre toute la puissance de l'\u00e9tat au service de la protection des citoyens.\u00a0\u00bb\u00a0 \r\nEt \u00e7a commence par la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, Fran\u00e7ois Hollande demande au Parlement d'adopter un nouveau projet de loi prolongeant l'\u00e9tat d'urgence pour 3 mois et \u00e9largissant ses comp\u00e9tences et champs d'action aux nouvelles technologies. Mais cela, c'est une mesure conjoncturelle. Sur le fond, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais annonce une modification rapide de la Constitution.Il veut instaurer un nouveau r\u00e9gime juridique complet pour permettre aux pouvoirs publics d'agir contre le terrorisme.\r\nFran\u00e7ois hollande s'engager \u00e0 renforcer substantiellement les moyens humains de police et de justice\u00a0: 5000 emplois suppl\u00e9mentaires pour les forces de s\u00e9curit\u00e9, 2500 pour l'administration p\u00e9nitentiaire. Fran\u00e7ois Hollande signe la fin des baisses d'effectifs dans l'arm\u00e9e, et annonce la transformation des r\u00e9servistes en une garde nationale.\r\nFran\u00e7ois Hollande s'engage \u00e0 ouvrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9choir un individu de sa nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et d'expulser plus facilement un \u00e9tranger. Les peines de prisons relatives au terrorisme seront alourdies. La l\u00e9gislation sur la l\u00e9gitime d\u00e9fense des policiers sera all\u00e9g\u00e9e.\r\nAlain, le pr\u00e9sident a-t-il aussi parl\u00e9 de l'agenda international\u00a0?\r\nOui bien s\u00fbr car, pour lui, Ces attentats ont \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0Planifi\u00e9s en Syrie, organis\u00e9s en Belgique, perp\u00e9tr\u00e9s en France\u00a0\u00bb: parce que la Syrie est devenue \u00ab\u00a0la plus grand fabrique de terroristes du monde\u00a0\u00bb, c'est l\u00e0 qu'il faut accroitre les frappes. L'envoi en M\u00e9diterran\u00e9e du porte-avion Charles de Gaulle \u00ab\u00a0triplera notre capacit\u00e9 d'action\u00a0\u00bb, affirme le pr\u00e9sident.\r\nUN pr\u00e9sident qui s'engage \u00e0 travailler \u00e0 l'\u00e9largissement de la coalition militaire internationale\u00a0 contre le Groupe Etat Islamique. Dans ce cadre, il rencontrera bient\u00f4t les pr\u00e9sidents russes et am\u00e9ricains. Le Kremlin parle d'ailleurs d'un rendez-vous fin novembre \u00e0 Paris.\r\nEt demande au Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU de passer une r\u00e9solution marquant la volont\u00e9 commune de lutter contre le terrorisme.\r\nAlain, peut-on dire que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a r\u00e9ussi sa prestation\u00a0?\r\nCe qui est s\u00fbr, c'est que Fran\u00e7ois Hollande a entendu les chefs de partis re\u00e7us hier \u00e0 l'Elys\u00e9e. Surtout ceux de droite, qui, au diapason d'une bonne partie de l'opinion publique, r\u00e9clament un durcissement g\u00e9n\u00e9ral.\r\nA la fin d son discours, le chef de l'Etat a \u00e9t\u00e9 applaudi, et tr\u00e8s vite le Congr\u00e8s, au grand complet, a entonn\u00e9 la Marseillaise, conclue par un vigoureux Vive la France\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande s\u2019est exprim\u00e9 devant les 935 parlementaires fran\u00e7ais et le gouvernement au grand complet. Il a tenu des propos forts."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande s\u2019exprime devant le Congr\u00e8s / FOR_2015-11-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Regard du neuropsychiatre Boris Cyrulnik sur les attentats de Paris du 13 novembre 2015", "genres": ["Interview"], "id": "sound-183B9407-F94F-4A48-9512-11BBEAD9F625", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "nazisme", "islam"], "excerpt": "Le neuropsychiatre Boris Cyrulnik pose un regard inquiet sur les attentats de Paris, il compare la violence islamiste au p\u00e9ril nazi et pour lui, le pire reste \u00e0 venir.", "alternativeExcerpt": ["Le neuropsychiatre Boris Cyrulnik pose un regard inquiet sur les attentats de Paris, il compare la violence islamiste au p\u00e9ril nazi et pour lui, le pire reste \u00e0 venir."], "alternativeTitle": ["Regard du neuropsychiatre Boris Cyrulnik sur les attentats de Paris / TUM_2015-11-16T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychiatre fran\u00e7ais", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-270C0E24-8496-42FA-8471-11E3663F5A1A", "durationSec": 435, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat(Revue presse romande 6h45) Esther Coquoz, Dominique Choffat, vous nous avez rejoint pour la revue de presse suisse, une presse largement consacr\u00e9e, on s'en doute, aux attentats de Paris,\r\n*** Il suffit pas de d\u00e9clarer l'Etat de guerre, un avis \u00e0 lire dans la NZZ\r\nEster: Une nouvelle dimension de terreur: ce titre \u00e9loquent de l'\u00e9dito de la NZZ ce matin. Ce qui est nouveau, c'est qu'on n'a pas affaire seulement \u00e0 des terroristes qui sont des loups solitaires et qui m\u00e8nent leur propre guerre de religion. Non, ce sont d\u00e9sormais des petits groupes d'hommes qui ont re\u00e7u une formation de guerre et qui sont envoy\u00e9s par une organisation agissant de mani\u00e8re m\u00e9thodique.  Il en suffit donc pas de d\u00e9clarer l'Etat de guerre en France, estime la NZZ. Les Etats doivent renforcer leur collaboration transfrontali\u00e8re. Mais pas seulement: les politiques devront aussi se poser la d\u00e9licate question du r\u00f4le de la migration: ceux qui comme l'Allemagne abandonne le contr\u00f4le de ses fronti\u00e8res ext\u00e9rieures cr\u00e9e forc\u00e9ment de nouveaux risques. D\u00e9j\u00e0 des voix s'\u00e9l\u00e8vent en Europe de l'Est pour r\u00e9gler la r\u00e9partition des  migrants musulmans. Il faut prendre cette crainte au s\u00e9rieux, si on ne veut pas grossir les rangs des populistes. Car conclut la NZZ:  les citoyens attendent des r\u00e9ponses, pas des excuses.- \r\nDOM: Le Temps nous rappelle les mots funestes prononc\u00e9s par Georges W. Bush: Mission accomplie. L'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain se f\u00e9licitait d'avoir veng\u00e9 l'attentat du 11 septembre, en frappant Bagdad.\r\nFran\u00e7ois Hollande n'est pas Georges W. Bush. Mais \u00e0 force de parler de guerre, un pi\u00e8ge risque de prendre forme, pr\u00e9vient l'\u00e9ditorialiste. Qui conclut que la victoire contre le terrorisme est une lutte de longue halaine. Une victoire qui ne se d\u00e9cr\u00e8te pas.\r\n*** Ne pas c\u00e9der \u00e0 la terreur, l'autre credo que l'on peut lire dans la presse aujourd'hui\r\nDOM: La barbarie est parmi nous, durablement, scande l'\u00e9ditorialiste de 24 Heures. La France est meurtrie.\r\nEt Thierry meiyer s'interroge. Sommes-nous pr\u00eats \u00e0 tout faire pour riposter face \u00e0 cette barbarie? Nous qui sommes n\u00e9s dasn une g\u00e9n\u00e9ration qui n'a pas connu la guerre. sommes-nous pr\u00eats \u00e0 sacrifier certaines libert\u00e9s, pour pr\u00e9server nos modes de vie et notre s\u00e9curit\u00e9? Et l'\u00e9ditorialiste s'inqui\u00e8te. Pas s\u00fbr \u00e0 ses yeux que l'agenda politique, nourri de populisme, ne laisse ce temps, ni ces moyens, pour combattre la barbarie.\r\nLa police et les services secrets n'y arriveront pas tout seul. Constat \u00e9tabli par le Bund ce matin. Alors bien s\u00fbr, il faut donner plus de moyens aux services de renseignement. Il est incompr\u00e9hensible, notamment, que les services secrets suisses n'aient pas d\u00e9j\u00e0 le droit d'infiltrer des ordinateurs en cas de soup\u00e7on de terrorisme. Mais il ne faut pas tomber dans l'illusion s\u00e9curitaire: personne ne veut financer une s\u00e9curit\u00e9 au point de perdre toute libert\u00e9. Le r\u00e9flexe anti musulman est lui aussi primaire: c'est oublier qu'il y a aussi des musulmans parmi les victimes. Pour le Bund et le Tagi, ce matin , la solution se trouve dans une r\u00e9solution rapide, et internationale,  du conflit en Syrie. Faute de quoi les meurtriers de Paris auront toujours les cartes \r\n***  ET puis, le d\u00e9bat sur le contr\u00f4le des fronti\u00e8res suisses se poursuit ..\r\nCertains disent que ces attentats n'ont rien \u00e0 voir avec avec l'Islam et la vague de r\u00e9fugi\u00e9s. D'autres pensent que chaque musulman est un terroriste potentiel.  Pour la Baslerzeitung, ces deux opinions sont fausses. POur la Baslerzeitung, la seule alternative, c'est de contr\u00f4ler les fronti\u00e8res et de n'accorder l'asile que \u00e0 ceux qui risquent leur vie. Quand on ne sait pas qui est dans notre pays, personne ne peut affirmer qu'on peut rester sans crainte. Si l'Europe n'arrive plus \u00e0 contr\u00f4ler ses fronti\u00e8res, \u00e0 la Suisse de contr\u00f4ler les siennes. On ne le fait pas parce que le corps des gardes fronti\u00e8res n'a pas assez de personnel. Et l'\u00e9ditorialiste regrette: durant les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, on a \u00e0 tort enlev\u00e9 des moyens \u00e0 l'arm\u00e9e. La Suisse doit d\u00e9sormais suivre le concept \u00e0 succ\u00e8s de la dissuasion, avant que le danger n'arrive. \u00c7a co\u00fbte mais \u00e7a rel\u00e8ve de la mission fondamentale de l'Etat, bien avant les subventions \u00e0 l'agriculture ou la pr\u00e9vention contre le tabagisme.\r\nEt dans l'express, ce double regard, il est int\u00e9ressant de voir superposer ces deux points de vue: celui d'Ueli Maurer, qui veut b\u00e9tonner les fronti\u00e8res, et celui de Didier Burkhalter, qui pr\u00f4ne le renseignement. \r\nTous deux veulent se donner les moyens de lutter face au terrorisme. \r\nMais leurs id\u00e9es ne sont pas identiques. Rappelons que pour Ueli Maurer, Schengen et Dublin ne fonctionnent visiblement plus. Alors que Didier Burkhalter l'a r\u00e9affirm\u00e9, aussi sur notre antenne: il faut agir sur place en Syrie notamment pour stopper les guerres. \r\n***  Ces actes n'ont rien \u00e0 voir avec la religion musulmane, c'est \u00e0 lire dans le Tagesanzeiger \r\nCe carnage n'est pas compatible avec la religion musulmane. Le pr\u00e9sident des musulmans de Zurich, Mahmoud El Guindi, interview\u00e9 par le Tagi, se dit choqu\u00e9 et triste pour les victimes de Paris. Mais ces actes, malgr\u00e9 les dires de leurs commanditaires, n'ont que tr\u00e8s peu \u00e0 voir avec la religion. Alors bien s\u00fbr, certains individus radicalis\u00e9s peuvent fr\u00e9quenter les mosqu\u00e9es de Suisse. Mais dans ce cas, la f\u00e9d\u00e9ration des musulmans de Zurich alerte les autorit\u00e9s et les services sociaux. Il est regrettable \u00e0 ses yeux qu'on ne puisse pas former des imams en Suisse , c'est un d\u00e9ficit. Mais Mahmoud El Guindi rassure: les 450'000 musulmans de Suisse proviennent d^'abord de Bosnie, Albanie, et Turquie, ils sont habitu\u00e9s \u00e0 la culture europ\u00e9enne.  Il y a beaucoup moins de musulmans nord africains qu'en France, qui sont ont eux plus de peine \u00e0 s'int\u00e9grer. \r\nEt l'ancien premier ministre italien, Enrico Letta, appelle \u00e0 \u00e9viter les amalgames entre terroristes et r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nIl accorde une longue interview au Temps.\r\nAvec cette phrase, forte: contre la mort, on gagne par la vie. \r\nLa vie doit continuer, reprendre ses droits. \r\nEt il ne faut pas se tromper d'ennemis, aux yeux d'Enrico Letta. les r\u00e9fugi\u00e9s sont des victimes des terroristes, et non pas des terroristes eux-m\u00eames. \r\nL'italien critique les syst\u00e8mes de d\u00e9fense europ\u00e9ens, trop nationaux. \r\n*** ET ces craintes maintenant pour l'Euro 2016\r\nA 7 mois de l'euro 2016 en France, ces attaques terroristes s\u00e8ment le doute.\r\nLe doute sur l'organisation de l'\u00e9v\u00e9nement, qui se pose dans le Matin.\r\nAvec la question s\u00e9curitaire au coeur de ces interrogations. \r\nOn le voit, beaucoup de pr\u00e9cautions sont prises, mais les terroristes parviennent malgr\u00e9 tout \u00e0 frapper. \u00e0 tout moment. \r\n100'000 supporters sont attendus, dans chacune des dix villes h\u00f4tes. Imaginez les dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 l\u00e0 derri\u00e8re... \r\nM\u00eame sujet dans le Blick, qui parle de crainte et d'espoir aux abords des stades. L'Euro 2016 en France doit absolument avoir lieu.  Comme une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale, ale match qui se jouera demain \u00e0 Wembley:  le match France-Angleterre. Un match que les organisateurs ont d'abord voulu annuler \u00e0 cause des tragiques \u00e9v\u00e9nements. Puis ils se sont ravis\u00e9s: il faut le maintenir, Il faut prouver aux cyniques que le spectacle continue.  Ces sera un match contre la terreur.\r\n*** Autre sujet \u00e0 trouver une petite place dans les journaux ce matin, le 2e tour pour le conseil des Etats\r\n- Pour le quotidien le Temps, l'UDC subit une cinglante d\u00e9faite \u00e0 Saint-Gall. La droite dure a donc \u00e9chou\u00e9 \u00e0 gagner des si\u00e8ges compl\u00e9mentaires, au conseil des Etats. \r\nAvec ce constat: les analyses avant le 2\u00e8me tour, ces analyses ont souvent n\u00e9glig\u00e9 le fait que le parlement f\u00e9d\u00e9ral est bicam\u00e9ral. Et que les rapports de forces sont tr\u00e8s diff\u00e9rents au sein des deux chambres. \r\nLe parti socialiste gagne des si\u00e8ges au Conseil des Etats. Le Tagi constate ce matin que le PS a d\u00e9sormais 12 fauteuils dans la petite chambre, apr\u00e8s les deuxi\u00e8mes tours dans 6 cantons, hier. Une victoire historique aux yeux du pr\u00e9sident de parti de Christian Levrat, qui y voit une correction du virage \u00e0 droite op\u00e9r\u00e9 au mois d'octobre au Conseil national. Cette fois-ci l'UDC ne peut compter avec aucune victoire.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2015-11-16T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2015-11-16T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237399", "ece-7237382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre. Emission sp\u00e9ciale. Les cons\u00e9quences g\u00e9opolitiques, \u00e9conomiques, sociales et les impacts des attentats sur le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 occidentale (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5A5B9CB-4977-473D-BCDE-112368D1E617", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1278, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "g\u00e9opolitique", "islam"], "excerpt": "L'enqu\u00eate sur les attaques terroristes \u00e0 Paris vendredi continue de progresser peu \u00e0 peu. Deux des assaillants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, ils sont fr\u00e8res et fran\u00e7ais. La piste belge se pr\u00e9cise \u00e9galement avec l'arrestation de sept personnes \u00e0 Bruxelles et Molenbeek. Le bilan des six attaques terroristes de vendredi soir \u00e0 Paris est maintenu \u00e0 129 morts. Quatre-vingt bless\u00e9s sont encore dans une situation d'urgence.", "alternativeExcerpt": ["L'enqu\u00eate sur les attaques terroristes \u00e0 Paris vendredi continue de progresser peu \u00e0 peu. Deux des assaillants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, ils sont fr\u00e8res et fran\u00e7ais. La piste belge se pr\u00e9cise \u00e9galement avec l'arrestation de sept personnes \u00e0 Bruxelles et Molenbeek. Le bilan des six attaques terroristes de vendredi soir \u00e0 Paris est maintenu \u00e0 129 morts. Quatre-vingt bless\u00e9s sont encore dans une situation d'urgence.  La r\u00e9daction s'interroge sur les cons\u00e9quences sociales, soci\u00e9tales, et g\u00e9opolitiques \u00e0 tirer de ces \u00e9v\u00e9nements, avec Gabriel Galice, pr\u00e9sident de l'Institut international de recherche pour la paix \u00e0 Gen\u00e8ve (GIPRI), Michael M\u00f6ller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU-Gen\u00e8ve, Nicolas Vultier, chef de la rubrique internationale de la r\u00e9daction radio de la RTS.", "L'enqu\u00eate sur les attaques terroristes \u00e0 Paris vendredi continue de progresser peu \u00e0 peu. Deux des assaillants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, ils sont fr\u00e8res et fran\u00e7ais. La piste belge se pr\u00e9cise \u00e9galement avec l'arrestation de sept personnes \u00e0 Bruxelles et Molenbeek. Le bilan des six attaques terroristes de vendredi soir \u00e0 Paris est maintenu \u00e0 129 morts. Quatre-vingt bless\u00e9s sont encore dans une situation d'urgence.  La r\u00e9daction s'interroge sur les cons\u00e9quences sociales, soci\u00e9tales, et g\u00e9opolitiques \u00e0 tirer de ces \u00e9v\u00e9nements, avec Gabriel Galice, pr\u00e9sident de l'Institut international de recherche pour la paix \u00e0 Gen\u00e8ve (GIPRI), Michael M\u00f6ller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU-Gen\u00e8ve, Nicolas Vultier, chef de la rubrique internationale de la r\u00e9daction radio de la RTS.", "L'enqu\u00eate sur les attaques terroristes \u00e0 Paris vendredi continue de progresser peu \u00e0 peu. Deux des assaillants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, ils sont fr\u00e8res et fran\u00e7ais. La piste belge se pr\u00e9cise \u00e9galement avec l'arrestation de sept personnes \u00e0 Bruxelles et Molenbeek. Le bilan des six attaques terroristes de vendredi soir \u00e0 Paris est maintenu \u00e0 129 morts. Quatre-vingt bless\u00e9s sont encore dans une situation d'urgence.  La r\u00e9daction s'interroge sur les cons\u00e9quences sociales, soci\u00e9tales, et g\u00e9opolitiques \u00e0 tirer de ces \u00e9v\u00e9nements, avec Gabriel Galice, pr\u00e9sident de l'Institut international de recherche pour la paix \u00e0 Gen\u00e8ve (GIPRI), Michael M\u00f6ller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU-Gen\u00e8ve, Nicolas Vultier, chef de la rubrique internationale de la r\u00e9daction radio de la RTS."], "alternativeTitle": ["Attentats de Paris: \u00e9mission sp\u00e9ciale, deuxi\u00e8me partie", "Attentats de Paris: \u00e9mission sp\u00e9ciale, deuxi\u00e8me partie / JDM_2015-11-16T07:37:00_l-invite-du-journal", "Attentats de Paris: \u00e9mission sp\u00e9ciale, deuxi\u00e8me partie / JDM_2015-11-16T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Institut international de recherche pour la paix \u00e0 Gen\u00e8ve (GIPRI)", "name": "Galice, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wihler, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU-Gen\u00e8ve", "name": "M\u00f6ller, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237405", "ece-7237389"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 16.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73C11AD9-D40F-41FC-95EE-8B1C10098793", "durationSec": 260, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-16T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2015-11-16T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218844", "ece-7218829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris: un des terroristes aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Belgique", "id": "sound-4937B5E8-C4F8-4420-A874-C49A340C889C", "durationSec": 76, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attentats de Paris: un des terroristes aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Belgique12h30 Bxl conseil des ministres\r\nAttentat de Paris, enqu\u00eates et perquisitions se poursuivent ce matin en France et en Belgique... en Belgique o\u00f9 une nouvelle perquisition ce matin de la police belge a eu lieu \u00e0 Molenbeek, un des quartiers de Bruxelles. ... Romain Clivaz vous \u00eates \u00e0 Moelenbeek...", "alternativeExcerpt": ["Cinq des terroristes qui ont fait 129 morts vendredi dernier \u00e0 Paris ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s ce lundi et le \"huiti\u00e8me homme\" en fuite depuis vendredi aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au cours d'une nouvelle perquisition de la police belge \u00e0 Molenbeek, un des quartiers de Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Attentats de Paris: un des terroristes aurait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Belgique \u00e0 Molenbeek / 12H30_2015-11-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Comment peut-on tuer de sang froid? Suite aux attentats sanglants de Paris, l'\u00e9clairage de Francesco Panese,  professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de la violence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6058E4EB-8399-4DD9-8D4B-D98186B57EBE", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "terrorisme", "violence"], "alternativeTitle": ["Tribu du 16.11.2015", "Comment peut-on tuer de sang froid? / TRI_2015-11-16T11:04:15_tribu", "\"La soumission \u00e0 l'autorit\u00e9 peut donner lieu \u00e0 des violences inou\u00efes\" / TRI_2015-11-16T11:04:00_Asset00_15:02:29", "Tribu du 16.11.2015", "Comment peut-on tuer de sang froid? / TRI_2015-11-16T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Suite aux \u00e9v\u00e8nements sanglants de Paris, \"Tribu\" re\u00e7oit le sociologue Francesco Panese, sp\u00e9cialiste de la violence, pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question.", "En marge des attentats de Paris, le sociologue Francesco Panese rappelle que, dans certaines conditions, l'\u00eatre humain est capable de commettre des horreurs qu'il n'aurait jamais pu imaginer lui-m\u00eame.", "Suite aux \u00e9v\u00e8nements sanglants de Paris, \"Tribu\" re\u00e7oit le sociologue Francesco Panese, sp\u00e9cialiste de la violence, pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219066", "ece-7219065"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 16.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE21FCED-0EF3-43FA-8AEA-D001387D3327", "durationSec": 112, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2015-11-16T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "On se chope une truffe \u00e0 Bonvillars! (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-56F463C3-762D-4394-B1FD-5B6B0678552F", "thematicGeographicals": ["Bonvillars", "Vaud"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["truffe"], "excerpt": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un caviste et un caveur ? Entre un truffeur et un turfiste ?\r\nOn se met au parfum de toutes les nuances de saveurs et on en prend plein la truffe au March\u00e9 de Bonvillars.\r\nSi le poney, c'est le dada de Philippe, pour d'autres c'est plut\u00f4t la fondue dans une carriole tir\u00e9e par de robustes Franc-Montagnards.\r\nDes chevaux, des Franches, pas des bonshommes avec des cheveux longs qui grognent dans la for\u00eat.\r\nEt oui cette foule, dense, bigarr\u00e9e, souriante, qui nous tapote l'\u00e9paule ou fuit quand elle nous voit d\u00e9barquer avec notre micro garni de microscopiques champignons.\r\nHeureusment pas t\u00e9l\u00e9scopiques, puisqu'il s'agit de radio.\r\nLe march\u00e9 de la Truffe \u00e0 Bonvillars, avec des bons vivants, des invit\u00e9s mycophiles, Frank Siffert, grand manitou de la manif et du canif, Pierre-Yves Masson, agricaveur qu'on reconna\u00eet au pied du mur, Pierre Pittet, sp\u00e9cialiste de la trufficulture et Dominique Taesch, qui ne fait pas tache dans le paysage ! Sans oublier un roquet qui gueule derri\u00e8re nous durant presque tout le reportage et qui se prendre un coup de Doc Martens en pleine truffe.\r\nMais, on d\u00e9conne, dans Bille en T\u00eate on adore les animaux.\r\nSurtout dans notre assiette.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.11.2015", "On se chope une truffe \u00e0 Bonvillars ! (1/5) / BIL_2015-11-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.11.2015", "On se chope une truffe \u00e0 Bonvillars ! (1/5) / BIL_2015-11-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Quelle est la diff\u00e9rence entre un caviste et un caveur ? Entre un truffeur et un turfiste ?\nOn se met au parfum de toutes les nuances de saveurs et on en prend plein la truffe au March\u00e9 de Bonvillars.\nSi le poney, c\u02b9est le dada de Philippe, pour d\u02b9autres c\u02b9est plut\u00f4t la fondue dans une carriole tir\u00e9e par de robustes Franc-Montagnards.\nDes chevaux, des Franches, pas des bonshommes avec des cheveux longs qui grognent dans la for\u00eat.\nEt oui cette foule, dense, bigarr\u00e9e, souriante, qui nous tapote l\u02b9\u00e9paule ou fuit quand elle nous voit d\u00e9barquer avec notre micro garni de microscopiques champignons.\nHeureusment pas t\u00e9l\u00e9scopiques, puisqu\u02b9il s\u02b9agit de radio.\nLe march\u00e9 de la Truffe \u00e0 Bonvillars, avec des bons vivants, des invit\u00e9s mycophiles, Frank Siffert, grand manitou de la manif et du canif, Pierre-Yves Masson, agricaveur qu\u02b9on reconna\u00eet au pied du mur, Pierre Pittet, sp\u00e9cialiste de la trufficulture et Dominique Taesch, qui ne fait pas tache dans le paysage ! Sans oublier un roquet qui gueule derri\u00e8re nous durant presque tout le reportage et qui se prendre un coup de Doc Martens en pleine truffe.\nMais, on d\u00e9conne, dans Bille en T\u00eate on adore les animaux.\nSurtout dans notre assiette.", "Quelle est la diff\u00e9rence entre un caviste et un caveur ? Entre un truffeur et un turfiste ?\nOn se met au parfum de toutes les nuances de saveurs et on en prend plein la truffe au March\u00e9 de Bonvillars.\nSi le poney, c\u02b9est le dada de Philippe, pour d\u02b9autres c\u02b9est plut\u00f4t la fondue dans une carriole tir\u00e9e par de robustes Franc-Montagnards.\nDes chevaux, des Franches, pas des bonshommes avec des cheveux longs qui grognent dans la for\u00eat.\nEt oui cette foule, dense, bigarr\u00e9e, souriante, qui nous tapote l\u02b9\u00e9paule ou fuit quand elle nous voit d\u00e9barquer avec notre micro garni de microscopiques champignons.\nHeureusment pas t\u00e9l\u00e9scopiques, puisqu\u02b9il s\u02b9agit de radio.\nLe march\u00e9 de la Truffe \u00e0 Bonvillars, avec des bons vivants, des invit\u00e9s mycophiles, Frank Siffert, grand manitou de la manif et du canif, Pierre-Yves Masson, agricaveur qu\u02b9on reconna\u00eet au pied du mur, Pierre Pittet, sp\u00e9cialiste de la trufficulture et Dominique Taesch, qui ne fait pas tache dans le paysage ! Sans oublier un roquet qui gueule derri\u00e8re nous durant presque tout le reportage et qui se prendre un coup de Doc Martens en pleine truffe.\nMais, on d\u00e9conne, dans Bille en T\u00eate on adore les animaux.\nSurtout dans notre assiette."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219109", "ece-7219108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien int\u00e9gral avec Kaori Ito, danseuse et chor\u00e9graphe japonaise, \u00e0 propos de son spectacle \"Je danse parce que je me m\u00e9fie des mots \", avec reportage lors d'une r\u00e9p\u00e9tition [Bonus web]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A9716A2-AB4A-4FBD-B3D9-5B8DD86A2006", "durationSec": 887, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ito, Kaori"], "thematicThemes": ["danse contemporaine", "chor\u00e9graphie", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chor\u00e9graphe", "name": "Ito, Kaori", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Inventer Demain: un traitement par stimulation", "id": "sound-F4BE3423-076B-4C41-8C65-5C10EA7F947F", "durationSec": 335, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Parkinson (maladie de)", "invention (technique)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tassin, Stefano\r\nQui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s'associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un.  Aujourd'hui : Un traitement pour soulager les personnes atteintes de la maladie de Parkinson avec Stefano Tassin.\r\n--- plus value ---\r\nUn traitement par stimulation:", "alternativeExcerpt": ["Qui sera le meilleur entrepreneur innovant de l'ann\u00e9e 2015? La RTS et France 3 R\u00e9gions s\u2019associent pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive pour \u00e9lire le gagnant du concours Inventer Demain. Du 2 au 20 novembre 2015, les douze demi-finalistes pr\u00e9sentent et d\u00e9fendent leur innovation \u00e0 l'antenne d'On en parle sur La Premi\u00e8re. Le gagnant sera \u00e9lu le lundi 30 novembre 2015 lors de l'\u00e9mission TTC sur RTS Un.  Aujourd\u2019hui : Un traitement pour soulager les personnes atteintes de la maladie de Parkinson avec Stefano Tassin."], "alternativeTitle": ["Inventer Demain: un traitement par stimulation / OEP_2015-11-16T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219119", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7219115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival Akouph\u00e8ne - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59EED00F-0246-45E1-9D0D-CF24FB801EF2", "durationSec": 168, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 16 au 22 novembre 2015, le festival Akouph\u00e8ne te propose de t'en mettre plein les oreilles: des exp\u00e9riences sonores et des d\u00e9couvertes artistiques in\u00e9dites, des dispositifs d'\u00e9coute hors du commun... Une autre mani\u00e8re de se mettre dans le son!", "alternativeExcerpt": ["Du 16 au 22 novembre 2015, le festival Akouph\u00e8ne te propose de t'en mettre plein les oreilles: des exp\u00e9riences sonores et des d\u00e9couvertes artistiques in\u00e9dites, des dispositifs d'\u00e9coute hors du commun... Une autre mani\u00e8re de se mettre dans le son!", "Du 16 au 22 novembre 2015, le festival Akouph\u00e8ne te propose de t'en mettre plein les oreilles: des exp\u00e9riences sonores et des d\u00e9couvertes artistiques in\u00e9dites, des dispositifs d'\u00e9coute hors du commun... Une autre mani\u00e8re de se mettre dans le son!", "Du 16 au 22 novembre 2015, le festival Akouph\u00e8ne te propose de t'en mettre plein les oreilles: des exp\u00e9riences sonores et des d\u00e9couvertes artistiques in\u00e9dites, des dispositifs d'\u00e9coute hors du commun... Une autre mani\u00e8re de se mettre dans le son!"], "alternativeTitle": ["Festival Akouph\u00e8ne - Gen\u00e8ve", "Festival Akouph\u00e8ne - Gen\u00e8ve / NMT_2015-11-16T08:09:55_go", "Festival Akouph\u00e8ne - Gen\u00e8ve / NMT_2015-11-16T08:09:55_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218841", "ece-7218826"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "S\u00e9bastien Ribaux - Autour d'Alo\u00efse", "id": "sound-47AEA5E3-2196-4191-BE52-6B78FB82770F", "durationSec": 625, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9bastien, Ribaux\r\nDe S\u00e9bastien Ribaux, d'apr\u00e8s l'oeuvre d'Alo\u00efse Corbaz, \u00e0 voir du 17 au 29 novembre 2015, au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. Une r\u00e9trospective de l'ouvre de la peintre et \u00e9crivain d'Art brut Alo\u00efse Corbaz a eu lieu \u00e0 la Fondation de l'Art Brut \u00e0 Lausanne en 2012, d'o\u00f9 est n\u00e9e l'envie de S\u00e9bastien Ribaux de cr\u00e9er un spectacle autour du personnage d'Alo\u00efse Corbaz. Rencontre avec S\u00e9bastien Ribaux, cr\u00e9ateur et metteur en sc\u00e8ne.", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9trospective de l\u2019\u0153uvre de la peintre et \u00e9crivain d\u2019Art brut Alo\u00efse Corbaz a eu lieu \u00e0 la Fondation de l\u2019Art Brut \u00e0 Lausanne en 2012, d\u2019o\u00f9 est n\u00e9e l\u2019envie de S\u00e9bastien Ribaux de cr\u00e9er un spectacle autour du personnage d\u2019Alo\u00efse Corbaz. \n\nA voir du 17 au 29 novembre 2015, au th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne. Rencontre avec S\u00e9bastien Ribaux, cr\u00e9ateur et metteur en sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["S\u00e9bastien Ribaux - Autour d'Alo\u00efse / MAT_2015-11-16T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7218745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le sommet du G20 \u00e0 Antalya sous le signe de la lutte contre le terrorisme", "id": "sound-4279FA67-B90C-4F11-8325-BE163AF67AC5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le sommet du G20 \u00e0 Antalya sous le signe de la lutte contre le terrorisme12h30 Fin G20\r\nEt c'est dans tout ce contexte de crise que le terrorisme \u00e9tait \u00e0 la une hier lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e du G20 \u00e0 Antalya : rencontres bilat\u00e9rales improvis\u00e9es, comme celle de Barack Obama et Vladimir Poutine; une minute de silence au d\u00e9but de la rencontre; et puis des d\u00e9clarations soulignant la n\u00e9cessit\u00e9 de coop\u00e9rer pour lutter contre cette menace. Aujourd'hui les participants vont s'atteler \u00e0 une t\u00e2che plus concr\u00e8te: tenter de s'attaquer aux sources de financement du terrorisme, notamment bien s\u00fbr celui de l'Etat Islamique.\u00a0Un volontarisme qui devrait se retrouver dans le communiqu\u00e9 final qui sera \u00e9mis \u00e0 la fin du sommet, ce soir. \r\nSi l'Etat Islamique est aussi puissant et menace autant la s\u00e9curit\u00e9 du monde, c'est parce que l'organisation est particuli\u00e8rement riche\u00a0; les seuls revenus du p\u00e9trole lui assureraient quelques 3 millions de rentr\u00e9es quotidiennes. Aussi le G20 va-t-il s'atteler en priorit\u00e9 \u00e0 tarir cette ressource, et l\u00e0 la Turquie va se retrouver en position de principal accus\u00e9, car, chacun le sait, c'est essentiellement par la poreuse fronti\u00e8re turque que ce p\u00e9trole est export\u00e9. Le sujet \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'ordre du jour du sommet, mais apr\u00e8s les attentats de Paris cette pr\u00e9occupation va prendre une autre dimension. Et, m\u00eame si probablement cela n'appara\u00eetra pas en termes explicites dans les r\u00e9solutions prises \u00e0 Antalya, nul doute que les Turcs vont \u00eatre somm\u00e9s de faire le m\u00e9nage devant sa porte. Le ministre fran\u00e7ais des Finances, Michel Sapin, a soulign\u00e9 que?\"la France voudra des d\u00e9cisions concr\u00e8tes en mati\u00e8re de lutte contre le financement du terrorisme'' - fin de citation. Le G20 va donc s'efforcer de traquer l'argent de la terreur, m\u00eame si \u00ab?nous avons affaire \u00e0 des gens tr\u00e8s mobiles en charge des transferts d'argent liquide'', a encore dit M. Sapin.\r\nVoil\u00e0 ce que l'on pouvait dire \u00e0 la mi-journ\u00e9e sur les attentats de Paris du 13 novembre 2015. \r\nOn vous rappelle le bilan: 129 morts plus de 300 bless\u00e9s dont pr\u00e8s de 100 dans un \u00e9tat grave. Un bilan qui pourrait donc encore s'alourdir.\r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Le terrorisme \u00e9tait \u00e0 la Une dimanche lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e du G20 \u00e0 Antalya. Ce lundi les participants vont s'atteler \u00e0 une t\u00e2che plus concr\u00e8te: tenter de s'attaquer aux sources de financement du terrorisme, notamment bien s\u00fbr celui de l'Etat Islamique. Un volontarisme qui devrait se retrouver dans le communiqu\u00e9 final qui sera \u00e9mis \u00e0 la fin du sommet."], "alternativeTitle": ["Le sommet du G20 \u00e0 Antalya sous le signe de la lutte contre le terrorisme / 12H30_2015-11-16T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Attentats: les matchs de l'Euro 2016 \u00e0 consid\u00e9rer comme \u00e0 tr\u00e8s haut risque", "id": "sound-92284108-96BF-43B9-BD74-BE39010E64A9", "durationSec": 299, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attentats: les matchs de l'Euro 2016 \u00e0 consid\u00e9rer comme \u00e0 tr\u00e8s haut risque(JDM Sports Matin) \r\n(ATTENTATS DE PARIS : QUELLES CONSEQ. POUR MANIFS SPORTIVES?)  ***** JR bonjour\r\n-          Bonjour SMD\r\n**** Le stade de France \u00e9tait l'une des cibles des terroristes vendredi dernier \u00e0 Paris. Cette enceinte, comme 7 autres r\u00e9partis dans tout le pays, accueillera des matchs de l'Euro foot en juin prochain. Une manifestation dont l'organisation prend \u00e9videmment une autre dimension.\r\n-          D\u00e9j\u00e0 \u00e0 haut risque\r\n-          Tr\u00e8s haut risque d\u00e9sormais\r\n-          Euro, c'est 1 mois, tout le pays concern\u00e9s.\r\n-          Des milliers de personnes dans les stades, dans les villes, dans les zones r\u00e9serv\u00e9es aux FANS\r\n-          Autant de lieux potentiellement attaquables, donc \u00e0 prot\u00e9ger au maximum\r\n**** L'\u00e9tat fran\u00e7ais objectivement peut-il garantir une s\u00e9curit\u00e9 totale pour cet Euro ?\r\n-          Non\r\n-          Impossible \r\n-          Terrible ce que je vous dit, mais cet Euro et ces zones multiples de rassemblement, sont autant de cibles potentielles\r\n-          Impossible de tout s\u00e9curiser\r\n-          H\u00f4tels OK, Stades OK, transports : OK. Les organisateurs ne d\u00e9voilent d'ailleurs pas en d\u00e9tail leurs plans s\u00e9curit\u00e9.\r\n-          Mais le reste, mission impossible\r\n-          Toutes les villes concern\u00e9es. 5 millions de personnes !!\r\n-          Paris : Fan Zone sous la Tour Eiffel, champs de mars. Plus de 100'000 en m\u00eame temps\r\n**** Il y a des normes de s\u00e9curit\u00e9s pr\u00e9vues pour ces grands rendez-vous.. Vont- ils \u00eatre revus \u00e0 la hausse ?\r\n-          Oui forc\u00e9ment\r\n-          D\u00e9j\u00e0 le co\u00fbt majeur d'une organisation, encore augmenter, donc potentiellement d\u00e9courager des candidats.\r\n-          Exemple : 2012 : 1 personnes de s\u00e9curit\u00e9 pour 100 pr\u00e9sentes dans les fan zone. En FR \u00e7a sera plus.\r\n-          Aussi plus de co\u00fbts pour les collectivit\u00e9s.\r\n-          Plus de s\u00e9curit\u00e9s, aussi plus de tension entre supporters et force de l'ordre\r\n-          Je l'ai constat\u00e9 dans tous les grands \u00e9v\u00e9nements auxquels j'ai pris part : Une forte pr\u00e9sence polici\u00e8re visibles, des contr\u00f4les multiples aux stades, dans les villes, dans les transports, dans les fans zone, cela augmente la tension entre supporters.. Cela cr\u00e9e une excitation folle, une tension.. Pas tr\u00e8s sain\r\n****Jo\u00ebl, une question simple : L'Euro peut-il \u00eatre annul\u00e9, renvoy\u00e9 ??\r\n-          Oui\r\n-          Tout est possible \u00e0 ce stade et d'ailleurs hier Jacques Lambert n'excluait pas cette hypoth\u00e8se : il affirmait que tout \u00e9tait possible et qu'un report ou une annulation \u00e9tait aussi une id\u00e9e de travail\r\n-          Encore \u00e9videmment trop t\u00f4t pour se prononcer. Je ne veux pas cr\u00e9er la pol\u00e9mique, mais il faut int\u00e9grer ce cas de figure\r\n-          La situation dans les mois \u00e0 venir dictera la d\u00e9cision finale\r\n-          Si l'\u00e9tat FR ne peut pas garantir la s\u00e9curit\u00e9, il y a aura des cons\u00e9quences, c'est certain\r\n-          Sport vis\u00e9s : Boston, Londres avant les JO.\r\n-          Aucun risque, FR responsable de la s\u00e9curit\u00e9\r\n-          Toutes les grandes nations europ\u00e9ennes repr\u00e9sent\u00e9es, GB et All notamment. Relation politique avec FR.\r\n-          Ca d\u00e9passe clairement des simples matchs de foot\r\n**** Au-del\u00e0 de l'Euro, les manifestations sportives restent des cibles potentielles facilement exploitables puis-je dire pour des terroristes ?\r\n-          Oui vous avez raison\r\n-          Des dizaines et des dizaines de rassemblements partout, Avec des milliers de personnes. Et sans forc\u00e9ment une grande s\u00e9curit\u00e9\r\n-          Patinoire, stade, courses.. en Suisse y compris.\r\n-          Ce qui s'est pass\u00e9 vendredi. Un kamikaze qui voulait entrer dans le stade de France.\r\n-          Imaginer l'horreur si un terroriste entre \u00e0 Malley ou au Vernets. Carnage ass\u00fbr\u00e9\r\n-          Donc m\u00eame en Suisse, sans entrer encore une fois dans la psychose et paranoia les mod\u00e8les", "alternativeExcerpt": ["Le stade de France \u00e9tait l\u2019une des cibles des terroristes vendredi dernier \u00e0 Paris. Cette enceinte, comme sept autres r\u00e9partis dans tout le pays, accueillera des matchs de l\u2019Euro foot en juin prochain. Une manifestation dont l\u2019organisation prend \u00e9videmment une autre dimension.", "Le stade de France \u00e9tait l\u2019une des cibles des terroristes vendredi dernier \u00e0 Paris. Cette enceinte, comme sept autres r\u00e9partis dans tout le pays, accueillera des matchs de l\u2019Euro 2016 de football en juin prochain. Une manifestation dont l\u2019organisation prend \u00e9videmment une autre dimension.", "Le stade de France \u00e9tait l\u2019une des cibles des terroristes vendredi dernier \u00e0 Paris. Cette enceinte, comme sept autres r\u00e9partis dans tout le pays, accueillera des matchs de l\u2019Euro 2016 de football en juin prochain. Une manifestation dont l\u2019organisation prend \u00e9videmment une autre dimension."], "alternativeTitle": ["Attentats: les matchs de l'Euro foot consid\u00e9rer comme \u00e0 tr\u00e8s haut risque", "Attentats: les matchs de l'Euro foot consid\u00e9rer comme \u00e0 tr\u00e8s haut risque / JDM_2015-11-16T06:36:00_sport-matin", "Attentats: les matchs de l'Euro foot consid\u00e9rer comme \u00e0 tr\u00e8s haut risque / JDM_2015-11-16T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237403", "ece-7237386"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Billy Hart est une des forces vives de la batterie de Jazz de ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F2F050C1-03C0-42F9-9C53-C20DF539ACD8", "durationSec": 4640, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hart, Billy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "On le retrouve ce soir \u00e0 la t\u00eate d'un quartette irr\u00e9sistible, form\u00e9 de musiciens chevronn\u00e9s qui sont tous n\u00e9s une bonne g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s lui : Ethan Iverson au piano, Ben Street \u00e0 la contrebasse et Mark Turner au saxophone t\u00e9nor. Cet enregistrement exclusif a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la Spirale de Fribourg.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 16.11.2015", "JazzZ du 16.11.2015", "JazzZ / JAZ_2015-11-16T22:42:45_jazzz", "JazzZ / JAZ_2015-11-16T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218732", "ece-7218731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les failles des services de renseignement", "id": "sound-DE3C675E-5620-4395-BD33-C21559B31E30", "durationSec": 427, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Chouet, un des meilleurs sp\u00e9cialistes du renseignement, ancien chef du service de renseignement de s\u00e9curit\u00e9 de la DGSE en France\r\nLes failles des services de renseignementAppeler +33 4 66 24 39 54\r\n*** Ces attentats posent une fois de plus la question des services de renseignements. Parmi les kamikazes, deux d'entre eux \u00e9taient connus des forces de l'ordre. Le premier \u00e9tait fich\u00e9 pour radicalisation depuis 2010 et la police turque avait averti la police fran\u00e7aise. Le second avait \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 en 2012 pour association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste et un  mandat d'arr\u00eat international avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 son encontre. A quel moment ces individus passent-ils entre les mailles du filet? nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 Alain Chouet, un des meilleurs sp\u00e9cialistes du renseignement, Il est l'ancien chef du service de renseignement de s\u00e9curit\u00e9 de la DGSE en France:\r\nDigas \r\n((Alain CHOUET, ex chef du service de renseignement de securit\u00e9 de la DGSE, un des meilleurs sp\u00e9cialistes du renseignement au monde. ** 62 11 18 \r\n- 2 des kamikazes avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9. L'un d'entre eux qui \u00e9tait au Bataclan, \u00e9tait fich\u00e9 pour radicalisation depuis 2010. et la police turque avait averti la police fran\u00e7aise, comment expliquer qu'il n'en ait visiblement pas pris acte?\r\n- Le deuxi\u00e8me, d\u00e9j\u00e0 inculp\u00e9 en octobre 2012 pour association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste, il avait un mandat international \u00e0 son encontre?\r\n- Mostefai, fich\u00e9 S, la turquie a lanc\u00e9 deux alerte concernant l'individu en 2014 et 2015... comment est-ce possible ?\r\n- Quel r\u00f4le la turquie joue dans l'aide au renseignement ? collaboration fiable ?\r\n- Vous allez dire que le renseignement manque de moyens, qu'est-ce qui manque concr\u00e8tement ? \r\n- est-ce que la surveillance des personnes fich\u00e9es a chnag\u00e9 depuis les attentats de janvier ? ))", "alternativeExcerpt": ["Parmi les kamikazes, deux d'entre eux \u00e9taient connus des forces de l'ordre. Le premier \u00e9tait fich\u00e9 pour radicalisation depuis 2010 et la police turque avait averti la police fran\u00e7aise. Le second avait \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 en 2012 pour association de malfaiteur en relation avec une entreprise terroriste et un mandat d'arr\u00eat international avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 son encontre. A quel moment ces individus passent-ils entre les mailles du filet? L\u2019interview d\u2019Alain Chouet, ancien chef du service de renseignement de s\u00e9curit\u00e9 de la DGSE en France."], "alternativeTitle": ["Les failles des services de renseignement / FOR_2015-11-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Berry mystique d'hier, terre de sorci\u00e8res (1/2)", "id": "sound-1A8CBECF-2B5D-4345-A7AB-C1A40A59638C", "thematicGeographicals": ["Berry", "France"], "durationSec": 3329, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "l\u00e9gende", "sorcellerie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Milot, Alice\r\nNich\u00e9e au centre de la France, la province du Berry a la r\u00e9putation tenace d'\u00eatre une terre de sorciers. On y trouve d'ailleurs le seul et unique mus\u00e9e europ\u00e9en de l'histoire de la sorcellerie, \u00e0 Concressault dans le Cher. \r\nSerge Van Poucke, son directeur depuis 22 ans, s'appr\u00eate \u00e0 prendre sa retraite. Il livre un dernier regard sur son cher Berry, sa terre d'adoption. Un reportage d'Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 16.11.2015", "Berry mystique d\u2019hier, terre de sorci\u00e8res (1/2) / DET_2015-11-16T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 16.11.2015", "Berry mystique d\u2019hier, terre de sorci\u00e8res (1/2) / DET_2015-11-16T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Nich\u00e9e au centre de la France, la province du Berry a la r\u00e9putation tenace d'\u00eatre une terre de sorciers. On y trouve d'ailleurs le seul et unique mus\u00e9e europ\u00e9en de l'histoire de la sorcellerie, \u00e0 Concressault dans le Cher. \n\nSerge Van Poucke, son directeur depuis 22 ans, s'appr\u00eate \u00e0 prendre sa retraite. Il livre un dernier regard sur son cher Berry, sa terre d'adoption. Un reportage d'Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "Nich\u00e9e au centre de la France, la province du Berry a la r\u00e9putation tenace d'\u00eatre une terre de sorciers. On y trouve d'ailleurs le seul et unique mus\u00e9e europ\u00e9en de l'histoire de la sorcellerie, \u00e0 Concressault dans le Cher. \n\nSerge Van Poucke, son directeur depuis 22 ans, s'appr\u00eate \u00e0 prendre sa retraite. Il livre un dernier regard sur son cher Berry, sa terre d'adoption. Un reportage d'Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Milot, Alice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219078", "ece-7219077"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Isidor a une \u00e9norme t\u00eate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADF7228E-1D3C-4474-89D3-B6C15D19D0FF", "durationSec": 176, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-16T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2015-11-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218862", "ece-7218853"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Eh bien, dansez maintenant ! (1/5) : Discipline de fer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-395C463A-9643-4E65-B55B-B76A57B1E902", "durationSec": 420, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse classique", "danse contemporaine", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Depuis une trentaine d'ann\u00e9es, la danse contemporaine conna\u00eet en Suisse un essor r\u00e9jouissant malgr\u00e9 les difficult\u00e9s propres \u00e0 une culture d\u00e9centralis\u00e9e et soutenue par les grandes villes. De jeunes danseurs, danseuses et chor\u00e9graphes poursuivent une voie exp\u00e9rimentale et audacieuse en se lib\u00e9rant des grands mod\u00e8les et en revendiquant un art en prise sur notre temps. 1/5 : Tous n'ont pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la danse par vocation, mais une fois la pratique exerc\u00e9e, la discipline s'est m\u00e9tamorphos\u00e9e en besoin imp\u00e9rieux. Il est remarquable que la danse ait \u00e9clos de fa\u00e7on si affirm\u00e9e dans la Suisse des ann\u00e9es 80', entre plong\u00e9e intemporelle et exp\u00e9riences novatrices.", "alternativeExcerpt": ["Discipline de fer.\nTous n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la danse par vocation, mais une fois la pratique exerc\u00e9e, la discipline s\u2019est m\u00e9tamorphos\u00e9e en besoin imp\u00e9rieux. Il est remarquable que la danse ait \u00e9clos de fa\u00e7on si affirm\u00e9e dans la Suisse des ann\u00e9es 80\u2019, entre plong\u00e9e intemporelle et exp\u00e9riences novatrices.\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Discipline de fer.\nTous n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la danse par vocation, mais une fois la pratique exerc\u00e9e, la discipline s\u2019est m\u00e9tamorphos\u00e9e en besoin imp\u00e9rieux. Il est remarquable que la danse ait \u00e9clos de fa\u00e7on si affirm\u00e9e dans la Suisse des ann\u00e9es 80\u2019, entre plong\u00e9e intemporelle et exp\u00e9riences novatrices.\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Discipline de fer.\nTous n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 la danse par vocation, mais une fois la pratique exerc\u00e9e, la discipline s\u2019est m\u00e9tamorphos\u00e9e en besoin imp\u00e9rieux. Il est remarquable que la danse ait \u00e9clos de fa\u00e7on si affirm\u00e9e dans la Suisse des ann\u00e9es 80\u2019, entre plong\u00e9e intemporelle et exp\u00e9riences novatrices.\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Eh bien, dansez maintenant ! (1/5)", "Eh bien, dansez maintenant ! (1/5) / MAT_2015-11-16T07:50:00_helvetica", "Eh bien, dansez maintenant ! (1/5) / MAT_2015-11-16T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218748", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7218748", "ece-7218741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-5470A64F-71D8-4415-AEC2-A661ECFF88EA", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 16.11.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-11-16T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 16.11.2015", "Passag\u00e8re / PSE_2015-11-16T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219075", "ece-7219074"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 16.11.2015", "id": "sound-D7AE621C-3C9A-4654-B961-A3681D8D1122", "durationSec": 221, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2015-11-16T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Paris du 13 novembre. Emission sp\u00e9ciale. Les cons\u00e9quences g\u00e9opolitiques, \u00e9conomiques, sociales et les impacts des attentats sur le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 occidentale (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-409CE874-C85F-4593-9110-64AD08AFD90C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 887, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "islam", "attentat", "terrorisme"], "excerpt": "L'enqu\u00eate sur les attaques terroristes \u00e0 Paris vendredi continue de progresser peu \u00e0 peu. Deux des assaillants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, ils sont fr\u00e8res et fran\u00e7ais. La piste belge se pr\u00e9cise \u00e9galement avec l'arrestation de sept personnes \u00e0 Bruxelles et Molenbeek. Le bilan des six attaques terroristes de vendredi soir \u00e0 Paris est maintenu \u00e0 129 morts. Quatre-vingt bless\u00e9s sont encore dans une situation d'urgence.", "alternativeExcerpt": ["L'enqu\u00eate sur les attaques terroristes \u00e0 Paris vendredi continue de progresser peu \u00e0 peu. Deux des assaillants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s, ils sont fr\u00e8res et fran\u00e7ais. La piste belge se pr\u00e9cise \u00e9galement avec l'arrestation de sept personnes \u00e0 Bruxelles et Molenbeek. Le bilan des six attaques terroristes de vendredi soir \u00e0 Paris est maintenu \u00e0 129 morts. Quatre-vingt bless\u00e9s sont encore dans une situation d'urgence.  La r\u00e9daction s'interroge sur les cons\u00e9quences sociales, soci\u00e9tales, et g\u00e9opolitiques \u00e0 tirer de ces \u00e9v\u00e9nements, avec Gabriel Galice, pr\u00e9sident de l'Institut international de recherche pour la paix \u00e0 Gen\u00e8ve (GIPRI), Michael M\u00f6ller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU-Gen\u00e8ve, Nicolas Vultier, chef de la rubrique internationale de la r\u00e9daction radio de la RTS."], "alternativeTitle": ["Attentats de Paris: \u00e9mission sp\u00e9ciale, premi\u00e8re partie / JDM_2015-11-16T07:18:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Institut international de recherche pour la paix \u00e0 Gen\u00e8ve (GIPRI)", "name": "Galice, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wihler, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU-Gen\u00e8ve", "name": "M\u00f6ller, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-BD864A57-197F-4F50-93CB-B3048EA39EE5", "durationSec": 583, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : marcovitch;Nathalie Szerman, isra\u00e9lienne vivant \u00e0 Pisgat Zeev;Nicolas Sarkozy, ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais, chef de file des R\u00e9publicains;Filippo Lombardi, Conseiller aux Etats PDC TI;Lawi (Cohen), Alexandra\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D6 POINT DE SITUATION 8H)  \r\nParis riposte aux attentats de vendredi...il y a eu hier soir ces frappes a\u00e9riennes sur Raqa....fief du groupe \u00e9tat islamique en Syrie...un poste de commandement et un centre de recrutement auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits...\r\nSur la plan politique...la riposte doit \u00eatre discut\u00e9e en conseil des ministres...on parle de fermer les mosqu\u00e9es radicalis\u00e9es et d'expulser les pr\u00e9dicateurs int\u00e9gristes...\r\nMais il y a aussi d'autres propositions...comme celle de Nicolas Sarkozy d'assigner \u00e0 r\u00e9sidence avec bracelet \u00e9lectronique...tous ceux qui se sont radicalis\u00e9s...\r\nA 16H, cet apr\u00e8s-midi, Fran\u00e7ois Hollande devrait demander aux parlementaires fran\u00e7ais r\u00e9unis \u00e0 Versailles...de prolonger de 3 mois d'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 vendredi soir...\r\nAriane Halser...vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris...on peut le dire ce matin, l'enqu\u00eate progresse vite.\r\nDIR\r\nPlusieurs op\u00e9rations anti-terroristes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es cette nuit par la police fran\u00e7aise....\r\nDIR\r\n(8H(2) 06 POINTAGE BARDONNEX - DOUANE)  \r\nEn Suisse...on a beaucoup parl\u00e9 de ces contr\u00f4les renforc\u00e9s aux fronti\u00e8res...des contr\u00f4les qu'Ueli Maurer voudrait bien r\u00e9tablir de mani\u00e8re permanente...\r\nEn attendant, ce matin...pour les frontaliers qui viennent travailler en Suisse...c'est un peu la gal\u00e8re...Alexandra Lawi, vous \u00eates \u00e0 la douane genevoise de Bardonnex....sur les 103 km de fronti\u00e8re entre Gen\u00e8ve et la France, seuls 4 postes sont surveill\u00e9s...dont celui de Bardonnex...concr\u00e8tement que se passe-t-il? \r\nDIR\r\nLa Suisse...comme toute la France...observera \u00e0 midi pilie une minute de silence...en hommage aux 129 morts et plus de 300 bless\u00e9s de ces attentats de Paris....\r\n(8H(3) 11 JERUSALEM: VIVRE AVEC LA TERREUR) On l'a dit...ce sont des blessures de guerre en plein coeur de la capitale fran\u00e7aise....blessures inflig\u00e9es par des bombes et des tirs d'armes automatiques dont on n'a pas l'habitude dans nos cit\u00e9s.\r\nAilleurs...c'est le quotidien...en Irak...mais aussi en Isra\u00ebl...m\u00eame si l\u00e0-bas, le couteau a momentan\u00e9ment remplac\u00e9 les balles. Nathalie Szerman vit \u00e0 Pisgat Zeev, un quartier de J\u00e9rusalem situ\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la ligne verte. De l\u00e0 part le tram qui dessert aussi des quartiers arabes avant d'arriver au centre ville. Deux attaques au couteau ont eu lieu en un mois. Comment continue-t-on sa routine apr\u00e8s ces attaques?\r\nNathalie Szerman r\u00e9pondait \u00e0 correspondante Aude Marcovitch.\r\n(8H(4) 14 QUE FAIRE DE LA COP21?) Ces attentats parisiens surviennent \u00e0 quelques semaines de la COP 21...la conf\u00e9rence sur le climat... Pour le premier ministre Manuel Valls, d\u00e9placer la conf\u00e9rence...ce serait c\u00e9der aux terroristes. Un point de vue partag\u00e9 par Nicolas Sarkozy...mais le leader des R\u00e9publicains demande des mesures de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9es pour accueillir les chefs d'\u00e9tats...tout en garantissant la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens..\r\n(8H(5) 17 2E TOUR TESSIN) 12 fauteuils de s\u00e9nateurs au moins pour le parti socialiste...apr\u00e8s les 2\u00e8me tours organis\u00e9s hier dans 6 cantons suisses...Paul Rechsteiner sauve son si\u00e8ge \u00e0 St-Gall, Hans St\u00f6ckli le sien \u00e0 Berne...et Roberto Zanetti l'emporte \u00e0 Soleure...\r\nLa droite dure n'est pas parvenue \u00e0 ravir le moindre fauteuil...il s'en est fallu de peu au Tessin...le l\u00e9giste Battista Gui-djia n'est pas parvenu \u00e0 ravir leurs si\u00e8ges au \u00fcDC Filipo Lombardi et au PLR Fabio Abate...Filipo Lombardi est satisfait car rien n'\u00e9tait jou\u00e9...\r\nDes propos recueillis par Nicole della Pietra.\r\nLa ville de Bienne sans budget...au moins jusqu'en avril prochain...hier les citoyens ont refus\u00e9 les deux variantes qui leurs \u00e9taient soumises....le conseil municipal doit donc concocter une nouvelle mouture\r\n(8H(6) 22 SUIVI AFFAIRE ATHLETISME RUSSE) Bons d\u00e9buts pour Rodger Federer dans le master de tennis de Londres...le B\u00e2lois bat le tch\u00e8que Thomas Berdych en 2 sets et 69 minutes de jeu....Victoire encore plus facile pour Novak Djokovic en 2 sets aussi sur le japonais Kei Nishikori.\r\nL'autre groupe entamme le jeu aujourd'hui....Stan Wawrinka renonctre \u00e0 21H l'espagnol Rafael Nadal....\r\nEn Foot, la Hongrie est le 21\u00e8me pays qualifi\u00e9 pour l'euro foot qui aura lieu en France l'an prochain...la Hongrie victorieuse de la Norv\u00e8ge par 2 \u00e0 1. \r\nEt la F\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme esp\u00e8re une lev\u00e9e rapide de sa suspension par la F\u00e9d\u00e9ration internationale. Elle d\u00e9clare avoir \u00e9labor\u00e9 un plan anti-crise qui devrait d\u00e9boucher sur des solutions dans les trois mois. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nEt deux r\u00e9sultats de hockey-sur-glace pour terminer ce journal...en ligue A, la victoire des Lions de Z\u00fcrich 5 \u00e0 3 sur Zoug et en ligue B...c'est la Chaux-de-Fonds qui remporte le derby de l'arc jurassien en s'imposant 5 \u00e0 3 en Ajoie.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2015-11-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7237401", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lawi, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7237401", "ece-7237384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Attentats \u00e0 Paris: comment vivre les \u00e9motions et en parler aux enfants", "id": "sound-CBC69D4F-ACD6-4069-8C77-AD8BE3F0A696", "durationSec": 1209, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "enfant (\u00e2ge)", "communication de l'information", "terrorisme"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pictet, Arnaud\r\nLes attaques \u00e0 Paris du 13 novembre 2015 ont occup\u00e9 les pens\u00e9es, les conversations et vos m\u00e9dias durant tout le week-end. En ce lundi d'apr\u00e8s, \"On en parle\" s'interroge sur la gestion des \u00e9motions face \u00e0 un tel drame et sur la mani\u00e8re d'en parler, notamment aux enfants. L'\u00e9clairage d'Arnaud Pictet, docteur en psychologie dans l'Unit\u00e9 clinique de l'\u00e9motion et du traumatisme de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les attaques \u00e0 Paris du 13 novembre 2015 ont occup\u00e9 les pens\u00e9es, les conversations et vos m\u00e9dias durant tout le week-end. En ce lundi d'apr\u00e8s, \"On en parle\" s'interroge sur la gestion des \u00e9motions face \u00e0 un tel drame et sur la mani\u00e8re d'en parler, notamment aux enfants. L'\u00e9clairage d'Arnaud Pictet, docteur en psychologie dans l'Unit\u00e9 clinique de l\u2019\u00e9motion et du traumatisme de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Attentats \u00e0 Paris: comment vivre les \u00e9motions et en parler aux enfants / OEP_2015-11-16T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219119", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7219112"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Musique et cin\u00e9ma: les chanteurs sont-ils de bons acteurs?", "id": "sound-382FA00C-0067-44D3-A86C-67A9E44A9287", "durationSec": 3593, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Patrick Bruel ? Madonna ? David Bowie ? Grace Jones ? Les incursions des chanteurs devant la cam\u00e9ra, il y en a des tonnes. Si certains devraient clairement s'abstenir, beaucoup d'autres sont une bonne surprise. Dites-nous quels sont vos artistes/acteurs f\u00e9tiches dans Culture Club ; votre avis nous int\u00e9resse grandement !", "alternativeTitle": ["Culture Club du 16.11.2015", "Musique et cin\u00e9ma: les chanteurs sont-ils de bons acteurs? / CLC_2015-11-16T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 16.11.2015", "Musique et cin\u00e9ma: les chanteurs sont-ils de bons acteurs? / CLC_2015-11-16T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Patrick Bruel? Madonna? David Bowie? Grace Jones?\n\nLes incursions des chanteurs devant la cam\u00e9ra, il y en a des tonnes. Si certains devraient clairement s\u2019abstenir, beaucoup d\u2019autres sont une bonne surprise. Dites-nous quels sont vos artistes/acteurs f\u00e9tiches dans \"Culture Club\"! Votre avis nous int\u00e9resse.", "Patrick Bruel? Madonna? David Bowie? Grace Jones?\n\nLes incursions des chanteurs devant la cam\u00e9ra, il y en a des tonnes. Si certains devraient clairement s\u2019abstenir, beaucoup d\u2019autres sont une bonne surprise. Dites-nous quels sont vos artistes/acteurs f\u00e9tiches dans \"Culture Club\"! Votre avis nous int\u00e9resse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218808", "ece-7218807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Avec Philippe Chevrier, cuisinier et chef du domaine de Ch\u00e2teauvieux, \u00e0 l'occasion du Mondial de la fondue 2015 (1/5)", "id": "sound-7CBB4416-6CF6-41F6-8436-67CB3966215C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3566, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevrier, Philippe"], "excerpt": "* Infotrafic: 12:06:07-12:06:24 / * Les Dicodeurs sont en compagnie du cuisinier et chef du domaine de Ch\u00e2teauvieux Philippe Chevrier \u00e0 l'occasion du Mondial de la fondue qui se d\u00e9roule le 21 novembre 2015. Philippe Chevrier en est le pr\u00e9sident du jury.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caveau du Caf\u00e9 \"Le Serpolet\" \u00e0 Tartegnin.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Thierry Romanens, Marc Boivin, Laura Chaignat, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 16.11.2015", "Les Dicodeurs du 16.11.2015", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2015-11-16T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Des Mondiaux pour la fondue (1/5) / DIC_2015-11-16T11:30:45_les-dicodeurs", "Des Mondiaux pour la fondue (1/5) / DIC_2015-11-16T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du cuisinier et chef du domaine de Ch\u00e2teauvieux Philippe Chevrier \u00e0 l'occasion du Mondial de la fondue qui se d\u00e9roule le 21 novembre 2015. Philippe Chevrier en est le pr\u00e9sident du jury.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caveau du Caf\u00e9 \"Le Serpolet\" \u00e0 Tartegnin.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du cuisinier et chef du domaine de Ch\u00e2teauvieux Philippe Chevrier \u00e0 l'occasion du Mondial de la fondue qui se d\u00e9roule le 21 novembre 2015. Philippe Chevrier en est le pr\u00e9sident du jury.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caveau du Caf\u00e9 \"Le Serpolet\" \u00e0 Tartegnin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219091", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Chevrier, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219091", "ece-7219089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 16.11.2015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20814761-3162-4973-9A5D-3C17FF952108", "durationSec": 51, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2015-11-16T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Happy end. Lecture d'extraits de textes de Luis Sepulveda, Marie-Ange Guillaume, Pierre Desproges et Alessandro Barrico", "id": "sound-1B09B35E-CE95-47F4-A518-413FD9395212", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contributeurs hors th\u00e9saurus : Teuscher, Madeleine\r\nVictoria Turrian vous propose:\r\nD\u00e9lire sonore \"Happy End\", avec des extraits de Luis Sepulveda, Marie-Ange Guillaume, Pierre Desproges ou Alessandro Barrico.\r\nExtrait de \"Lettre \u00e0 D.\" par Andr\u00e9 Gorz. \r\n\"Mon boguet\", extrait de \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" par Eug\u00e8ne.\r\n\"Frottement\", extrait de \"Esp\u00e8ce de petits contes\" par Arthur H.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.11.2015", "Happy end / REVE_2015-11-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.11.2015", "Happy end / REVE_2015-11-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous propose:\n\nD\u00e9lire sonore \"Happy End\", avec des extraits de Luis Sepulveda, Marie-Ange Guillaume, Pierre Desproges ou Alessandro Barrico.\n\nExtrait de \"Lettre \u00e0 D.\" par Andr\u00e9 Gorz. \n\n\"Mon boguet\", extrait de \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" par Eug\u00e8ne.\n\n\"Frottement\", extrait de \"Esp\u00e8ce de petits contes\" par Arthur H.", "Victoria Turrian vous propose:\n\nD\u00e9lire sonore \"Happy End\", avec des extraits de Luis Sepulveda, Marie-Ange Guillaume, Pierre Desproges ou Alessandro Barrico.\n\nExtrait de \"Lettre \u00e0 D.\" par Andr\u00e9 Gorz. \n\n\"Mon boguet\", extrait de \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" par Eug\u00e8ne.\n\n\"Frottement\", extrait de \"Esp\u00e8ce de petits contes\" par Arthur H."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219084", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219084", "ece-7219083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les derniers jours de la guerre (1/5) : Les derniers jours de la guerre", "id": "sound-D6BE2F97-F176-4E83-A325-4E4CEF5DED6D", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\nLes derniers jours de la guerre\r\nD'Omaha Beach \u00e0 Berlin\r\nLib\u00e9ration et reddition\r\nHistoire Vivante revient sur les derniers jours du 3\u00e8me Reich durant la guerre et la reddition de l'Allemagne. \r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir sur RTS Deux: \" Atterrissage forc\u00e9 \" un documentaire de Daniel Wyss (Suisse / 2015)\r\nEn 2014, le Pentagone d\u00e9cerne la m\u00e9daille de Prisonnier de Guerre \u00e0 143 v\u00e9t\u00e9rans am\u00e9ricains de la Seconde Guerre mondiale qui avaient \u00e9t\u00e9 intern\u00e9s en Suisse, dans l'inf\u00e2me camp de d\u00e9tention punitive de Wauwilermoos. L'histoire de ces aviateurs et de leur prison r\u00e9v\u00e8le l'une des pages les plus sombres et les plus m\u00e9connues de l'histoire suisse, pendant la guerre.\r\nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s'entretient avec Roger Anthoine, journaliste et sp\u00e9cialiste de l'histoire de l'a\u00e9ronautique. Il est l'auteur de \" Aviateurs-Pi\u00e9tons vers la Suisse 1940-1945 \" qui raconte l'odyss\u00e9e des aviateurs anglo-am\u00e9ricains abattus en mission au-dessus de l'Europe, puis r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse. \r\nEn seconde partie, nous rencontrons Olivier Grivat,  journaliste ind\u00e9pendant et auteur notamment de l'ouvrage \"Intern\u00e9s en Suisse, 1939-1945\", paru aux \u00e9ditions Ketty et Alexandre en 1995. R\u00e9cit de ces 105'000 militaires de toutes nationalit\u00e9s qui ont trouv\u00e9 refuge de 1939 \u00e0 1945 en Suisse.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.11.2015", "Histoire vivante du 16.11.2015", "Les derniers jours de la guerre (1/5) / HV_2015-11-16T20:03:45_histoire-vivante", "Les derniers jours de la guerre (1/5) / HV_2015-11-16T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens avec Roger Anthoine et Olivier Grivat.\nFr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s\u02b9entretient avec Roger Anthoine, journaliste et sp\u00e9cialiste de l\u02b9histoire de l\u02b9a\u00e9ronautique. Il est l\u02b9auteur de \"Aviateurs-Pi\u00e9tons vers la Suisse 1940-1945\" (Editions S\u00e9cavia) qui raconte l\u02b9odyss\u00e9e des aviateurs anglo-am\u00e9ricains abattus en mission au-dessus de l\u02b9Europe, puis r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse.\nEn seconde partie, nous rencontrons Olivier Grivat, journaliste ind\u00e9pendant et auteur notamment de l\u02b9ouvrage \"Intern\u00e9s en Suisse, 1939-1945\", paru aux \u00e9ditions Ketty et Alexandre en 1995. R\u00e9cit de ces 105\u02b9000 militaires de toutes nationalit\u00e9s qui ont trouv\u00e9 refuge de 1939 \u00e0 1945 en Suisse.", "Entretiens avec Roger Anthoine et Olivier Grivat.\nFr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s\u02b9entretient avec Roger Anthoine, journaliste et sp\u00e9cialiste de l\u02b9histoire de l\u02b9a\u00e9ronautique. Il est l\u02b9auteur de \"Aviateurs-Pi\u00e9tons vers la Suisse 1940-1945\" (Editions S\u00e9cavia) qui raconte l\u02b9odyss\u00e9e des aviateurs anglo-am\u00e9ricains abattus en mission au-dessus de l\u02b9Europe, puis r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse.\nEn seconde partie, nous rencontrons Olivier Grivat, journaliste ind\u00e9pendant et auteur notamment de l\u02b9ouvrage \"Intern\u00e9s en Suisse, 1939-1945\", paru aux \u00e9ditions Ketty et Alexandre en 1995. R\u00e9cit de ces 105\u02b9000 militaires de toutes nationalit\u00e9s qui ont trouv\u00e9 refuge de 1939 \u00e0 1945 en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7219072", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7219072", "ece-7219071"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.11.2015", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5C5C8BF-A1A0-4EA3-BBD7-4F46FCA1F8EB", "durationSec": 62, "publicationDate": "2015-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2015-11-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.11.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7218875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7218873"]}]}}