{"response": {"numFound": 9986, "start": 8000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "CONCLUSION PLATEAU ET GENERIQUE DE FIN - DIDIER CUCHE LE DOUTE", "id": "asset-207578", "durationSec": 664, "publicationDate": "2007-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (1/24) : 24h - 01h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4C5464DB-A7FA-4F10-B419-822F3E64DD3F", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Les gens chiants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8618C806-87B8-4058-8BA4-827A98C0D286", "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (16/24) : 15h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CC828468-75CB-4EE6-971E-2D7840C4D399", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 044", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BACF958-884D-40C1-9F9B-2DEA74C2D1FD", "durationSec": 233, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Blanc, tourneur sur bois, \u00e9b\u00e9niste (4/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DBD84D26-246A-4A1B-B2B5-47C19794EBD1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1792, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bois", "\u00e9b\u00e9nisterie"], "excerpt": "Visite de l'atelier, techniques, bois et outils, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tourneur sur bois, \u00e9b\u00e9niste", "name": "Blanc, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 212 : Serge Gainsbourg voudrait arr\u00eater de fumer par provocation. R\u00e9clame : La chaise roulante. La Ligne du Coeur, une nouvelle \u00e9mission sur Radio Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05EE87F2-DC0A-4E89-900B-2AB8D6462FEC", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musiques cherchent passeport. Avec les conf\u00e9renciers de la \"Folle journ\u00e9e de Nantes\" \u00e9dition 2007 (4/10) : La Russie contre l'Occident et contre Tcha\u00efkovski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7EF13F2-C800-49C5-934B-4858A567A938", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3690, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchaikovsky, Modest Ilyich"], "thematicThemes": ["nation", "nationalisme", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue (Universit\u00e9 d'Evry)", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Dratwicki, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 19h00 - 21h00", "id": "sound-A00AC90A-DB05-4CCD-A2B7-52D16B70F4F9", "durationSec": 0, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 04h00 - 05h00", "id": "sound-D749E061-AFB1-4E2C-9C9A-84EFF7FA64E4", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : George Clooney avoue songer s\u00e9rieusement \u00e0 l'adoption. Nicole Kidman appara\u00eetra dans Nip/Tuck. Paris Hilton et Nicole Richie vont animer un camp de vacances pour enfants dans \"The Simple Life\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55BB89BE-0C81-4D45-ADB2-5CEB1021F485", "durationSec": 174, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hilton, Paris", "MTV", "Clooney, George"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Trois-quatre", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-CCEEBF3E-EF1A-44F3-94D6-5D233DE21E27", "durationSec": 143, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 09h00 - 11h00", "id": "sound-AA2B7A44-AA7E-426C-9F13-554D282F4D2F", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claudio Magris, romancier et essayiste (4/4)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-BC5AB452-1445-4891-8EC7-7E06E7491C5C", "thematicGeographicals": ["Trieste"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marin, Bieggio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mer", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "La passion de Claudio Magris pour la mer, d\u00e9lices de la flottaison horizontale. L'oeuvre du po\u00e8te frioulan Bieggio Marin, ch\u00e8re \u00e0 l'invit\u00e9. Tous les deux ont la m\u00eame attention port\u00e9e aux \u00e9paves, mat\u00e9rielles ou animales, qui peuplent le bord de la lagune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, essayiste", "name": "Magris, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (9/24) : 8h - 9h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5FB8F388-1CCA-4CF1-9D70-D20BD7D3FC5D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 210 : Le d\u00e9c\u00e8s de Godar. \"De raison et de cactus\" (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F85EE2B7-BE43-4A15-901B-AFF830D7C3AE", "durationSec": 209, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Catherine Barry, ex-animatrice pour la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision France 2 d'\u00e9missions sur le bouddhisme, \u00e9voque ses rencontres avec le dala\u00ef lama", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BB0075D-E980-4B7D-9B0A-CAC88B461BB6", "durationSec": 711, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barry, Catherine"], "thematicThemes": ["bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-animatrice de France 2", "name": "Barry, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 05h00 - 07h00", "id": "sound-80F31A05-0A50-4620-A0B8-9578FD14F448", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "James Brown (5/5). Suivi du titre \"I got you\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F407C3AE-774F-4AAB-87D9-95D52A0888B8", "durationSec": 476, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brown, James"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 21h00 - 23h00", "id": "sound-E4D800EC-CD4F-4465-BCB6-6FC446AAA4C8", "durationSec": 0, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (6/24) : 05h - 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0DF42DE5-9A47-44B0-B700-748D983912DA", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (10/24) : 9h - 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0C540F1C-BD78-436E-A56B-A23F315C9EED", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 13h00 - 15h00", "id": "sound-F54B2651-872F-4B89-A856-B4388ACA2FC9", "durationSec": 0, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 15h00 - 17h00", "id": "sound-59C20C12-B11E-4A8F-82C4-B12B6DF2A901", "durationSec": 0, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (23/24) : 22h - 23h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A25D484E-21DA-46B9-B8D4-03AA36F0D485", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 23h00 - 24h00", "id": "sound-47A83599-95C2-402D-B5CB-047FA0E08A39", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Couperin, le musicien des rois (4/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-01ED265A-D08D-4EC7-B06B-07960EA386FB", "durationSec": 3473, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (14/24) : 13h - 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5F24D768-FFBC-4EB5-8CC6-AD0814C71B8F", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La diaspora brune. La chasse aux nazis (4/5): table ronde", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-6976FEEE-5CBF-4EAF-AD2A-CDF2A593C8E5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Am\u00e9rique du Sud", "Allemagne", "Chili", "Argentine", "Vatican"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "exil", "nazisme", "\u00e9vasion", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Table ronde avec Franck Garbely et Luc Van Dongen\r\nAujourd\u00bfhui, rencontre avec deux experts de la Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale.\r\nFrank Garbely a r\u00e9alis\u00e9 un film sur le voyage d\u00bfEvita Per\u00f3n en Suisse et Luc Van Dongen, ma\u00eetre assistant \u00e0 la Facult\u00e9 d\u00bfHistoire de l\u00bfUniversit\u00e9 de Lausanne, vient de terminer une th\u00e8se sur la transition helv\u00e9tique, qui aura permis \u00e0 certains nazis de trouver le chemin de l\u00bfexil apr\u00e8s guerre.\r\nAvec eux nous \u00e9voquerons le r\u00f4le de la Suisse dans la fuite des nazis vers leur pays d\u00bfaccueil, l\u00bfArgentine, les agents secrets, les politiciens, le Vatican. Comment tout cela a \u00e9t\u00e9, de ce pays d\u00bfAm\u00e9rique du Sud, orchestr\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Garbely, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "van Dongen, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (8/24) : 7h - 8h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8A48E39E-9122-45A2-BBFF-18CC640C1B3C", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale des femmes. Reportage de Philippe Nanzer, correspondant RSR Gen\u00e8ve, avec interview de Sarah Vincent, \u00e9l\u00e8ve au Cycle d'orientation des Vuillonex, qui a port\u00e9 un projet sur ce th\u00e8me et deux professeurs. Matin\u00e9e sp\u00e9ciale au Conseil national, avec au coeur du d\u00e9bat les in\u00e9galit\u00e9s salariales en faveur des femmes : Commentaire de Romaine Morard, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Femmes et travail : Interview de Christine, m\u00e8re de famille de 47 ans, qui travaille \u00e0 50 % et assume tout", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1C72FA3E-B09A-42CA-B8FF-1C93720EB984", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 471, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Christine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de 13 ans", "name": "Vincent, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 07h00 - 09h00", "id": "sound-C3D48E60-9B15-4FE2-89E1-0E10C12760C1", "durationSec": 0, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Brault, journaliste fran\u00e7aise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Pour l'amour du guerrier\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97E6D382-37BA-4D7B-90A0-0E7A8EB48C96", "thematicGeographicals": ["France", "Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 2919, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brault, Brigitte"], "thematicThemes": ["conflit afghan", "journaliste", "guerre civile"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit la journaliste fran\u00e7aise BRIGITTE BRAULT, qui vit \u00e0 Kaboul depuis 2001 et qui est mari\u00e9e \u00e0 Shazada, un guerrier afghan, chef de tribu pashtoune. Elle signe - en compagnie de la journaliste Dominique de Saint-Pern, \"Pour l'amour d'un guerrier\", chez Grasset, dans lequel elle raconte son parcours et sa vie en Afghanistan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Brault, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "James Brown (4/5). Suivi du titre \"It's man's man's world\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25AB04A1-8B78-4923-8BB1-2023A5E18DBA", "durationSec": 465, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brown, James"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (3/24) : 02h - 03h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0C95C9CB-2D49-4A9E-81BA-0F424BF59B93", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 17h00 - 19h00", "id": "sound-8F0BE3F5-6634-4DDD-948A-C5096C8A385B", "durationSec": 0, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 00h00 - 02h00", "id": "sound-0E686BEA-4B49-4915-B5AC-77A3ACC6C735", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (13/24) : 12h - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6940EB46-0969-4A2C-BE17-65D656E4F4E7", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (11/24) : 10h - 11h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E751560C-A497-403B-90FA-C19D1FB6AC16", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (15/24) : 14h - 15h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E76E1770-577D-4CA3-9C4C-B4F71B720DE2", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (5/24) : 04h - 05h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-59B0BD88-7A2C-4DF8-9DDD-BE66086615E3", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (18/24) : 17h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-848A07F8-0CE6-42A8-B302-D6B01502A37D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (19/24) : 18h - 19h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-11F63233-AFDB-411B-94B6-D73AF310302A", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (17/24) : 16h - 17h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CC6E4701-0A10-4ED3-A2F0-3DC0984E0A4A", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 03h00 - 05h00", "id": "sound-27D159AA-941C-4628-AEB1-233B2C6EC453", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (7/24) : 6h - 7h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-69C3CFAC-86DB-447E-9256-E5244C4C5516", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 02h00 - 04h00", "id": "sound-FD7B61A5-D21E-4A9F-8433-DE6D283561C2", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (4/24) : 03h - 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6A62A188-C6F8-4D71-906D-FBBA220DD543", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (20/24) : 19h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33701398-BDFE-40D6-A436-8EDBF2CB44F2", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (12/24) : 11h - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-20C0C4A7-BEA9-4FC7-923D-8DB854D4C80A", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (21/24) : 20h - 21h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C117DB2D-27F1-4CF1-A23D-EB57EF98D71E", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 8 mars 2007: 11h00 - 13h00", "id": "sound-E53462E1-92B1-47B6-80EB-096B0948322B", "durationSec": 7201, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (24/24) : 23h - 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-19C06CC8-91C7-44B4-94A4-004A9176884D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96181", "durationSec": 636, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FEMME", "EXCISION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "CHAR D'ASSAUT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INAUGURATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INAUGURATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CHEF D'ENTREPRISE", "FAILLITE", "HORTICULTURE", "CHEF D'ENTREPRISE", "FAILLITE", "HORTICULTURE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["BORTOLUZZI, TONI", "BRUNNER, CHRISTIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "EPINEY, SIMON", "SCHMID, SAMUEL", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "SCHMID, SAMUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "BEER, CHARLES", "CALMY-REY, MICHELINE", "BEER, CHARLES", "VAN NISTELROOY, RUUD", "KAKA"], "id": "asset-96317", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KENYA", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVORNE", "MONTREUX", "MUNICH", "LONDRES", "MANCHESTER", "MILAN"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "REAL MADRID", "PSV EINDHOVEN", "ARSENAL", "MANCHESTER UNITED", "MILAN AC", "CELTIC GLASGOW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "GAR\u00c7ON", "FILLE", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "VILLE", "COMMUNE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "COMMUNE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE"], "visualPersons": ["BONFANTI, MONICA", "KURTH, LAURENT", "CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-96319", "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.08", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "BERNEX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CRANS-MONTANA", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "PLAY-OFFS HC KLOTEN - HC LUGANO QUART DE FINALE 6 EME MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "id": "asset-201461", "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "PLAY-OFFS HC KLOTEN - HC LUGANO QUART DE FINALE 6 EME MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-201467", "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (22/24) : 21h - 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-34541FAB-88AD-4869-9AEF-9DBA4CE82532", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du jeudi 08 mars 2007 (2/24) : 01h - 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-193F4648-ACF1-49C1-B3A6-855BD383A594", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices et collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es et interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232551", "durationSec": 1039, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHOCOLAT", "USINE", "EMBALLAGE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SUPERMARCH\u00c9", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "CONG\u00c9 PARENTAL", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HUMOUR", "SKETCH", "FESTIVAL", "H\u00d4PITAL", "DIAB\u00c8TE", "N\u00c9GATIONNISME", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLOGIE", "ROBOTIQUE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "NEUROLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "VOGEL, JOHANN", "FRANZ, CHRISTOPH", "FREYSINGER, OSKAR", "NORDMANN, ROGER", "DEBBOUZE, JAMEL", "PERINCEK, DOGU"], "id": "asset-96318", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.08", "visualGeographicals": ["BROC", "SUISSE", "BROC", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ARDECHE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "SWISS", "COOP", "HUG", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-207248", "durationSec": 1034, "mediaType": "video", "title": "07.03.08", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "KLOTEN", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["TAILLE DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "HORTICULTURE", "BIJOU", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-236368", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070308, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070308, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment tailler les arbustes \u00e0 fleurs\n* Lausanne : 20070308, pr\u00e9sentation de la boutique \"Les Soeurs Boa\" de la cr\u00e9atrice de bijoux GOFFARD Julie\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20070308, itw de l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise BOISSARD Janine qui recherche une amie d'enfance et parle de ses ann\u00e9es pass\u00e9es en Suisse.", "title": "RENOVATION D'UN PETIT MEUBLE - 07.03.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "STATUT DE LA FEMME", "MYTHOLOGIE", "JEU VID\u00c9O", "MYTHOLOGIE", "JEU VID\u00c9O", "ARCHITECTE", "UTOPIE", "MOD\u00c9LISME", "ART DRAMATIQUE", "MOD\u00c9LISME", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-207423", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "SUISSE"], "durationSec": 2476, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070308, itw de KEIM Christine, cr\u00e9atrice du label Lab-Elle, qui cherche \u00e0 promouvoir les livres pour enfants donnant une image positive de la femme\n* SUISSE : 20070308, de plus en plus de jeux vid\u00e9o mettent en sc\u00e8ne des h\u00e9ros chevaleresques combattant les forces du mal. S'inspirant des grands mythes, ils promeuvent des valeurs d'h\u00e9ro\u00efsme et de courage auxquelles le public est tr\u00e8s sensible\n* Bruxelles : 20070308, l'architecte belge CHUITEN Luc s'int\u00e9resse aux mat\u00e9riaux vivants. Inspir\u00e9s du biomim\u00e9tisme, ses maisons utopiques, les Habitarbres, \u00e9voluent au rythme de pousse des arbres dans lesquels elles s'ins\u00e8rent\n* SUISSE : 20070308, pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Mnemopark\" du metteur en sc\u00e8ne KAEGI Stefan. Ce dernier a travaill\u00e9 avec des amateurs de mod\u00e9lisme, qui jouent leur propre r\u00f4le sur la sc\u00e8ne\n* SUISSE : 20070308, itw \u00e0 domicile de PINSARD Marielle, auteure et metteure en sc\u00e8ne, qui travaille actuellement sur le projet \"Ma belle voisine\", traitant des relations entre Suisses et Fran\u00e7ais en zone frontali\u00e8re.", "title": "CHERCHER LA FEMME // MYTHES EN LIGNE // LUC CHUITEN // MNEMOPARK // MARIELLE\nPINSARD - 07.03.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96320", "durationSec": 500, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De J\u00e9r\u00f4me Meizoz (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-39E22700-1A20-4DC0-93F2-955EB003F520", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enseignant de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0  l'Universit\u00e9 de Lausanne, d'origine valaisanne, J\u00e9r\u00f4me Meizoz a publi\u00e9 une quinzaine d'ouvrages, essais, proses courtes, nouvelles et plus r\u00e9cemment un roman. Il travaille sur l'ordinaire et le quotidien, \u00e0 partir de l'observation et du souvenir. Il s'int\u00e9resse \u00e0 l'infinie vari\u00e9t\u00e9 de la langue, \u00e9crite et parl\u00e9e. Il envisage l'\u00e9criture comme un moyen d'exploration, de connaissance, mais aussi comme une mise en forme des \u00e9motions. Avant tout, il cherche le \u00abton\u00bb par lequel un texte rejoindra le lecteur gr\u00e2ce \u00e0 sa justesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "GRAND FRERE - 07.03.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128754", "durationSec": 268, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'AFFAIRE NATASCHA KAMPUSCH - 07.03.08", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-233127", "durationSec": 3168, "publicationDate": "2007-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 11.03.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445145.image", "id": "ece-3445147", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2007-03-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La langue sous toutes ses formes dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445147", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445147"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ath\u00e8nes, derri\u00e8re la carte postale. Carnet de route de Nicolas Verdan \u00e0 la rencontre de cinq Ath\u00e9niens qui racontent leur ville (1/5): d\u00e9jeuner chez une enfant du Pir\u00e9e", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-38D33CC7-0012-4104-B8B0-7FEBB0CDE115", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Ath\u00e8nes ressemble de moins en moins \u00e0 ses cartes postales. Cette m\u00e9gapole se m\u00e9tamorphose aussi vite que son r\u00e9seau de m\u00e9tro s\u00bf\u00e9tend. Sous l\u00bfinfluence des nouveaux migrants venus d\u00bfAsie et d\u00bfAfrique, la cit\u00e9 voit se transformer son antique profil grec. En son centre et dans ses bas-fonds, elle retrouve les senteurs d\u00bfOrient et se d\u00e9couvre, pour la premi\u00e8re fois, multiculturelle. Bourgeoise et indiff\u00e9rente au monde, laborieuse et sans le sou, f\u00eatarde ou en r\u00e9volte, Ath\u00e8nes brouille les pistes. Sur un balcon du Pir\u00e9e, attabl\u00e9s dans un caf\u00e9 chic au pied de la colline du Lycabette, sous la verri\u00e8re du march\u00e9 aux viandes, au c\u00bfur du quartier \u00e9tudiant en \u00e9bullition, au pied de l\u00bfAcropole, cinq Ath\u00e9niens nous ont racont\u00e9 leur ville. Nicolas Verdan, journaliste, \u00e9crivain, est l\u00bfauteur de Le rendez-vous de Thessalonique aux \u00e9ditions Bernard Campiche. Derri\u00e8re la carte postale (1/5): D\u00e9jeuner chez une enfant du Pir\u00e9e. Le Pir\u00e9e et ses ferries sont une porte vers les \u00eeles et les vacances. Curieusement, l\u00bfhorizon de ses habitants se situe plut\u00f4t dans la mer de b\u00e9ton reliant le port \u00e0 Ath\u00e8nes. Chez Eleni, une diplomate pas comme les autres, nous avons parl\u00e9 de cuisine grecque et d\u00bfune vie sourde aux sir\u00e8nes des bateaux. Dans son appartement accroch\u00e9 \u00e0 la colline de Phal\u00e8re, la discussion a suivi le cours habituel du babil ath\u00e9nien : amiti\u00e9s, sorties et relation si particuli\u00e8re des Grecs \u00e0 cette Europe dont ils se sentent \u00e0 la fois les d\u00e9positaires antiques et, peut-\u00eatre aujourd\u00bfhui, les plus orientaux repr\u00e9sentants. Invit\u00e9: Fotis Stalikas, patron du restaurant grec \"Le Lyrique\" \u00e0 Lausanne. Il \u00e9voque les images de son enfance au P\u00e9loponn\u00e8se, la chaleur des cuisines familiales et le go\u00fbt inimitable de l'agneau de lait au feu de bois pr\u00e9par\u00e9 par sa m\u00e8re. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du restaurant lausannois Le Lyrique", "name": "Stalikas, Fotis", "type": "Participant"}, {"role": "Ath\u00e9nienne, diplomate", "name": "Eleni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Verdan, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Couperin, le musicien des rois (3/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5EF899E6-91DC-4BFC-A2B8-469D604AB9B8", "durationSec": 3463, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les j\u00e9suites en Valais (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7471B053-EAB7-452F-9276-47430C319B9C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["j\u00e9suite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art, ancien conservateur des monuments historiques du Valais", "name": "Cassina, Gaetan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De J\u00e9r\u00f4me Meizoz (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B28C414F-D9EE-4160-9D99-49C6E66E5969", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enseignant de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0  l'Universit\u00e9 de Lausanne, d'origine valaisanne, J\u00e9r\u00f4me Meizoz a publi\u00e9 une quinzaine d'ouvrages, essais, proses courtes, nouvelles et plus r\u00e9cemment un roman. Il travaille sur l'ordinaire et le quotidien, \u00e0 partir de l'observation et du souvenir. Il s'int\u00e9resse \u00e0 l'infinie vari\u00e9t\u00e9 de la langue, \u00e9crite et parl\u00e9e. Il envisage l'\u00e9criture comme un moyen d'exploration, de connaissance, mais aussi comme une mise en forme des \u00e9motions. Avant tout, il cherche le \u00abton\u00bb par lequel un texte rejoindra le lecteur gr\u00e2ce \u00e0 sa justesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La diaspora brune. La chasse aux nazis (3/5): Mengele, l'Ange de la mort", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-1B4859F2-6D17-443B-ACAC-AB06826BC62C", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Chili", "Argentine", "Allemagne"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mengele, Josef"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "exil", "camp de concentration", "nazisme"], "excerpt": "\"L\u00bfAnge de la Mort. Comment s\u00bf\u00e9chappe-t-on ? Comment dispara\u00eet-on dans la nature ? Sans laisser de traces. Ou un minimum. Comment attrape-t-on ce minimum pour construire un mince \u00e9difice.  Fragile mais suffisant pour entamer des recherches. Comment vit-on fugitif ? Qui prot\u00e8gera Joseph Mengele, m\u00e9decin \u00e0 Auschwitz ? Qui poursuivra Joseph Mengele ? Qui abandonnera en cours ?  Qui s\u00bfobstinera ? Aujourd\u00bfhui retour sur quelques \u00e9l\u00e9ments de l\u00bfAffaire Joseph Mengele.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le viol collectif dont une jeune fille a \u00e9t\u00e9 l'objet dans le canton de Fribourg, l'association violence et jeunes des Balkans est faite : Interviews de Malik Sopa, militant kosovar, assistant social dans le canton de Vaud et de Mentor Ilazi, \u00e9tudiant \u00e0 la Haute Ecole d'ing\u00e9nieurs d'Yverdon, qui d\u00e9plorent la stigmatisation de la population albanaise ou kosovarde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-492F66F2-6390-48D9-9CFA-53B759564923", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "viol", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant \u00e0 la Haute Ecole d'ing\u00e9nieurs d'Yverdon", "name": "Ilazi, Mentor", "type": "Participant"}, {"role": "assistant social dans le canton de Vaud", "name": "Sopa, Malik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 209 : Le d\u00e9c\u00e8s de Placenta. La v\u00e9ritable histoire d'Odyss\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B5BD6F8-7D60-4556-B7C1-9176A4A09019", "durationSec": 248, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques-Pierre Amette, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Un \u00e9t\u00e9 chez Voltaire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00973183-A83F-4EA2-822D-9A72FE89D43B", "durationSec": 2955, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amette, Jacques-Pierre", "Voltaire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain et critique litt\u00e9raire Jacques-Pierre Amette, Prix Goncourt en 2003 pour \"La ma\u00eetresse de Brecht\". Il vient de publier - chez Albin Michel - \"Un \u00e9t\u00e9 chez Voltaire\". S\u00e9quence \"Blog \u00e0 part\" : Jean-Louis Kuffer.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Amette, Jacques-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jean Baudrillard, sociologue d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 06.03.07", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2268EFCD-ED19-43DD-A5C2-D2ACB17151D9", "durationSec": 328, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudrillard, Jean"], "thematicThemes": ["sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "sociologue (Archives RSR)", "name": "Baudrillard, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musiques cherchent passeport. Avec les conf\u00e9renciers de la \"Folle journ\u00e9e de Nantes\" \u00e9dition 2007 (3/10) : La Russie des Cinq (Balakirev, Cui, Borodine, Moussorgski et Rimski-Korsakov), portrait de groupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6B2EDBD-63AB-4E87-864D-CBBB93306CDD", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3678, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balakirev, Mily Alexeyevich", "Musorgsky, Modest Petrovich", "Cui, C\u00e9sar", "Rimsky-Korsakov, Nikolay Andreyevich"], "thematicThemes": ["nationalisme", "nation", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue retrait\u00e9, fondateur des disques \"Praga\"", "name": "Barbier, Pierre-Emile", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue (Universit\u00e9 d'Evry)", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec J\u00e9r\u00f4me Blanc, tourneur sur bois, \u00e9b\u00e9niste (3/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0EB7B1AF-612B-4432-9C2B-C9191B17B3FC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1772, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9b\u00e9nisterie", "bois"], "excerpt": "Visite de l'atelier, techniques, bois et outils, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tourneur sur bois, \u00e9b\u00e9niste", "name": "Blanc, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge de l'affaire de viol dans le canton de Fribourg, comment mieux int\u00e9grer les jeunes \u00e9trangers : D\u00e9bat avec Michel Lachat, pr\u00e9sident de la Chambre des mineurs du canton de Fribourg, Albert Studer, \u00e9ducateur \u00e0 Schmitten,         Bachkim Kurtaj, entrepreneur d'origine kosovarde et L\u00e9on G\u00fcrtner, chef de l'enseignement obligatoire du canton de Fribourg", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C8CD8E05-0622-4915-8ACE-14C3DB0CE5F1", "thematicGeographicals": ["Schmitten", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1399, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "enseignement obligatoire", "population \u00e9trang\u00e8re", "jeune (\u00e2ge)", "viol"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducateur \u00e0 Schmitten", "name": "Studer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'enseignement obligatoire du canton de Fribourg", "name": "G\u00fcrtner, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Chambre des mineurs du canton de Fribourg", "name": "Lachat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur d'origine kosovarde", "name": "Kurtaj, Bachkim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne Carrard, com\u00e9dienne : A propos de son spectacle \"LNA ou une voix solitaire\" bas\u00e9 sur l'ouvrage de Svetlana Alexievitch \"La Supplication\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9573551-553F-4596-B1B0-5D98B458FA96", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl"], "durationSec": 585, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carrard, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "C\u00e9dric Pescia, pianiste, raconte sa passion pour l'instrument dont il est virtuose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B36FBD5D-7AD2-4E74-9AFE-D710139B573A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 735, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pescia, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est accus\u00e9, par la Commission des institutions politiques du Conseil national, de ne pas traiter avec suffisamment de diligence les motions d\u00e9pos\u00e9es par les parlementaires : Interview d'Anne-Marie Huber-Hotz, chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui estime que les Chambres sont responsables de la lenteur du traitement des motions, elle reconna\u00eet que les liens de confiance sont rompues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA982F23-A86A-4A2F-BD4E-3768BCF7429A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Huber-Hotz, Annemarie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 043", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45A45266-235A-4146-9209-E15AC5CE3DC3", "durationSec": 145, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Ploutocrate", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-B4A57B00-A143-483A-845A-F0BC6E22C709", "durationSec": 164, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claudio Magris, romancier et essayiste (3/4)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A4770282-711B-437C-A5A5-EC6CA6ADB829", "thematicGeographicals": ["Trieste"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Svevo, Italo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Importance de l'oeuvre d'Italo Svevo, lui aussi n\u00e9 \u00e0 Trieste, qui a beaucoup marqu\u00e9 Claudio Magris. Univers de la vieillesse chez Svevo o\u00f9 les personnages masculins ont souvent peur de plus \u00eatre capables de d\u00e9sirer. Exp\u00e9rience du d\u00e9membrement inh\u00e9rent au monde rendue \u00e0 merveille chez l'auteur frioulan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, essayiste", "name": "Magris, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Arnould, dominicain et historien des sciences : A propos de son ouvrage \"Dieu versus Darwin ? Les Cr\u00e9ationnistes vont-ils triompher de la science ?\" (Ed. Albin Michel, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FEC6946-37C1-4DAB-A888-9D0E8B192DD8", "durationSec": 2002, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "sciences exactes", "th\u00e9ologie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dominicain, historien des sciences", "name": "Arnould, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 211 : Interview du directeur du Centre d'enseignement du Romanche de Lausanne. R\u00e9clame : Perfu'lcool, perfusion d'alcool pour mieux dormir. Les films am\u00e9ricains raconteraient des histoires qui ne sont pas vraies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C785FC09-5342-4845-A68B-948293AD6B1D", "durationSec": 215, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCRIMINATION SOCIALE", "SALAIRE", "FEMME", "JUSTICE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIOL COLLECTIF", "SPORT EXTR\u00caME", "PROTECTION DE LA NATURE", "FAUNE", "CANAL", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CONSTITUTION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "PAYSAN", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-96315", "durationSec": 1481, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.07", "visualGeographicals": ["BASSECOURT", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG-VILLE", "VERBIER", "BERNE", "SION", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "id": "asset-128486", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070307 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur les chances du patineur suisse LAMBIEL St\u00e9phane de conserver son titre de champion du monde de patinage artistique \u00e0 Tokyo, suite \u00e0 sa non-participation aux championnats d'Europe.", "title": "PATINAGE ARTISTIQUE : STEPHANE LAMBIEL PEUT-IL CONSERVER SON TITRE DE CHAMPION\n\nDU MONDE ? - 07.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "RADIO - 07.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207441", "durationSec": 315, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207985", "durationSec": 1047, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "SUBVENTION", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CIN\u00c9MA", "CHEF D'ENTREPRISE", "FAILLITE", "HORTICULTURE", "CHEF D'ENTREPRISE", "FAILLITE", "HORTICULTURE"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "AYMON, MARC"], "id": "asset-96313", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.07", "visualGeographicals": ["BELFAST", "BERNE-VILLE", "SIERRE", "CRANS-MONTANA", "CAROUGE", "ROCHE (VD)", "YVORNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PRESSE SATIRIQUE", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "LIBERT\u00c9 RELIGIEUSE", "ISLAM", "MINISTRE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "ALLOCATION FAMILIALE", "NATALIT\u00c9", "SIDA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SIDA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANTEUR", "MARKETING", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "BOURSE", "SUFFRAGE", "L\u00c9GISLATION", "RACHAT D'ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["SARKOZY, NICOLAS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "VON DER LEYEN, URSULA", "BEART, EMMANUELLE", "TECHINE, ANDRE", "PLATINI, MICHEL", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-96314", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.07", "visualGeographicals": ["FRANCE", "LYON", "BERLIN", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VALENCE (ESPAGNE)", "NYON", "VALENCE (ESPAGNE)", "BERNE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["INTER MILAN", "VALENCE CF", "UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96217", "durationSec": 686, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96316", "durationSec": 504, "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "BAYERN MUNICH - REAL MADRID 8E DE FINALES RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-96278", "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTE", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "COIFFURE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-201147", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070307, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9 pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20070307, visite de la maison des architectes TARDIN Blaise et PITTET Jacqueline, transform\u00e9e afin d'accueillir leurs espaces de vie ainsi que leur bureau d'architecte\n* Paris : 20070307, pr\u00e9sentation des tendances de la coiffure pr\u00e9sent\u00e9es lors des d\u00e9fil\u00e9s de la Haute coiffure fran\u00e7aise printemps-\u00e9t\u00e9 2007.", "title": "RENOVATION D'UN PETIT MEUBLE - 07.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PARIS", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}