{"response": {"numFound": 9986, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 261 : Interview du directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, qui explique comment \u00e9viter que les gar\u00e7ons ne deviennent homosexuels. R\u00e9clame : Rennix, m\u00e9dicament pour chats. Une \u00e9tude scientifique montre que la calvitie est d\u00fbe \u00e0 la chute des cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61143A20-1E36-4DB1-8286-F77B243ABC9C", "durationSec": 195, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "R\u00e9partition des d\u00e9partements au sein du nouvel ex\u00e9cutif de la ville de Gen\u00e8ve : Interview de Patrice Mugny, qui conserve le d\u00e9partement de la culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEB02857-7726-4FD7-A12E-F24A933EA5F2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif communal"], "excerpt": "Le meilleur \u00e9lu, le socialiste Manuel Tornare, avait essuy\u00e9 de nombreuses critiques dans la presse. Accus\u00e9 de vouloir la culture sinon rien, au nom de son anciennet\u00e9 dans le coll\u00e8ge et de sa bonne \u00e9lection. La situation \u00e9tait donc tendue, elle faisait aussi craindre le pire, mais tous les sortants gardent leurs d\u00e9partements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal de la ville de Gen\u00e8ve: chef du d\u00e9partement de la culture", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Oster, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Sur le sable\" (Ed. de Minuit, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-710FDB9F-CCE3-47B2-A211-E0D989B2903E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oster, Christian"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Un homme se rend sur la c\u00f4te atlantique pour aider un couple d'amis \u00e0 d\u00e9sensabler leur maison. Les amis ne sont pas l\u00e0 car il viennent de rompre. Le h\u00e9ros part avec un autre couple. Pourquoi la plage, le sable, comme lieu narratif ? Pourquoi ce toujours m\u00eame anti h\u00e9ros incertain et errant ? Pourquoi des histoires de couples qui ne fonctionnent pas ? Quelle diff\u00e9rence entre les polars qu'a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire l'auteur et les romans qu'il \u00e9crit aujourd'hui ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Oster, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Il para\u00eetrait que la consommation d'alcool est en hausse en Suisse? Tu crois les m\u00e9dias toi?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-2128F619-3962-4451-B2D1-F0FFC110A259", "durationSec": 117, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Bulach a d\u00e9but\u00e9 le proc\u00e8s de la collision a\u00e9rienne d'Ueberlingen. Trois cadres et cinq employ\u00e9s de SkyGuide r\u00e9pondent d'homicides par n\u00e9gligence : Interview d'Igor Sedykh, correspondant en Suisse du journal russe Kommersant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F37C5A20-B222-44FD-9312-D98301A97269", "thematicGeographicals": ["Ueberlingen", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skyguide"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant en Suisse du journal russe Kommersant", "name": "Sedykh, Igor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 258 : Le d\u00e9c\u00e8s de Vitamina. Fidel le catcheur (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF320ABE-E160-4E9C-9C9B-DAF3F18E85BC", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jacques Chirac a quitt\u00e9 l'Elys\u00e9e sous les applaudissements du personnel et des badauds et il a pass\u00e9 le pouvoir \u00e0 Nicolas Sarkozy, nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : R\u00e9cit de la matin\u00e9e par Malika Nedir, correspondante RSR Paris et extrait du premier discours officiel de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-595CC90C-641C-498C-8F10-FB20CB530A13", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques", "Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Etes-vous pour ou contre le poulet r\u00f4ti dans nos soci\u00e9t\u00e9s? Vous pourriez au moins vous pr\u00e9senter!", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1BED7010-D132-4853-B231-3FC691910D0D", "durationSec": 96, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 092", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14E49171-225D-43F1-8928-10ECF9491B32", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) NEURONES - 07.05.16", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-207639", "durationSec": 43, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207986", "durationSec": 1021, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Wild thing throggs", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-2CC612A8-F63B-419F-9F05-970525D89F5D", "durationSec": 606, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115101", "durationSec": 438, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "M\u00c9TALLURGIE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ENTRETIEN (SERVICE)", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE"], "id": "asset-115098", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.05.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "CHRISTIE'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "COMBAT DE REINES : FRED ET VIRGINIE, FROMAGERS - 07.05.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115081", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "TORDU - 07.05.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235129", "durationSec": 316, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "PLUVIEUX", "SUPER LEAGUE", "PLUVIEUX", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "PLUVIEUX", "CHALLENGE LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "COUPE LOUIS VUITTON"], "visualPersons": ["MARGAIRAZ, XAVIER", "LUSTRINELLI, MAURO", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "GRESS, GILBERT", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-232458", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "07.05.16", "visualGeographicals": ["ITALIE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "THOUNE", "ST-GALL", "AARAU", "KRIENS", "FRIBOURG-VILLE", "HAMBOURG", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["FC LUCERNE", "FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "FC SCHAFFHOUSE", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "SC KRIENS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC", "BMW ORACLE RACING", "DESAFIO ESPANOL", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "BALADEUR", "D\u00c9PANNAGE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-207444", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BELGIQUE", "PLATEAU"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070516, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* BELGIQUE : 20070516, les membres de la troupe de th\u00e9\u00e2tre belge \"Les Baladins du miroir\" logent dans des roulottes am\u00e9nag\u00e9es selon le go\u00fbt de chacun\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070516, les iPodologues Didier et Darko ont ouvert un atelier de r\u00e9paration des baladeurs num\u00e9riques iPod, le iPod Spital.", "title": "LES COCKTAILS - 07.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-204811", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070516 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de l'\u00e9tat de forme du joueur de tennis suisse FEDERER Roger suite \u00e0 sa d\u00e9faite face \u00e0 l'Italien VOLANDRI Filippo en 8 \u00e8me de finale du tournoi de Rome et \u00e0 l'\u00e9viction de son entra\u00eeneur australien ROCHE Tony.", "title": "ROGER FEDERER : DECLIN OU PASSAGE A VIDE - 07.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.05.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235672", "durationSec": 610, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "PROC\u00c8S", "AIGUILLEUR DU CIEL", "COMBATTANT", "GUERRE CIVILE", "PALESTINIENS", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "DROITE", "PORTRAIT", "INT\u00c9GRISME", "PROTESTANTISME", "\u00c9CONOMIE", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PLAN\u00c8TE", "NEPTUNE (PLAN\u00c8TE)", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "ASTRONOMIE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "DESSIN ANIM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FEHR, HANS", "BERSET, ALAIN", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BUSH, GEORGE WALKER", "REAGAN, RONALD", "CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-115099", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.05.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BUELACH", "KLOTEN", "GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "USA", "GHANA", "GHANA", "ACCRA", "VERSOIX", "VALAIS", "SUISSE", "CANNES"], "visualCorporations": ["FATAH", "HAMAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Antilles, des iles en r\u00e9volte (3/5): naissance d'un d\u00e9partement", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-85706ED6-9F7D-4416-A4A2-8FE1D6E413B0", "thematicGeographicals": ["Antilles", "France"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2007-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "esclavage", "ind\u00e9pendantisme", "archipel", "g\u00e9opolitique", "histoire"], "excerpt": "\"Des \u00eeles en r\u00e9volte 3/5 \r\nNaissance d\u00bfun d\u00e9partement\r\nQue lit on dans la revue Tropiques? Pourquoi Vichy d\u00e9teste cette revue? Qui est donc la Trinit\u00e9 si\u00e9geant \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale? Quel rendez vous fondateur sera donn\u00e9 au Select Tango?\r\nComment dire non \u00e0 son Parti? Comment l'hexagone envisage-t-elle la question de ses lointaines terres d'outre mer? Qu'est ce que la d\u00e9partementalisation? Qui invite \u00e0 Bandung? Quelle lettre recevra Maurice Thorez?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Elisabeth Horem (2/5) :Serviteurs de l'\u00e9tat", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-620E59E9-B31D-4273-9623-17E05444404F", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des nouvelles tour \u00e0 tour graves, dr\u00f4les ou cruelles, et dont les personnages connaissent des moments de d\u00e9sarroi, des \"d\u00e9rapages\", des situations d\u00e9concertantes ou dangereuses, parfois absurdes. Elisabeth Horem, fran\u00e7aise et suisse, a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Paris. Elle a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 quatre romans dont les critiques ont soulign\u00e9 la remarquable qualit\u00e9 d'\u00e9criture et l'atmosph\u00e8re d'\u00e9tranget\u00e9 et de myst\u00e8re qui s'en d\u00e9gage.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Horem, Elisabeth", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce qui te met de mauvaise humeur? Je suis toujours de bonne humeur, je trie mes gros probl\u00e8mes en petits", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-9855E921-1994-4DC7-8CCB-5E4369FAB0E9", "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Imsand, photographe : A propos de l'exposition qui lui est consacr\u00e9e \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que du Valais \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-612E6CAE-E97C-4EE6-9816-AFC36E2101AC", "durationSec": 771, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Patrick Capdevielle, chanteur, et de membres du groupe su\u00e9dois Sandy Mouche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6E28923-170F-4778-B5CF-CADE68F8B281", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "France"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capdevielle, Jean-Patrick", "Sandy Mouche (groupe pop su\u00e9dois)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "pop", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Sandy Mouche", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Capdevielle, Jean-Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 260 : Rencontre avec le Professeur Michoud qui explique l'origine du rhume des foins. R\u00e9clame : La Bible. Une \u00e9tude montre que les roux sont plus enclins \u00e0 voler dans les magasins que les gens normaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CC157A7-38BF-4600-8A84-6EDD074822B4", "durationSec": 198, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le Supermarch\u00e9 OK", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3F3BC27-BD67-4008-A5DE-2C6585D8239C", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 257 : Le d\u00e9c\u00e8s de Orangina. Fidel le catcheur (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0CEAB2B-AAF1-46BF-ADC8-51D00DB215FE", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexis Salatko, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Un Fauteuil au bord du vide\" (Ed. Fayard, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2D51064-F98A-4399-9A5F-8E7B58BD7DC7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salatko, Alexis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "port", "immigrant", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Reconstitution de la m\u00e9moire familiale de l'auteur qui fait revivre son p\u00e8re et son grand-p\u00e8re, immigr\u00e9s d'origine russes arriv\u00e9s en France sur la C\u00f4te Atlantique et qui vivront un revers de fortune radical, passant de l'opulence \u00e0 la clochardisation. Th\u00e8me litt\u00e9raire du port : lieu de d\u00e9part, de fuite imaginaire et lieu d'arriv\u00e9e forc\u00e9e pour certains migrants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Salatko, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00fclhardt, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00fclhart, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Salatko, Alexis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Monade", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-407D6AA6-6023-4643-BA85-F4C308CAD25D", "durationSec": 143, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Madonna (2/5). Suivi du titre \"Don't tell me\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33DFCAE5-BE05-4D6E-8EF0-E68E50670DAF", "durationSec": 483, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madonna"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Liermier, metteur en sc\u00e8ne : A propos de sa mise en sc\u00e8ne de \"Le m\u00e9decin malgr\u00e9 lui\" de Moli\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA1E55A6-A0AA-4B31-B3FF-BAC6AAD4367C", "durationSec": 1341, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "Tr\u00e8s loin de l'esprit de la farce, cette mise en sc\u00e8ne \u00e9tablit un constat pr\u00e9occupant : notre soci\u00e9t\u00e9 contemporaine est compl\u00e8tement malade. On conna\u00eet la fable. Une femme battue par son ivrogne de mari d\u00e9cide de se venger en faisant passer celui-ci pour un grand m\u00e9decin. Le mari est alors embauch\u00e9 de force aupr\u00e8s d'un riche bourgeois dont la fille a perdu l'usage de la parole. Le faux m\u00e9decin finira par gu\u00e9rir la fausse malade. A partir de cette farce tr\u00e8s empreinte de commedia dell'arte, Jean Liermier a con\u00e7u une mise en sc\u00e8ne grave et litt\u00e9rale, capable de mettre \u00e0 jour la subtilit\u00e9 des enjeux qui sous-tendent la pi\u00e8ce. Ce n'est pas tant l'incomp\u00e9tence de certains m\u00e9decins qui est l\u00e0 mise en jeu, mais plut\u00f4t la cr\u00e9dulit\u00e9 des patients. L'habit fait le moine, la blouse blanche fait le docteur. Pas de piti\u00e9, pas de morale ! D'ailleurs, sur  l'aire de jeu, plane l'ombre de Jean-Claude Romand, ce brave p\u00e8re de famille qui a r\u00e9ussi \u00e0 se faire passer pour m\u00e9decin pendant pr\u00e8s de vingt ans, avant de trucider tous ses proches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Tom Cruise a achet\u00e9 une splendide villa \u00e0 Beverly Hills, pr\u00e8s de celle de David Beckham. Angelina Jolie ne veut pas que l'on exploite le nom de sa fille pour un parfum. Lily Allen a d\u00e9voil\u00e0 qu'elle ne se sentait pas toujours bien dans son corps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A132B710-ED2C-4050-98C9-9C790956A0E2", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckham, David", "Jolie, Angelina", "Allen, Lily", "Cruise, Tom"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Antilles, des iles en r\u00e9volte (2/5): une formation au loin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-48C08B93-7161-41B7-B731-40B9FFED8D87", "thematicGeographicals": ["Antilles", "France"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "esclavage", "histoire", "archipel", "ind\u00e9pendantisme", "\u00eele"], "excerpt": "\" Des \u00eeles en r\u00e9volte 2/5 \r\nUne formation au loin\r\nLa g\u00e9ographie semble ne pas avoir eu piti\u00e9 de certaines terres? In\u00e9luctablement li\u00e9es aux puissances qui la voisine, les Antilles auront au cours du 20\u00e8me si\u00e8cle d\u00e9colonisateur l'occasion de d\u00e9couvrir toute la complexit\u00e9 et la richesse des d\u00e9chirements. S'affranchir des tutelles. Se confronter \u00e0 l'inconnu. Affirmer dans le d\u00e9sert sa singularit\u00e9.\r\nComment le retour au pays d'origine est le d\u00e9part d'une vie militante? Comment concilier le verbe po\u00e9tique et l'action politique? Comment le r\u00e9gime de Vichy va-t-il accoucher d'une carri\u00e8re insolite? Quelle est donc la charmeuse de serpent? Que peut on lire de subversif dans la revue Tropiques ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'avenir du syst\u00e8me de retraite.  Reflets du laboratoire politique : D\u00e9bat avec Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, Pierre-Fran\u00e7ois Veillon, conseiller national vaudois UDC, Maurice Chevrier, conseiller national valaisan PDC, Christian Levrat, conseiller national fribourgeois socialiste et Antonio Hodgers, d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois.", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-61BA51A1-D800-4E4C-BBA3-641D2C1E3C0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 959, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["laboratoire de recherche", "retraite (pension)"], "excerpt": "Quatre parlementaires f\u00e9d\u00e9raux et un d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s durant 9 heures le 14 mai 2007 pour trouver une solution \u00e0 l'avenir du syst\u00e8me de retraite. 1. Les pistes sur l'avenir de notre syst\u00e8me de retraites. - 2. Le financement du pont de l'AVS. - 3. Douze solutions se sont dessin\u00e9es, par exemple abaisser l'\u00e2ge de la retraite pour les m\u00e9tiers les plus p\u00e9nibles et le calcul de l'\u00e2ge de la retraite d'apr\u00e8s le nombre d'ann\u00e9es de cotisations. - 4. Une meilleure int\u00e9gration des travailleurs \u00e2g\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Chevrier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Veillon, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE LOUIS VUITTON", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MOYA, CARLOS", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-206802", "durationSec": 358, "mediaType": "video", "title": "07.05.15", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "HAMBOURG", "OTTAWA"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "DESAFIO ESPANOL", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-201190", "durationSec": 634, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Laos, M\u00e9kong rive gauche. Un pays en pleine mutation (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CC3B2B76-19CA-43C9-B661-8B1EB2EA975D", "thematicGeographicals": ["Laos"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ethnologie", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Laos, M\u00e9kong rive gauche  \r\n\r\nEn remontant le fleuve, C\u00e9cile Gu\u00e9rin d\u00e9couvre un pays en pleine mutation. \r\nDepuis 1989 les fronti\u00e8res s\u00bfentrouvrent, les voitures envahissent les rues, les touristes d\u00e9barquent\u00bfEt les Laotiens? \r\nComment vit ce peuple riche de multiples ethnies? Le Laos, avec sa fa\u00e7on de ne pas y toucher, peut-il prendre le meilleur de la modernit\u00e9?\r\nRemontant le M\u00e9kong depuis la capitale Vientiane, jusqu\u00bf\u00e0 la fronti\u00e8re du nord de la Tha\u00eflande, C\u00e9cile Gu\u00e9rin s\u00bfinterroge. D\u00bfun c\u00f4t\u00e9 on a l\u00bfespoir d\u00bfun tourisme \u00e9quitable, de la cr\u00e9ation d\u00bf\u00e9nergie renouvelable et de riz biologique, d\u00bfune richesse culturelle et religieuse tr\u00e8s vivante; de l\u00bfautre la menace, d\u00bfun fleuve M\u00e9kong pollu\u00e9 et priv\u00e9 de poissons, de minorit\u00e9s, les Hmongs, pers\u00e9cut\u00e9s, d\u00bfune ouverture \u00e9conomique qui laissent les plus pauvres de c\u00f4t\u00e9.\r\n\r\nPr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\r\nmardi 15 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 2/5  \r\n\r\n\u00ab Le khene, c\u00bfest l\u00bf\u00e2me du Laos \u00bb\r\nKong Nettavong est directrice de la biblioth\u00e8que nationale du Laos. Mais pas seulement. Cette femme \u00e9nergique au fran\u00e7ais irr\u00e9prochable a bien d\u00bfautres passions dans son sac.\r\nJoueuse de football, c\u00bfest avant tout une musicienne n\u00e9e. Alors que le Khene, l\u00bfinstrument en bambou traditionnel du Laos est r\u00e9serv\u00e9 aux hommes, elle en devient l'une de ses principales ambassadrices.\r\nCe jour l\u00e0, nous l\u00bfaccompagnons au lyc\u00e9e de Phaylome, \u00e0 30 kilom\u00e8tres au sud de Vientiane, pour inaugurer une \u00e9cole de musique.\r\n\r\nInvit\u00e9e: Catherine Choron-Baix, ethnologue, charg\u00e9e de recherche au CNRS, au Laboratoire d'anthropologie urbaine. Travaille depuis presque 30 ans sur la soci\u00e9t\u00e9 laotienne, et sur la diaspora lao install\u00e9e en France depuis la fin des ann\u00e9es 70.\r\n\r\nmercredi 16 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 3/5  \r\nLe M\u00e9kong \u00e0 Luang Prabang. [c\u00e9cile guerin.]\r\n\r\nDu riz gluant bio dans la campagne laotienne\r\nDans le district de Sanghtong, \u00e0 quelques 70 kilom\u00e8tres de Vientiane, des paysans cultivent du riz biologique.\r\nDans ces dix villages, les pesticides et autres insecticides ne sont pas encore arriv\u00e9s. Du coup les cultivateurs passent directement \u00e0 la culture bio avec des apports naturels pour produire davantage de riz gluant.\r\nLe \u00ab Khao Niaw \u00bb ou riz gluant c\u00bfest la nourriture de bases des laotiens. Ils en mangent 171 kilos par an et par habitant. Pr\u00e8s de 3000 vari\u00e9t\u00e9s de riz poussent au Laos. Mais pour les cultivateurs rencontr\u00e9s, le riz biologique de Sanghtong District a le meilleur go\u00fbt.\r\n\r\nUn projet soutenu par Helvetas\r\nInvit\u00e9: Sourythep Samoutphonh, laotien n\u00e9 \u00e0 Luang Prabang en 1957 et vivant en Suisse depuis 1981.\r\n\r\njeudi 17 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 4/5  \r\nMoines \u00e0 Luang Prabang. [c\u00e9cile guerin]\r\n\r\nEtre jeune novice \u00e0 Luang Prabang\r\nA 700 m\u00e8tres d\u00bfaltitude, bord\u00e9e par le M\u00e9kong et la rivi\u00e8re Nam Khan, la cit\u00e9 de Luang Prabang invite \u00e0 la tranquillit\u00e9.\r\n\r\nA l\u00bfaube, les moines bouddhistes et les novices en longue tunique orange viennent qu\u00eater les aum\u00f4nes dans les rues de cette cit\u00e9 historique.\r\n\r\nSengpeth, un jeune novice du Vat Visoun, ne s\u00bfest pas lev\u00e9 ce jour l\u00e0. Plus tard dans la journ\u00e9e, il nous raconte sa vie paisible au c\u00bfur du temple\u00bf\r\n Luang Prabang, ville du patrimoine mondial de l\u00bfUnesco\r\nInivt\u00e9: Serge Sibert, photographe et auteur entre autres de Laos: Sur les rives du M\u00e9kong: de Luang Prabang aux provinces du Nord, Editions du Ch\u00eane, 2005.\r\n\r\nvendredi 18 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 5/5  \r\nD\u00e9part en bateau vers Hongsa. [c\u00e9cile guerin]\r\n\r\nA la recherche des \u00e9l\u00e9phants vers Hongsa\r\nD\u00e9part en bateau lent le long du M\u00e9kong. Pendant 6 heures, nous filons sur les eaux terreuses et tumultueuses du fleuve mythique.\r\n\r\nArriv\u00e9s au minuscule port de Tha Suang, c\u00bfest le taxi brousse pour Hongsa. Capitale de la province de Sainyabuli, cette r\u00e9gion abrite la majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e9phants du Laos. Au pays du million d\u00bf\u00e9l\u00e9phants, on aime et on redoute l\u00bfanimal, \u00e9manation du Bouddha.\r\n\r\nAvec le cornac Peng, nous partons dans la for\u00eat \u00e0 la recherche de deux \u00e9l\u00e9phants. La rencontre dans une rivi\u00e8re sera br\u00e8ve et fugace.\r\n L\u00bfAssociation de protection des \u00e9l\u00e9phants d\u00bfAsie\r\nInvit\u00e9e: Madame Bach-Hop Vu, directrice de la M\u00e9diath\u00e8que au Centre de Langue Fran\u00e7aise \u00e0 Vientiane, nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laotiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Choron-Baix, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 091", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-121565FC-8C9D-4A46-A7C0-8E14319DB07E", "durationSec": 283, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235675", "durationSec": 1003, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "YAOURT", "PRODUIT LAITIER", "PUBLICIT\u00c9", "YAOURT", "BACT\u00c9RIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "YAOURT", "ALIMENTATION", "BACT\u00c9RIOLOGIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BACT\u00c9RIOLOGIE", "YAOURT", "BACT\u00c9RIE", "PRODUIT LAITIER", "YAOURT", "BACT\u00c9RIE", "YAOURT", "L\u00c9GISLATION", "BACT\u00c9RIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "BACT\u00c9RIE", "PRODUIT LAITIER", "YAOURT", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "BACT\u00c9RIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "YAOURT", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE"], "id": "asset-230558", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070515, selon la publicit\u00e9, les yaourts et les drinks lact\u00e9s contenant du bifidus ou des ferments sp\u00e9cifiques sont excellents pour la sant\u00e9. Certaines conditions doivent cependant \u00eatre r\u00e9unis pour que ces produits alimentaires, qui se disent probiotiques, soient v\u00e9ritablement efficaces, \u00e0 savoir les bonnes souches de bact\u00e9ries et une concentration minimum. Et si les l'effet positif de ses produits alimentaires est connu pour certaines maladies, aucunes \u00e9tudes s\u00e9rieuses n'existent sur d'\u00e9ventuels effets n\u00e9gatifs sur la population saine\n* SUISSE : 20070515 et archives, quelques semaines avant le passage de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Num\u00e9rique Terrestre (TNT), rencontre avec l'antenniste CLEUVENOT David de l'entreprise Lully TV qui explique aux t\u00e9l\u00e9spectateurs comment proc\u00e9der pour l'achat et l'installation du d\u00e9codeur n\u00e9cessaire pour utiliser la TNT.", "title": "YAOURTS : DES BACTERIES QUI VOUS VEULENT VRAIMENT DU BIEN ? // TNT KESAKO ? - 07.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "POSIEUX", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "POSIEUX", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNEX"], "visualCorporations": ["EPFZ", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAT", "AGRICULTURE", "GOLF (LOISIR)"], "id": "asset-207460", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "LUCENS", "PLATEAU"], "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070515, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Carouge : 20070515, RAPO Sacha est le sp\u00e9cialiste du toilettage pour chats\n* Lucens : 20070515, pr\u00e9sentation du swin-golf, une version alternative du golf plus populaire et plus facile qui se joue sur une surface r\u00e9duite avec une balle molle et une seule canne. Un des terrains de Suisse a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par BESSARD Michel, agriculteur, sur ses terrains agricoles.", "title": "LES COCKTAILS - 07.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAROUGE", "LUCENS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "GRUSON, BERNARD", "ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-201353", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3683, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070515 et archives, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur l'assistance au suicide et l'euthanasie qui sont accept\u00e9s en Suisse. Des \u00e9trangers de pays o\u00f9 ces pratiques sont punissables, comme l'anglais paralys\u00e9 MARTIN, No\u00ebl, viennent en Suisse pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide des associations Exit et Dignitas.", "title": "TOURISME DE LA MORT EN SUISSE - 07.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "GRUSON, BERNARD", "ORY, GIS\u00c8LE"], "thematicThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "SOMMEIL - 07.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235130", "durationSec": 317, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.05.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115097", "durationSec": 430, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "GRIPPE AVIAIRE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "PORTRAIT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS"], "id": "asset-115093", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.05.15", "visualGeographicals": ["OUFA", "BERNE-VILLE", "BIRMINGHAM", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "PLAGE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CANOE-KAYAK", "ACCIDENT", "CANOE-KAYAK", "ACCIDENT", "TOURISME", "IMP\u00d4T", "H\u00d4TELLERIE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "FERRAZINO, CHRISTIAN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-115095", "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.05.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SION", "BERNE-VILLE", "MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.05.15", "visualThemes": ["CHANSON", "CONTREFA\u00c7ON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "PROC\u00c8S", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "GRIPPE AVIAIRE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "GRIPPE AVIAIRE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "PORTRAIT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTURE", "BALADEUR", "OU\u00cfE", "SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "SQUELETTE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HELSINKI", "BUELACH", "BUELACH", "BERNE", "MALIBU", "USA", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GHANA", "PAYERNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["LANDIS, FLOYD", "LANDIS, FLOYD", "ZELTNER, THOMAS", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-115094", "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "COMBAT DE REINES : LA VIE DE BERGER - 07.05.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115080", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Alain Tanner, cin\u00e9aste, et Jacqueline Goecking-Muret, auteure de \"C.-F. Ramuz \u00e0 visage d\u00e9couvert\", une \u00e9tude morphopsychologique de l'\u00e9crivain vaudois dont on comm\u00e9more le 60e anniversaire de la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B411E482-9B9E-47DD-808B-3438E03502D8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3062, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["morphopsychologie", "\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Un documentaire du r\u00e9alisateur genevois Pierre Maillard revisite l'oeuvre d'Alain Tanner dans un documentaire diffus\u00e9 sur TSR 2, \"Pas comme si, comme \u00e7a\", tandis qu'un livre d'Alain Tanner vient de para\u00eetre au Seuil, \"Cin\u00e9-m\u00e9langes\", dans lequel le cin\u00e9aste suisse \u00e9voque ses ann\u00e9es de cin\u00e9ma. Jacqueline Goecking-Muret a publi\u00e9 l'an dernier chez Cab\u00e9dita une \u00e9tude intitul\u00e9e \"C.F. Ramuz \u00e0 visage d\u00e9couvert\", une \u00e9tude morphopsychologique de l'\u00e9crivain vaudois dont on comm\u00e9more ce moi de mai le 60\u00e8me anniversaire de la mort.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse", "name": "Goecking-Muret, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au dernier jour de sa visite au  Br\u00e9sil, Beno\u00eet XVI a plaid\u00e9 \u00e0 Aparecida pour une religion de l'amour qui ne fait pas de politique : Correspondance de Laurent Morino, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CF19A78-FB00-4029-9654-56ED7542AD81", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape", "catholicisme romain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 259 : L'office du tourisme de Morat pr\u00e9sente un plan pour revaloriser la ville. R\u00e9clame : Le camp de formation estival de l'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re de B\u00fcmpliz. Une \u00e9tude montre que les gauchers sentent mauvais du clapet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9DB3649-721C-4B76-BFE4-BA80DBAAE12A", "durationSec": 214, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Elisabeth Horem (1/5) : Potentiel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B6387793-3861-4902-BF3D-CB79A99A7706", "durationSec": 1790, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des nouvelles tour \u00e0 tour graves, dr\u00f4les ou cruelles, et dont les personnages connaissent des moments de d\u00e9sarroi, des \"d\u00e9rapages\", des situations d\u00e9concertantes ou dangereuses, parfois absurdes. Elisabeth Horem, fran\u00e7aise et suisse, a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Paris. Elle a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 quatre romans dont les critiques ont soulign\u00e9 la remarquable qualit\u00e9 d'\u00e9criture et l'atmosph\u00e8re d'\u00e9tranget\u00e9 et de myst\u00e8re qui s'en d\u00e9gage.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Horem, Elisabeth", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous des ultrasons contre les adolescents? Faut pas s'\u00e9tonner que les jeunes deviennent agressifs", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E77EB4C6-8460-4D64-975E-B81B106B4AAB", "durationSec": 69, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ultrason"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Laos, M\u00e9kong rive gauche. Un pays en pleine mutation (1/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C069E67E-4C05-4A48-A200-75BC94BF4955", "thematicGeographicals": ["Laos"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "fleuve", "histoire", "communisme"], "excerpt": "\"Laos, M\u00e9kong rive gauche  \r\n\r\nEn remontant le fleuve, C\u00e9cile Gu\u00e9rin d\u00e9couvre un pays en pleine mutation. \r\nDepuis 1989 les fronti\u00e8res s\u00bfentrouvrent, les voitures envahissent les rues, les touristes d\u00e9barquent\u00bfEt les Laotiens? \r\nComment vit ce peuple riche de multiples ethnies? Le Laos, avec sa fa\u00e7on de ne pas y toucher, peut-il prendre le meilleur de la modernit\u00e9?\r\nRemontant le M\u00e9kong depuis la capitale Vientiane, jusqu\u00bf\u00e0 la fronti\u00e8re du nord de la Tha\u00eflande, C\u00e9cile Gu\u00e9rin s\u00bfinterroge. D\u00bfun c\u00f4t\u00e9 on a l\u00bfespoir d\u00bfun tourisme \u00e9quitable, de la cr\u00e9ation d\u00bf\u00e9nergie renouvelable et de riz biologique, d\u00bfune richesse culturelle et religieuse tr\u00e8s vivante; de l\u00bfautre la menace, d\u00bfun fleuve M\u00e9kong pollu\u00e9 et priv\u00e9 de poissons, de minorit\u00e9s, les Hmongs, pers\u00e9cut\u00e9s, d\u00bfune ouverture \u00e9conomique qui laissent les plus pauvres de c\u00f4t\u00e9.\r\n\r\nPr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\r\nlundi 14 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 1/5  \r\n\r\n\r\nTraverser le M\u00e9kong \u00e0 la nage\u00bf \r\nVientiane, capitale paisible du Laos, se transforme. Les routes, les parkings, les immeubles poussent doucement.\r\n\r\nA l\u00bf\u00e9cart du trafic des voitures, des tuk tuk et des motos chinoises, Somphoune Phoutarath nous emm\u00e8ne sur l\u00bf\u00eele de Don Chan.\r\nEntour\u00e9e des deux bras du fleuve M\u00e9kong, cette \u00eele c\u00bfest la campagne et la plage au c\u00bfur de la ville. Jusqu\u00bf\u00e0 quand ? Des projets immobiliers vont transformer ces jardins mara\u00eechers de Vientiane.\r\n\r\nPour l\u00bfheure, Somphoune nous raconte son histoire: en 1975, alors qu\u00bfil n\u00bfa que dix ans, il fait le pari de traverser le M\u00e9kong \u00e0 la nage jusqu\u00bfaux rives de la Tha\u00eflande et de revenir. Mais, en pleine r\u00e9volution communiste, son aventure de gamin va l\u00bfemmener tr\u00e8s tr\u00e8s loin.\r\n\r\nInvit\u00e9: Laurent Cesari, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Arras, sp\u00e9cialiste de l'Asie du sud-est dans la diplomatie mondiale apr\u00e8s 1945.\r\nAuteur de Les grandes puissances et le Laos, 1954 - 1964, Artois Presses Universit\u00e9, 2007.\r\n\r\nmardi 15 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 2/5  \r\nP\u00eacheurs sur le M\u00e9kong. [c\u00e9cile guerin]\r\n\r\n\u00ab Le khene, c\u00bfest l\u00bf\u00e2me du Laos \u00bb\r\nKong Nettavong est directrice de la biblioth\u00e8que nationale du Laos. Mais pas seulement. Cette femme \u00e9nergique au fran\u00e7ais irr\u00e9prochable a bien d\u00bfautres passions dans son sac.\r\nJoueuse de football, c\u00bfest avant tout une musicienne n\u00e9e. Alors que le Khene, l\u00bfinstrument en bambou traditionnel du Laos est r\u00e9serv\u00e9 aux hommes, elle en devient l'une de ses principales ambassadrices.\r\nCe jour l\u00e0, nous l\u00bfaccompagnons au lyc\u00e9e de Phaylome, \u00e0 30 kilom\u00e8tres au sud de Vientiane, pour inaugurer une \u00e9cole de musique.\r\nMusique traditionnelle du Laos: en Anglais - en fran\u00e7ais\r\nInvit\u00e9e: Catherine Choron-Baix, ethnologue, charg\u00e9e de recherche au CNRS, au Laboratoire d'anthropologie urbaine. Travaille depuis presque 30 ans sur la soci\u00e9t\u00e9 laotienne, et sur la diaspora lao install\u00e9e en France depuis la fin des ann\u00e9es 70.\r\n\r\nmercredi 16 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 3/5  \r\nLe M\u00e9kong \u00e0 Luang Prabang. [c\u00e9cile guerin.]\r\n\r\nDu riz gluant bio dans la campagne laotienne\r\nDans le district de Sanghtong, \u00e0 quelques 70 kilom\u00e8tres de Vientiane, des paysans cultivent du riz biologique.\r\nDans ces dix villages, les pesticides et autres insecticides ne sont pas encore arriv\u00e9s. Du coup les cultivateurs passent directement \u00e0 la culture bio avec des apports naturels pour produire davantage de riz gluant.\r\nLe \u00ab Khao Niaw \u00bb ou riz gluant c\u00bfest la nourriture de bases des laotiens. Ils en mangent 171 kilos par an et par habitant. Pr\u00e8s de 3000 vari\u00e9t\u00e9s de riz poussent au Laos. Mais pour les cultivateurs rencontr\u00e9s, le riz biologique de Sanghtong District a le meilleur go\u00fbt.\r\n\r\nUn projet soutenu par Helvetas\r\nInvit\u00e9: Sourythep Samoutphonh, laotien n\u00e9 \u00e0 Luang Prabang en 1957 et vivant en Suisse depuis 1981.\r\n\r\njeudi 17 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 4/5  \r\nMoines \u00e0 Luang Prabang. [c\u00e9cile guerin]\r\n\r\nEtre jeune novice \u00e0 Luang Prabang\r\nA 700 m\u00e8tres d\u00bfaltitude, bord\u00e9e par le M\u00e9kong et la rivi\u00e8re Nam Khan, la cit\u00e9 de Luang Prabang invite \u00e0 la tranquillit\u00e9.\r\n\r\nA l\u00bfaube, les moines bouddhistes et les novices en longue tunique orange viennent qu\u00eater les aum\u00f4nes dans les rues de cette cit\u00e9 historique.\r\n\r\nSengpeth, un jeune novice du Vat Visoun, ne s\u00bfest pas lev\u00e9 ce jour l\u00e0. Plus tard dans la journ\u00e9e, il nous raconte sa vie paisible au c\u00bfur du temple\u00bf\r\n Luang Prabang, ville du patrimoine mondial de l\u00bfUnesco\r\nInivt\u00e9: Serge Sibert, photographe et auteur entre autres de Laos: Sur les rives du M\u00e9kong: de Luang Prabang aux provinces du Nord, Editions du Ch\u00eane, 2005.\r\n\r\nvendredi 18 mai 2007 Laos, M\u00e9kong rive gauche 5/5  \r\nD\u00e9part en bateau vers Hongsa. [c\u00e9cile guerin]\r\n\r\nA la recherche des \u00e9l\u00e9phants vers Hongsa\r\nD\u00e9part en bateau lent le long du M\u00e9kong. Pendant 6 heures, nous filons sur les eaux terreuses et tumultueuses du fleuve mythique.\r\n\r\nArriv\u00e9s au minuscule port de Tha Suang, c\u00bfest le taxi brousse pour Hongsa. Capitale de la province de Sainyabuli, cette r\u00e9gion abrite la majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e9phants du Laos. Au pays du million d\u00bf\u00e9l\u00e9phants, on aime et on redoute l\u00bfanimal, \u00e9manation du Bouddha.\r\n\r\nAvec le cornac Peng, nous partons dans la for\u00eat \u00e0 la recherche de deux \u00e9l\u00e9phants. La rencontre dans une rivi\u00e8re sera br\u00e8ve et fugace.\r\n L\u00bfAssociation de protection des \u00e9l\u00e9phants d\u00bfAsie\r\nInvit\u00e9e: Madame Bach-Hop Vu, directrice de la M\u00e9diath\u00e8que au Centre de Langue Fran\u00e7aise \u00e0 Vientiane, nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Laotiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Cesari, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. G\u00e9nie Suisse. L'avenir du syst\u00e8me de retraite : D\u00e9bat avec Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, Pierre-Fran\u00e7ois Veillon, conseiller national vaudois UDC, Maurice Chevrier, conseiller national valaisan PDC, Christian Levrat, conseiller national fribourgeois socialiste et Antonio Hodgers, d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois. - 2. Jacques Chirac quitte l'Elys\u00e9e le 16 mai 2007 apr\u00e8s 12 ans de pr\u00e9sidence : Commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR. - 3. Roger Federer a chang\u00e9 d'entra\u00eeneur : Interview de Georges Deniau, ancien capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis. - 4. D\u00e8s l'automne 2007, les journaux gratuits seront distribu\u00e9s dans les bo\u00eetes aux lettres des villes suisses allemandes. En Suisse romande, 20 minutes para\u00eetra le samedi et le dimanche : COmmentaire de Simon Corthay, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DFF7E2D2-E4F8-4441-8C06-C371933FDF00", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 2386, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques", "Federer, Roger"], "thematicThemes": ["presse gratuite", "tennis (comp\u00e9tition)", "chef d'Etat", "retraite (pension)", "laboratoire de recherche"], "excerpt": "1. Quatre parlementaires f\u00e9d\u00e9raux et un d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois seront enferm\u00e9s durant 9 heures le 14 mai 2007 pour trouver une solution \u00e0 l'avenir du syst\u00e8me de retraite.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nOp\u00e9ration ?G\u00e9nie suisse? sur le th\u00e8me de l?avenir des retraites avec :\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nEn direct avec Martine Brunschwif-Graf, CN lib\u00e9rale GE\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nPierre-Fran\u00e7ois Veillon, CN UDC VD\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMaurice Chevrier, CN PDC VS\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nChristian Levrat, CN socialiste FR\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nAntonio Hodgers, pr\u00e9sident des Verts GE et d\u00e9put\u00e9\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nChirac est \u00e0 2 jours de son d\u00e9part d\u00e9finitif de l'Elys\u00e9e. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais c\u00e8dera mercredi  son fauteuil au nouvel \u00e9lu Nicolas Sarkozy. Chirac qui s'en va apr\u00e8s 12 ans \u00e0 la t\u00eate de la France avec un bilan de politique \u00e9trang\u00e8re que m\u00eame l'opposition politique en France salue\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nFederer entame cette semaine le tournoi sur terre battue de Hambourg sans Tony Roche....les deux hommes ont d\u00e9cid\u00e9 de se s\u00e9parer d'un commun accord....la derni\u00e8re fois qu'il avait remerci\u00e9 son entra\u00eeneur Federer avait, il est vrai remport\u00e9 dans la foul\u00e9e l'open d 'Australie, Wimbldon et l'US open. Int. Georges Deniau, ancien capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Veillon, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien capitaine de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis", "name": "Deniau, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Chevrier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil gevenois", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Britney Spears et Paris Hilton sont les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s les plus p\u00e9nibles selon un sondage. Les producteurs d'une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine ont demand\u00e9 \u00e0 Pink de changer les paroles d'une chanson qu'elle devait interpr\u00e9ter \u00e0 l'antenne. Kylie Minogue a retrouv\u00e9 un boyfriend", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A86659EE-D5AE-48D3-B7FC-BB8ADBAF1885", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spears, Britney", "Pink", "Hilton, Paris", "Minogue, Kylie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Harpailler", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-BD0C938F-AC7F-48CD-A4B3-3C1A227D806B", "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Madonna (1/5). Suivi du titre \"Like a Virgin\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F061A16B-1A87-4E5C-9F2B-119B9CCA9DAB", "durationSec": 476, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madonna"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'avenir du syst\u00e8me de retraite : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, t\u00e9moignage d'Idrissa, sans papier africain, extrait des d\u00e9bats et interview de Christian Levrat, rapporteur de cette commission d'un jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4ADB18F-F11B-4F40-915C-0A2E80A7FC47", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 607, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "laboratoire de recherche"], "excerpt": "1. Quatre parlementaires f\u00e9d\u00e9raux et un d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s durant 9 heures le 14 mai 2007 pour trouver une solution \u00e0 l'avenir du syst\u00e8me de retraite. Il s'agit de Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, Pierre-Fran\u00e7ois Veillon, conseiller national vaudois UDC, Maurice Chevrier, conseiller national valaisan PDC, Christian Levrat, conseiller national fribourgeois socialiste et Antonio Hodgers, d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur de cette commission d'un jour", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Chevrier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Veillon, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "sans papier africain, qui a t\u00e9moign\u00e9 devant les politiciens", "name": "Idrissa", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alan Humerose, photographe : A l'occasion de son exposition \"Le Vertige des r\u00e9serves\" \u00e0 la Maison Tavel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAB68ECA-F33B-4228-9A8D-154AE9C22BC5", "durationSec": 640, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Humerose, Alan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Informaticien, soldat du train dont l'odeur cr\u00e9e une forte attirance aupr\u00e8s de la gent f\u00e9minine. - 2. Solitude d'une m\u00e8re de famille apr\u00e8s le d\u00e9part des enfants. - 3. Installation d'une antenne TV pour le passage \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique TNT. - 4. Gitan \u00e9crivain, d\u00e9monstration avec des serpents Naja", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9B328D5-51AC-4F32-B2C8-2D9519C8223D", "durationSec": 2637, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les jeunes et la politique", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-DDBCF252-0D0D-43D1-9B69-5F45513D3D1D", "durationSec": 76, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 256 : Le d\u00e9c\u00e8s de Avoka. Le cochon d'Inde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72C2869B-D610-4448-8206-E70D8D0A21DD", "durationSec": 214, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Gruy\u00e8re : une m\u00e9moire photographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01E0C61F-0C1C-4B62-8A8B-959C5E14C9E9", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle"], "durationSec": 1961, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "histoire"], "excerpt": "Gr\u00e2ce \u00e0 la sauvegarde et num\u00e9risation de quatre fonds photographiques gru\u00e9riens : Simon Glasson, Charles Morel, Rodolphe Bochuz et Raymond Schwartz, un parcours initiatique dans les repr\u00e9sentations de jadis et nagu\u00e8re avec leur code et leur pi\u00e8ges (sous-repr\u00e9sentation f\u00e9minine, par ex.)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice et conservatrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle, commissaire de l'exposition temporaire \"Images pour m\u00e9moire\"", "name": "Raboud-Sch\u00fcle, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 090", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE7F15D0-8FB0-498E-B3FD-D71CD6E7A585", "durationSec": 177, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "GUERI - 07.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201372", "durationSec": 319, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.05.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-201154", "durationSec": 599, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Antilles, des iles en r\u00e9volte (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CA2770DF-BADA-44C7-A313-86232848BFB9", "thematicGeographicals": ["Antilles", "France"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage", "colonisation", "\u00eele", "histoire", "g\u00e9opolitique", "archipel", "d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Des \u00eeles en r\u00e9volte  \r\nPris\u00e9es par les touristes, les Antilles ont aussi fait dissidence par le pass\u00e9.\r\nDe la n\u00e9gritude \u00e0 la d\u00e9partementalisation, ces iles paradisiaques ont du affirmer leur singularit\u00e9.\r\nL'\u00e9nonc\u00e9 de la dissidence fait penser \u00e0 des fragments de vie sovi\u00e9tique ou bien encore latino-am\u00e9ricaine, ou plus proche, de quelques ruptures humaines dans un large cadre moyen-oriental.\r\nLa dissidence dont il sera question cette semaine ne se d\u00e9roule dans aucun de ces cadres. Elle a pour d\u00e9cor des territoires plus connus habituellement pour leurs qualit\u00e9s touristiques puisqu'il s'agira des Antilles. On a fait dissidence aux Antilles, on s'est singularis\u00e9 par le pass\u00e9 aux Antilles.\r\n\r\nlundi 14 mai 2007  Des \u00eeles en r\u00e9volte 1/5  \r\nL'invention du politique: Une biographie d'Adam Michnik, Cyril Bouyeure, aux Editions Noir Sur Blanc, 2007, Paris\r\n\r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Cyril Bouyeure, politologue, \u00e9conomiste et diplomate fran\u00e7ais.\r\nIl a v\u00e9cu en Pologne de 2002 \u00e0 2005, il est le coauteur d'un site Internet consacr\u00e9 \u00e0 Witold Gombrowicz. Il a \u00e9crit L'invention du politique: Une biographie d'Adam Michnik, aux Editions Noir Sur Blanc, 2007, Paris.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Marcel Dorigny, docteur de l'Universit\u00e9 Paris I et ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris-VIII.\r\nMarcel Dorigny est membre du Comit\u00e9 des travaux historiques et scientifiques (CTHS) du minist\u00e8re de la Recherche. Il appartient au Comit\u00e9 pour la m\u00e9moire de l'esclavage, cr\u00e9\u00e9 par le minist\u00e8re de l'Outre-Mer. Il a \u00e9crit un ouvrage collectif avec  Bernard Gainot et Fabrice Le Goff:  Atlas des esclavages. Traites, soci\u00e9t\u00e9s coloniales, abolitions de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours aux \u00e9ditions Autrement, 2006, Paris.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Bouyeure, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "histoire", "name": "Doriginy, Marcel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce qui motive certaines personnes \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger des images p\u00e9dophiles? Le go\u00fbt du vice", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1512BD73-0FC1-409B-A2AC-7C6A37A183B9", "durationSec": 74, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VICTIME", "CIMETI\u00c8RE", "DEUIL", "STATISTIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SIGNATURE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXAMEN", "SOUTIEN SCOLAIRE", "TRAVAIL DE L'\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FEMME", "BATEAU DE PLAISANCE"], "id": "asset-115051", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.05.14", "visualGeographicals": ["OUFA", "BERNE-VILLE", "USA", "NEW YORK", "STUTTGART", "MICHIGAN", "NEW YORK", "GHANA", "GENEVE-VILLE", "FULLY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VENISE"], "visualCorporations": ["CHRYSLER", "DAIMLER-BENZ", "CHRYSLER", "DAIMLERCHRYSLER", "DAIMLERCHRYSLER", "CHRYSLER", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "DROITE", "\u00c9COLOGISME", "FORAGE", "G\u00c9OTHERMIE", "H\u00d4TEL", "EXPLOSION", "RESTAURANT", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ASSISTANCE SOCIALE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-115052", "durationSec": 1290, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.05.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "MORAT"], "visualCorporations": ["UNESCO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ENFANT (\u00c2GE)", "OPHTALMOLOGIE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "VISION", "OPHTALMOLOGIE", "MALADIE DE L'OEIL", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "TOURISME", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-206724", "thematicGeographicals": ["CUBA", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070514, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20070514, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse aux probl\u00e8mes de vue chez les enfants et adultes et au d\u00e9pistage pr\u00e9coce des troubles de la vue\n* CUBA : Vinales, 20070514, PICHON Bernard nous pr\u00e9sente le village de Vinales au centre de l'\u00eele de Cuba dans la province de Pinar del Rio.", "title": "LES COCKTAILS - 07.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GLAND", "GLAND", "LAUSANNE", "CUBA", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FERRERO, JUAN CARLOS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-115028", "durationSec": 360, "mediaType": "video", "title": "07.05.14", "visualGeographicals": ["HAMBOURG", "HAMBOURG", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "DESAFIO ESPANOL", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.05.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128586", "durationSec": 1030, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "VIN", "VIN", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "VIN", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CARM\u00c9LITE", "COUVENT", "LAVAGE DU LINGE", "CARM\u00c9LITE", "COUVENT"], "id": "asset-115054", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "DEVELIER", "PLATEAU", "ESPAGNE"], "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20070514, l'entreprise genevoise ABB S\u00e9cheron vient de d\u00e9crocher un important contrat qui lui permettra de fournir des transformateurs pour la firme Bombardier\n* Plateau : 20070514, interview de PAGANI R\u00e9my sur les effets de la libre circulation des personnes sur les conditions de travail, et r\u00e9actions au sondage SMS sur sa d\u00e9claration\n* Gen\u00e8ve, Espagne : l'entreprise de n\u00e9goce en vins Schenk invite des clients dans la r\u00e9gion de Valence pour leur faire d\u00e9couvrir ses vins espagnols et leur faire visiter la base du D\u00e9fi suisse Alinghi\n* Develier : 20070514, une cinquantaine de soeurs vivent au couvent carm\u00e9lite de Develier, elles poss\u00e8dent une blanchisserie et une distillerie qui leur permettent d'effectuer des travaux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s et de subvenir ainsi \u00e0 leurs besoins.", "title": "ABB SECHERON // REMY PAGANI // LES AFFAIRES DE LA COUPE DE L'AMERICA // COUVENT\n\nCARMELITES DEVELIER - 07.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "OBWALD", "PLATEAU", "GENEVE", "VALENCE (ESPAGNE)", "ESPAGNE", "VALENCE (ESPAGNE)", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DEVELIER", "DEVELIER"], "visualCorporations": ["ABB", "SSP", "ALINGHI"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "COMBAT DE REINES : ISERABLES, ACCROCHE A LA MONTAGNE - 07.05.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115070", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Valence 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "BAL", "COUPE LOUIS VUITTON"], "id": "asset-115029", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070514, victoire du voilier du d\u00e9fi italien Luna Rossa Challenge face au d\u00e9fi am\u00e9ricain BMW Oracle Racing et du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand face au d\u00e9fi espagnol Desafio Espanol lors de la 1 \u00e8re manche des demi-finales de la Coupe Louis Vuitton \u00e0 la voile\n* Valence (ESPAGNE) : 20070507, le d\u00e9fi espagnol Desafio Espanol est la 4 \u00e8me \u00e9quipe qualifi\u00e9e pour les demi-finales de la Coupe Louis Vuitton, et ce gr\u00e2ce \u00e0 la victoire du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand sur le d\u00e9fi su\u00e9dois Victory Challenge\n* Valence (ESPAGNE) : 2070500, la traditionnelle soir\u00e9e de la Coupe Louis Vuitton s'est d\u00e9roul\u00e9e en pr\u00e9sence de nombreux invit\u00e9s dans une ambiance chic et glamour.", "title": "07.05.14", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "DESAFIO ESPANOL", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "VICTORY CHALLENGE", "DESAFIO ESPANOL", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "DESAFIO ESPANOL", "DESAFIO ESPANOL", "ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.05.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115053", "durationSec": 445, "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "ENTREP\u00d4T", "PORT FRANC", "HORLOGERIE", "BIJOU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "PAPILLOUD, JEAN-HENRY", "IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-115050", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.05.14", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "DELEMONT", "MOSCOU", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHRISTIE'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Avec Michael von Graffenried", "imageURL": "http://www.rts.ch/58204.image", "id": "ece-58205", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2007-05-13T21:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/58205", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/58205"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 13.05.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445176.image", "id": "ece-3445177", "durationSec": 1608, "publicationDate": "2007-05-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les mamans \u00e0 l'honneur dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445177", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445177"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec un \"nez\", Francis Kourkdjian, cr\u00e9ateur de parfums", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BD1BD2C-ADED-4A05-BD42-345CFB11EDA7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3862, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kurkdjian, Francis"], "thematicThemes": ["parfum", "odorat"], "excerpt": "\"Francis Kurkdjian a cr\u00e9\u00e9 des parfums pour, entre autres, Guerlain, Gaultier, Dior. Sonia Zoran vous emm\u00e8ne chez lui ce dimanche, histoire de c\u00e9l\u00e9brer les fleurs de mai et la f\u00eate des m\u00e8res. \"Le parfum est une oeuvre d'Art qui appartient au patrimoine de l'intimit\u00e9\". (Francis Kourkdjian). Francis Kourkdjian n'est pas n\u00e9 \u00e0 Grasse. Il n'est pas non plus l'enfant d'une lign\u00e9e de parfumeurs. Pourtant la passion du parfum coule dans ses veines. Petit, il \u00e9tudie le piano et la danse. A 15 ans, il d\u00e9cide d'\u00eatre parfumeur. A 25 ans, il signe son premier parfum, le M\u00e2le, pour Jean-Paul Gaultier, d\u00e9clin\u00e9 ce printemps avec les Fleurs du M\u00e2le. Mais Rose Barbare de Guerlain ou Apparition pour Ungaro c'est lui aussi. Armani Mania, ou Cologne Blanche et Eau Noire pour Dior, lui encore. Bref, de Lacroix \u00e0 Kenzo, de Versace \u00e0 Escada, le jeune Francis est souvent l\u00e0. Francis Kourkdjian est tr\u00e8s jeune encore, ce nez pas comme les autres, qui ne fr\u00f4le m\u00eame pas les quarante ans puisqu'il est n\u00e9 en 1969. Si vous pouvez payer quelques milliers d'euros, ce Fran\u00e7ais d'ascendance arm\u00e9nienne viendra chez vous plusieurs fois, avec sa malle aux tr\u00e9sors, sa malle \u00e0 parfums. Et sinon, on fait comme si pour quelques instant et on va chez lui \u00e0 Paris, dans son salon, une superbe oasis de calme. Dommage qu'on ne puisse pas diffuser d'odeur ni par la radio ni sur le net, parce que Sonia Zoran vous aurait bien envoy\u00e9 un petit nuage d'ambre gris\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de parfums", "name": "Kourkdjian, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Salvatore Sciarrino, compositeur (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DDE3288-1DEE-40A9-B9AB-B50B84F321A9", "thematicGeographicals": ["Italie", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1646, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sciarrino, Salvatore"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Sciarrino, Salvatore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Cancan", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C129E828-DF92-4ABF-9E1A-CF8AD5B3820E", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "musique classique", "parodie"], "excerpt": "La verticalit\u00e9 du french cancan avec le sourire qui va avec : Faure, Chabrier, Offenbach, Rosenthal et quelques humbles arrangeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christophe Malavoy, com\u00e9dien, dans la loge du Th\u00e9\u00e2tre parisien de l'Atelier o\u00f9 il joue \"Confidences trop intimes\" de J\u00e9r\u00f4me Tonnerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C1BAC09-376B-4366-A09F-3B753E685A9D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2461, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malavoy, Christophe"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "com\u00e9die"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert a rencontr\u00e9 le com\u00e9dien Christophe Malavoy dans sa loge. Il joue actuellement \u00abConfidences trop intimes\u00bb, dans une mise en sc\u00e8ne de Patrice Leconte, au Th\u00e9\u00e2tre de l\u00bfAtelier. Acteur de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre, r\u00e9alisateur de La ville dont le prince est un enfant en 1996, d\u00bfapr\u00e8s la pi\u00e8ce de Montherlant, Christophe Malavoy, n\u00e9 en 1952, est aussi \u00e9crivain et publie depuis 1990. Sa premi\u00e8re apparition au cin\u00e9ma date de 1975, dans Soldat Duroc, \u00e7a va \u00eatre ta f\u00eate, de Michel G\u00e9rard. Mais c\u00bfest Michel Deville qui lui offre son premier r\u00f4le, en 1978, dans Le Dossier 51.  Ces r\u00f4les les plus remarqu\u00e9s sont dans P\u00e9ril en la demeure, toujours Michel Deville, Le cri du hibou, de Chabrol et La femme de ma vie de R\u00e9gis Wargnier. Depuis les ann\u00e9es 1990, on le retrouve plus fr\u00e9quement sur le petit \u00e9cran ou les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre que sur un plateau de cin\u00e9ma.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Malavoy, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Indon\u00e9sie refuse de transmettre gratuitement des \u00e9chantillons du virus de la grippe aviaire \u00e0 l'OMS. Elle estime que les b\u00e9n\u00e9fices, en l'occurence la mise au point de vaccins ne b\u00e9n\u00e9ficient pas aux pays les plus pauvres : Entretien avec David Heyman, sous-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS pour les maladies transmissibles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBC77E5D-75BB-4C8D-B6E1-3C5DCE6C4245", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 907, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["vaccination", "grippe aviaire", "virus", "recherche m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS pour les maladies transmissibles", "name": "Heyman, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Primo Levi: portrait du t\u00e9moin, du chimiste, de l'\u00e9crivain. Pour les 20 ans de sa mort (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93159260-688D-40FC-BBE0-2C822D1ECA7D", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Italie"], "durationSec": 3948, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vi, Primo"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "camp de concentration", "exposition th\u00e9matique", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en litt\u00e9rature moderne, commissaire de l'exposition au CHRD (Centre d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation) de Lyon \"Primo Levi, puisque c'est un homme\"", "name": "Mesnard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien du juda\u00efsme italien, organisateur de l'exposition \"Primo Levi, les jours et les oeuvres\" au Museo diffuso de Turin ", "name": "Cavaglion, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, auteure de \"La question juive revisit\u00e9e\" in: \"Elisabeth de Fontenay interpelle Lyotard\" (L'Arche, 2006)", "name": "Fontenay, Elisabeth de", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Enaudeau, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, po\u00e8te, auteur de \"Primo Levi ou la banalit\u00e9 du bien\" (Ed. Temps moderne, 1989)", "name": "Deguy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste, auteur de \"Ulysse \u00e0 Auschwitz. Primo Levi le survivant\" (Ed. du Cerf, 2005)", "name": "Rastier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9vi, Primo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Lao Tseu et Pascal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEA70D47-26B0-4C62-99BD-707809487735", "durationSec": 384, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascal, Blaise", "Lao Tzu"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Saint-Maurice (1/2) : Autour du baptist\u00e8re ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B10CA33-69EC-42A3-B329-E2738A18558C", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "abbaye", "arch\u00e9ologie"], "alternativeExcerpt": ["Un des lieux les plus anciens de l'Abbaye d'Agaune."], "alternativeTitle": ["Autour du baptist\u00e8re de Saint-Maurice / SIR_2007-05-13_initiales_3B10CA33-69EC-42A3-B329-E2738A18558C / Saint-Maurice (1/2) : Autour du baptist\u00e8re", "Initiales - 13.05.2007"], "imageURL": "//www.rts.ch/6228401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6218232", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Roduit, Joseph (Mgr)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-6218228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Riehen, la Fondation Beyeler c\u00e9l\u00e8bre ses 10 ans : Interviews de visiteurs et de Philippe H\u00fcbner, un des conservateurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FB44B863-5F7A-4772-BD61-CC9A3A9713AE", "thematicGeographicals": ["Riehen"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Beyeler"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "excerpt": "En dix ans, la Fondation Beyeler a d\u00e9j\u00e0 accueilli trois millions de visiteurs, ce qui fait d'elle le mus\u00e9e le plus visit\u00e9 de Suisse avec la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs de la Fondation Beyeler", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "un des conservateurs", "name": "H\u00fcbner, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Belgrade", "name": "Rouy, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Salvatore Sciarrino, compositeur (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB71B8CD-90CF-4E69-A906-D224771E0FC8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Italie"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sciarrino, Salvatore"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Sciarrino, Salvatore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Corneau, psychanalyste : A propos de son ouvrage \"Le Meilleur de soi-m\u00eame\" (Ed. Robert Laffont, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A266EF5-E3E5-4929-8FD4-DCA7E67DABE4", "durationSec": 3468, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse"], "excerpt": "G.Corneau nous invite \u00e0 red\u00e9couvrir nos aspirations profondes et \u00e0 exprimer les possibilit\u00e9s qui sommeillent en nous. Une mani\u00e8re de quitter angoisses, frustrations et obsession de la performance. [A noter: au moment de cette interview, Guy Corneau est lui-m\u00eame tr\u00e8s malade et a du annuler toutes ses conf\u00e9rences et autres voyages pour le mois \u00e0 venir].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Corneau, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Salvatore Sciarrino, compositeur (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92DE5803-67DA-4886-BBA6-E19351435FF4", "thematicGeographicals": ["Italie", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sciarrino, Salvatore"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Sciarrino, Salvatore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Pilet, journaliste, chroniqueur", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-1AB1CE6B-C38B-40E3-947C-934785AEF104", "durationSec": 4886, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 03.05.11 - PARFUM - KOURKDJIAN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-688D029F-1D81-4383-9F21-81B2303135C0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kurkdjian, Francis"], "thematicThemes": ["parfum", "odorat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de parfums", "name": "Kourkdjian, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "FEMME", "AUTOMOBILISME", "FEMME", "AUTOMOBILISME", "SUPER LEAGUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "BLESS\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "BLESS\u00c9", "AUTOMOBILISME", "AUTOMOBILISME", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "LUSTRINELLI, MAURO", "CASTELLA, GERARD", "COLTORTI, FABIO", "WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "LAFFITE, JACQUES", "ALONSO, FERNANDO", "HAMILTON, LEWIS", "ALONSO, FERNANDO", "MCEWEN, ROBBIE", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT", "ALONSO, FERNANDO", "HAMILTON, LEWIS", "HEIDFELD, NICK", "MASSA, FELIPE", "BUTTON, JENSON", "KUBICA, ROBERT"], "id": "asset-206957", "mediaType": "video", "title": "07.05.13", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "CALIFORNIE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "MONACO", "BARCELONE", "BARCELONE", "SARDAIGNE", "BARCELONE", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "FERRARI", "MCLAREN", "BMW", "HONDA", "MERCEDES", "SAUBER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "IMMIGRATION EVANGELIQUE - 07.05.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-204614", "durationSec": 3496, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RIVE GAUCHE BROADCAST", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Primo Levi: portrait du t\u00e9moin, du chimiste, de l'\u00e9crivain. Pour les 20 ans de sa mort (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3671E639-438C-4DC3-B33E-BCBBE3DFAE5A", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Italie"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2007-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vi, Primo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "camp de concentration", "exposition th\u00e9matique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "antis\u00e9mitisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteure de \"La question juive revisit\u00e9e\" in: \"Elisabeth de Fontenay interpelle Lyotard\" (L'Arche, 2006)", "name": "Fontenay, Elisabeth de", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en litt\u00e9rature moderne, commissaire de l'exposition au CHRD (Centre d'Histoire de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation) de Lyon \"Primo Levi, puisque c'est un homme\"", "name": "Mesnard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, po\u00e8te, auteur de \"Primo Levi ou la banalit\u00e9 du bien\" (Ed. Temps moderne, 1989)", "name": "Deguy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historien du juda\u00efsme italien, organisateur de l'exposition \"Primo Levi, les jours et les oeuvres\" au Museo diffuso de Turin ", "name": "Cavaglion, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Enaudeau, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste, auteur de \"Ulysse \u00e0 Auschwitz. Primo Levi le survivant\" (Ed. du Cerf, 2005)", "name": "Rastier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9vi, Primo", "type": "Auteur"}]}}]}}