{"response": {"numFound": 9986, "start": 8400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Isadora Duncan (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BED4D6D6-62EE-4005-88A5-F509300083E9", "durationSec": 3609, "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duncan, Isadora"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "musique classique"], "excerpt": "Evocation-portrait de la danseuse am\u00e9ricaine Isadora Duncan, une des initiatrices de la danse contemporaine. Inspir\u00e9 du livre de Maurice Lever (Perrin).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "La conqu\u00eate des p\u00f4les", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DE6365B3-933B-4109-BC36-897FA36CCDAF", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord", "Antarctique", "P\u00f4le Sud", "Arctique"], "durationSec": 2467, "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glace (\u00e9l\u00e9ment)", "histoire", "g\u00e9ographie physique", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "com\u00e9dien, auteur", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : GILLES FROIDEVAUX, MAIRE DE DELEMONT - 07.02.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-96206", "durationSec": 964, "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "TOURISME", "STRESS", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "TOURISME", "STRESS", "ENNEIGEMENT", "ENNEIGEMENT", "D\u00c9FICIT", "MAGASIN DE SPORT", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "TOURISME", "INVESTISSEMENT", "VILLAGE", "RADIO"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "LEUENBERGER, MORITZ", "KUHN, KOEBI", "BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-128685", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "TARN", "TARN", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "BERRA, LA", "FRIBOURG-VILLE", "GOESCHENEN", "VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "SPECIAL DEFILE 2 - 07.02.24", "id": "asset-206555", "durationSec": 1488, "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "OU SONT PASSES NOS AINES - 07.02.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-201122", "durationSec": 2034, "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIELAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["GUAY, ERIK", "DEFAGO, DIDIER", "WALCHHOFER, MICHAEL", "CUCHE, DIDIER", "HINGIS, MARTINA", "HENIN, JUSTINE", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "JANKOVIC, JELENA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-207864", "durationSec": 341, "mediaType": "video", "title": "07.02.23", "visualGeographicals": ["BUCAREST", "LISBONNE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "SAPPORO", "SAPPORO", "DUBAI"], "visualCorporations": ["BENFICA LISBONNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-135036", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "CHIENS DE TRAINEAUX - 07.02.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SAUT AU GRAND TREMPLIN", "DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "GUAY, ERIK", "CUCHE, DIDIER", "POUTIAINEN, TANJA", "HOSP, NICOLE", "PELLETIER, SERGE", "LUSTRINELLI, MAURO", "ANDREY, CLAUDE"], "id": "asset-207547", "mediaType": "video", "title": "07.02.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SAPPORO", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "BERNE-VILLE", "SIERRA NEVADA (ESPAGNE)", "DAVOS", "ZOUG-VILLE", "LUGANO", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "SC KRIENS", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.02.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128684", "durationSec": 919, "publicationDate": "2007-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-472944", "durationSec": 669, "publicationDate": "2007-02-23T17:30:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/472944", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/472944"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Swissair. Moritz Leuenberger et Joseph Deiss ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s par une commission parlementaire : Interview de Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C986C3D-6806-452A-8CAF-8E8A5A6968F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Swissair Group"], "thematicThemes": ["faillite", "proc\u00e8s", "aviation"], "excerpt": "Ils devaient s'expliquer sur leur implication pr\u00e9sum\u00e9e dans la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair. L'un des accus\u00e9s du proc\u00e8s Swissair, Erich Honegger, reproche aux deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux d'avoir oblig\u00e9 Swissair \u00e0 verser des dizaines de millions de francs \u00e0 sa filiale belge Sabena, pr\u00e9cipitant ainsi la chute de Swissair. Moritz Leuenberger a ni\u00e9 cat\u00e9goriquement avoir fait pression sur Swissair. Il reconna\u00eet qu'une rencontre a eu lieu en f\u00e9vrier 2001 entre Erich Honegger, Joseph Deiss et lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc-Antoine Kaeser, historien : A propos de son ouvrage \"Un Savant s\u00e9ducteur, Louis Agassiz (1807-1873)\" (Ed. de l'Aire, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ED16937-11AC-4B02-92B6-EDACE08315F0", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agassiz, Louis"], "thematicThemes": ["zoologie", "g\u00e9ologie", "naturalisme", "histoire"], "excerpt": "A l'occasion du bicentenaire d'Agassiz, \u00e9galement c\u00e9l\u00e9br\u00e9 au Museum d'Histoire naturelle de Neuch\u00e2tel dans l'exposition \"Aglagla, l'\u00e2ge de glace\". La vie et les travaux du naturaliste Louis Agassiz, sa notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque, ses collections, son importance pour Neuch\u00e2tel, sa gloire aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Kaeser, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9dric Pescia, pianiste : A l'occasion de la sortie de son disque Schumann (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D64F9237-0B50-4821-8E31-701A2AE72D4B", "durationSec": 3915, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pescia, C\u00e9dric", "Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Claude J\u00e9quier, responsable des Affaires culturelles de la Ville de Lausanne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68D725D0-B219-4228-A45D-07D9B033EFDC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9quier, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "institution communale", "politique culturelle", "fonction politique"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit MARIE-CLAUDE JEQUIER, \"Madame Culture\" de la ville de Lausanne, qui quitte son poste l'\u00e9t\u00e9 prochain apr\u00e8s plus de 20 ans, des projets plein la t\u00eate pour occuper sa retraite.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipale lausannoise", "name": "J\u00e9quier, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Aerosmith (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76C6A31D-9069-4ABF-8820-872C75F59009", "durationSec": 512, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aerosmith"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick\r\nFin parole \u00e0 5'08 + titre \"Walk this way\" Run DMC avec Aerosmith. R\u00e9f\u00e9rence pour droits: Va 4178 disque 1 plage 4", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Nadine Mabille (1/5) : Chansons pour la petite fille au v\u00e9lomoteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-96CDA03F-5AE6-4BFB-A88F-09168528E348", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mabille, Nadine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Zurich, une coalition de partis s'est form\u00e9e pour manifester contre le ton qu'utilise l'UDC face aux musulmans : Interview de Niklaus Schaer, conseiller communal \u00e0 Zurich et membre de la Liste alternative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67B55EDD-1B62-4F5A-A3AD-204417F783A5", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "islam", "parti politique"], "excerpt": "Cinq partis, du centre-droite \u00e0 la gauche ont pr\u00e9sent\u00e9 une d\u00e9claration de soutien \u00e0 la communaut\u00e9 musulmane. Ils attaquent notamment les annonces de l'UDC publi\u00e9es dans la presse zurichoise et qui d\u00e9noncent une propagation de l'islam. Dans ces annonces, on voit notamment la place f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 Berne, envahie de Musulmans faisant la pri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal de la liste alternative de la ville de Zurich", "name": "Schaer, Niklaus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ouagadougou, secteur 16. Un carnet de route de Blaise Angel dans le quartier o\u00f9 Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 la \"Maison du coeur\" (5/5): des fauteuils dans la poussi\u00e8re", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-BE5ABF37-B51A-4B89-A166-210D67161151", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Suisse", "Ouagadougou"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Handicap solidaire"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "aide humanitaire", "handicap\u00e9 physique", "bienfaisance"], "excerpt": "\"Ouagadougou, secteur 16. Le quartier o\u00f9 la Suissesse Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 la \u00ab Maison du C\u00bfur \u00bb . \u00ab Maman Josette \u00bb y accueille, depuis 20 ans, les enfants des rue et les femmes en difficult\u00e9. Un carnet de route de Blaise Angel. Pr\u00e9sentation V\u00e9ronique Marti. \r\nNon loin de l'a\u00e9roport, sur la route qui conduit \u00e0 Ouaga 2000 cit\u00e9 nouvelle, s'\u00e9tent la patte d'oie et le secteur 16. C'est dans ce quartier d\u00e9centr\u00e9 et d\u00e9favoris\u00e9 de la capitale burkinab\u00e9e que la suissesse Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 \"La Maison du coeur\". \r\n\u00c0 l'heure o\u00f9 Josette Boegli - 70 ans - songe \u00e0 un retour en Suisse, nous parcourrons le secteur 16 pour y rencontrer quelques-uns de ses habitants ouagalais, ou suisses install\u00e9s....\r\nlundi 19 fevrier 2007 : Ouagadougou, secteur 16 (1/5) : \r\nSoyez les bienvenus \r\nIl y a 20 ans, la montreusienne Josette Boegli s'installait \u00e0 Ouagadougou pour y cr\u00e9er une maison d'accueil pour enfants de la rue et femmes en difficult\u00e9  \"La maison du Coeur\". \r\nChaque ann\u00e9e, une centaine de femmes b\u00e9n\u00e9ficiant de son aide se r\u00e9unissent pour la remercier; ce sont alors danses, chants et offrandes en l'honneur de celle que les habitants du secteur 16 appellent \"Maman Josette\". \r\nPourtant, lors de la f\u00eate, dans le march\u00e9 tout proche de Songnaba, une foule en col\u00e8re pourchasse un voleur aux abois. Rattrapp\u00e9, celui-ci sera battu jusqu'\u00e0 ce que mort s'en suive... Un fait divers courant \u00e0 Ouagadougou o\u00f9 - sur son lit de mis\u00e8re - la vindicte populaire s'enflamme \u00e0 la moindre \u00e9tincelle. Invit\u00e9: Jean-Pierre Jacob, anthropologue, chercheur \u00e0 Ouagadougou, anime un laboratoire sur la question de la citoyennet\u00e9 \r\n\r\n\r\nmardi 20 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (2/5) \r\n\r\nJ'ai deux maman, ou B\u00e9b\u00e9 et le voyage au pays dogon\r\nIl y a 20 ans, lors de son installation \u00e0 Ouagadougou, la suissesse Josette Boegli soutient Anta, femme dogon venue du Mali jusqu'au Burkina pour y chercher du travail. \r\nTandis qu' Anta fait des m\u00e9nages, Josette veille sur B\u00e9b\u00e9, sa fillette de 6 semaines. 3 ans plus tard, lorsqu' Anta repart \u00e0 Dinangourou son village Dogon, elle confie B\u00e9b\u00e9 aux bons soins de Josette.\r\nAujourd'hui, nous faisons avec Josette Boegli le voyage de Ouagadougou jusqu'\u00e0 Dinangourou - Mali - pour des retrouvailles entre B\u00e9b\u00e9 et sa maman biologique, Anta. Ce sera aussi l'occasion pour B\u00e9b\u00e9, 20 ans cette ann\u00e9e, de nous faire visiter son village natal et d'\u00e9voquer sa situation privil\u00e9gi\u00e9e face \u00e0 ses fr\u00e8res et soeurs \u00e9lev\u00e9s dans la pauvret\u00e9 \u00e0 Dinangourou. \r\nInvit\u00e9e: Monique Ilboudo, \u00e9crivain, ministre de la promotion des droits humains depuis 2002.\r\n\r\nmercredi 21 fevrier 2007 \r\n\r\nOuagoudougou, secteur 16 (3/5) \r\nNous ne faisons pas le m\u00eame m\u00e9tier\r\nMa\u00eetresse d'\u00e9cole \u00e0 Ouagadougou, Jacqueline Tapsoba a un caract\u00e8re bien tremp\u00e9 et nous invite \u00e0 la suivre depuis son domicile, secteur 16, jusque dans sa classe de 120 \u00e9l\u00e8ves. L\u00e0, certains d'entre eux s'\u00e9tonneront de la couleur de peau blanche de leurs visiteurs.... \r\nPuis ce sera entre Jacqueline et Annemarie Maillat, ma\u00eetresse d'\u00e9cole \u00e0 la Neuveville un \u00e9change confraternel: l' an pass\u00e9, invit\u00e9e en Suisse, Jacqueline stup\u00e9faite de se retrouver devant 20 \u00e9l\u00e8ves seulement, a donn\u00e9 la classe \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de la Neuveville...\r\nInvit\u00e9: Souleymane Coulibaly, fondateur du groupe Les Fr\u00e8res Coulibaly, en direct de Bobo Dioulasso o\u00f9 il soutient une \u00e9cole de musique \r\n\r\njeudi 22 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (4/5) \r\n\r\nL'\u00e2ge du bronze\r\n\r\nDepuis de longues ann\u00e9es, Janvier, artiste peintre suisse partage son existence entre le Jura et Ouagadougou, secteur 16. L\u00e0, dans ce quartier d\u00e9favoris\u00e9, sur une parcelle non lottie, vivant dans la plus grande simplicit\u00e9, cet ancien moine s'est initi\u00e9 \u00e0 l'art du bronze. De mani\u00e8re traditionnelle et africaine, pour ainsi dire moyen\u00e2geuse, avec ses amis bronziers, Janvier cr\u00e9e. \r\nEn sa compagnie, dans la chaleur exhal\u00e9e par le feu - et dans la poussi\u00e8re que soul\u00e8ve m\u00e9chament l'Harmattan - nous assistons \u00e0 un coulage, puis au d\u00e9moulage de statuettes. Et tandis que sous un soleil de plomb, le bronze refroidit, Janvier et Parso, son fils adoptif africain, racontent leur histoire...\r\n\r\nInvit\u00e9: Bernard Zuppinger, doctorant \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'Universit\u00e9 de Lausanne, ses recherches portent sur les dynamiques spatiales des p\u00e9riph\u00e9ries informelles de Ouagadougou et particuli\u00e8rement sur les enjeux locaux des politiques d'am\u00e9nagements.\r\nBernard Zuppinger co-dirige en outre l'Association Michel Parrainages Suisse-Burkina  dont l'objectif est le soutien \u00e0 la scolarisation et \u00e0 la formation professionnelles de jeunes issus des quartiers informels de Ouagadougou.\r\n\r\n\r\nvendredi 23 fevrier 2007 \r\n\r\n\r\nOuagadougou, secteur 16 (5/5) \r\n\r\nDes fauteuils dans la poussi\u00e8re\r\n\r\nIl y a un peu plus d'une dizaine d'ann\u00e9es, Philippe Beuret est berger dans la r\u00e9gion de Gruy\u00e8re, lorsqu'un accident le laisse parapl\u00e9gique. \r\nInvit\u00e9 par une amie au Burkina Faso, c'est en fauteuil roulant que Philippe d\u00e9couvre alors la capitale burkinab\u00e9e. Touch\u00e9 par le sort des infirmes qu'il voit se tra\u00eener sans fauteuil dans la poussi\u00e8re, le Suisse s'installe \u00e0 Ouagadougou et y cr\u00e9e \"Handicap solidaire\" association de soutient aux personnes handicap\u00e9es. \r\nAccompagn\u00e9s par Philippe Beuret, nous visitons aujourd'hui le si\u00e8ge de \"Handicap solidaire\" et y rencontrons - parmi d'autres personnes en chaise - Freddy le cow-boy courageux...          \r\n           \r\nInvit\u00e9 : Souleymane Ouattara, journlaiste burkinab\u00e8, coordinateur du r\u00e9seau des Journalistes en Afrique pour le D\u00e9veloppement (JADE), agence de Syfia en direct de Ouagadougou pour nous donner les derni\u00e8res nouvelles du pays.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger devenu parapl\u00e9gique", "name": "Beuret, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Burkinab\u00e9s, Suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste burkinab\u00e9", "name": "Ouattara, Souleymane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 203 : Couleur Jeunes, le nouveau programme pour les jeunes de Radio Lausanne, sera lanc\u00e9 demain. R\u00e9clame : Couleur Jeunes, c'est fun. Interview d'un linguiste qui compare l'efficacit\u00e9 du fran\u00e7ais et du suisse-allemand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6ACFC994-82BD-4117-84E2-76D4D60E02F0", "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Pour que souffle l'esprit de la cornemuse (5/5) : A Glasgow avec Edward McGuire, fl\u00fbtiste et compositeur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-33B1371D-A95A-4E08-8B1B-7319FE4856FC", "thematicGeographicals": ["Glasgow"], "durationSec": 3548, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 vent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste, compositeur", "name": "McGuire, Edward", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 035", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93A95436-1B33-464A-914C-3CF242632883", "durationSec": 262, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vendredis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Vendredis de Bernie : Les reformations de groupes de rock", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0101C1F9-3BA7-42F1-AD04-FBB96BD5AF04", "durationSec": 652, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "A propos de \"Monsieur de Pourceaugnac\" de Frank Martin, mont\u00e9 \u00e0 Lausanne en janvier 20007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7200B255-26C9-44D5-A95C-EC283A268291", "durationSec": 4695, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "musique vocale"], "excerpt": "Approche de la partition - Entre la cr\u00e9ation et la production d'aujourd'hui - R\u00e9ception de l'oeuvre en 63 - Le traitement et la valeur du texte - Quelques trouvailles de F. Martin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor \u00e0 l'affiche de la cr\u00e9ation en 1963", "name": "Tappy, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur musical", "name": "Ossonce, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-96160", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 673, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20070223 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.02.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE D'IRAK", "BATEAU DE P\u00caCHE", "BANQUISE", "POLLUTION DE L'EAU", "BALEINE", "BALEINE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "id": "asset-128663", "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.23", "visualGeographicals": ["COUVET", "OC\u00c9AN ANTARCTIQUE", "NOUVELLE-ZELANDE", "TOKYO", "SION", "VAL-D'AOSTE", "ZERMATT"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "DISTRIBUTION", "DENTISTE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "PARTI POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "AUTOMATISATION", "ROBOT", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CARNAVAL", "MAIRE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH", "STRAHM, RUDOLF", "STRAHM, RUDOLF", "CRAMER, ROBERT", "CRAMER, ROBERT", "PERRIN, YVAN", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-128662", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BUELACH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "LAUSANNE", "COURGENAY", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128676", "durationSec": 481, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLICE", "EXAMEN", "UNIVERSIT\u00c9", "R\u00c9GIONALISATION", "COMMUNE", "VILLE", "D\u00c9MISSION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "VILLAGE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "P\u00c9TITION", "GARE FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "DEISS, NICOLAS"], "id": "asset-128667", "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.02.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-URSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "BIENNE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Guin\u00e9e, la crise politique cache des int\u00e9r\u00eats miniers importants pour les multinationales : Reportage de Fr\u00e9d\u00e9rick Lavoie, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EFC86C5B-E34C-449E-9122-018632AD1588", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mati\u00e8re premi\u00e8re", "aluminium"], "excerpt": "La Guin\u00e9e poss\u00e8de les plus grosses r\u00e9serves de bauxite au monde, la mati\u00e8re premi\u00e8re dans la production d'aluminium. Environ quinze milliards de francs devraient \u00eatre investies dans ce secteur en Guin\u00e9e au cours des cinq prochaines ann\u00e9es. Des investissements qu'une instabilit\u00e9 persistante pourrait mettre en p\u00e9ril.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavoie, Fr\u00e9d\u00e9rick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.02.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-201198", "durationSec": 1024, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BALLON - 07.02.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206919", "durationSec": 271, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Omar Porras, metteur en sc\u00e8ne : A propos de sa mise en sc\u00e8ne du \"Barbier de S\u00e9ville\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B21D37C-CC81-425C-BAB5-5AA5ACD8859A", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCOURS"], "id": "asset-206658", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1518, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070223, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070223, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"La soupe de poissons de la Mer du Nord\".", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 07.02.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (LOISIR)", "VOIX OFF", "SIGNATURE", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ROCHAT, LAURENCE", "ROCHAT, LAURENCE"], "id": "asset-206584", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20070130, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9e, la skieuse de fond suisse ROCHAT Laurence, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "LAURENCE ROCHAT - 07.02.23", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-02-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : 25 ans de Couleur 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C3466FC-0F60-4DDC-89F7-8224543A76DA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Forum \u00e0 la veille du week-end anniversaire 25 ans de Couleur 3 : \r\nLe 24 f\u00e9vrier 1982, naissait Couleur 3, la troisi\u00e8me cha\u00eene de la RSR. Elle sera \u00e0 la f\u00eate pour ses 25 ans : Extraits de la promotion par Jean Leclerc, interviews de G\u00e9rard Mermet, animateur de la premi\u00e8re heure, de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, directeur de Couleur 3", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le chat, rencontres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FC91BA1-8866-42C0-97E9-805B3800300C", "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 201 : Le d\u00e9c\u00e8s de Sekomsa. Odyss\u00e9e se pose des questions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2222DAC-12FA-413D-9535-49F97C6A80E2", "durationSec": 192, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Iran, les jeunes sont le moteur de l'\u00e9volution : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Iran,  avec les interviews de Samira, 25 ans, de Shima, 20 ans, \u00e9tudiante \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Amir Kabir, de Pari Saberi, la femme de lettres d'une autre g\u00e9n\u00e9ration qui mesure le chemin d\u00e9j\u00e0 parcouru", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F8836281-4C90-4283-A8AE-EE9A485770C7", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes Iraniens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "jeune iranienne de 20 ans", "name": "Shima", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Iranienne de 25 ans", "name": "Samira", "type": "Participant"}, {"role": "femme de lettres iranienne", "name": "Saberi, Pari", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 034", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6C3B25E-ED36-4DE7-817F-C68BC8837E5F", "durationSec": 344, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Li\u00e8vre ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-427D4E0D-DF97-455A-89B3-048F131FFBCC", "durationSec": 174, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Swissair. Les avocats d'Eric Honegger, ex-pr\u00e9sident du SAirGroup et de Philippe Brugisser ont demand\u00e9 l'acquittement leurs clients : Correspondance de Thierry D\u00e9l\u00e8ze, correspondant RSR Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C653177-C677-485C-84FC-CDBDE87A4C96", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair Group"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "faillite", "aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le sable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01A77B9C-4C6F-4404-97C7-06D8C411C65C", "durationSec": 176, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous des bo\u00eetes de nuit pour \"vieux jeunes\"?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-EB9365EE-7319-4EBC-AB0D-11E40DC81627", "durationSec": 3478, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discoth\u00e8que (dancing)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Italie vit une nouvelle crise politique, Romano Prodi n'ayant pas une vrai majorit\u00e9 : Correspondance de Dominique Muret, correspondante RSR \u00e0 Milan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52A05903-09C2-420D-85FB-13B9D7F50909", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prodi, Romano"], "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Oscar Wiggli, artiste : A l'occasion de la r\u00e9trospective qui lui est consacr\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1FDF3F8-6FC3-4FA3-9237-C3D00ECA43E1", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiggli, Oscar"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "sculpture", "art plastique", "musique \u00e9lectroacoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Wiggli, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur du Kunstmuseum de Berne", "name": "Frehner, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Hesbourg, pr\u00e9sident du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"L'Epaisseur du monde\" (Ed. Stock, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64EDE12A-A551-4808-91BB-6939CFDF1521", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Desciprtion de notre plan\u00e8te de demain, un monde o\u00f9 les relations internationales se complexifient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Hesbourg, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Assouline, \u00e9crivain: en marge de la sortie de son roman \"Rosebud, \u00e9clats de biographies\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86A92ECD-D6CF-44B1-8A39-A6B5E04CEC11", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2935, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le journaliste et \u00e9crivain et chroniqueur PIERRE ASSOULINE. Il signe chez Gallimard un livre intitul\u00e9 : \"Rosebud, \u00e9clats de biographies\" et donne une conf\u00e9rence \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture sur le th\u00e8me \"Rosebud, le secret et la biographie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Aerosmith (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52A2D4EC-75F2-4EAD-94B4-66E990372667", "durationSec": 312, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aerosmith"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Vie et mort du livre (4/4) : Interview de Michel Melot, ancien directeur de la Biblioth\u00e8que publique d'information du Centre Pompidou ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C43E3C45-22EF-4266-AFAB-4FEEC1583188", "durationSec": 1653, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt", "Prix Nobel de litt\u00e9rature"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Digression sur la notion de dur\u00e9e de vie d'un livre. Le livre reli\u00e9 \u00e9voque la p\u00e9rennit\u00e9 du savoir. Le livre est rassurant, contrairement \u00e0 internet, car malgr\u00e9 sa fragilit\u00e9, il nous survivra. Citation de la d\u00e9finition du livre que l'auteur propose dans son ouvrage \"La sagesse du biblioth\u00e9caire\".  \"Le livre est n\u00e9 du pli\", \u00e9crit-il. Car le livre est un objet fini qui contient une v\u00e9rit\u00e9 durable. Contrairement aux journaux qu'on n'h\u00e9site pas \u00e0 jeter. Jeter un livre est un geste difficile. Le livre articule la pens\u00e9e et la renferme. Notion de v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9finitive est implicite au livre. On a besoin de v\u00e9rit\u00e9s qui nous survivent. La notion de dur\u00e9e de vie du livre prend-elle une acception particuli\u00e8re pour un biblioth\u00e9caire ? Oui, mais il faut diff\u00e9rencier plusieurs types de biblioth\u00e8ques. Il y a celles patrimoniales qui ont pour mission de conserver. Et il y a les biblioth\u00e8ques publiques qui n\u00e9c\u00e9ssitent d'\u00eatre remises \u00e0 jour, en \u00e9laguant les documents p\u00e9rim\u00e9s. Le patrimoine a des valeurs tr\u00e8s diverses d'un endroit \u00e0 l'autre. \r\n- 8'45 A propos du \"d\u00e9sherbage\", une pratique qui consiste \u00e0 \u00e9vacuer d'une biblioth\u00e8que les livres qui ne sont plus \u00e0 jour. Id\u00e9e du renouvellement de la collection. Ce qui ne signifie pas d\u00e9truire les livres, car les livres p\u00e9rim\u00e9s peuvent rejoindre les biblioth\u00e8ques sp\u00e9cialis\u00e9es. Mais il ne sert \u00e0 rien de conserver 50 exemplaires d'un m\u00eame livre scolaire. Le ph\u00e9nom\u00e8ne du pilonnage est r\u00e9siduel. Melot a publi\u00e9 un manuel de d\u00e9sherbage. 13'30 Le ph\u00e9nom\u00e8ne massif du pilonnage est le fait de la surproduction \u00e9ditoriale relativement r\u00e9cente. Le livre est un objet de s\u00e9rie n\u00e9 de l'invention de l'imprimerie. Invention du journal au 19e si\u00e8cle. L'invention de l'informatique s'inscrit dans cette logique de multiplication. Surchauffe \u00e9ditoriale. Il est cependant inutile d'op\u00e9rer un \"contr\u00f4le des naissances des livres\". Selon Melot, le foisonnement de la production livresque est tr\u00e8s positive. Il faut s'en r\u00e9jouir. On n'a jamais autant construit de biblioth\u00e8ques car il faut bien faire face \u00e0 cette surproduction. \r\n- 19'30 Les auteurs peuvent-ils racheter leurs livres destin\u00e9s \u00e0 la destruction? Oui c'est possible \u00e0 un prix pr\u00e9f\u00e9rentiel. A quoi ressemblerait un cimeti\u00e8re de livre ? Notion chocante, car le livre conserv\u00e9 permet toujours la r\u00e9surrection. Le livre ne meurt pas, \u00e0 moins qu'on le d\u00e9truise volontairement. Principe du d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal qui maintient en vie au moins un exemplaire de tout ce qui para\u00eet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Biblioth\u00e8que publique d'information du Centre Pompidou", "name": "Melot, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Malgr\u00e9 la croissance de la Suisse, les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e et de plus de 50 ans restent exclus du monde professionnel : Interview d'Yves Fl\u00fcckiger, directeur du D\u00e9partement d'\u00e9conomie publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7331A331-50C9-475C-802B-3F8558E7910A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du D\u00e9partement d'\u00e9conomie publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fl\u00fcckiger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Nadine Mabille (4/5) : La Petite soeur ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FBD62388-0137-4D54-BC35-DEF0DD228381", "durationSec": 1794, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mabille, Nadine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 202 : Radio Lausanne lancera un nouveau programme pour les jeunes qui diffusera de la musique. R\u00e9clame : Radio Lausanne recherche des jeunes pour animer son nouveau programme. Interview d'un coiffeur qui propose de greffer des fleurs sur la t\u00eate de ses clients", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0909ABF-642E-44C6-ADA3-594145333EE8", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Russie, la grippe aviaire est aux portes de Moscou : Correspondance d'Ad\u00e8le Smith, correspondante RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8799F44C-3E22-4E86-BF78-9D9D0623A7CD", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe aviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ouagadougou, secteur 16. Un carnet de route de Blaise Angel dans le quartier o\u00f9 Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 la \"Maison du coeur\" (4/5): l'\u00e2ge du bronze", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-8B16F0E1-69EA-4E5A-B182-F94181AEDD8B", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Ouagadougou"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boegli, Josette"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "pauvret\u00e9", "bienfaisance"], "excerpt": "\"Ouagadougou, secteur 16. Le quartier o\u00f9 la Suissesse Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 la \u00ab Maison du C\u00bfur \u00bb . \u00ab Maman Josette \u00bb y accueille, depuis 20 ans, les enfants des rue et les femmes en difficult\u00e9. Un carnet de route de Blaise Angel. Pr\u00e9sentation V\u00e9ronique Marti. \r\nNon loin de l'a\u00e9roport, sur la route qui conduit \u00e0 Ouaga 2000 cit\u00e9 nouvelle, s'\u00e9tent la patte d'oie et le secteur 16. C'est dans ce quartier d\u00e9centr\u00e9 et d\u00e9favoris\u00e9 de la capitale burkinab\u00e9e que la suissesse Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 \"La Maison du coeur\". \r\n\u00c0 l'heure o\u00f9 Josette Boegli - 70 ans - songe \u00e0 un retour en Suisse, nous parcourrons le secteur 16 pour y rencontrer quelques-uns de ses habitants ouagalais, ou suisses install\u00e9s....\r\nlundi 19 fevrier 2007 : Ouagadougou, secteur 16 (1/5) : \r\nSoyez les bienvenus \r\nIl y a 20 ans, la montreusienne Josette Boegli s'installait \u00e0 Ouagadougou pour y cr\u00e9er une maison d'accueil pour enfants de la rue et femmes en difficult\u00e9  \"La maison du Coeur\". \r\nChaque ann\u00e9e, une centaine de femmes b\u00e9n\u00e9ficiant de son aide se r\u00e9unissent pour la remercier; ce sont alors danses, chants et offrandes en l'honneur de celle que les habitants du secteur 16 appellent \"Maman Josette\". \r\nPourtant, lors de la f\u00eate, dans le march\u00e9 tout proche de Songnaba, une foule en col\u00e8re pourchasse un voleur aux abois. Rattrapp\u00e9, celui-ci sera battu jusqu'\u00e0 ce que mort s'en suive... Un fait divers courant \u00e0 Ouagadougou o\u00f9 - sur son lit de mis\u00e8re - la vindicte populaire s'enflamme \u00e0 la moindre \u00e9tincelle. Invit\u00e9: Jean-Pierre Jacob, anthropologue, chercheur \u00e0 Ouagadougou, anime un laboratoire sur la question de la citoyennet\u00e9 \r\n\r\n\r\nmardi 20 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (2/5) \r\n\r\nJ'ai deux maman, ou B\u00e9b\u00e9 et le voyage au pays dogon\r\nIl y a 20 ans, lors de son installation \u00e0 Ouagadougou, la suissesse Josette Boegli soutient Anta, femme dogon venue du Mali jusqu'au Burkina pour y chercher du travail. \r\nTandis qu' Anta fait des m\u00e9nages, Josette veille sur B\u00e9b\u00e9, sa fillette de 6 semaines. 3 ans plus tard, lorsqu' Anta repart \u00e0 Dinangourou son village Dogon, elle confie B\u00e9b\u00e9 aux bons soins de Josette.\r\nAujourd'hui, nous faisons avec Josette Boegli le voyage de Ouagadougou jusqu'\u00e0 Dinangourou - Mali - pour des retrouvailles entre B\u00e9b\u00e9 et sa maman biologique, Anta. Ce sera aussi l'occasion pour B\u00e9b\u00e9, 20 ans cette ann\u00e9e, de nous faire visiter son village natal et d'\u00e9voquer sa situation privil\u00e9gi\u00e9e face \u00e0 ses fr\u00e8res et soeurs \u00e9lev\u00e9s dans la pauvret\u00e9 \u00e0 Dinangourou. \r\nInvit\u00e9e: Monique Ilboudo, \u00e9crivain, ministre de la promotion des droits humains depuis 2002.\r\n\r\nmercredi 21 fevrier 2007 \r\n\r\nOuagoudougou, secteur 16 (3/5) \r\nNous ne faisons pas le m\u00eame m\u00e9tier\r\nMa\u00eetresse d'\u00e9cole \u00e0 Ouagadougou, Jacqueline Tapsoba a un caract\u00e8re bien tremp\u00e9 et nous invite \u00e0 la suivre depuis son domicile, secteur 16, jusque dans sa classe de 120 \u00e9l\u00e8ves. L\u00e0, certains d'entre eux s'\u00e9tonneront de la couleur de peau blanche de leurs visiteurs.... \r\nPuis ce sera entre Jacqueline et Annemarie Maillat, ma\u00eetresse d'\u00e9cole \u00e0 la Neuveville un \u00e9change confraternel: l' an pass\u00e9, invit\u00e9e en Suisse, Jacqueline stup\u00e9faite de se retrouver devant 20 \u00e9l\u00e8ves seulement, a donn\u00e9 la classe \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de la Neuveville...\r\nInvit\u00e9: Souleymane Coulibaly, fondateur du groupe Les Fr\u00e8res Coulibaly, en direct de Bobo Dioulasso o\u00f9 il soutient une \u00e9cole de musique \r\n\r\njeudi 22 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (4/5) \r\n\r\nL'\u00e2ge du bronze\r\n\r\nDepuis de longues ann\u00e9es, Janvier, artiste peintre suisse partage son existence entre le Jura et Ouagadougou, secteur 16. L\u00e0, dans ce quartier d\u00e9favoris\u00e9, sur une parcelle non lottie, vivant dans la plus grande simplicit\u00e9, cet ancien moine s'est initi\u00e9 \u00e0 l'art du bronze. De mani\u00e8re traditionnelle et africaine, pour ainsi dire moyen\u00e2geuse, avec ses amis bronziers, Janvier cr\u00e9e. \r\nEn sa compagnie, dans la chaleur exhal\u00e9e par le feu - et dans la poussi\u00e8re que soul\u00e8ve m\u00e9chament l'Harmattan - nous assistons \u00e0 un coulage, puis au d\u00e9moulage de statuettes. Et tandis que sous un soleil de plomb, le bronze refroidit, Janvier et Parso, son fils adoptif africain, racontent leur histoire...\r\n\r\nInvit\u00e9: Bernard Zuppinger, doctorant \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'Universit\u00e9 de Lausanne, ses recherches portent sur les dynamiques spatiales des p\u00e9riph\u00e9ries informelles de Ouagadougou et particuli\u00e8rement sur les enjeux locaux des politiques d'am\u00e9nagements.\r\nBernard Zuppinger co-dirige en outre l'Association Michel Parrainages Suisse-Burkina  dont l'objectif est le soutien \u00e0 la scolarisation et \u00e0 la formation professionnelles de jeunes issus des quartiers informels de Ouagadougou.\r\n\r\n\r\nvendredi 23 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (5/5) \r\nDes fauteuils dans la poussi\u00e8re\r\nIl y a un peu plus d'une dizaine d'ann\u00e9es, Philippe Beuret est berger dans la r\u00e9gion de Gruy\u00e8re, lorsqu'un accident le laisse parapl\u00e9gique. \r\nInvit\u00e9 par une amie au Burkina Faso, c'est en fauteuil roulant que Philippe d\u00e9couvre alors la capitale burkinab\u00e9e. Touch\u00e9 par le sort des infirmes qu'il voit se tra\u00eener sans fauteuil dans la poussi\u00e8re, le Suisse s'installe \u00e0 Ouagadougou et y cr\u00e9e \"Handicap solidaire\" association de soutient aux personnes handicap\u00e9es. \r\nAccompagn\u00e9s par Philippe Beuret, nous visitons aujourd'hui le si\u00e8ge de \"Handicap solidaire\" et y rencontrons - parmi d'autres personnes en chaise - Freddy le cow-boy courageux... \r\n \r\n         \r\n           \r\nInvit\u00e9 : Souleymane Ouattara, journlaiste burkinab\u00e8, coordinateur du r\u00e9seau des Journalistes en Afrique pour le D\u00e9veloppement (JADE), agence de Syfia en direct de Ouagadougou pour nous donner les derni\u00e8res nouvelles du pays.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coop\u00e9rateur", "name": "Zuppinger, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Burkinab\u00e9s, Suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice, animatrice de la Maison du coeur", "name": "Boegli, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POP ART", "COMM\u00c9MORATION", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "CARNAVAL", "MAIRE"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "WARHOL, ANDY"], "id": "asset-128745", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "USA", "VAL-DE-TRAVERS", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128753", "durationSec": 276, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BILAN", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "MULTINATIONALE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BILAN", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "MULTINATIONALE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "COMM\u00c9MORATION", "TIMBRE-POSTE", "H\u00d4PITAL", "MALADE", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "POP ART", "COMM\u00c9MORATION", "HIVER", "ENSOLEILL\u00c9", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualPersons": ["BRABECK, PETER", "GYGI, ULRICH", "PFUND, ROGER", "ROTH, JEAN-PIERRE", "ROSSELLAT, DANIEL", "KISLING, J\u00c9R\u00c9MIE", "DJ BOBO", "MORISOD, ALAIN", "WARHOL, ANDY"], "id": "asset-128747", "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.22", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "BULLE", "BERNE-VILLE", "MILAN", "BADE-WURTEMBERG", "GENEVE", "VAUD", "NEW YORK", "SION"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.02.22", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "D\u00c9CHET", "TUNNEL", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "P\u00c9NURIE", "M\u00c9DECIN", "CABINET M\u00c9DICAL", "SCOUTISME", "COMM\u00c9MORATION", "SCOUTISME", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "NEUCHATEL", "DARDAGNY", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128748", "durationSec": 1486, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.02.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128365", "durationSec": 1039, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.02.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207988", "durationSec": 605, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "JOUR - 07.02.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206918", "durationSec": 249, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9dric Pescia, pianiste : A l'occasion de la sortie de son disque Schumann (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DA9D315-F67D-45CC-9FBC-809CA4ADA70F", "durationSec": 3900, "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pescia, C\u00e9dric", "Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PNEUMOLOGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE RESPIRATOIRE", "ALLERGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "AUTOBUS", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9COLOGISME", "BICYCLETTE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9COLOGISME", "HYDROG\u00c8NE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "AUTOBUS", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CR\u00c9PUSCULE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "CRAMER, ROBERT", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-230560", "thematicGeographicals": ["PARIS", "AMSTERDAM", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3068, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Paris, Amsterdam : 20070222 et archives, la pollution atmosph\u00e9rique caus\u00e9e par les particules fines provoque de graves probl\u00e8mes de sant\u00e9 publique dans les grandes villes. Alors que la circulation routi\u00e8re est clairement responsable de cette pollution, peu de mesures sont prises pour adopter une politique des transports plus \u00e9cologique.", "title": "LE BAL MORTEL DES PARTICULES FINES - 07.02.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "RUSSIN", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "TPG"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["TAILLE DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "HORTICULTURE", "ARBRE", "NOCTURNE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "SOMMEIL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "HORLOGE"], "id": "asset-206626", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070222, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070222, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment toiletter nos arbres avant le printemps\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20070222, pr\u00e9sentation du syst\u00e8me Driver Alert, une technologie con\u00e7ue pour surveiller la progression du v\u00e9hicule sur la route et d\u00e9clencher l'alerte s'il d\u00e9tecte la fatigue ou la distraction du conducteur.", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 07.02.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OBERLAND BERNOIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MONOCOQUE", "EURO (FOOTBALL)", "HORLOGERIE", "SPONSORISATION", "DAMES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "STAMM, BERNARD", "PLATINI, MICHEL", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-207861", "durationSec": 410, "mediaType": "video", "title": "07.02.22", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "OCEAN PACIFIQUE", "NYON", "SAPPORO", "SAPPORO"], "visualCorporations": ["UEFA", "HUBLOT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "VID\u00c9O", "VIOLENCE", "INTERNET", "PHOTOGRAPHIE", "INTERNET", "PHOTOGRAPHIE", "ART VID\u00c9O", "RAP", "RAP", "RAP", "FILM DOCUMENTAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FILM DOCUMENTAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)"], "id": "asset-204820", "thematicGeographicals": ["PARIS", "DAKAR", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20070222, l'anti-slapping prend le contre-pieds de la mode du happy slapping, cette nouvelle mode qui consiste \u00e0 provoquer, puis \u00e0 filmer sur son t\u00e9l\u00e9phone portable des sc\u00e8nes d'agression ou de violence. Les anti-slappeurs arr\u00eatent les passants dans la rue pour leur offrir une fleur ou leur faire la bise\n* Lausanne : 20070222, le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e pr\u00e9sente l'exposition \"Tous photographes !\", qui s'interroge sur la d\u00e9mocratisation de la photographie \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique. Aujourd'hui, tout le monde peut faire des photos, les diffuser sur Internet, et s'intituler artiste\n* Gen\u00e8ve-ville, Dakar : 2000222,portrait du rappeur genevois JONAS, qui a tourn\u00e9 \u00e0 Dakar le clip de son album \"Bagages\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070222, rencontre avec les jeunes ayant particip\u00e9 au film documentaire \"La bande du parc Geisendorf\", du cin\u00e9aste BAILLIF Fr\u00e9d\u00e9ric, retra\u00e7ant le quotidien d'un groupe de jeunes gar\u00e7ons.", "title": "ANTI-SLAPPING // TOUS PHOTOGRAPHES // PIPILOTTI RIST // JONAS // GEISENDORF //\n\nFENETRE SUR PASSE - 07.02.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PARIS", "PARIS", "LAUSANNE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "DAKAR", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Vie et mort du livre (3/4) : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Wandel\u00e8re, po\u00e8te et critique litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2E43148-6D19-458F-BDD8-C38CB1FA1572", "durationSec": 1693, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection", "livre (imprim\u00e9)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Deux aspects sont li\u00e9s \u00e0 la dur\u00e9e de vie d'un livre: un aspect mat\u00e9riel et un aspect spirituel. C'est le contenu qui garantit la p\u00e9rennit\u00e9 d'un livre. Les traces de vieillissement d'un livre: les cuirs se craqu\u00e8lent, et le papier peut \u00eatre attaqu\u00e9 par des vers amoureux, d\u00e9voreurs de papier. Le vieillissement parall\u00e8le du lecteur et de ses livres. Wandel\u00e8re laisse de nombreuses annotations dans ses livres. Emotion face aux marques tr\u00e8s anciennes d\u00e9couvertes des ann\u00e9es apr\u00e8s. Article publi\u00e9 dans \"La Revue durable\" intitul\u00e9 \"Livres durables, livres \u00e0 jeter\". Contenu de l'article ? Distinction entre l'\u00e9crit qu'on jette, les journaux, et les livres appel\u00e9s \u00e0 durer. Constat de la mauvaise qualit\u00e9 des papiers fabriqu\u00e9s d\u00e8s le 19e si\u00e8cle, papier acide. Autre fl\u00e9au, la pratique du coup\u00e9-coll\u00e9 qui s\u00e9vit depuis les ann\u00e9es 1950. La reliure n'existe plus et les livres se d\u00e9composent d'eux-m\u00eames. Ce sont des vieillards-n\u00e9s. 09'00 La sph\u00e8re culturelle est envahie par le raisonnement \u00e9conomique. Tout est fait pour abaisser les co\u00fbts. Les \u00e9diteurs d'aujourd'hui ne se pr\u00e9occupent pas de savoir si leur livre sera lisible dans 50 ans. Ce qui caract\u00e9rise la culture, c'est le temps qui joue en faveur de l'oeuvre. Le temps doit confirmer la valeur des oeuvres, pour cela il faut que les oeuvres durent. Les livres disponibles dans le commerce sont en nombre minime par rapport \u00e0 tous les livres qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de faire durer les livres pour qu'\u00e9merge un jour leur int\u00e9r\u00eat. Aujourd'hui, il est impossible de trouver dans le commerce des \u00e9ditions de La Fontaine telles qu'elles ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es \u00e0 l'origine. Idem pour Racine, Stendhal ou Saint-Simon. Les r\u00e9\u00e9ditions ne sont donc pas satisfaisantes. Valeur affective li\u00e9e au livre. 16'00 Que faire avec un livre qui arrive au bout du rouleau ? Si c'est un livre auquel on tient, on va essayer de le sauver en le faisant restaurer. Il est impossbile de se d\u00e9barrasser d'un livre. Qu'est-ce que serait un cimeti\u00e8re de livres: Qumr\u00e2n et ses rouleaux retrouv\u00e9s dans des grottes. On peut r\u00eaver \u00e0 une biblioth\u00e8que enfouie dans le d\u00e9sert, avec une athmosph\u00e8re stable, qui \u00e9mergerait bien apr\u00e8s un cataclysme nucl\u00e9aire. Wandel\u00e8re d\u00e9truit souvent de livres qu'il trouve nuls, pour les d\u00e9barrasser du sens qui les encombrait et pour que ces livres redeviennent pure mati\u00e8re. En tant qu'\u00e9diteur, Wandel\u00e8re a toujours fait attention \u00e0 la facture du livre. A tenu \u00e0 publier des livres cousus, et non pas coup\u00e9s-coll\u00e9s. Wandel\u00e8re imagine ce qu'il adviendra de sa collection apr\u00e8s sa mort. En pr\u00e9vision, il donne d\u00e9j\u00e0 des livres \u00e0 des \u00e9tudiants \u00e9trangers. Bonheur de savoir qu'une partie de lui essaime dans le monde entier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, critique litt\u00e9raire", "name": "Wandel\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9dric Pescia, pianiste : A l'occasion de la sortie de son disque Schumann (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C42592C2-4085-4201-9AF9-9A11AA5482AB", "durationSec": 3793, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert", "Pescia, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 201 : Interview de l'artiste choisi par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour sculpter le visage de ses membres sur l'Eiger. R\u00e9clame : Tail'Less, s\u00e9cateur pour queue de chien. Le sociologue mandat\u00e9 par Radio Lausanne pour d\u00e9finir le nouveau programme livre les premiers r\u00e9sultats de son sondage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00EFCE38-02E8-402E-A910-BBB0D57E5935", "durationSec": 263, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Christophe Rufin, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FE54805-CEED-4F2B-8688-DA2C8E77CC57", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2940, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufin, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\" Alain Maillard re\u00e7oit Jean-Christophe Rufin, \u00e9crivain consacr\u00e9 par le Goncourt pour \"Rouge Br\u00e9sil\" (Gallimard, 2001). Il vient de publi\u00e9 chez Odile Jacob \"Parfum d'Adam\", un roman au croisement de la m\u00e9decine et de l'espionnage. Il donne une conf\u00e9rence ce soir au Centre de l'Esp\u00e9rance \u00e0 Gen\u00e8ve sur le th\u00e8me \"Jusqu'o\u00f9 peut-on aller pour d\u00e9fendre une bonne cause?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne-Sophie Pic, 37 ans, qui devient la premi\u00e8re femme en France \u00e0 obtenir trois \u00e9toiles au Guide Michelin depuis Eug\u00e9nie Brazier et Marie Bourgeois en 1933 et Marguerite Bise en 1951", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42C6AB76-0D43-4BD9-B1EB-B9DF76EA90DC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pic, Sophie"], "thematicThemes": ["guide (document)", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Pic, Anne-Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 200 : Le d\u00e9c\u00e8s de Loumpy. Les premiers \u00e9mois de Ken", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F80557D-D4B5-4D0A-932C-621E66729A83", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Nadine Mabille (3/5) : 1. Vid\u00e9o-Clip. - 2. Le Violoncelle ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA3BB816-322E-4AF4-83B2-657C282EBCC0", "durationSec": 1849, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mabille, Nadine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Samy Frey, com\u00e9dien : A propos de son travail sur le texte \"Cap au pire\" de Samuel Beckett", "genres": ["Interview"], "id": "sound-461F44F3-1ADD-4D8C-B794-C238E76545CF", "durationSec": 466, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["lecture", "art dramatique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Quand la montagne tue. Reportage et interview de Katia Lafaille, veuve du montagnard Jean-Christophe Lafaille", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-02019312-B863-42D5-B69B-B6E69A51A469", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 5155, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafaille, Katia", "Lafaille, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["accident de montagne", "mort (philosophie)", "montagne", "alpinisme"], "excerpt": "\"Katia Lafaille, sans lui. N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 1970, Katia Lafaille \u00e9tait l'\u00e9pouse de Jean-Christophe Lafaille, le plus grand alpiniste de sa g\u00e9n\u00e9ration mort le 27 janvier 2006 dans l'Himalaya, au Makalu, l'un des quatorze sommets de plus de 8000 m\u00e8tres de la plan\u00e8te. Sans lui, \u00e0 36 ans, m\u00e8re de deux enfants, elle affronte le vide de la reconstruction. Quel avenir pour une femme dans l'univers de l'alpinisme ? A-t- le droit  de vivre autrement son amour avec un homme qui tutoyait la mort en altitude ? Cette sportive qui n'a pas froid aux yeux, alternant les comp\u00e9titions de descente en VTT, le parapente, l'alpinisme en solitaire, cette risque-tout se confesse pour la  premi\u00e8re fois dans un ouvrage intitul\u00e9 : Sans Lui (Editions Arthaud). Reportage : Christophe Canut. Journaliste : lydia Gabor\"\r\n1\u00e8re diff. 21.02.2007", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve de Jean-Christophe Lafaille", "name": "Lafaille, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ouagadougou, secteur 16. Un carnet de route de Blaise Angel dans le quartier o\u00f9 Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 la \"Maison du coeur\" (3/5): \"Nous ne faisons pas le m\u00eame m\u00e9tier\"", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-751944E4-6792-4507-98DD-42AF5219C969", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Ouagadougou", "La Neuveville"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boegli, Josette"], "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "pauvret\u00e9", "aide humanitaire", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "bienfaisance"], "excerpt": "\"Ouagadougou, secteur 16. Le quartier o\u00f9 la Suissesse Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 la \u00ab Maison du C\u00bfur \u00bb . \u00ab Maman Josette \u00bb y accueille, depuis 20 ans, les enfants des rue et les femmes en difficult\u00e9. Un carnet de route de Blaise Angel. Pr\u00e9sentation V\u00e9ronique Marti. \r\nNon loin de l'a\u00e9roport, sur la route qui conduit \u00e0 Ouaga 2000 cit\u00e9 nouvelle, s'\u00e9tent la patte d'oie et le secteur 16. C'est dans ce quartier d\u00e9centr\u00e9 et d\u00e9favoris\u00e9 de la capitale burkinab\u00e9e que la suissesse Josette Boegli a cr\u00e9\u00e9 \"La Maison du coeur\". \r\n\u00c0 l'heure o\u00f9 Josette Boegli - 70 ans - songe \u00e0 un retour en Suisse, nous parcourrons le secteur 16 pour y rencontrer quelques-uns de ses habitants ouagalais, ou suisses install\u00e9s....\r\nlundi 19 fevrier 2007 : Ouagadougou, secteur 16 (1/5) : \r\nSoyez les bienvenus \r\nIl y a 20 ans, la montreusienne Josette Boegli s'installait \u00e0 Ouagadougou pour y cr\u00e9er une maison d'accueil pour enfants de la rue et femmes en difficult\u00e9  \"La maison du Coeur\". \r\nChaque ann\u00e9e, une centaine de femmes b\u00e9n\u00e9ficiant de son aide se r\u00e9unissent pour la remercier; ce sont alors danses, chants et offrandes en l'honneur de celle que les habitants du secteur 16 appellent \"Maman Josette\". \r\nPourtant, lors de la f\u00eate, dans le march\u00e9 tout proche de Songnaba, une foule en col\u00e8re pourchasse un voleur aux abois. Rattrapp\u00e9, celui-ci sera battu jusqu'\u00e0 ce que mort s'en suive... Un fait divers courant \u00e0 Ouagadougou o\u00f9 - sur son lit de mis\u00e8re - la vindicte populaire s'enflamme \u00e0 la moindre \u00e9tincelle. Invit\u00e9: Jean-Pierre Jacob, anthropologue, chercheur \u00e0 Ouagadougou, anime un laboratoire sur la question de la citoyennet\u00e9 \r\n\r\n\r\nmardi 20 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (2/5) \r\n\r\nJ'ai deux maman, ou B\u00e9b\u00e9 et le voyage au pays dogon\r\nIl y a 20 ans, lors de son installation \u00e0 Ouagadougou, la suissesse Josette Boegli soutient Anta, femme dogon venue du Mali jusqu'au Burkina pour y chercher du travail. \r\nTandis qu' Anta fait des m\u00e9nages, Josette veille sur B\u00e9b\u00e9, sa fillette de 6 semaines. 3 ans plus tard, lorsqu' Anta repart \u00e0 Dinangourou son village Dogon, elle confie B\u00e9b\u00e9 aux bons soins de Josette.\r\nAujourd'hui, nous faisons avec Josette Boegli le voyage de Ouagadougou jusqu'\u00e0 Dinangourou - Mali - pour des retrouvailles entre B\u00e9b\u00e9 et sa maman biologique, Anta. Ce sera aussi l'occasion pour B\u00e9b\u00e9, 20 ans cette ann\u00e9e, de nous faire visiter son village natal et d'\u00e9voquer sa situation privil\u00e9gi\u00e9e face \u00e0 ses fr\u00e8res et soeurs \u00e9lev\u00e9s dans la pauvret\u00e9 \u00e0 Dinangourou. \r\nInvit\u00e9e: Monique Ilboudo, \u00e9crivain, ministre de la promotion des droits humains depuis 2002.\r\n\r\nmercredi 21 fevrier 2007 \r\n\r\nOuagoudougou, secteur 16 (3/5) \r\nNous ne faisons pas le m\u00eame m\u00e9tier\r\nMa\u00eetresse d'\u00e9cole \u00e0 Ouagadougou, Jacqueline Tapsoba a un caract\u00e8re bien tremp\u00e9 et nous invite \u00e0 la suivre depuis son domicile, secteur 16, jusque dans sa classe de 120 \u00e9l\u00e8ves. L\u00e0, certains d'entre eux s'\u00e9tonneront de la couleur de peau blanche de leurs visiteurs.... \r\nPuis ce sera entre Jacqueline et Annemarie Maillat, ma\u00eetresse d'\u00e9cole \u00e0 la Neuveville un \u00e9change confraternel: l' an pass\u00e9, invit\u00e9e en Suisse, Jacqueline stup\u00e9faite de se retrouver devant 20 \u00e9l\u00e8ves seulement, a donn\u00e9 la classe \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de la Neuveville...\r\nInvit\u00e9: Souleymane Coulibaly, fondateur du groupe Les Fr\u00e8res Coulibaly, en direct de Bobo Dioulasso o\u00f9 il soutient une \u00e9cole de musique \r\n\r\njeudi 22 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (4/5) \r\n\r\n\r\nL'\u00e2ge du bronze\r\nDepuis de longues ann\u00e9es, Janvier, artiste peintre suisse partage son existence entre le Jura et Ouagadougou, secteur 16. L\u00e0, dans ce quartier d\u00e9favoris\u00e9, sur une parcelle non lottie, vivant dans la plus grande simplicit\u00e9, cet ancien moine s'est initi\u00e9 \u00e0 l'art du bronze. De mani\u00e8re traditionnelle et africaine, pour ainsi dire moyen\u00e2geuse, avec ses amis bronziers, Janvier cr\u00e9e. \r\nEn sa compagnie, dans la chaleur exhal\u00e9e par le feu - et dans la poussi\u00e8re que soul\u00e8ve m\u00e9chament l'Harmattan - nous assistons \u00e0 un coulage, puis au d\u00e9moulage de statuettes. Et tandis que sous un soleil de plomb, le bronze refroidit, Janvier et Parso, son fils adoptif africain, racontent leur histoire...\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Bernard Zuppinger, doctorant \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'Universit\u00e9 de Lausanne, ses recherches portent sur les dynamiques spatiales des p\u00e9riph\u00e9ries informelles de Ouagadougou et particuli\u00e8rement sur les enjeux locaux des politiques d'am\u00e9nagements.\r\nBernard Zuppinger co-dirige en outre l'Association Michel Parrainages Suisse-Burkina  dont l'objectif est le soutien \u00e0 la scolarisation et \u00e0 la formation professionnelles de jeunes issus des quartiers informels de Ouagadougou.\r\nvendredi 23 fevrier 2007 \r\nOuagadougou, secteur 16 (5/5) \r\nDes fauteuils dans la poussi\u00e8re\r\nIl y a un peu plus d'une dizaine d'ann\u00e9es, Philippe Beuret est berger dans la r\u00e9gion de Gruy\u00e8re, lorsqu'un accident le laisse parapl\u00e9gique. \r\nInvit\u00e9 par une amie au Burkina Faso, c'est en fauteuil roulant que Philippe d\u00e9couvre alors la capitale burkinab\u00e9e. Touch\u00e9 par le sort des infirmes qu'il voit se tra\u00eener sans fauteuil dans la poussi\u00e8re, le Suisse s'installe \u00e0 Ouagadougou et y cr\u00e9e \"Handicap solidaire\" association de soutient aux personnes handicap\u00e9es. \r\nAccompagn\u00e9s par Philippe Beuret, nous visitons aujourd'hui le si\u00e8ge de \"Handicap solidaire\" et y rencontrons - parmi d'autres personnes en chaise - Freddy le cow-boy courageux... \r\n \r\n         \r\n           \r\nInvit\u00e9 : Souleymane Ouattara, journlaiste burkinab\u00e8, coordinateur du r\u00e9seau des Journalistes en Afrique pour le D\u00e9veloppement (JADE), agence de Syfia en direct de Ouagadougou pour nous donner les derni\u00e8res nouvelles du pays.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Coulibaly, Souleymane", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice, animatrice de la Maison du coeur", "name": "Boegli, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Burkinab\u00e9s, Suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetresse d'\u00e9cole, La Neuveville", "name": "Maillat, Annemarie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Pour que souffle l'esprit de la cornemuse (3/5) : Au \"College of piping\", Glasgow", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-979740E1-0861-4959-B366-4EC6E116240F", "thematicGeographicals": ["Glasgow"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 vent", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de \"samll pipes\"", "name": "Laverick, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Watson, Andrew", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Wilson, Gordon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 033", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-322552F4-DC1D-48EF-BD08-51B340891957", "durationSec": 284, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Pour que souffle l'esprit de la cornemuse (4/5) :  A Glasgow avec Alistair Anderson, joueur de \"Northumbrian small pipes\"", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-91D1F0E9-C81F-4C45-B5B1-DE78BDBA6864", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 vent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de \"Northumbrian small pipes\", professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Newcastle, fondateur du \"Sage Gateshead Centre\" de Newcastle", "name": "Anderson, Alistair", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous des affiches Lausanne Dope? J'ai pas vu, mais je ne pense pas que Lausanne soit la capital de la d\u00e9fonce", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-A5A6C62A-D3C6-467A-AA79-F47C7A0ABC09", "durationSec": 60, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Aerosmith (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F766D681-4050-4247-BAD2-DF2C5C7FAA3C", "durationSec": 275, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aerosmith"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Carnaval", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E49F6F3-4217-4A05-87E3-DFBF0D04A7CF", "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ils \u00e9taient une fois l'homme : Carnaval / SIR_2007-02-21_ils-etaient-une-fois-l-homme_9E49F6F3-4217-4A05-87E3-DFBF0D04A7CF / Ils \u00e9taient une fois l'homme : Carnaval", "Ils \u00e9taient une fois l'homme - 21.02.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673661", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673659"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Michela Marzano, docteure en philosophie : A propos de l'ouvrage qu'elle a \u00e9dit\u00e9 \"Dictionnaire du corps, le corps philosophique\" (Ed. PUF, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AE6EEF6-9DF8-42EC-B784-7D60D42D8285", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sexualit\u00e9", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en philosophie, chercheuse au CNRS", "name": "Marzano, Michela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BILINGUISME", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "SYST\u00c8ME FINANCIER", "JASS", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "SAISON", "SUPERMARCH\u00c9", "SAISON", "MERCREDI DES CENDRES", "CAR\u00caME"], "visualPersons": ["HILER, DAVID", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-206848", "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.02.21", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHATILLON (JU)", "FRIBOURG", "MARLY", "ROSSENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "CARNAVAL", "ART DRAMATIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE", "CARNAVAL", "MAIRE"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY"], "id": "asset-207770", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.21", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "BLONAY", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.02.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128576", "durationSec": 652, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.02.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128404", "durationSec": 1037, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231266", "durationSec": 432, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC BARCELONE - LIVERPOOL 8 EME DE FINALES ALLER ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-207293", "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage", "title": "Amour et boulot", "imageURL": "http://www.rts.ch/8238622.image", "id": "ece-8238628", "durationSec": 107, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour l'humoriste valaisan Recrosio, amour rime avec boulot.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8238628", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8238628"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de No\u00ebl Simsolo, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Clint Eastwood, un passeur  \u00e0 Hollywood\" (Ed. des Cahiers du Cin\u00e9ma, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12FE8EB0-346D-4DD1-B406-9D6AAAF3DE48", "durationSec": 1318, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eastwood, Clint"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Dans cet ouvrage, N. Simsolo suit pas \u00e0 pas Eastwood dans sa filmographie, tant le com\u00e9dien que le r\u00e9alisateur et le producteur et r\u00e9usssit \u00e0 d\u00e9gager avec une grand finesse comment se construisent peu \u00e0 peu l'homme et l'oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simsolo, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La part de march\u00e9 de la Radio suisse romande a augment\u00e9 en 2006, atteignant un sommet historique \u00e0 57,3 % : Interview de G\u00e9rard Tschopp, directeur de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-489D96C2-1F30-46BD-8D0F-7CDB772C3DB4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Radio suisse romande", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "ARCHITECTURE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-206602", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "PLATEAU"], "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070221, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Bruxelles : 20070221, visite de la maison de l'architecte belge SCHUITEN Luc, qui int\u00e8gre la nature dans sa maison en utilisant principalement pour mat\u00e9riaux de construction toutes formes de mati\u00e8res naturelles.", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 07.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "ALIMENTATION", "REPAS", "ALIMENTATION", "FAST-FOOD", "ALIMENTATION", "REPAS", "ALIMENTATION", "L\u00c9GUME", "REPAS", "ALIMENTATION", "ART CULINAIRE", "REPAS", "ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "FAMILLE", "ALIMENTATION", "REPAS", "ALIMENTATION", "AMOUR", "AMOUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "AMOUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "AMOUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "HUMOUR", "SKETCH", "T\u00c9MOIGNAGE", "PATERNIT\u00c9", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "T\u00c9MOIGNAGE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "T\u00c9MOIGNAGE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "PUBLICIT\u00c9", "PARENT", "PARENT"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "DEONNA, LAURENCE"], "id": "asset-230960", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 4066, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070221, le rapport \u00e0 la nourriture est tr\u00e8s personnel et pour beaucoup tr\u00e8s n\u00e9vrotique. Entre surabondance et contr\u00f4le absolu du corps, l'alimentation devient le lieu du conflit entre plaisir et culpabilit\u00e9. T\u00e9moignages de personnes sur leurs comportements alimentaires et le r\u00f4le de la nourriture, conseils d'une di\u00e9t\u00e9ticienne et d'une psychologue autour de l'alimentation et de ses enjeux affectifs\n* SUISSE : 20070221, les relations amoureuses entre coll\u00e8gues dans le monde du travail sont fr\u00e9quentes et des probl\u00e8mes peuvent se poser en cas de rapport hi\u00e9rarchique entre les partenaires et lors de s\u00e9parations difficiles. Itw d'un psychanalyste, t\u00e9moignages et reconstitution\n* SUISSE, USA : 20070221, les personnes qui revendiquent le choix de ne pas avoir d'enfants sont encore victimes de ce tabou et du regard que porte sur eux la soci\u00e9t\u00e9 qui les consid\u00e8re comme \u00e9go\u00efstes. Aux USA, les membres de l'organisation \"No Kidding\" revendiquent le choix de ne pas faire d'enfants. T\u00e9moignages et itw.", "title": "L'AMOUR AU BOULOT // LA BOUFFE ENTRE PLAISIR ET CULPABILITE // VIVRE SANS\nENFANTS - 07.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALTIMORE", "BOSTON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "POMME DE TERRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "HOMME D'AFFAIRES", "HOM\u00c9OPATHIE", "RADIO", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, UELI", "BORER, THOMAS", "TSCHOPP, G\u00c9RARD"], "id": "asset-206839", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BELGIQUE", "BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "ST-RH\u00c9MY-EN-BOSSES", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VALENCE (FRANCE)", "BRENT"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PONT - 07.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206917", "durationSec": 266, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 07.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135290", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2007-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Carnaval", "id": "ece-3673659", "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-02-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673659", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673659"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Mimi la limace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-164226C3-62FA-4889-93A7-38378DF6E157", "durationSec": 142, "publicationDate": "2007-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}