{"response": {"numFound": 9986, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "CANCER", "VACCINATION", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "CANCER", "VACCINATION", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "CANCER", "VACCINATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9L\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "STUDER, JEAN", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-101708", "durationSec": 1363, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.10.02", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "NEUCHATEL-VILLE", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101709", "durationSec": 647, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9clic (2005-2007)", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) - 07.10.02", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-102574", "durationSec": 65, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : EDUCATRICE DE LA PETITE ENFANCE - 07.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128454", "durationSec": 746, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les ann\u00e9es 1930, les ann\u00e9es sombres de la Suisse (2/5): la naissance du Front populaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-171B30FF-F980-419F-9100-74232116CD8C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blum, L\u00e9on", "Front populaire"], "thematicThemes": ["histoire", "socialisme", "vie politique", "ann\u00e9es 1930", "fascisme", "Front populaire (1936-1938)", "lutte politique", "politique", "communisme"], "excerpt": "\"Mardi 30 octobre 2007  \r\nLes ann\u00e9es 1930 (2/5) \r\n L\u00e9on Blum, pr\u00e9sident du Conseil du Front populaire en 1936. [wikip\u00e9dia] La naissance du Front \r\nComment droites et gauches s'affrontent dans la France des ann\u00e9es 30? Quelle est l'origine de la s\u00e9paration? Comment les Communistes et les Socialistes seront-ils amen\u00e9s \u00e0 emprunter des voies divergentes?\r\nLe 24 mai 1936 au P\u00e8re Lachaise, c'est l\u00e0 qu'une esp\u00e9rance na\u00eet. Dans un cimeti\u00e8re. Selon le quotidien parisien L'Echo, ce jour-l\u00e0 on chante \u00abL'Internationale\u00bb au P\u00e8re Lachaise.\r\nTout commence par une r\u00e9action. Une r\u00e9action \u00e0 la journ\u00e9e du 6 f\u00e9vrier 1934. Ce jour-l\u00e0, les ligues fran\u00e7aises Les Croix de feu et les Jeunesses patriotes manifestent contre l'investiture de Daladier. Contre aussi l'affaire Stavisky. Les arnaques et les banqueroutes. Contre le cosmopolitisme.\r\nLes manifestations tournent \u00e0 l'\u00e9meute. Le bilan est lourd: dix-sept morts, dont un policier, et plus de 2000 bless\u00e9s. Daladier d\u00e9missionne. L\u00e9on Blum se dresse. Dans la brume de f\u00e9vrier, une ombre se profile. Les partis de gauche d\u00e9cident de s'unir contre ce qu'ils consid\u00e8rent \u00eatre \u00ab le danger fasciste \u00bb. C'est le premier acte du Front populaire.\r\nLe Front populaire sur Wikip\u00e9dia La journ\u00e9e du 6 f\u00e9vrier 1934 sur herodote.net La victoire du Front populaire sur herodote.net\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Campagne \u00e9lectorale", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-65037045-17AA-439D-B9C0-52555A130617", "durationSec": 66, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A New York, dirigeants serbes et kosovars se sont rencontr\u00e9s pour tenter d'esquisser le futur statut de la province ind\u00e9pendantiste. Qu'en pensent les Kosovars? : Reportage d'Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kosovo, avec des interviews de jeunes Kosavars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-537FF8AF-74A0-45F0-BEE6-C58A4DE3FECB", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Tout le monde campe sur ses positions: Belgrade - avec la b\u00e9n\u00e9diction de la Russie - rejette cat\u00e9goriquement l'ind\u00e9pendance. Et de son c\u00f4t\u00e9, Pristina - avec l'aval des Etats-Unis - n'envisage pas de suivre une autre voie que celle de l'ind\u00e9pendance.\r\n int. Kastriot Aliu. Il est \u00e9tudiant en fran\u00e7ais \u00e0 Pristina, Milla Bukicevi jeune m\u00e9decin serbe, , Fisnik Halimi tout jeune secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti de centre gauche ORA, 4\u00e8me force politique au Kosovo, Faton Hyseni \u00e9tudiant de fran\u00e7ais \u00e0 Pristina", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant de fran\u00e7ais \u00e0 Pristina", "name": "Hyseni, Faton", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du partie de centre gauche ORA", "name": "Halimi, Fisnik", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en fran\u00e7ais \u00e0 Pristina", "name": "Aliu, Kastriot", "type": "Participant"}, {"role": "jeune m\u00e9decin serbe, d\u00e9put\u00e9 du PDK Hydajet Hyseni", "name": "Bukicevi, Milla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Kosovo", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'UBS subit les effet de la crise des march\u00e9s hypoth\u00e9caires aux USA et aurait perdu 6 \u00e0 800 millions de francs de pertes : Interview de Marcel Rohner, directeur de l'UBS, commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR et interview de Michel Wiederkehr, analyste financier chez Bordier et reportage de St\u00e9phane Hiscock, correspondant RSR \u00e0 San Francisco, \u00e0 Stockton, ville de Californie particuli\u00e8rement touch\u00e9e par la crise des cr\u00e9dits immobiliers", "genres": ["Reportage", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D6A9B526-8251-4355-BF78-CF9630D2170E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "banque", "cr\u00e9dit", "syst\u00e8me financier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent immobilier", "name": "Clark, Steve", "type": "Participant"}, {"role": "agent immobilier \u00e0 Stockton", "name": "May, Roxanne", "type": "Participant"}, {"role": "analyste financier chez Bordier, banque priv\u00e9e genevoise", "name": "Wiederkehr, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "microtrottoir sur un parking \u00e0 Stockton", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'UBS", "name": "Rohner, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la commission logement \u00e0 la mairie de Stockton", "name": "Bressani, Bob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR San Francisco", "name": "Hiscock, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Kenneth White, po\u00e8te : A propos de l'ouvrage collectif \"Marche et po\u00e9sie\" (Ed. M\u00e9tropolis, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBC0AD01-0F43-48EB-8161-17D2631CA93F", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur", "Rousseau, Jean-Jacques", "Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "marche (loisir)", "voyage"], "excerpt": "Rappel historique des marcheurs dans l'histoire litt\u00e9raire: Rousseau, Nietzsche et Rimbaud. Qu'est-ce que la g\u00e9opo\u00e9tique? Premi\u00e8re intuitions de l'enfance chez l'invit\u00e9 qui aimait partir en vadrouille dans les bois humides de l'Ecosse. Marche et \u00e9l\u00e9vation spirituelle, condens\u00e9es dans l'\u00e9criture po\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te \u00e9cossais", "name": "White, Kenneth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "C\u00e9zigues [Pr\u00e9sentation, interview et extraits de concert]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D3289C12-FD08-4EDB-B329-CCC71123B937", "durationSec": 3329, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9zigues"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur CRPLF", "name": "Len\u00f4tre, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe", "name": "C\u00e9zigues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ghislaine Dunant, \u00e9crivaine franco-suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Un effondrement\" (Ed. Grasset), r\u00e9cit-t\u00e9moignage sur l'enfermement psychiatrique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E89183C2-EC31-4AD7-98BE-6644FA4E9B21", "durationSec": 3431, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Ghislaine"], "thematicThemes": ["psychopathologie", "h\u00f4pital psychiatrique", "psychiatrie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine franco-suisse", "name": "Dunant, Ghislaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les statues parlent \u00e0 nouveau ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68E431E1-DB20-4015-82F7-5E3714E8707E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 7489, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sculpture", "Moyen Age", "histoire", "arch\u00e9ologie", "cath\u00e9drale"], "excerpt": "R\u00e9ouverture au public du portail de la cath\u00e9drale de Lausanne. Interviews : Lundi 1er octobre : Werner St\u00f6ckli, arch\u00e9ologue. Mardi 2 octobre : Jean-Daniel Morerod, prof. d'histoire. Mercredi 3 octobre : Anne-Fran\u00e7oise Fuchs, directrice artistique. [Jeudi l'\u00e9mission \u00e9tait en direct avec le pasteur Michel Lederrey ( seul le service protestant a conserv\u00e9 un CD de l'\u00e9mission)]. Vendredi 5 octobre : P\u00e8re Fran\u00e7ois M\u00e9an", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "St\u00f6ckli, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire", "name": "Morerod, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre orthodoxe", "name": "M\u00e9an, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directrice artistique", "name": "Fuchs, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Cosey, cr\u00e9ateur de bandes dessin\u00e9es : A propos de son album de croquis et dessins in\u00e9dits paru chez Daniel Maghen, portant sur l'ensemble de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEDB410C-6AC2-48EC-B428-6BC26C239A60", "durationSec": 1262, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosey, Bernard"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es", "name": "Cosey, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Britney Spears \u00e0 nouveau photographi\u00e9e sans culotte. Lou Doillon choque certains catholiques \u00e0 cause d'un m\u00e9daillon. William Leymergie accus\u00e9 d'avoir tent\u00e9 d'\u00e9trangler un chroniqueur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41B0510F-B952-47A3-BBCC-B5B360F62403", "durationSec": 191, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doillon, Lou", "Leymergie, William", "Spears, Britney"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 149", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55739188-6B2B-49A8-9A31-56DEB8EEBC4C", "durationSec": 100, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Louis XV (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5BBE8A8-6793-4CEB-BAC6-ADCD8612E422", "durationSec": 372, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9t\u00e9orites de l'amour : Exposition qui retrace 20 ans de cr\u00e9ation des photographes G\u00e9rald Minkoff et Muriel Olesen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5148278C-B059-41E0-BAE0-67CB8F052B2F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 784, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Olesen, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Minkoff, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 319 : Un chapelier a mis en vente un chapeau \u00e9quip\u00e9 d'un paratonnerre sp\u00e9cialement con\u00e7u pour les roux. R\u00e9clame : Soyez radical, votez Radical. Interview d'un designer pour Ferrari", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DC2C027-E0BD-4306-8416-24B875D4E8D6", "durationSec": 236, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Le bortsch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25AD0938-3F8A-4771-B192-4299ABA8E215", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "40\u00e8me anniversaire de la mort d'Ernesto Guevara, le Che, h\u00e9ros r\u00e9volutionnaire et romantique de toute une g\u00e9n\u00e9ration. Jacobo Machover, journaliste cubain en exil en France d\u00e9nonce, un personnage brutal et sanguinaire dans un ouvrage intitul\u00e9 \"La face cach\u00e9e du Che\" (Ed. Buchet-Castel, 2007) : Interviews de Jacobo Machover et de Jean Ziegler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D667F32-E6DE-4E53-BCF2-FF0C735CB84F", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 648, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guevara, Ernesto \"Che\""], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "r\u00e9volution", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Le Che n'\u00e9tait pas un humaniste, mais un bourreau fanatique, imperm\u00e9able \u00e0 tout sentiment, se d\u00e9lectant, un cigare \u00e0 la bouche, devant l'ex\u00e9cution sommaire d'opposants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national socialiste genevois, d\u00e9fenseur du Che", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste cubain, auteur de \"La face cach\u00e9e du Che\" (Ed. Buchet-Castel, 2007)", "name": "Machover, Jacobo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 316 : Ken et Ugh embarquent pour les Antilles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3892CCC2-EDAB-4AFF-A8AB-E2D712C54852", "durationSec": 224, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Des Gens T [Pr\u00e9sentation, interview et extraits de concert]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A84D5CA3-7FCA-4BEE-88B2-FA1F4F2B4DC9", "durationSec": 3325, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Des Gens T"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur CRPLF", "name": "Len\u00f4tre, Norbert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe", "name": "Des Gens T", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "PASTEUR"], "id": "asset-98935", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1076, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071001, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le pasteur de Corcelles-pr\u00e8s-Payerne passion\u00e9 de rock.", "title": "UN PASTEUR ROCK - 07.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUNTADILA, Deba", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "07.10.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-101869", "durationSec": 315, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "L\u00c9GISLATION", "SCOOTER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "L\u00c9GISLATION", "SCOOTER", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "RAISIN", "VITICULTURE", "RAISIN", "VITICULTURE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FAVRE, CHARLES", "REY, JEAN-NOEL", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-101891", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "WINTERTHUR", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "RIDDES", "VETROZ"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : SIMON BOVET - 07.10.01", "genres": ["Science"], "id": "asset-114605", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071001, portrait du physicien doctorant zurichois du laboratoire d'intelligence artificielle de l'Universit\u00e9 de Zurich BOVET Simon qui travaille sur l'intelligence artificielle et la conception de robots.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Desperate \u00e9lectrices", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "FEMME", "\u00c9COLOGISME"], "id": "asset-114754", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20070903, portrait et itw de 4 \u00e9lectrices sur leurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'approche des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 20071021, \u00e0 la mani\u00e8re de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e am\u00e9ricaine Desperate Houswives. Dans la Brungasse, la rue des hippies de mai 68, 4 femmes en pr\u00e9-retraite ont cr\u00e9\u00e9 une coop\u00e9rative d'habitation pour vivre en communaut\u00e9 et de fa\u00e7on autonome leur retraite, selon des principes spirituels et \u00e9cologistes.", "title": "BERNE : VIEILLES DAMES, NOUVELLE VIE - 07.10.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.10.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92256", "durationSec": 648, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Inde: la dynastie des Gandhi. Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3DF250A9-9CEC-4018-93A6-807D17C6B1A5", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi (Dynastie)"], "thematicThemes": ["histoire", "colonialisme", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique. Histoire vivante se penche sur l'histoire de l'Inde, pays aux multiples facettes. Devenue actrice incontournable de la mondialisation, l'Inde f\u00eate cette ann\u00e9e le 60e anniversaire de son ind\u00e9pendance. Le 23e Festival Nord Sud s'ouvre cette ann\u00e9e \u00e0 l'Inde. Toute la semaine colloques, projections, conf\u00e9rences, donneront des aper\u00e7us de ce pays au milliard de visages. P\u00e8lerinage le long du Gange. Passage au Cachemire. Rencontre avec des familles Indiennes, on y \u00e9voquera la condition de la femme et la situation des paysans. L'\u00e9conomie. La litt\u00e9rature. Les m\u00e9dias. L'industrie cin\u00e9matographique de Bollywood. L'Inde \u00e0 l'assaut du monde. Autant de possibilit\u00e9s de mieux conna\u00eetre ce pays \u00e0 la dimension de continent dont le rapide d\u00e9veloppement \u00e9conomique et l'importance d\u00e9mographique en font un des acteurs majeurs de ce XXI\u00e8me si\u00e8cle. Cet \u00e9v\u00e9nement sera l'occasion pour nous de consacrer cette semaine d'Histoire Vivante \u00e0 ce grand pays et \u00e0 son histoire depuis l'ind\u00e9pendance. L'Inde, pays aux multiples facettes flirte aujourd'hui avec la plus grande modernit\u00e9 et un syst\u00e8me de caste ancestral qui exclut plus de 160 millions d'Indiens malgr\u00e9 son abolition lors de l'ind\u00e9pendance. Ce pays surprend par ses contrastes et ses contradictions. Mais l'Inde est bien un acteur incontournable de la mondialisation, m\u00eame si l'Occident s'\u00e9tonne de voir le sous-continent indien faire son entr\u00e9e sur la sc\u00e8ne internationale. De fait, l'Inde \u00ab\u00e9ternelle\u00bb et isol\u00e9e du monde n'a jamais exist\u00e9: elle fut une invention de l'Europe, confort\u00e9e parfois par certains discours religieux des Indiens eux-m\u00eames. Un cinqui\u00e8me de l'humanit\u00e9 est l'h\u00e9ritier d'une histoire complexe, riche en ruptures et en \u00e9pop\u00e9es, qui couvre plus de quatre mille ans. Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique 1/5  \r\n\r\n\r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Paul Eric Meyer, historien et sp\u00e9cialiste du sous-continent indien et du Sri Lanka.\r\nIl est professeur et vice-pr\u00e9sident des universit\u00e9s \u00e0 l'INALCO o\u00f9 il enseigne \u00ab histoire et civilisation moderne et contemporaine de l'Asie du sud \u00bb. Il a \u00e9t\u00e9 chercheur au CNRS jusqu'en 1994 et sa recherche se concentre sur la relation entre le capitalisme colonial et la soci\u00e9t\u00e9 rurale. Au travers de cet entretien, nous d\u00e9couvrirons avec lui ce pays en mouvement et les enjeux consid\u00e9rable de son histoire.\r\nPaul Eric Meyer vient de publier Une histoire de l'Inde: les Indiens face \u00e0 leur pass\u00e9  paru aux \u00e9ditions Albin Michel, 2007, Paris.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Gilbert Etienne, professeur honoraire d'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement aux Instituts de hautes \u00e9tudes internationales et d'\u00e9tudes du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve, il a enseign\u00e9 aux Etats-Unis et dans diverses universit\u00e9s fran\u00e7aises ainsi qu'au Coll\u00e8ge de France.\r\nIl a pass\u00e9 une dizaine d'ann\u00e9es en Inde, a visit\u00e9 la Chine \u00e0 maintes reprises. Il a entrepris \u00e9galement des missions d'\u00e9tudes en Asie du Sud-Est et en Afrique noire. Ses recherches combinent les enqu\u00eates sur le terrain avec l'\u00e9tude globale des \u00e9conomies d'Asie.\r\nIl publie prochainement Chine Inde: la grande comp\u00e9tition aux \u00e9ditions Dunod, octobre 2007, Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement aux HEI de Gen\u00e8ve", "name": "Etienne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Meyer, Paul-Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Herfort, professeure de langue fran\u00e7aise : A propos de son ouvrage \"Jack l'Eventreur d\u00e9masqu\u00e9\" (Ed. Tallandier, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFB7DBE6-8D3B-4BAA-AC02-695968A215AA", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jack l'Eventreur"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "homicide", "histoire"], "excerpt": "D\u00e8s l'\u00e2ge de onze ans et \u00e0 la suite d'une quinzaine d'ann\u00e9es d'enqu\u00eates dans les archives de Scotland Yard, Sophie Herfort, l'une des meilleures \"ripperologues\" actuelles r\u00e9v\u00e8le pour la premi\u00e8re fois l'identit\u00e9 du coupable des cinq meutres horribles perp\u00e9tr\u00e9s sur des prostitu\u00e9es de Whitechapel, \u00e0 Londres, entre ao\u00fbt et novembre 1888. Il n'est autre que Melville Macnaghten, engag\u00e9 dans la police des polices londonniennes, l'ann\u00e9e suivante gr\u00e2ce \u00e0 l'appui du second de Scotland, James Monroe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de langue fran\u00e7aise", "name": "Herfort, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Remix": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Primes, plantes et caf\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1236F3B1-C193-427D-AD77-02B12D394252", "durationSec": 189, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "HANDICAP PHYSIQUE", "TIR \u00c0 L'ARC (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "TIR \u00c0 L'ARC (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "MINE ANTIPERSONNEL", "CYCLISME (LOISIR)", "PORTRAIT", "POMPIER"], "id": "asset-101890", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRESSIER (NE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DIATEUR", "ADOLESCENT", "COLL\u00c8GE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAM", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "BIOTECHNOLOGIE", "ADMINISTRATION", "TABAGISME", "VENDANGE", "VIN", "VENDANGE", "VIN", "VENDANGE", "VIN"], "visualPersons": ["GROSJEAN, THIERRY"], "id": "asset-101892", "durationSec": 1309, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.10.01", "visualGeographicals": ["BIENNE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES", "NEUCHATEL-VILLE", "CRESSIER (NE)", "AUVERNIER", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101893", "durationSec": 569, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SALAIRE", "FRONTALIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FRONTALIER", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER NATIONAL", "CANTON", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE", "AMGWERD, MADELEINE", "HECHE, CLAUDE", "AMGWERD, MADELEINE", "BLANC-KUEHN, FABIENNE", "HECHE, CLAUDE", "AMGWERD, MADELEINE", "GROSS, ANDREAS", "SCHWALLER, URS", "BRUNNER, TONI", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE"], "id": "asset-102517", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 4506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton), Berne-ville : 20071001 et archives, en public et en direct, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 au Conseil des Etats avec les candidats jurassiens se pr\u00e9sentant \u00e0 cette \u00e9lection.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT ELECTION CONSEIL DES ETATS CANTON DU JURA - 07.10.01", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "JURA (CANTON)", "SAIGNELEGIER", "JURA (CANTON)", "SAIGNELEGIER", "BERNE-VILLE", "SAIGNELEGIER"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "PS", "PDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PS", "UDC", "PDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "PS", "UDC", "PDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "PS", "UDC", "PDC", "PS", "UDC", "PDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "TOURISME", "VILLAGE", "INTERVIEW", "DICTIONNAIRE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-103480", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GUARDA", "PLATEAU"], "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071001, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071001, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la pr\u00e9paration de la retraite et \u00e0 l'employ\u00e9e TSR FALLOT Anne-Marie qui prend sa retraite \u00e0 64 ans\n* Guarda : 20071001, PICHON Bernard nous fait visiter le village de Guarda dans les Grisons\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071001, interview de la directrice \u00e9ditoriale des \u00e9ditions Larousse VINCIGUERRA Mady sur les termes entr\u00e9s dans le nouveau dictionnaire Larousse 2008.", "title": "LA VIGNE ET LE RAISIN - 07.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GUARDA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "JAMBES 181 - 07.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207159", "durationSec": 303, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : CHUCHOTEUR A L'OREILLE DES CHEVAUX ANTOINE CLOUX - 06.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236536", "durationSec": 822, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : MUSICIENNE - 07.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103570", "durationSec": 833, "publicationDate": "2007-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Alain de Botton", "id": "ece-60077", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2007-09-30T18:05:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/60077", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/60077"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 30.09.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445552.image", "id": "ece-3445553", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2007-09-30T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La saison de la chasse est ouverte dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445553", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445553"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Gaud\u00e9, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Dans la nuit Mozambique\" (Ed. Actes Sud, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20E869E5-DB96-416E-A6C3-34BE4B9CAE0F", "durationSec": 3577, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "\u00e9crivain", "immigration", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Prix Goncourt 2004 pour \"Le soleil des Scorta\" et qui depuis \u00e0 publi\u00e9 deux ouvrages dont \"La nuit Mozambique\" (Actes Sud 2007). Des ouvrages qui reprennent les th\u00e8mes qui occupent Laurent Gaud\u00e9 et notamment l'immigration et la clandestinit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Jeu de formes : sur la th\u00e9matique du requiem avec le spectacle du groupe de musique \u00e9lectro minimale Velma qui se jouait du 11 au 16 septembre 2007 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic \u00e0 Lausanne.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5845CF0-CC7E-4677-9331-8EA021496106", "durationSec": 7345, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Velma"], "thematicThemes": ["requiem", "musique contemporaine"], "excerpt": "Interview de membres du groupe Velma. Exploration de la forme du requiem \u00e0 travers les oeuvres de diff\u00e9rents compositeurs: John Zorn, Georges Aperghis, Alvin Lucier, Silvano Bussoti, Kurt Weill... ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, membre du groupe Velma", "name": "Jaquet, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "batteur, membre du groupe Velma", "name": "Vecchione, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste, membre du groupe Velma", "name": "Garcia, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "La vie apr\u00e8s la secte. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7059F9B6-8687-447D-9BBE-D04A05E10FE1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion sociale", "famille", "secte", "relation parent-enfant", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association pour la d\u00e9fense de la famille et de l'individu", "name": "Muller-Tulli, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "ethnopsychiatre", "name": "James, Franceline", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins, ex-membres de sectes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Covatannaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA6DBA96-5280-4584-A0B2-D08CC82873C6", "thematicGeographicals": ["Covatannaz"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Luginb\u00fchl, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les Choralies de Vaison-La Romaine 2007 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4381BE08-449E-408B-BB52-99ADEB1D72F9", "thematicGeographicals": ["Vaison-la-Romaine"], "durationSec": 896, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A Coeur Joie"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "festival de musique"], "excerpt": "L'esprit des Choralies - Le site - Les soir\u00e9es au Th\u00e9\u00e2tre antique - Les ateliers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Thuillier, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Calmelet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, comme dans d'autres villes, a eu lieu une manifestation de soutien au peuple birman : Interview d'Aur\u00e9lie Delalande, membre d'Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BB159FC-75C5-4E83-AB72-AA829999352F", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre d'Amnesty International", "name": "Delalande, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le choeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne, dirig\u00e9 par V\u00e9ronique Carrot, en tourn\u00e9e au Festival de Besan\u00e7on", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17FF067-CA61-465E-B2F2-B7E503FD3385", "durationSec": 515, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "festival de musique", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Motivations de pr\u00e9senter en concert a cappella le choeur de l'Op\u00e9ra - Les collaborations avec d'autres institutions - Les choeurs d'op\u00e9ra \u00e0 structure semi-professionnelle peuvent-ils remplacer les choeurs de radio?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne", "name": "Vigi\u00e9, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Pacifistes au palace. Reportage dans les salons du Palace de Caux qui h\u00e9berge depuis 60 ans des militants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C45928E1-65B2-4FDA-9195-B35E6532C744", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Caux"], "durationSec": 2905, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pacifisme", "lutte politique", "h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militants pacifistes, personnel du palace", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9rapies de la voix : Interview de Mary-Louise Dutoit Marco, phoniatre (1/6) : Qu'est-ce que la phoniatrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A181163A-C431-4BCC-BA70-3D351857193E", "durationSec": 645, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix", "m\u00e9decine", "maladie"], "excerpt": "Qu'est-ce que la phoniatrie - Les diverses origines des maladies de la voix - Entre chirurgie et psychologie - Les origines de cette vocation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "phoniatre", "name": "Dutoit Marco, Mary-Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "A quand un vaccin contre le Sida? Quel est l'\u00e9tat de la recherche m\u00e9dicale? : Entretien avec Giuseppe Pantalere, m\u00e9decin chef du service d'immunologue au CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C1FAE2C-625F-4848-B065-3DF73BC5441B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "vaccination", "sida"], "excerpt": "Le grand laboratoire am\u00e9ricain Merck a annonc\u00e9 l'\u00e9chec d'un essai clinique du vaccin contre le sida.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef du service d'immunologue au CHUV", "name": "Pantalere, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gilbert Albert, joaillier d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20530F36-3760-4A5A-A487-F09139C0B086", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8821, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albert, Gilbert"], "thematicThemes": ["bijou", "joaillerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joaillier d'art", "name": "Albert, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le nom des choses ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E00521F-39ED-4E1C-9729-FB88F8211845", "durationSec": 622, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Birmanie l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU a rencontr\u00e9 l'opposante Aung San Suu Kyi : Interview de Michel, ressortissant suisse qui vit \u00e0 Rangoon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-809E2E4A-6B4F-4847-B284-DF59F9F57AD4", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suu Kyi, Aung San", "ONU"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "violence", "moine", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Michel, ressortissant suisse vivant \u00e0 Rangoon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le POP vaudois a organis\u00e9 \u00e0 Denens un cours public de fauchage pour lutter contre les essais de bl\u00e9 transg\u00e9nique : Interview de Michel B\u00fchler, chanteur, qui a particip\u00e9 \u00e0 ce cours, qui estime que les OGM est un crime contre la nature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE3B72A9-16B2-464B-A82F-59C3523EDF4A", "thematicGeographicals": ["Pully", "Denens"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "Cette initiative s'inscrit dans la lutte contre les essais de bl\u00e9 transg\u00e9nique pr\u00e9vus \u00e0 Pully d\u00e8s le printemps 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "PIERRE KELLER - 07.09.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-114318", "durationSec": 1199, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["KELLER, PIERRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-102576", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070916, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivain et philosophe suisse DE BOTTON Alain.", "title": "AVEC ALAIN DE BOTTON - 07.09.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "ASSOCIATION", "COLONIE DE VACANCES"], "id": "asset-102343", "thematicGeographicals": ["ST-GEORGE"], "durationSec": 235, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-George : 20070930, pr\u00e9sentation du Mouvement de la Jeunesse Suisse Romande (MJSR), cr\u00e9\u00e9 en 1920 par de jeunes \u00e9tudiants. Cette association propose aux familles des camps de vacances et des possibilit\u00e9s d'accueil en dehors de l'\u00e9cole.", "title": "MOUVEMENT DE LA JEUNESSE SUISSE ROMANDE 2007 (MJSR) - 07.09.30", "visualGeographicals": ["ST-GEORGE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "ASSOCIATION", "COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "PASTEUR", "PORTRAIT", "CLOWN", "PASTEUR", "PORTRAIT", "CLOWN", "PASTEUR", "PORTRAIT"], "id": "asset-104914", "thematicGeographicals": ["BUSSIGNY", "LAUSANNE"], "durationSec": 924, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bussigny, Lausanne : 20070930, portrait du pasteur FRAUCHE Jean-Pierre. Victime d'un burn-out, il d\u00e9cide de d\u00e9missionner du cadre institutionnel et devient le clown Auguste, bouffon du Big Boss, pr\u00e9dicateur et enseignant de l'Evangile libre et passionn\u00e9.", "title": "CLOWN DU BIG BOSS - 07.09.30", "visualGeographicals": ["BUSSIGNY", "LAUSANNE", "BUSSIGNY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLOWN", "PASTEUR", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET ZAPPING BELLERIVE - 07.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206838", "durationSec": 1009, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Herrero, ex-joueur et entra\u00eeneur de rugby, dans un petit port \u00e0 Toulon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2A28EAF-BF19-4B0A-9C2B-7AA202E26FA9", "thematicGeographicals": ["Toulon", "France"], "durationSec": 4607, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herrero, Daniel"], "thematicThemes": ["rugby", "entra\u00eenement sportif", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Avec Daniel Herrero dans un petit port \u00e0 Toulon, pour parler de Rugby, mais aussi de sa vie en M\u00e9diterran\u00e9e, de ses voyages au Tibet ou en Amazonie et de se parler qui chante comme l'ail dans la soupe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-rugbyman", "name": "Herrero, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PHOTOGRAPHIE", "JOURNALISTE", "D\u00c9GUSTATION", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["DEONNA, LAURENCE"], "id": "asset-101888", "durationSec": 956, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.09.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COURTEMELON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VENDANGE", "F\u00caTE", "CORSO", "\u00c9ROTISME", "STADE", "FOIRE COMMERCIALE", "MARATHON", "RECORD DU MONDE", "MESSIEURS", "VIE POLITIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "POLICE", "ENFANT (\u00c2GE)", "M\u00c8RE", "JUSTICE", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualPersons": ["GEBRESELASSIE, HAILE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "NORDMANN, ROGER", "BRELAZ, DANIEL", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-101889", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.09.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["PS", "COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS", "PLUVIEUX", "GRAND PRIX DU JAPON AUTOMOBILE", "PLUVIEUX", "GRAND PRIX DU JAPON AUTOMOBILE", "CLUB SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "MESSIEURS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CLUB SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "MESSIEURS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CARDIOLOGIE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "M\u00c9DECINE SPORTIVE"], "visualPersons": ["ZUBERBUEHLER, PASCAL", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "BETTINI, PAOLO", "EVANS, CADEL", "HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-104712", "durationSec": 2975, "mediaType": "video", "title": "07.09.30", "visualGeographicals": ["YVERDON", "THOUNE", "BALE-VILLE", "AARAU", "STUTTGART", "JAPON", "JAPON", "ALLIER", "DIJON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ROME", "ROME", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "YVERDON-SPORT", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC AARAU", "FERRARI", "MCLAREN", "TOYOTA", "HONDA", "MERCEDES", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC AJOIE", "AS ROMA", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "LA CHASSE - 07.09.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102604", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1561, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070909, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e \u00e0 la chasse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU TEMPLE DE ST-JEAN A LA CHAUX-DE-FONDS - 07.09.30", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-101596", "durationSec": 3602, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "CRISE POLITIQUE", "LANGUE FLAMANDE", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "ADDITIF ALIMENTAIRE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "ADDITIF ALIMENTAIRE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "ADDITIF ALIMENTAIRE", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT"], "id": "asset-102148", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE", "BRUXELLES", "VILLARS-SUR-GLANE", "NEUCHATEL-VILLE", "BELGIQUE", "LONDRES", "PLATEAU", "SOUTHAMPTON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3177, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE, Bruxelles : 20070930 et archives, la Belgique fait face \u00e0 une v\u00e9ritable crise politique entre Wallons francophones et Flamands n\u00e9erlandophones. Les tensions sont notamment palpables dans les communes de la banlieue de Bruxelles, situ\u00e9es en Flandre, mais peupl\u00e9es d'une majorit\u00e9 de Wallons\n* SUISSE, Plateau : 20070930 et archives, itw du syndicaliste du Comit\u00e9 directeur du syndicat UNIA ROBERT Jacques, suite \u00e0 la d\u00e9nonciation par le patronat de la Convention collective de travail (CCT) de la construction\n* Neuch\u00e2tel-ville, Gen\u00e8ve-ville, Soleure, SUISSE, Villars-sur-Gl\u00e2ne, Lausanne : 20070930 et archives, la politique envers les \u00e9trangers c'est consid\u00e9rablement durcie depuis 4 ans sous l'impulsion de l'Union D\u00e9mocratique du Centre (UDC). Les campagnes contre les \u00e9trangers et l'image de violence v\u00e9hicul\u00e9e par les m\u00e9dias poussent \u00e0 la stigmatisation malgr\u00e9 de nombreux efforts d'int\u00e9gration\n* Londres, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Southampton, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20070930 et archives, une \u00e9tude scientifique britannique d\u00e9montre que les additifs alimentaires, les agents conservateurs et les colorants pr\u00e9sents dans notre alimentation peuvent favoriser l'hyperactivit\u00e9 chez les enfants. Rencontres avec des familles faisant suivre \u00e0 leurs enfants hyperactifs un r\u00e9gime alimentaire strict en parall\u00e8le avec un traitement m\u00e9dical traditionnel \u00e0 la ritaline.", "title": "RAPLAPLA PAYS // ETRANGERS MAIS PAS TROP // BONBONS PAS TELLEMENT BONS - 07.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VILLARS-SUR-GLANE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOUTHAMPTON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UNIA", "UNIA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.09.30", "id": "asset-103503", "durationSec": 2969, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "MAG ET CAMERA CACHEE, BELLERIVE - 07.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233738", "durationSec": 961, "publicationDate": "2007-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BDP Calaferte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-944C5E17-AA36-4931-BA9A-327033386F0A", "thematicGeographicals": ["Finhaut", "Val d'H\u00e9rens", "Valais", "H\u00e9r\u00e9mence", "Savi\u00e8se"], "durationSec": 540, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calaferte, Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "valaisanne (Archives RSR 17.05.78)", "name": "Zimmermann, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "tisserande (Archives RSR 15.04.68)", "name": "M\u00e9trailler, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 23.6.54)", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne (Archives RSR 10.09.84)", "name": "Wyder, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.74)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.74)", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 23.06.54)", "name": "Tr\u00e9jean, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.06.54)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.04.68)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.05.78)", "name": "Rudin, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.09.84)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Voltaire (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-678137B9-8088-47BC-B9A7-DA6BE27091E2", "durationSec": 3991, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: H\u00e9l\u00e8ne Bruller, illustratrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856752A2-45D3-4DDA-9E03-91A7985A63BF", "durationSec": 963, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruller, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"Illustratice, graphiste, H\u00e9l\u00e8ne Bruller a \u00e9t\u00e9 directrice artistique chez Hachette Jeunesse. Elle \u00e9crit des livres pour enfants, dont le c\u00e9l\u00e9brissime \"Guide du zizi sexuel\" avec Zep, son compagnon. En BD, elle a cr\u00e9\u00e9 un personnage qui lui ressemble : une nana confront\u00e9e aux situations de la vie au f\u00e9mnin (les fringues, les mecs, les m\u00e8res, les belles-m\u00e8res, les copines, les ex...). La 1\u00e8re BD s'intitulait \"Je veux le prince charmant\" (\u00e9d. Albin Michel, 2004), la 2\u00e8me \"Je veux toujours le prince charmant\" (\u00e9d. Albin Michel, 2005). Elle ose \u00eatre m\u00e9chante et acide, on s'y reconna\u00eet parfois... Et si, dans ses histoires, elles semble se donner le mauvais r\u00f4le (\"H\u00e9l\u00e8ne Bruller est une parfaite salope\" est le titre de son prochain livre), dans la \"vraie vie\", elle semble avoir trouv\u00e9 le bon. Elle r\u00e9pond \u00e0 l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais... ou famille je vous aime...?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Bruller, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des pourparlers entre serbes et kosovars ont eu lieu \u00e0  New York sur l'ind\u00e9pendance du Kosovo : Interview de Vojislav Kostunica, premier ministre serbre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87FA306C-CBA9-46D0-BA15-16AEBFB1645B", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "les Kosovars menacent de proclamer unilat\u00e9ralement leur ind\u00e9pendance alors que les Serbes la consid\u00e8re toujours comme inacceptable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre serbe", "name": "Kostunica, Vojislav", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Alerte Enl\u00e8vement. Le syst\u00e8me a fait ses preuves comme \u00e0 Roubaix en France au mois d'ao\u00fbt lorsque le petit Enis a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 avant d'\u00eatre retrouv\u00e9 le soir m\u00eame : Reportage de Simon Corthay, collaborateur RSR, \u00e0 Roubaix qui a remont\u00e9 le fil de la journ\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-35B3BB05-9EB3-493F-A9BB-1261FD285903", "thematicGeographicals": ["Roubaix", "Suisse"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ylenia"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enl\u00e8vement"], "excerpt": "Depuis la disparition de la petite Ylenia, la Suisse envisage d'adopter l'alerte-enl\u00e8vement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la brasserie M\u00e9tropole, Roubaix", "name": "Hamed, Rabah", "type": "Participant"}, {"role": "Karim, copain d'Enis, Roubaix", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Fondation Child Focus, \u00e0 Bruxelles", "name": "Rolland, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police cantonale fribourgeoise", "name": "Niedegger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Enis, enlev\u00e9 et retrouv\u00e9 le 15 ao\u00fbt 2007 \u00e0 Roubaix", "name": "Kokacurt, Mostafa", "type": "Participant"}, {"role": "Abdejalil, copain d'Enis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Ecole cantonale d'art de Lausanne a de nouveaux b\u00e2timents \u00e0 Renens. L'inauguration a lieu avant une journ\u00e9e \"portes ouvertes\" : Interview de Bernard Tschumi, architecte de l'ouvrage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13CC6574-516B-4E7B-A206-14B0618859FA", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ecole cantonale d'art de Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9cole professionnelle", "b\u00e2timent public", "art graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Tschumi, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, veut redonner confiance \u00e0 la politique et a pr\u00e9sent\u00e9 son livre \"L\u00fcge, List und Leidenschaft, ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Politik\" (Ed. Limmat-Verlag 2007), qui n'est pas encore traduit en fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8AF3497-C2AE-43D2-9FBD-73CA1965A059", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "vie politique"], "excerpt": "\"Mensonge, intrigues et passion, un plaidoyer pour la politique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Peindre en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8830D7C1-D4A3-4C11-B453-B7DBDF02C660", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Val d'H\u00e9rens", "Finhaut", "H\u00e9r\u00e9mence", "Valais"], "durationSec": 7081, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calaferte, Louis"], "thematicThemes": ["peinture", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En s'appuyant sur le reportage \u00e0 Savi\u00e8se r\u00e9alis\u00e9 le 10 sept. 1984 par Alphonse Layaz en compagnie de l'historien d'art Bernard Wyder sur Ernest Bi\u00e9ler et l'Ecole de Savi\u00e8se (d\u00e8s 1884), une \u00e9vocation large des \"images\" valaisannes par des t\u00e9moignages, reportages de Radio-Lausanne et illustrations sonores. Archive inou\u00efe: Louis Calaferte au micro de Dominique Fabre en 1954 avec lectures de ses po\u00e8mes par Guy Tr\u00e9jan pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise Dupasquier. L'Ecole de Savi\u00e8se. Reportage sur les lieux avec Bernard Wyder, conservateur du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne par Alphonse Layaz. (Empreintes, RSR II, 10.09.1984). Des souvenirs et des costumes. Entretien avec Marguerite Zimmermann de Champ\u00e9ry sur le Valais de sa jeunesse par Robert Rudin. (Chemin faisant, Radio \u00e9ducative, RSR II, 17.05.1978). Les traditions du Val d'H\u00e9rens. Entretien avec Marie M\u00e9trailler, tisserande \u00e0 Evol\u00e8ne, par Marie-Claude Leburgue. (R\u00e9alit\u00e9s, RSR I, 15.04.1968). L'Eglise d'H\u00e9r\u00e9mence. Reportage sur les lieux par Michel D\u00e9n\u00e9riaz et Frank Musy. (Carnets de route, RSR I, 15.08.1974). Divers reportages de Radio-Lausanne sur la F\u00eate-Dieu \u00e0 Savi\u00e8se (1941), les combats de reines \u00e0 Leytron (1946) et le crieur public de Finhaut (1942). (CD Productions RSR 1997, Quand la radio d\u00e9couvrait la Suisse romande: le Valais). L'archive inou\u00efe de la semaine par Blaise DuPasquier : Entretien avec l'\u00e9crivain Louis Calaferte sur ses d\u00e9buts en litt\u00e9rature par Dominique Fabre avec des po\u00e8mes de l'auteur lus par Guy Tr\u00e9jan. (Radio-Gen\u00e8ve, 23.06.1954).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 23.6.54)", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "valaisanne (Archives RSR 17.05.78)", "name": "Zimmermann, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "tisserande (Archives RSR 15.04.68)", "name": "M\u00e9trailler, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne (Archives RSR 10.09.84)", "name": "Wyder, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.74)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.74)", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 23.06.54)", "name": "Tr\u00e9jean, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.04.68)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.09.84)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.06.54)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.05.78)", "name": "Rudin, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le stade de Gen\u00e8ve accueille le premier salon de l'\u00e9rotisme : Interview de Rocco Siffredi, acteur du cin\u00e9ma porno, \u00e0 propos de la lib\u00e9ralisation pornographique sur Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24910C03-4053-443A-9F66-D87FC91953D3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "pornographie", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur de cin\u00e9ma pornographique", "name": "Siffredi, Rocco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BDP Calaferte new", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985061A3-7EA7-4584-9313-45E4744A1516", "thematicGeographicals": ["Finhaut", "Valais", "Val d'H\u00e9rens", "H\u00e9r\u00e9mence", "Savi\u00e8se"], "durationSec": 301, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calaferte, Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tisserande (Archives RSR 15.04.68)", "name": "M\u00e9trailler, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne (Archives RSR 10.09.84)", "name": "Wyder, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "valaisanne (Archives RSR 17.05.78)", "name": "Zimmermann, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 23.6.54)", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.74)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.74)", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 23.06.54)", "name": "Tr\u00e9jean, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.04.68)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.05.78)", "name": "Rudin, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.09.84)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.06.54)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Voltaire (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-64700E12-E867-4AAB-A44D-E3A0814C4176", "durationSec": 3218, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le roi de Tha\u00eflande a offert un pavillon au parc Denantou de la ville de Lausanne : Interview d'Albert Modoux, coordinateur des travaux au service des parcs et promenades lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9105805B-8852-4C0A-8196-E79B18720ACC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent", "cadeau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur des travaux au service des parcs et promenades lausannois", "name": "Modoux, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.09.29", "id": "asset-231148", "durationSec": 1684, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "CLIN D'OEIL A  L'ETE : IMAGES D'UN FESTIVAL - 07.09.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-231154", "durationSec": 1773, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["MANDOLINE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LIO", "FRANCOIS, FREDERIC", "MORISOD, ALAIN", "MONTAGNE, GILBERT", "BERTRAND, PLASTIC", "LIO", "FRANCOIS, FREDERIC", "MORISOD, ALAIN", "MONTAGNE, GILBERT"], "id": "asset-186368", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070322 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc et MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "LES ANNEES SYMPAS - 07.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Lio montre ses blessures aux genoux parce qu'elle a \"mont\u00e9 \u00e0 cru trop longtemps sur la moquette\" (00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PROPHYLAXIE", "VIRUS", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE INFECTIEUSE", "MOUSTIQUE", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SOLDAT", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE", "VILLE", "COR DES ALPES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SALPE", "VACHE", "ARMAILLI", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INAUGURATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "LYON, ANNE-CATHERINE", "KELLER, PIERRE", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-101887", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "EMILIE-ROMAGNE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "NAYPYIDAW", "CHARMEY", "RENENS"], "visualCorporations": ["PDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "RUGBY", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "JAKUPOVIC, ELDIN", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-101868", "durationSec": 1999, "mediaType": "video", "title": "07.09.29", "visualGeographicals": ["NANTES", "STUTTGART", "STUTTGART", "ZURICH-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)", "ZOUG", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 07.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96286", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.09.29", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "BOMBARDEMENT", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "PALESTINIENS", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GAZA", "ISRAEL", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101886", "durationSec": 840, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : MIKE FAVRE - 07.09.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101894", "durationSec": 941, "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAGUT, Erwan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-128737", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070525, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens du bassin l\u00e9manique participent aux qualifications de la 2 \u00e8me partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques du monde.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : BASSIN LEMANIQUE - 07.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-09-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["TANGO (MUSIQUE)", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Le coq au vin. L'alcoolique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBAE96CA-C7DD-497F-BB89-760FCA3C22DC", "durationSec": 195, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de la Musique \u00e0 Fribourg. Avec K, Dominique Savioz, Marc Aymon, Pascal Rinaldi, Herv\u00e9 Chavanon, C\u00e9lina, Pierre Lautomne et J\u00e9r\u00e9mie Kisling  [Pr\u00e9sentation, interview et extraits de concert]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6AD5081F-2419-4C3B-A4FF-387592C56B67", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3301, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rinaldi, Pascal", "Chavanon, Herv\u00e9", "Lautomne, Pierre", "Savioz, Dominique", "C\u00e9lina", "K", "Aymon, Marc", "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Rinaldi, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "C\u00e9lina", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Savioz, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lautomne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Chavanon, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "K", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, la r\u00e9pression et la violence contre les manifestants se poursuivent : Interview de Michel, ressortissant suisse habitant la capitale birmane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3435421-4D61-4F9C-8AED-38C55416A8A2", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Rangoon"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Michel, ressortissant suisse vivant \u00e0 Rangoun", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Catherine Fattebert dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D24FF07-7480-4002-A882-4875F2A9A2A5", "durationSec": 102, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Alterte aux p\u00f4les : Interview d'Yves Frenot, directeur-adjoint de l'Institut polaire Paul-Emile Victor et auteur de \"Les R\u00e9gions polaires, quels enjeux ?\" (Ed. du Pommier, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8643C878-2D6E-4505-83FB-2F3FF62282F7", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord", "P\u00f4le Sud"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glace (\u00e9l\u00e9ment)", "g\u00e9ographie physique", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Les \u00e9rgions polaires, derni\u00e8res fronti\u00e8res de l'humanit\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint de l'Institut polaire Paul-Emile Victor", "name": "Fr\u00e9not, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 318 : L'UDC, pour compenser la diminution du nombre de paysan, a d\u00e9cid\u00e9 de s'adresser \u00e9galement aux cons. R\u00e9clame : La carte de cr\u00e9dit, pour s'acheter des trucs quand on n'a plus d'argent. Interview du directeur de l'Office des patentes pour mendiants de la ville de Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDED8060-3D90-4B67-AA6C-2F44D40E9D67", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Mariah Carey a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue avec neuf assistantes. Jamie \"Hotel\" Hince, le guitariste des Kills, d\u00e9teste le monde de la mode bien qu'il sorte avec Kate Moss. David Guetta est papa", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC473756-AFED-4674-A743-520404EBFF11", "durationSec": 202, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hince, Jamie", "Guetta, David", "Carey, Mariah"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sarroi de Madagascar. Une esquisse de la situation actuelle de la Grande \u00ecle (5/5): en pirogue pour le match", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29DBA0B0-F2C5-496E-B8B7-55BB27A66A7E", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Madagascar"], "durationSec": 3256, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "football (comp\u00e9tition)", "football (loisir)"], "excerpt": "\"e d\u00e9sarroi de Madagascar 5/5 En pirogue pour le match\r\n\r\nMatch de football important. Il oppose l\u00bf\u00e9quipe des B52 d\u00bfAmbasindave, une presqu\u00bf\u00eele de la Grande Terre aux Volcans de Nosy Fall, \u00eele voisine.\r\nHenri, capitaine des B52, est \u00e9galement p\u00eacheur. Il parle de son m\u00e9tier \"qui n\u00bfest plus ce qu\u00bfil \u00e9tait\" \u00e0 cause des gros chaluts qui ratissent les parages, ignorants des petits p\u00eacheurs qui vivent dans les petits villages de la c\u00f4te.\r\nInvit\u00e9:\r\nHelivao Ramavoarimanga-Poget, pasteur de rue et responsable du centre communautaire de Fifampandrosoana au centre d\u00bfAntananarivo, nous donne en direct des nouvelles de la capitale.\r\nLe centre n'a pas de site internet et \"Pasteur Helivao\" (helivao@moov.mg) comme on l'appelle, cherche quelqu'un qui pourrait l'aider \u00e0 en r\u00e9aliser un.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Malgaches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Schmutz, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Frenot, directeur adjoint du Centre polaire Paul-Emile Victor : A propos de son ouvrage \"R\u00e9gions polaires, quels enjeux?\" (Ed. du Pommier, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-685BD0F8-8C88-404B-A3A0-EDFB79BD67D9", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord", "P\u00f4le Sud"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ographie physique", "\u00e9cologie", "exp\u00e9dition scientifique", "recherche scientifique"], "excerpt": "Publication \u00e0 l'occasion de la 4e Ann\u00e9e polaire international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint du Centre polaire Paul-Emile Victor", "name": "Fr\u00e9not, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Carte blanche \u00e0 Ugo Rondinone, artiste, au Palais de Tokyo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08FCFF48-051F-4388-8FE6-6D5565DAD10D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 536, "publicationDate": "2007-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rondinone, Ugo"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "A Paris, le Palais de Tokyo offre une carte blanche \u00e0 l'artiste suisse Ugo Rondinone. Intitul\u00e9e \"The third mind\", son exposition r\u00e9unit les travaux d'une trentaine d'artistes, de la beat generation \u00e0 nos jours. Un accrochage tr\u00e8s personnel qui \u00e9tablit des correspondances avec ces artistes, et qui dit beaucoup de l'univers d'Ugo Rondinone, de ses influences et de ses obsessions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Rondinone, Ugo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Palais de Tokyo", "name": "Wahler, Marc-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}]}}