{"response": {"numFound": 9986, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La cr\u00e8me renvers\u00e9e. L'hyst\u00e9ron-prot\u00e9ron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF43EB73-559D-4F17-BFBD-0B1209ECCF26", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Corboz, chef de choeur : A l'occasion de la remise du prix \"Choc de l'ann\u00e9e du Monde de la Musique\" pour son CD du \"Requium\" de Faur\u00e9 paru chez Mirare en 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8CFA73A-DDDA-4DC2-906D-153CEDECE5BF", "durationSec": 428, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["disque compact", "prix (r\u00e9compense)", "musique vocale", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Mgr Henri Salina, ancien p\u00e8re abb\u00e9 de l'Abbaye de Saint-Marice, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisse de 1995 \u00e0 1997, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 : Interview d'Olivier Roduit, chanoine et prieur de l'Abbaye de St-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A04C24F-02D6-4A30-81C6-28ECC549DCD6", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conf\u00e9rence des Ev\u00eaques suisses", "Salina, Henri"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "abbaye", "\u00e9v\u00eaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine et prieur de l'Abbaye de St-Maurice", "name": "Roduit, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Belfast, ma ville (1/5): Mona, retour \u00e0 Belfast", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-90A1F845-303C-4592-B06B-F77BC0C4B257", "thematicGeographicals": ["Belfast", "Irlande du Nord"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre civile", "conflit religieux", "ville"], "excerpt": "\"Belfast, ma ville. Cyril D\u00e9praz nous fait d\u00e9couvrir la capitale nord-irlandaise et ses habitants. \r\nLe temps de la violence est termin\u00e9, mais les habitants de Belfast vivent encore diff\u00e9remment selon leur confession.\r\nCela fait plusieurs ann\u00e9es que la capitale nord-irlandaise respire en paix, qu\u00bfelle ne vit plus au rythme des patrouilles britanniques, des attentats de l\u00bfIRA ou des actions des paramilitaires protestants. Inimaginable il y a quelques mois encore, cette photo de mai 2007o\u00f9 l\u00bfon voit, c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te en train de se marrer comme des gamins fiers de leur coup, les deux anciens chefs de guerre et ennemis jur\u00e9s Ian Paisley - le r\u00e9v\u00e9rend - et Martin Mc Guiness - l\u00bfancien activiste de l\u00bfIRA -, respectivement premier ministre et vice-premier ministre du nouveau gouvernement de la province d\u00bfIrlande du Nord.\r\nMais si, pour les gens de Belfast, le temps des violences est aujourd\u00bfhui termin\u00e9, celui de la vie partag\u00e9e n\u00bfest pas encore arriv\u00e9.\r\nCar, ici, les enfants continuent \u00e0 ne pas jouer dans les m\u00eames pr\u00e9aux, les adultes \u00e0 ne pas fr\u00e9quenter les m\u00eames pubs et les morts \u00e0 \u00eatre enterr\u00e9s dans des cimeti\u00e8res distincts. \r\n\r\nIci, les citoyens d\u00bfun m\u00eame pays saluent des drapeaux diff\u00e9rents et les habitants d\u00bfune m\u00eame ville \u00e9vitent certains quartiers suivant la confession inscrite sur leur certificat de bapt\u00eame.\r\nCyril D\u00e9praz a parcouru les art\u00e8res et les rues de Belfast. Il a tra\u00een\u00e9 dans ses quartiers. Il y a crois\u00e9 Saemus, Kieran, Zo\u00eb, Danny, Tank et bien d\u00bfautres. \r\nCatholiques, protestants, jeunes, vieux, actifs en politique ou d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbt\u00e9s par la chose. Tous diff\u00e9rents et pourtant tous enfants de Belfast, une ville ni belle ni laide avec ses quartiers commerciaux, ses petites maisons de briques rouges ou encore ses chantiers navals autrefois prestigieux mais aujourd\u00bfhui d\u00e9labr\u00e9s.\r\n\r\nlundi 03 decembre 2007 Belfast, ma ville 1/5  \r\n\r\nMona, retour \u00e0 Belfast\r\nCela fait 25 ans que Mona Wirthner vit en Suisse. Chaque fois qu\u00bfelle le peut, elle emm\u00e8ne sa famille rejoindre sa m\u00e8re au pays. Un retour qui a le go\u00fbt des \u00ab Liquorice allsorts\u00bb, les bonbons \u00e0 la r\u00e9glisse achet\u00e9s d\u00e8s la sortie de l\u00bfavion. \r\n\r\nLors de ce voyage-l\u00e0, Mona a accept\u00e9 de m\u00bfemmener dans son Irlande \u00e0 elle. Celui du Mater Hospital \u00e0 Belfast o\u00f9 elle a d\u00e9couvert, \u00e0 17 ans, les vies abattues de la guerre. \r\n\r\nCelui de Bangor, petite ville pos\u00e9e au bord de la mer \u00e0 quinze minutes de la capitale, th\u00e9\u00e2tre des insouciances adolescentes mais aussi des amours impossibles.\r\nSeconde partie\r\n\r\nMaurice Goldring, professeur \u00e9m\u00e9rite en \u00e9tudes irlandaises (Universit\u00e9 Paris 8). \r\n\r\nDerniers ouvrages parus: Renoncer \u00e0 la violence, Editions du Rocher, 2005. La goutte d'or, quartier de France, Editions Autrement, 2006.\r\nA lire \u00e9galement: Gens de Belfast, L'Harmattan, 2000.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irlandaise vivant en Suisse", "name": "Wirthner, Mona", "type": "Participant"}, {"role": "Irlandais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9glises et le sexe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1692BA2-8C35-4046-8941-F52A02A51B0E", "durationSec": 9118, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "c\u00e9libat", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Coinc\u00e9es, les Eglises, en mati\u00e8re de sexe ? Tour d'horizon de la question. 1. Revalorisons le sexe ! Paru en 1979, l'ouvrage d'Eric Fuchs \"Le d\u00e9sir et la tendresse\"a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9 \u00e0 7 reprises. - 2. Strat\u00e9gie matrimoniale adventiste : Le sociologue Fabrice Desplan s'est pench\u00e9 sur la mani\u00e8re dont les adventistes, un courant du protestantisme \u00e9vang\u00e9lique, g\u00e8re les questions sexuelles. Il revient sur quelques constatations qu'il a faites dans une \u00e9tude intitul\u00e9e \"Sexe et strat\u00e9gies matrimoniales \". - 3. Un plaisir licite : Pourquoi pense-t-on encore que le catholicisme en veut au plaisir de la chair ? Le P\u00e8re Jean-Marie Guelette  d\u00e9taille comment son Eglise a revaloris\u00e9 le plaisir au sein du couple. - 4. Plus beau sans le faire : Et si \"craquer\" n'\u00e9tait pas une fatalit\u00e9 entre deux amis intimes ? Pour Jean-Marie Gueulette partager le m\u00eame lit n'est pas la finalit\u00e9 de toute amiti\u00e9 intense. Eloge de l'amiti\u00e9 platonique, une sexualit\u00e9 non-sexuelle. - 5. Oser la polyfid\u00e9lit\u00e9 ! : Ebauche d'une th\u00e9ologie qui saute \u00e0 pieds joints sur la monogamie. Th\u00e9rapeute et \u00e9crivain, Paule Salomon d\u00e9veloppe l'id\u00e9e que la fid\u00e9lit\u00e9 peut \u00eatre plurielle sans \u00eatre destructrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Fuchs, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Desplan, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9rapeute, \u00e9crivaine", "name": "Salomon, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, th\u00e9ologien, dominicain et enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Lyon", "name": "Gueulette, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mich\u00e8le Lesbre, \u00e9crivaine : A propos de son r\u00e9cit \"Le Canap\u00e9 rouge\" (Ed. Sabine Wespieser, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39C78320-D92C-4D34-B4F8-9A5A52422F02", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "voyage"], "excerpt": "Ecriture litt\u00e9raire et voyage: le voyage est toujours int\u00e9rieur. Ici, une femme prend le Transsib\u00e9rien pour aller retrouver un ancien amant \u00e0 Irkoutsk. En m\u00eame temps elle ne cesse de penser \u00e0 sa voisine de pallier \u00e2g\u00e9e qu'elle a laiss\u00e9e \u00e0 Paris et avec qui elle a nou\u00e9 des liens tr\u00e8s forts. Aller-retour dans le temps et l'espace.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lesbre, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les convulsions sociales", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-838026D8-466A-4E13-939C-B9D9AEA11B41", "durationSec": 68, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les sudoku", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FC375C4-D5D4-4AD4-B09C-E3832EF18DDF", "durationSec": 158, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Miguel Pilet, lors des f\u00eates de No\u00ebl \u00e0 Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12C53AF5-7BEB-442A-8F83-F9CC89D23EB8", "durationSec": 282, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 194", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4D5968C-F348-443B-ACE8-0FE65CF6EF08", "durationSec": 109, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Chris Potter - Dave Holland Duo au  Festival de jazz de Willisau, 1er septembre 2007", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-41E85307-B694-4652-A039-98759AE247A6", "durationSec": 5118, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "saxophone, basse clarinette", "name": "Potter, Chris", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Holland, Dave", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mgr Henri Salina", "imageURL": "http://www.rts.ch/6237053.image", "id": "ece-6236404", "durationSec": 92, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il fut abb\u00e9 et \u00e9v\u00eaque de Saint-Maurice et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6236404", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6236404"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "PORTRAIT", "RELOOKAGE", "CARTON", "DESIGN", "MOBILIER"], "id": "asset-101661", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071203 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071203, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la pr\u00e9paration \u00e0 la retraite de l'employ\u00e9e TSR FALLOT Anne-Marie, et plus particuli\u00e8rement \u00e0 son activit\u00e9 physique et au stretching\n* Fribourg : 20071203, portrait Florence, candidate au relookage fribourgeoise de 37 ans\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071203, les \u00e9tudiants de d'Atelier Herm\u00e8s de l'Ecole d'architecture d'int\u00e9rieur et de design ont am\u00e9nag\u00e9 leur caf\u00e9t\u00e9ria avec des meubles en cartons qu'ils ont cr\u00e9er.", "title": "RELOOKAGE FLORENCE - 07.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CLAIRAGE", "NO\u00cbL", "VILLAGE", "ART AUDIOVISUEL", "PRIVATISATION", "MULTIM\u00c9DIA", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "FESTIVAL", "EURO (FOOTBALL)", "STADE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)", "H\u00d4TEL", "MONUMENT PR\u00c9HISTORIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "P\u00c9TITION"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT", "MUGNY, PATRICE", "ROCH, CLAUDE"], "id": "asset-101850", "durationSec": 1323, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.12.03", "visualGeographicals": ["BEUSON", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-LANCY", "GENEVE", "BELLEVUE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "VENT", "TEMP\u00caTE", "VENT", "TEMP\u00caTE", "VENT", "P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT", "PROC\u00c8S", "GAZ NATUREL", "POMPIER", "GAZ NATUREL", "POMPIER", "CONSEILLER D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "COUCHEPIN, PASCAL", "ALBRECHT, DANIEL", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-101848", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.12.03", "visualGeographicals": ["COUSSET", "CORSEAUX", "VAUD", "BIENNE", "PESEUX", "PESEUX", "GENEVE-VILLE", "BEAVER CREEK", "ST-MAURICE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Yves Magat et Catherine Sommer parlent en Russe lors des tests avant le direct pour le duplex de Moscou.  (PAS SUR LE FICHIER)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PRODUIT DE LUXE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "TRAIN", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ASSURANCE MALADIE", "FRONTALIER", "ASSURANCE MALADIE", "FRONTALIER", "ASSURANCE MALADIE", "FRONTALIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["FRANZ, CHRISTOPH", "SMADJA, CLAUDE", "BRABECK, PETER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROTH, JEAN-PIERRE", "CASTELLI, NELLO", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-101852", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COSSONAY", "HAUTE-SAVOIE", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "LAUSANNE", "LONAY"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Lonay, Cossonay, Pr\u00e9gny-Chamb\u00e9sy : 20071203 et archives, il y a 15 ans, la Suisse disait non \u00e0 l'EEE. Les partisans de l'adh\u00e9sion annon\u00e7aient alors des ann\u00e9es noires pour l'\u00e9conomie suisse. Mais malgr\u00e9 cette non adh\u00e9sion, tous les indicateurs \u00e9conomiques de la Suisse sont en hausse. R\u00e9actions et interviews de patrons suisses, de partisans et d'opposants \u00e0 l'adh\u00e9sion l'EEE en 1992 devant cette croissance \u00e9conomique\n* Haute-Savoie, Gen\u00e8ve-ville : 20071203, enqu\u00eate sur les frontaliers qui payent leurs assurances en France tout en pouvant se faire soigner en Suisse. Ce statut sp\u00e9cial dont b\u00e9n\u00e9ficie les frontaliers jusqu'en 2014 est possible gr\u00e2ce aux accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et la France.", "title": "LES LUNDIS QUI CHANTENT // SOIGNES EN SUISSE, MAIS ASSURES EN FRANCE, BONNE\nAFFAIRE DES FRONTALIERS - 07.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LONAY", "COSSONAY", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "ANNEMASSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MCG"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER NATIONAL", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DAMES", "SUPER-G", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "T\u00c9L\u00c9VISION \u00c0 HAUTE D\u00c9FINITION"], "visualPersons": ["BAETTIG, DOMINIQUE", "NEIRYNCK, JACQUES", "BOURGEOIS, JACQUES", "LUMENGO, RICARDO", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "BUGNON, ANDRE", "ALBRECHT, DANIEL", "SCHILD, MARTINA", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-101849", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "BEAVER CREEK", "LAKE LOUISE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "TSR", "SSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.12.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101851", "durationSec": 533, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.12.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-100279", "durationSec": 676, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "AGRICULTURE", "CONSEILLER NATIONAL", "FEMME", "CONSEILLER NATIONAL", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE", "HECHE, CLAUDE", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "HILTPOLD, HUGUES", "HODGERS, ANTONIO", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "BAETTIG, DOMINIQUE", "CRAMER, ROBERT", "MARRA, ADA", "LUMENGO, RICARDO", "BOURGEOIS, JACQUES", "HODGERS, ANTONIO", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-99017", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, SUISSE : 20071203 et archives, d\u00e9bat avec les nouveaux conseillers nationaux et nouveaux conseillers aux Etats \u00e9lus lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 \u00e0 propos des enjeux principaux de la l\u00e9gislature 2007 2011.", "title": "LES PARLEMENTAIRES NOUVELLEMENT ELUS AUX ELECTIONS FEDERALES 2007 - 07.12.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "LES VERTS", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PS", "LES VERTS", "PRD", "LES VERTS", "PS", "UDC", "PDC", "LES VERTS", "PRD", "PS", "UDC", "LES VERTS", "PRD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BARCELLA, Denise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUEGI, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine de la Ligue des champions UEFA", "source": "gico", "title": "07.12.03", "id": "asset-103643", "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "REFUGE 226 - 07.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103633", "durationSec": 318, "publicationDate": "2007-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Avec Michel del Castillo", "imageURL": "http://www.rts.ch/61921.image", "id": "ece-61922", "durationSec": 1781, "publicationDate": "2007-12-02T22:10:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/61922", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/61922"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 02.12.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444954.image", "id": "ece-3444955", "durationSec": 1544, "publicationDate": "2007-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les bons comptes font-ils vraiment toujours les bons amis?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444955", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444955"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Vibration Valais : Interview de Jonathan Ruppen, responsable (01/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E3B557F-C775-437E-83EB-46B6C66B742B", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruppen, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Bimpage, journaliste et \u00e9crivain romand, qui vient de publier \"Pokhara\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6CA17CF-C005-4018-B43A-3362D9C0DF30", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2097, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bimpage, Serge"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Bimpage, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Vibration Valais : Interview de Jonathan Ruppen, responsable (03/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39C70F60-1562-4F23-B867-952C1D477F60", "durationSec": 105, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio locale", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruppen, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Monney, animateur de \"Carabine FM\" ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (01/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D76F57B8-9207-46D9-8023-A80EBF937317", "durationSec": 225, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio et t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Legrand, musicien, compositeur, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A82FBF78-8FBD-4B6F-A5FF-A3A2583F6F87", "thematicGeographicals": ["France", "Valais"], "durationSec": 8852, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrand, Michel"], "thematicThemes": ["jazz", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Legrand, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... d'Ottavio Araujo devant une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E00F6C71-B410-43D0-9487-1D59F5800535", "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lolita, animatrice de \"Carabine FM\", ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et sur la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (04/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1248ADE-A85D-4630-9B31-067DBC17E0BE", "durationSec": 201, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Rui Dos Reiz, compositeur et organiste : A propos de la parution d'un CD de son oeuvre \"Le Sermon de Ga\u00efa\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8B946E3-1B5F-4863-BFAF-BF2322D4AFB1", "durationSec": 705, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque compact", "composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et organiste helv\u00e9tico-lusitanien", "name": "Dos Reiz, Rui", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Le MacDo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CBB5CA68-3D65-466E-9C00-ACFD8F7A490D", "durationSec": 124, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Ballet guin\u00e9en \u00e0 Paris : Won Tan Nara : Entretien avec Moustapha Bangoura, danseur et chor\u00e9graphe guin\u00e9en, et Marlyse Zalesztejne, co-cr\u00e9atrice du Ballet Won Tan Nara         ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34D677E6-D5D6-4405-9768-21E26E38D081", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e"], "durationSec": 3707, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "ballet (musique)", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-cr\u00e9atrice du Ballet Won Tan Nara", "name": "Zalesztejne, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "danseur et chor\u00e9graphe guin\u00e9en", "name": "Bangoura, Moustapha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marcel Imsand, photographe, dans son appartement lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1867D70-1765-4ACD-84EA-1F199B64B888", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Deonna, reporter et photographe : A l'occasion de la r\u00e9\u00e9dition son ouvrage \"Kazakhstan, bourlinguer en Asie Centrale post-sovi\u00e9tique\" (Ed. Zo\u00e9, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C570756-AA37-4229-AA8D-541A6AE01C97", "thematicGeographicals": ["Kazakhstan"], "durationSec": 3491, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "voyage", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "L'occasion d'\u00e9voquer 40 ans exactement de reportage dans le monde et notamment dans le monde musulman. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste kazakhe", "name": "Base\u00eftova, Lira", "type": "Participant"}, {"role": "reporter, photographe", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Vibration Valais : Interview de Jonathan Ruppen, responsable (02/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73D532E5-782B-420A-BD9C-2FCF27EC8C0F", "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruppen, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lolita, animatrice de \"Carabine FM\", ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et sur la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (01/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5D2A9E0-5C12-41FC-A90A-86ADFC9CC467", "durationSec": 212, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Monney, animateur de \"Carabine FM\" ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (02/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B62C00AA-F10F-4282-A6B6-F897C9710DC7", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio et t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9rapies de la voix : Interview de Mary-Louise Dutoit Marco, phoniatre (3/6) : Ce qu'une voix nous r\u00e9v\u00e8le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C25D4A9C-55EB-4F9A-B54D-FB5B394D0D32", "durationSec": 577, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "voix", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "phoniatre", "name": "Dutoit Marco, Mary-Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Le Nouvel Ensemble Contemporain en Chine ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D82E480D-ACD9-404A-845E-CD1A5C614AE5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 7216, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Nouvel Ensemble Contemporain", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Ce cannibale... qui sommeille en nous (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-838FD207-AD9C-4B90-98C7-D6C9540C15D5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3859, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropophagie", "anthropologie"], "excerpt": "N'avez vous jamais r\u00eav\u00e9 de manger votre prochain ? Les gens civilis\u00e9s, pensez vous, se contentent de d\u00e9vorer des yeux ou de dire \"ce petit est \u00e0 croquer\" ? O\u00f9 commence le cannibalisme ? Sommes nous tous des cannibales ? Quelle exp\u00e9rience du cannibalisme avons nous r\u00e9ellement ? Une enqu\u00eate qui pourrait r\u00e9v\u00e9ler quelques surprises. Au menu : amuse-bouche en forme de d\u00e9finitions, entr\u00e9e offerte par une exposition au Mus\u00e9e du Quai Branly sur les traces d'un aristocrate-cannibale, plats de r\u00e9sistance dont nous donnerons les recettes, en cuisine, et desserts sur grand \u00e9cran. Avec des archives RSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, commissaire de l'exposition au Quai Branly", "name": "Boulay, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier, professeur \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur des \"Etranges nuits du cin\u00e9ma\" \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Battaglia, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Facchino, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Ce cannibale... qui sommeille en nous (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41B0CD46-74B2-4380-968A-FD7BF4CC554B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3297, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "anthropophagie"], "excerpt": "N'avez vous jamais r\u00eav\u00e9 de manger votre prochain ? Les gens civilis\u00e9s, pensez vous, se contentent de d\u00e9vorer des yeux ou de dire \"ce petit est \u00e0 croquer\" ? O\u00f9 commence le cannibalisme ? Sommes nous tous des cannibales ? Quelle exp\u00e9rience du cannibalisme avons nous r\u00e9ellement ? Une enqu\u00eate qui pourrait r\u00e9v\u00e9ler quelques surprises. Au menu : amuse-bouche en forme de d\u00e9finitions, entr\u00e9e offerte par une exposition au Mus\u00e9e du Quai Branly sur les traces d'un aristocrate-cannibale, plats de r\u00e9sistance dont nous donnerons les recettes, en cuisine, et desserts sur grand \u00e9cran. Avec des archives RSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur des \"Etranges nuits du cin\u00e9ma\" \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Battaglia, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier, professeur \u00e0 l'Ecole h\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue, commissaire de l'exposition au Quai Branly", "name": "Boulay, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Facchino, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lolita, animatrice de \"Carabine FM\", ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et sur la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (03/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-481750BB-28BA-4124-BB4C-F9FD8B33B157", "durationSec": 164, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... d'Ottavio Araujo dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8231C46-2C99-4E1B-8583-8F002154E059", "durationSec": 39, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lolita, animatrice de \"Carabine FM\", ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et sur la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (02/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-139025AB-15D8-40C8-8469-8F76E956FF37", "durationSec": 222, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES SUISSE - GENEVE BALE -  2007 - 07.12.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-232572", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.12.02", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-232083", "durationSec": 2931, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats du tirage au sort de l'Euro 2008 de football : Commentaire de Jo\u00ebl Robert, collaborateur RSR, interviews de Michel Pont, entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe suisse et interview de Mark Muller, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement des constructions et des technologies de l'information ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EDD5313-6BAE-4443-B447-01504559C972", "durationSec": 641, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement des constructions et des technologies de l'information", "name": "Muller, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Monney, animateur de \"Carabine FM\" ancienne \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 diffus\u00e9e sur Couleur 3 et la TSR dans les ann\u00e9es 1980 (03/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1560A53A-22D1-4D90-A1C4-855CA065F5FE", "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio et t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfant sur le livre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBF43CAB-E91A-4B44-90E5-8DB20BA35028", "durationSec": 454, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "PERE SOUS X - LE TUTEUR", "genres": ["T\u00e9l\u00e9films en plusieurs parties (avec caract\u00e8re de suite)"], "id": "asset-113881", "durationSec": 5206, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JLA GROUPE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "AVEC TAIZE, L'EUROPE VIENT A GENEVE - 07.12.02", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-103361", "durationSec": 923, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ATELIERS ET PRESSES DE TAIZE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SUPERCROSS", "CHUTE", "CYCLO-CROSS", "JOGGING", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOOLIGANISME", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["KAKA", "MOOS, ALEXANDRE", "PELLETIER, SERGE", "DERDIYOK, EREN"], "id": "asset-101333", "durationSec": 3047, "mediaType": "video", "title": "07.12.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "SION", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "THOUNE", "ZURICH-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC AARAU", "FC ZURICH", "FC LUCERNE"], "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-104767", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071202, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le journaliste sportif DESCHENAUX Jacques qui prend sa retraite apr\u00e8s avoir comment\u00e9 plus de 500 Grand Prix de Formule 1. Le Fribourgeois de 62 ans sort \u00e9galement un livre \"Ma course\".", "title": "JACQUES DESCHENAUX - 07.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "LES BONS COMPTES - 07.12.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101368", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1552, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070128, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux bons comptes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ARME", "ADOLESCENT", "HOMICIDE", "ARME", "ADOLESCENT", "HOMICIDE", "ARME", "ADOLESCENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "NOIRS", "CONSEILLER NATIONAL", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "NOIRS", "CONSEILLER NATIONAL", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "PORTRAIT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROTHENBUEHLER, PETER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LUMENGO, RICARDO", "LUMENGO, RICARDO", "BAETTIG, DOMINIQUE", "BAETTIG, DOMINIQUE", "HODGERS, ANTONIO", "FATTEBERT, JEAN", "LUMENGO, RICARDO", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CAVALLI, FRANCO", "CAVALLI, FRANCO", "BENISTON, MARTIN"], "id": "asset-101192", "thematicGeographicals": ["CHANGINS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "BIENNE", "DELEMONT", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZINAL"], "durationSec": 2944, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20071202 et archives, les habitants du quartier zurichois de Hoengg sont profond\u00e9ment choqu\u00e9s par le meurtre d'une jeune fille de 16 ans, abattue par balles \u00e0 un arr\u00eat de bus par un jeune homme avec son fusil d'assaut sans raison apparente. Ce drame relance le d\u00e9bat sur la pr\u00e9sence des armes de service au domicile des soldats suisses\n* Lausanne, Berne-ville : 20071202 et 20070625, le journal quotidien Le Matin a soutenu la parution du livre du journaliste ACKERET Matthias \"Le principe Blocher\", un livre d'entretien avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral BLOCHER Christoph\n* Bienne, Del\u00e9mont, Berne-ville : 20071202 et archives, portrait crois\u00e9 de 2 nouveaux conseillers nationaux incarnant 2 visions oppos\u00e9es de la Suisse. Le socialiste bernois LUMENGO Ricardo est le premier conseiller national suisse de couleur alors que le psychiatre BAETTIG Dominique est le premier Jurassien de l'Union D\u00e9mocratique du Centre (UDC) \u00e0 obtenir un si\u00e8ge au Conseil national\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 20071202 et archives, itw de l'ex-conseiller national socialiste et canc\u00e9rologue CAVALLI Franco, sur le d\u00e9bat autour de l'euthanasie et de l'assistance au suicide suite aux d\u00e9rives de l'association d'assistance au suicide Dignitas\n* Gen\u00e8ve-ville, Sion, Zinal, Changins : 20071202 et archives, la Suisse na va pas \u00eatre \u00e9pargn\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique qui menace la plan\u00e8te. Ces changements climatiques vont notamment augmenter le risque de catastrophes naturelles.", "title": "CA C'EST PASSE PRES DE CHEZ LUI // DROLES DE ZEBRES // CHAUD DEVANT - 07.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "BIENNE", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SION", "ZINAL", "CHANGINS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET MAKING OF D'HEIDI, ECAL - 07.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101040", "durationSec": 1132, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RITA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE, ECAL - 07.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-104685", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["AUM\u00d4NERIE", "SECOURISME", "AMBULANCE", "AUM\u00d4NERIE", "SECOURISME", "AUM\u00d4NERIE", "SECOURISME", "AUM\u00d4NERIE", "SECOURISME", "AUM\u00d4NERIE", "SECOURISME"], "id": "asset-103682", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "TAVANNES"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tavannes, Berne, Bienne : 20071202 et archives, l'aum\u00f4nerie d'urgence f\u00eate ses 10 ans dans le canton de Berne. Fond\u00e9 par le pasteur aum\u00f4nier STAEHLI Bernard, le Care-Team accompagne spirituellement et psychologiquement aussi bien les victimes d'accidents, de catastrophe ou de violence que leurs proches.", "title": "SECOURS D'URGENCE: LES PASTEURS A LA RESCOUSSE! - 07.12.02", "visualGeographicals": ["TAVANNES", "TAVANNES", "TAVANNES", "BERNE", "BIENNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUM\u00d4NERIE", "SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Singulier", "source": "gico", "title": "AVEC MICHEL DEL CASTILLO - 07.12.02", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-104766", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1781, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071202, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais, d'origine espagnole, DEL CASTILLO Michel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.12.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-104804", "durationSec": 1578, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "BATEAU", "PORT", "MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CONCERT"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "PLATINI, MICHEL", "MARRA, ADA", "DES, HENRI"], "id": "asset-101847", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.02", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ST-BLAISE", "LAC DE NEUCHATEL", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.12.02", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SAINT-NICOLAS"], "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "MOSCOU", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101846", "durationSec": 954, "publicationDate": "2007-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arouna Lipschitz, \u00e9crivaine, philosophe, co-auteure de \"52 cl\u00e9s pour vivre l'amour\" (Ed. Dervi) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27AE049C-71E4-4823-9F8B-C11AB5D7E646", "durationSec": 715, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arouna Lipschitz, \u00e9crivaine, philosophe, co-auteure de \"52 cl\u00e9s pour vivre l'amour\" (Ed. Dervi) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEA91691-BC97-4472-9A31-049947BC988B", "durationSec": 754, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Deauville, la parole aux femmes : Reportage d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR, dans les coulisses du Womens-Forum ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5501E996-F8CB-4C42-8327-6B93CACDB5FD", "thematicGeographicals": ["Deauville"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "direction de l'entreprise", "femme"], "excerpt": "La femme est le parent pauvre de l'\u00e9conomie, encore et toujours. A Deauville, un millier de femmes cheffes d'entreprises ou ministres se sont retrouv\u00e9es pour le Womens-Forum, une sorte de Davos au f\u00e9minin, pour d\u00e9battre du th\u00e8me \"r\u00e9tablir la confiance dans la soci\u00e9t\u00e9\". Entre networking et militantisme, un seul objectif : faire entendre la voix du sexe faible sur les grandes questions de ce monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Deauville", "name": "Ogier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle, directrice d'une entreprise de bien-\u00eatre pour entreprises", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur associ\u00e9 au sein du cabinet de conseil de direction g\u00e9n\u00e9rale McKinsey &amp; Company", "name": "Devillard, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'AREVA", "name": "Lauvergeon, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice du Women's Forum de Deauville", "name": "Thuin, Aude de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Le fourmilier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CBA9A93F-358C-45E4-9216-09297EC465E3", "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires de sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF31949E-1343-4EF4-903D-21500975DBDF", "durationSec": 7081, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "\u00e9pid\u00e9mie", "histoire"], "excerpt": "A l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale du sida - chaque Ier d\u00e9cembre - une r\u00e9trospective historique, culturelle et scientifique de la maladie depuis les premi\u00e8res \u00e9missions en 1983 jusqu'au discours philosophique de 1994. Chronique d'une panique annonc\u00e9e. Entretien avec le Dr Georges Causse et le prof. Luc Montagnier sur l'apparition du Sida par Eric Sch\u00e4rlig. (Les nouvelles maladies, RSR I, 28.06.1983). Peste et Sida, une histoire de rupture. S\u00e9rie en trois volets avec les professeurs Alfred Perrenoud, Jean-Jacques Dreifuss, Mirko Grmek, Jean Starobinski, Bernardino Fantini et le Dr Bernard Hirschel par Elisheva Guggenheim [larges extraits]. (Espace 2 questionne, Espace 2, 27-28-29.03.1991). Un cri \u00e0 mort. Entretien avec Herv\u00e9 Guibert \u00e0 la parution de son livre \"A l'ami qui ne m'a pas sauv\u00e9 la vie\" par Jean Perret. (Espace 2 questionne, Litt\u00e9rature, Espace 2, 07.06.1991). Dans le malheur, le sida est une chance. Entretien avec Andr\u00e9 Glucksmann sur son essai La F\u00ealure du monde par Jean Perret [large extrait]. (Bleu comme une orange, Espace 2, 16.05.1994). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin (Archives RSR 28.06.83)", "name": "Causse, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Dreifuss, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (Archives RSR 16.05.94)", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de m\u00e9decine, co-d\u00e9couvreur du virus du sida (Archives RSR 28.06.83)", "name": "Montagnier, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Grmek, Mirko", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 07.06.91)", "name": "Guibert, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Perrenoud, Alfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 27-28-29.03.91)", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.06.91 et 16.05.94))", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 28.06.83)", "name": "Sch\u00e4rlig, Eric ( Francey, Eric)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, 30'000 personnes sont attendues pour la 4\u00e8me journ\u00e9e portes ouvertes du futur m\u00e9tro M2 : Interview de Marc Badoux, directeur du M2, qui se r\u00e9jouit de voir la population s'int\u00e9resser \u00e0 ce projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D75183C-C1C3-46C1-9A83-2257F02D1CFB", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journ\u00e9e portes ouvertes", "m\u00e9tro"], "excerpt": "Les visiteurs pourront voir des trains en mouvement et p\u00e9n\u00e9trer dans des rames \u00e0 quai, mais pas voyager \u00e0 bord.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du M2 lausannois", "name": "Badoux, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "F\u00eate en Valais. Avec C\u00e9lina, Marc Aymon et Dominique Savioz  [Pr\u00e9sentation, interview et extraits de concert]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EDF163B2-E726-4AD6-9F76-F668A5AF00EF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savioz, Dominique", "C\u00e9lina", "Aymon, Marc"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "C\u00e9lina", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Savioz, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ce jour-l\u00e0", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antonio Buil, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B5EDAAB-8A16-4476-91B0-FD0823FD0B73", "durationSec": 3543, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvino, Italo", "Buil, Antonio"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Le com\u00e9dien Antonio Buil pr\u00e9sente le spectacle, \"Les Cosmicomics\", d'Italo Calvino.\r\nCette pi\u00e8ces, jou\u00e9e par le teatro due punti au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel, raconte la naissance du monde au jeune public.\r\n\"Raconter la naissance du monde, rien que \u00e7a! Le d\u00e9fi des Cosmicomics est de taille. Leur chance est de pouvoir compter sur un homme qui y a assist\u00e9: Qfyfq. \r\nLa cr\u00e9ation du syst\u00e8me solaire? Il l'a v\u00e9cue. Les n\u00e9buleuses? Il a habit\u00e9 sur l'une d'elles avec sa famille. Les dinosaures? Il en fut un. Incollable, intarissable, \u00e9gocentrique et souvent ridicule, Qfyfq a travers\u00e9 le temps avec la fluidit\u00e9 d'un courant d'air.\r\nEt le teatro due punti sait rendre toute leur l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 \u00e0 ces nouvelles peu connues et tr\u00e8s amusantes d'Italo Calvino. \r\nDes personnages aux noms \u00e9tranges qui bouleversent un quotidien tr\u00e8s banal avec leur imaginaire d\u00e9brid\u00e9 et d'incroyables (pseudo-) d\u00e9couvertes scientifiques! \r\nInterrogeant la relation entre le vrai et le faux, la r\u00e9alit\u00e9 et sa repr\u00e9sentation, le concret et l'onirique, la compagnie genevoise poursuit sa d\u00e9marche aupr\u00e8s du jeune public initi\u00e9e avec Zita, la poule et Avant que tout soit blanc.\r\nL'occasion r\u00eav\u00e9e de profiter des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e pour s'offrir un voyage sur la lune. Celle qui jadis caressait la terre de ses \u00e9cailles pointues !\" (Source: Th\u00e9\u00e2tre du Passage)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Buil, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale lutte contre le sida. Reportage de Julie Vandal, correspondante RSR en Afrique de l'Ouest, sur la question des enfants malades du sida au Mali", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9D7ACABA-9E87-4732-A12C-CC8966F36D4E", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "sida"], "excerpt": "33 millions de personnes vivent avec la maladie dans le monde dont plus des 2/3 en Afrique sub-saharienne. Au Mali, la question des enfants affect\u00e9s par le VIH est encore tabou. Depuis un an, le service p\u00e9diatrique de l'h\u00f4pital Gabriel Tour\u00e9 de Bamako a fait le pari d'annoncer leur statut s\u00e9rologique aux enfants, pour mieux leur apprendre \u00e0 vivre avec la maladie. Une nouvelle approche venue du Rwanda, quasi-in\u00e9dite en Afrique de l'Ouest.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re et m\u00e9decin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enfants atteints du sida", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Afrique de l'Ouest", "name": "Vandal, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Habitat et famille. Enqu\u00eate sur les habitudes et les contraintes de l'habitat en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87B90B29-D4A1-4373-A86A-DC1AD550F4E6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1787, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["habitat", "appartement", "famille", "logement locatif", "maison individuelle", "logement"], "excerpt": "\"Enqu\u00eate sur les habitudes et les contraintes de l'habitat en Suisse : reportage de Florence Grivel, Xavier Bloch et Martine Galland. \r\nHabiter \u00e0 la ville ou \u00e0 la campagne, c'est un choix de vie mais, l'\u00e2ge venant, est-ce toujours possible ? On construit des appartements toujours plus grands, mais la taille des m\u00e9nages ne cesse de diminuer. Comment les Suisses habitent-ils ? Sont-ils r\u00e9ellement, selon une \u00e9tude de l'Association suisse des propri\u00e9taires fonciers, 70% \u00e0 \u00eatre extr\u00eamement satisfaits de leur logement ? En fonction de l'\u00e9volution des familles, notre habitat serait cens\u00e9 grandir ou se r\u00e9duire. Mais les choses ne sont pas si simples : aujourd'hui par exemple \u00e0 Gen\u00e8ve, la moiti\u00e9 des 5 pi\u00e8ces est occup\u00e9 par seulement 2 personnes. Et d\u00e9m\u00e9nager rel\u00e8ve aujourd'hui du parcours du combattant : la moyenne suisse du taux de vacation des appartements est de seulement 1,2%. Comment concilier les besoins et la r\u00e9alit\u00e9 : chacun trouve des r\u00e9ponses en fonction de ses priorit\u00e9s. \r\n- itv Malou, 24 ans, et Florian, 26 ans, un jeune couple qui inaugure son premier appartement (Florence Grivel) \r\n- itv Alexandra et Christophe Gnaegi-Zweifel, parents d'une petite Camille, qui ont fait le choix d'un appartement peu vaste, mais au centre-ville de Lausanne (Xavier Bloch) \r\n- itv Christina et Lucius, dont les grands enfants ont quitt\u00e9 le foyer, mais qui ont choisi de rester dans la maison familiale (Martine Galland) \r\n- itv Germain, presque 100 ans, il vit aujourd'hui seul dans sa grande maison des hauts de Sion, dans laquelle cinq de ses dix enfants ont grandi. Il ne souhaite pas partir (Florence Grivel) \r\n- itv Vincent Kaufmann, professeur de sociologie urbaine et d'analyse de la mobilit\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "locataires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arouna Lipschitz, \u00e9crivaine, philosophe, co-auteure de \"52 cl\u00e9s pour vivre l'amour\" (Ed. Dervi) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3189696-714E-4C7A-BB6B-D439D6AB2FCB", "durationSec": 68, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Belgique, la crise politique s'est aggrav\u00e9e. Yves Leterme, qui avait pour mission de former un gouvernement, a jet\u00e9 l'\u00e9ponge et a demand\u00e9 au roi Albert II d'\u00eatre d\u00e9charg\u00e9 de sa mission de \"formateur\" d'un gouvernement compos\u00e9 de socialistes et de d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens : Correspondance d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93ECF0CC-A62A-4BAD-8D22-43207E1F9E9F", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["premier ministre", "ex\u00e9cutif national", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arouna Lipschitz, \u00e9crivaine, philosophe, co-auteure de \"52 cl\u00e9s pour vivre l'amour\" (Ed. Dervi) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB366B4-EBD6-443F-8EC7-3FCCA89CD4D9", "durationSec": 1514, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Chartreuse Notre-Dame-de-Pomier", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-676E8F8B-2FE7-41B6-8474-89EA49A5493B", "thematicGeographicals": ["Sal\u00e8ve"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvent"], "excerpt": "D\u00e9couverte de l'ancienne Chartreuse de Pomier, au pied du Mont de Sion et du Sal\u00e8ve. Rencontre avec Claude Girod, le propri\u00e9taire passionn\u00e9 et de cette v\u00e9n\u00e9rable b\u00e2tisse fond\u00e9e en 1170 et r\u00e9nov\u00e9e en 2001.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la Chartreuse de Pomier", "name": "Girod, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.12.01", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "VILLAGE", "FEMME", "PROSTITU\u00c9E", "SIDA", "PROSTITUTION", "BIDONVILLE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "SIBERIE", "NAIROBI", "NAIROBI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101844", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "D\u00e9clic (2005-2007)", "source": "gico", "title": "BEST OF - 07.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101572", "durationSec": 2183, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "CONCOURS", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHAPUIS, LIONEL"], "id": "asset-114169", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071201, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens des Alpes et des Pr\u00e9alpes participent aux qualifications de la 2 \u00e8me partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques du monde.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ALPES ET PREALPES - 07.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.12.01", "id": "asset-102327", "durationSec": 1494, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERCROSS", "BLESS\u00c9", "DAMES", "DESCENTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "COURSE DE L'ESCALADE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["GOETSCHL, RENATE", "BERTHOD, SYLVIANE", "SCHILD, MARTINA", "VONN, LINDSEY", "JAMAL, MARYAM", "ROETHLIN, VIKTOR", "CASTELLA, GERARD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "BUSACCA, MASSIMO", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS"], "id": "asset-103698", "durationSec": 2378, "mediaType": "video", "title": "07.12.01", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "LAKE LOUISE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "ST-GALL", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC LUCERNE", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SIDA", "MALADE", "TABOU", "M\u00c9TRO", "COURSE DE L'ESCALADE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "BRELAZ, DANIEL", "GENNER, RUTH", "RECORDON, LUC"], "id": "asset-101845", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.01", "visualGeographicals": ["BALE", "RUSSIE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LA REVUE 2007 DE CUCHE ET BARBEZAT - 07.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101853", "durationSec": 969, "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VILLARMARZO, Sergio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102026", "publicationDate": "2007-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un monde d'il y a mille ans. Carnet de route sur le toit du monde, le N\u00e9pal himalayen (5/5): le monast\u00e8re de cristal", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0D457779-B61F-46AC-BFB8-45C70B5EB724", "thematicGeographicals": ["Annapurna", "Himalaya", "Suisse", "N\u00e9pal"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pratique religieuse", "monast\u00e8re", "population de montagne", "alpinisme", "moine", "montagne", "bouddhisme tib\u00e9tain", "vie quotidienne", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "\"Un monde d'il y a mille ans. Carnet de route sur le toit du monde, le N\u00e9pal himalayen, avec Ga\u00ebl M\u00e9troz.\r\nR\u00e9alisateur et journaliste, il nous emm\u00e8ne \u00e0 l\u00bfaventure au N\u00e9pal himalayen, entre cols enneig\u00e9s et monast\u00e8res perdus.\r\n\r\nEn 1951, Ella Maillart \u00e9tait la premi\u00e8re Occidentale \u00e0 visiter le N\u00e9pal, qu\u00bfelle appelait \u00ab ce monde d\u00bfil y a mille ans \u00bb. \r\n\r\nCinquante ans plus tard, les sommets himalayens sont un classique des d\u00e9pliants touristiques, et les sentiers de trek sont envahis par les touristes du monde entier. \r\n\r\nQue se cache-t-il derri\u00e8re les clich\u00e9s v\u00e9hicul\u00e9s par ces voyages organis\u00e9s? Est-il encore possible aujourd\u00bfhui au N\u00e9pal de s\u00bf\u00e9loigner des sentiers battus pour d\u00e9couvrir un monde cach\u00e9, qui vit au rythme des p\u00e8lerins, des nomades et des yaks?\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 30 novembre 2007 Un monde d'il y a mille ans 5/5  \r\n\r\nLe Monast\u00e8re de cristal\r\nSur la carte, Shey semble un gros bourg o\u00f9 se ravitailler en riz et beurre rance.\r\nMais une fois pass\u00e9s les quelques cols qui vous y m\u00e8nent, on n\u00bfy trouve que trois monast\u00e8res accroch\u00e9s \u00e0 la Montagne de Cristal et un vieux moine qui r\u00e9siste seul aux frimas des \u00e9ternels hivers.\r\nInvit\u00e9\r\nJean-Marc Clavel, collaborateur de la DDC (d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration suisse) \u00e0 Kathmandou.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpinistes, guides", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la DDC", "name": "Clavel, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, r\u00e9alisateur", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 076 : Le d\u00e9c\u00e8s de Cinema. Brokenbake Mountain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E83F2C69-9DA2-43A6-BADB-4A47851B63CF", "durationSec": 195, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 363 : Le Secr\u00e9tariat d'Etat am\u00e9ricain a exig\u00e9 que le reste du monde apprenne l'anglais. R\u00e9clame : Flycat, \u00e9quipement de vol \u00e0 voile pour chat. Interview de plusieurs conseillers nationaux au sujet de l'ind\u00e9pendance jurassienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5BA1ECB-F1D9-4743-B6AC-A27AFB726BE6", "durationSec": 290, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 193", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10FE9A93-85E5-4B61-A602-5CA9F7CB0ACF", "durationSec": 118, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Boustani, cardiologue : A propos de son ouvrage \"La Circulation du sang entre Orient et Occident, l'histoire d'une d\u00e9couverte\" (Ed. Philippe Rey, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B1CBC46-4DAE-49EC-9B7C-57A8E5F286CA", "thematicGeographicals": ["Orient"], "durationSec": 1837, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cardiologie"], "excerpt": "La cardiologie est l'une des sciences \u00e0 laquelle l'homme moderne doit beaucoup de sa long\u00e9vit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue, passionn\u00e9 d'histoire", "name": "Boustani, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un monde d'il y a mille ans. Carnet de route sur le toit du monde, le N\u00e9pal himalayen (4/5): sortil\u00e8ges de lama", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-88471CFF-8D94-4131-AD31-1C4073C9CF6A", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "Annapurna", "N\u00e9pal"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "pratique religieuse", "population de montagne", "vie quotidienne", "bouddhisme tib\u00e9tain", "alpinisme"], "excerpt": "\"Un monde d'il y a mille ans. Carnet de route sur le toit du monde, le N\u00e9pal himalayen, avec Ga\u00ebl M\u00e9troz.\r\nR\u00e9alisateur et journaliste, il nous emm\u00e8ne \u00e0 l\u00bfaventure au N\u00e9pal himalayen, entre cols enneig\u00e9s et monast\u00e8res perdus.\r\n\r\nEn 1951, Ella Maillart \u00e9tait la premi\u00e8re Occidentale \u00e0 visiter le N\u00e9pal, qu\u00bfelle appelait \u00ab ce monde d\u00bfil y a mille ans \u00bb. \r\n\r\nCinquante ans plus tard, les sommets himalayens sont un classique des d\u00e9pliants touristiques, et les sentiers de trek sont envahis par les touristes du monde entier. \r\n\r\nQue se cache-t-il derri\u00e8re les clich\u00e9s v\u00e9hicul\u00e9s par ces voyages organis\u00e9s? Est-il encore possible aujourd\u00bfhui au N\u00e9pal de s\u00bf\u00e9loigner des sentiers battus pour d\u00e9couvrir un monde cach\u00e9, qui vit au rythme des p\u00e8lerins, des nomades et des yaks?\r\n\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 29 novembre 2007 Un monde d'il y a mille ans 4/5  \r\n\r\nSortil\u00e8ges de lama\r\nToujours dans le village de Dho, au centre du Dolpo, les lamas dansent parmi les montagnes pendant que les autres pr\u00eatres pr\u00e9parent les monast\u00e8res pour le grand festival du Mentup. \r\nChacun y a ses pouvoirs et ses sortil\u00e8ges qui seront d\u00bfailleurs salutaires \u00e0 la gueule de bois de toute la communaut\u00e9 quand, apr\u00e8s une nuit de danse et de liesse, l\u00bfair vous manque plus que jamais dans ce coin oubli\u00e9 de l\u00bfHimalaya. \r\nInvit\u00e9\r\n\r\nDaniel Girardin, collaborateur au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, ancien ami d'Ella Maillart, a publi\u00e9 Ella Maillart au N\u00e9pal, 1999.\r\n\r\nSite d'Ella Maillart\r\n\r\n\r\nvendredi 30 novembre 2007 Un monde d'il y a mille ans 5/5  \r\nMonast\u00e8re de Shey et la montagne de Cristal. [ga\u00ebl m\u00e9troz]\r\n\r\nLe Monast\u00e8re de cristal\r\nSur la carte, Shey semble un gros bourg o\u00f9 se ravitailler en riz et beurre rance.\r\nMais une fois pass\u00e9s les quelques cols qui vous y m\u00e8nent, on n\u00bfy trouve que trois monast\u00e8res accroch\u00e9s \u00e0 la Montagne de Cristal et un vieux moine qui r\u00e9siste seul aux frimas des \u00e9ternels hivers.\r\nInvit\u00e9\r\nJean-Marc Clavel, collaborateur de la DDC (d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration suisse) \u00e0 Kathmandou.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Girardin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "alpinistes, guides", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, r\u00e9alisateur", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bernard Hirschel, professeur genevois de l'unit\u00e9 VIH Sida des HUG, affirme que gr\u00e2ce aux tri-th\u00e9rapies, la personne s\u00e9ropositive ne peut plus contaminer ses partenaires sexuels : Interviews de Bernard Hirschel, et de Jos Perriens, sp\u00e9cialiste du sida, directeur du service m\u00e9dicaments et moyen diagnostic \u00e0 l'OMS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78CB071A-8E8F-4AD8-8C99-0391FCC98EDC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "pr\u00e9vention des maladies", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur genevois de l'unit\u00e9 VIH Sida des HUG", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du service m\u00e9dicaments et moyen diagnostic \u00e0 l'OMS", "name": "Perriens, Jos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Beniamino Gigli, t\u00e9nor, \u00e0 l'occasion du 50e anniversaire de sa disparition (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14402A81-2F73-409E-B16F-61D7AFB64FB9", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5501, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gigli, Beniamino"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Roberto Benzi, chef d'orchestre : A propos de son travail avec le Sinfonietta Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-119E1592-C4C9-4854-8D64-5F6EAB29306F", "durationSec": 818, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinfonietta, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Benzi, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dignitate, filiale allemande de l'association suisse d'aide au suicide, Dignitas, a annonc\u00e9 qu'elle allait organiser elle-m\u00eame un suicide en Allemagne : Interviews de Uwe-Christian Arnold, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident de Dignitas, et de Wolfgang Bosbach, vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire CDU au Bundestag", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E45FB81-0888-4D08-8CFC-60097BFD7F29", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dignitas", "Dignitate"], "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire CDU au Bundestag", "name": "Bosbach, Wolfgang", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident de Dignitate", "name": "Arnold, Uwe-Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La mafia (5/5): rencontre avec Gianluca di Feo, r\u00e9dacteur en chef de l'hebomadaire \"L'Espresso\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-47F4C568-6521-4ADF-98F0-5B4B2472C205", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie"], "durationSec": 3301, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "mafia", "censure", "histoire", "crime organis\u00e9", "presse"], "excerpt": "\"Rencontre avec Gianluca Di Feo, r\u00e9dacteur en chef adjoint et chef des grandes enqu\u00eates pou rl'Espresso. Un hebdomadaire qui a d\u00e9cid\u00e9, il y a plusieurs ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, de rompre le silence et de publier les \u00e9crits de Roberto Saviano sur la r\u00e9alit\u00e9 du crime organis\u00e9 \u00e0 Naples.Dimanche 2 d\u00e9cembre 2007, \u00e0 21h40 sur TSR2, vous pouvez d\u00e9couvrir le film Un homme d'honneur, sign\u00e9 Ole Retsbo et Morten Beiter, deux r\u00e9alisateurs danois qui ont fait le portrait d'un repenti de la mafia sicilienne.Etre \u00e0 la t\u00eate de Cosa Nostra signifie \u00eatre un homme d'honneur. Ma\u00eetre chanteur, meurtrier, joueur Claudio Samperi aime \u00e9galement les femmes, le luxe. Pourtant, ce chef de la mafia de Catane fait un jour d\u00e9fection, se rend \u00e0 la police, trahit les siens. Cela pour \u00e9viter d'avoir \u00e0 tuer sa soeur. Sa t\u00eate est mise \u00e0 prix pour un million d'euros. Il se cache. Repenti, il raconte les codes myst\u00e9rieux de cette organisation souterraine avant de retomber dans la d\u00e9linquance et d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Di Feo, Gianluca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Merlin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E28CE96-951C-4410-A77E-568A2EA25850", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merlin, Serge"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit le com\u00e9dien et acteur SERGE MERLIN, 75 ans, qui a boulevers\u00e9 les spectateurs du Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne dans \"Le Neveu de Wittgenstein\", du dramaturge autrichien Thomas Bernhard. Entretien exclusif, sous la forme d'une confession, l'interview r\u00e9v\u00e8le l'homme-th\u00e9\u00e2tre qu'est aujourd'hui Serge Merlin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Merlin, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, pour la premi\u00e8re fois un repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 noire est \u00e9lu au conseil national (3/3) : Interview de Edgard Gnansounou, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92AC107A-49F5-4ADA-BC19-5271BDF0B025", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gnansounou, Edgard"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "race noire", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Edgard Gnansounou est n\u00e9 au Benin et vit en Suisse depuis 30 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'EPFL9", "name": "Gnansounou, Edgard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Depuis les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre, les relations entre les Verts et le Parti socialiste suisse se sont singuli\u00e8rement tendues : Interviews de Ada Marra, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste et d'Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD15D43E-2C3A-4DB0-A830-29C40A618CBE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2007-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Verts (Parti \u00e9cologiste)"], "thematicThemes": ["parti politique", "l\u00e9gislatif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Les gains enregistr\u00e9s aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales donnent de l'app\u00e9tit aux \u00e9cologistes qui, gr\u00e2ce au ralliement de Joseph Zisyadis, obtiendront 3 si\u00e8ges dans les commissions parlementaires. En cons\u00e9quence le parti socialiste n'aura plus que 5 parlementaires. A ce motif de discorde s'ajoutent les convoitises autour du si\u00e8ge de la 2\u00e8me vice-pr\u00e9sidence du Conseil national.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "cons\u00e9ill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}]}}