{"response": {"numFound": 9986, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["KUETTEL, ANDREAS"], "id": "asset-103728", "durationSec": 835, "mediaType": "video", "title": "07.12.23", "visualGeographicals": ["ENGELBERG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "VOYAGE A LA RENCONTRE DES COPTES - 07.12.23", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-234455", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MONTHOU PROD", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "MAG ET CAMERA CACHEE, CHOCOLAT VILLARS - 07.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206543", "durationSec": 1294, "publicationDate": "2007-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.12.23", "visualThemes": ["NOCTURNE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-104084", "durationSec": 584, "publicationDate": "2007-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "PAROLE DE LUTIN : DECORATIONS DE NOEL - 07.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-93246", "durationSec": 90, "publicationDate": "2007-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Couleur Terre de Couleur \u00e0 Gen\u00e8ve qui r\u00e9colte de fonds pour 4 projets li\u00e9s \u00e0 la probl\u00e8matique de l'eau : Interviews de Michel Ndeze et Yann Zitouni, collaborateurs RSR engag\u00e9s dans l'op\u00e9ration, de passants et de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CF13C431-9242-4DC9-8248-28B05B479AA9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["chanson", "radio", "eau (ressource)", "aide humanitaire"], "excerpt": "Trois animateurs de Couleur 3 sont enferm\u00e9s non-stop pendant 6 jours dans un studio radio en verre \u00e0 la place de la R\u00f4tisserie \u00e0 Gen\u00e8ve. Mode d'emploi: les auditeurs ach\u00e8tent leurs titres musicaux pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s pour diffusion \u00e0 l'antenne et soutiennent ainsi les 4 projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, directeur de Couleur 3", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur/trices venu/es soutenir l'op\u00e9ration", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'UDC fribourgeoise a une discussion franche et amin\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9claration du d\u00e9put\u00e9 Michel Losey qui s'\u00e9tait r\u00e9joui de l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Jean-Luc Rimaz, pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F24122A2-45B3-4D07-AEAC-29DAAF6B103A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Losey, Michel"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise", "name": "Rimaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Comment suivre \u00e0 la trace un grain de soja. Reportage de Fathi Derder, collaborateur RSR, au Br\u00e9sil, l'un des plus gros producteurs de soja", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4692C4FE-2F22-4B02-BE8C-BCAD7ADE233A", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 840, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "soja"], "excerpt": "Savoir ce qu'il y a dans son assiette, jusque dans les moindres d\u00e9tails, c'est une pr\u00e9occupation omnipr\u00e9sente. Mais comment faire? Comment garantir une tra\u00e7abilit\u00e9 compl\u00e8te des aliments que vous achetez? Au Br\u00e9sil, l'un des plus gros producteurs garantit la carte d'identit\u00e9 de chacun des grains de soja utilis\u00e9s dans le fourrage, y compris sa teneur en OGM.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personne s'occuppant du transport de soja", "name": "Bex, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Selecta, producteur de soja au Br\u00e9sil", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Julien", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Notre-Dame de Longeborgne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-879A88CC-E3EE-4DCF-826D-CFA4EDA67CAB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Longeborgne"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvent", "p\u00e8lerinage", "histoire"], "excerpt": "Visite du c\u00e9l\u00e8bre ermitage situ\u00e9 dans les gorges de la Borgne d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Notre-Dame de Compassion, non loin de la ville de Sion, en Valais. Messe sur les lieux, histoire de l'ermitage, de ses occupants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Huot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Maritza et Maryse. Elles sont n\u00e9es \u00e0 des moments diff\u00e9rents du XXe si\u00e8cle et, chacune \u00e0 sa fa\u00e7on, transforme les \u00e9v\u00e9nements de la vie. L'une est n\u00e9e en 1916, l'autre dans les ann\u00e9es 30. Rencontres-portraits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FD59D34-BC15-4123-8107-9BB66CDD12CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faes-Belli, Marie"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "vie (philosophie)", "femme"], "excerpt": "\"Elles sont n\u00e9es \u00e0 des moments diff\u00e9rents du XX\u00e8me si\u00e8cle et, chacune \u00e0 sa fa\u00e7on, transforme les \u00e9v\u00e9nements de la vie. L'une est n\u00e9e en 1916, l'autre dans les ann\u00e9es 30. Rencontres-portraits sign\u00e9s Martine Galland. \r\n- Maritza, 91 ans, une forte personnalit\u00e9 et beaucoup de courage pour avoir fait face \u00e0 ce qui s'est pr\u00e9sent\u00e9. Elle a connu des coups durs, a parcouru la plan\u00e8te, a couru la montagne, a v\u00e9cu dans de belles maisons et a souvent \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e au manque d'argent. Peintre et \u00e9crivain, elle a racont\u00e9 sa vie dans deux livres (Marina Faes-Belli : \"Le baiser de Mars\", \u00e9d. \u00e0 la Carte, 2007; \"L'ombre au tableau\", \u00e9d. Favre, 2004) \r\n- Elle a travers\u00e9 des choses compliqu\u00e9es et a connu l'envie d'en finir. Mais aujourd'hui \u00e0 74 ans, Maryse go\u00fbte la vie avec gourmandise et savoure une histoire d'amour inattendue, qu'elle vit \u00e0 la fois en adolescente, mais aussi en femme d'exp\u00e9rience qui sait le prix des choses\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "septuag\u00e9naire", "name": "Maryse", "type": "Participant"}, {"role": "nonag\u00e9naire", "name": "Faes-Belli, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Georges Haldas, parole fraternelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ADC406D-1F3F-4A5A-AB15-08C95F611F1B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Bi\u00e8re", "Hongrie"], "durationSec": 7077, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "insurrection", "litt\u00e9rature", "No\u00ebl", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Pour saluer les 90 ans de Georges Haldas, les Productions RSR viennent de publier dans la coll. Une figure, une voix, un CD et un livret en hommage \u00e0 l'\u00e9crivain genevois. Un floril\u00e8ge avec quelques autres interventions radiophoniques de G.H. dans cette HDS de No\u00ebl. Face au myst\u00e8re des choses. Entretien avec Georges Haldas par Jean-Paul Darmsteter sur la cr\u00e9ation po\u00e9tique [extraits] CD Une figure une voix. (Du c\u00f4t\u00e9 de la vie, La Premi\u00e8re, 29.03.1987). Il pleut sur la Toscane. Chronique de et par Georges Haldas (04.02.1977) CD Une figure une voix . Le r\u00f4le de la chronique. Entretien avec Georges Haldas par Jacques Bofford [extraits]. (En questions, RSR I, 12.07.1976). Le match. Chronique de et par Georges Haldas (04.02.1977) CD Une figure une voix. Le petit \u00e9tablissement. Chronique de et par Georges Haldas (04.02.1977) CD Une figure une voix. C'\u00e9tait la guerre. Entretien avec Georges Haldas par Jean-Claude Arnaudon sur ses vingt ans. (Le temps de nos vingt ans, La Premi\u00e8re, 1991). A, B, C, D. les quatre premi\u00e8res lettres de l'alphabet selon Georges Haldas. Par Michel D\u00e9n\u00e9riaz. (L'Ab\u00e9c\u00e9daire, La Premi\u00e8re, 05.02.1989). L'anniversaire des 90 ans. Entretien avec Georges Haldas par David Collin [extrait] (Dare-Dare, Espace 2, 14.08.2007). Mourir ? Entretien avec Georges Haldas par Serge Carrel (31.03.2002) CD Une figure une voix. L'archive inou\u00efe par Blaise DuPasquier : No\u00ebl avec les r\u00e9fugi\u00e9s hongrois \u00e0 la caserne de Bi\u00e8re. Discours du syndic, interview de r\u00e9fugi\u00e9s et distribution de cadeaux par Lyne Anska (Radio-Gen\u00e8ve, 25.12.1956).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 25.12.56)", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 12.07.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.03.02)", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 29.03.87)", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1991)", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives 05.02.89)", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 14.08.07)", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Anne Sylvestre, chanteuse, qui \u00e9voque le pass\u00e9 douloureux de fille de collaborateur durant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E4B2F96-F455-496C-B4C9-575241ECF98F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 980, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sylvestre, Anne"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "vie familiale", "famille", "Collaboration (1939-1945)"], "excerpt": "\"C'est en 1957 qu'Anne Sylvestre compose ses premiers couplets. Guitare en bandouli\u00e8re, seule sur sc\u00e8ne, elle d\u00e9bute \u00e0 Paris dans les mythiques cabarets Rive gauche, aux c\u00f4t\u00e9s des Boby Lapointe, Boris Vian, L\u00e9o Ferr\u00e9, Serge Gainsbourg et autres Barbara. 50 ans de succ\u00e8s, 50 ans de sc\u00e8ne et une discographie qui s'\u00e9tale bient\u00f4t sur tout un rayonnage, quelques 300 chansons pour les grands et 17 albums pour les enfants. Sans compter l'univers des Fabulettes, intelligentes berceuses compos\u00e9es pour ses enfants dans les ann\u00e9es 60. Un timbre de voix particulier, la force de ses textes pince-sans-rire, des chansons qui navigent entre douceur et engagement, principalement pour d\u00e9fendre la cause des femmes. Plusieurs de ses titres (sur l'avortement par exemple) ont \u00e9t\u00e9 censur\u00e9s dans les ann\u00e9es 70. Le chanson est peut-\u00eatre le meilleur moyen qu'Anne Sylvestre a trouv\u00e9 pour dire sa rage. Pour conjurer le sort qui s'est acharn\u00e9 sur une partie de sa famille durant la 2\u00e8me Guerre mondiale. Un chapitre douloureux qu'elle a accept\u00e9 d'\u00e9voquer au micro de Xavier Bloch. (Rencontr\u00e9e le 31 octobre 2007 \u00e0 l'occasion de son concert au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sylvestre, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Afghanistan, six ans apr\u00e8s la chute des talibans, la situation reste critique. Est-il possible de normaliser le pays? : Interview de Pierre Centlivres, ethnologue, auteur avec Micheline Centlivres-Demont de \"Revoir Kaboul. Chemins d'\u00e9t\u00e9, chemins d'hiver entre l'Oxus et l'Indus, 1972-2005\" (Ed. Zo\u00e9, 2007)\r\n   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E7F4706-E265-40B0-B135-9432DBBA0964", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 537, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "\"L'Afghanistan est facile \u00e0 vaincre, mais impossible \u00e0 contr\u00f4ler\". Apr\u00e8s les Britanniques et les Sovi\u00e9tiques, la large coalition internationale pr\u00e9sente sur le territoire aura pu v\u00e9rifier cet adage. Les \u00e9tudiants en th\u00e9ologie sont loin d'avoir d\u00e9pos\u00e9 les armes. L'ann\u00e9e 2007 a m\u00eame \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e la plus sanglante depuis la fin du r\u00e9gime des talibans.\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, auteur avec Micheline Centlivres-Demont de \"Revoir Kaboul. Chemins d'\u00e9t\u00e9, chemins d'hiver entre l'Oxus et l'Indus, 1972-2005\" (Ed. Zo\u00e9, 2007)", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Sur les pas de Mozart avec Jean Des Cars (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B58406-8879-4920-AD7D-8416F1CF5D40", "thematicGeographicals": ["Salzbourg"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Mozart", "name": "Des Cars, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANT DE NO\u00cbL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANT DE NO\u00cbL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "DAVE", "MORISOD, ALAIN", "MORENA, LOLITA", "DAVE", "MORISOD, ALAIN", "MORENA, LOLITA", "DAVE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-98984", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7059, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071119 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par MORENA, Lolita et RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "SPECIALE NOEL - 07.12.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["RONDO VENEZIANO", "SWEET PEOPLE", "RONDO VENEZIANO", "SWEET PEOPLE", "RONDO VENEZIANO", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RONDO VENEZIANO", "SWEET PEOPLE"], "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA", "DAVE", "MORISOD, ALAIN"], "thematicThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Labo", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "HUMOUR", "CLIP-VID\u00c9O", "INTERVIEW", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["BARRIGUE"], "id": "asset-103737", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20071222, FRESARD Ivan et ses chroniqueurs re\u00e7oivent leurs invit\u00e9s la chanteuse JAMES Marianne et l'humoriste BOODER, pour une rencontre dynamique, d\u00e9jant\u00e9e et insolente, entrecoup\u00e9e de sketches.", "title": "MARIANNE JAMES ET BOODER - 07.12.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse myst\u00e9rieuse", "source": "gico", "visualThemes": ["GU\u00c9RISSEUR", "CROYANCE RELIGIEUSE", "GU\u00c9RISSEUR", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "id": "asset-102450", "thematicGeographicals": ["LECHELLES"], "durationSec": 744, "mediaType": "video", "excerpt": "* L\u00e9chelles : 20071222, on les appelle des gu\u00e9risseurs, rebouteux ou d\u00e9tenteurs du secret. Dans les campagnes, ils soignent des personnes pour qui la m\u00e9decine traditionnelle se r\u00e9v\u00e8le impuissante. VIPRET Denis, un gu\u00e9risseur fribourgeois, a accept\u00e9 de d\u00e9voiler son secret, r\u00e9v\u00e9lant un don \u00e9trange, souvent efficace et parfois inqui\u00e9tant. Savoir donner le bien implique aussi le pouvoir de faire du mal.", "title": "LE SECRET - 07.12.22", "visualGeographicals": ["LECHELLES", "VAULRUZ", "LECHELLES"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GU\u00c9RISSEUR", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "STEPHANE GOEL", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : FRIBOURG CENTRE - 07.12.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104092", "durationSec": 1010, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCIBOZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "DAMES", "SUPER-COMBIN\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "SCHILD, MARLIES", "VONN, LINDSEY", "GRAND, RABEA", "HOSP, NICOLE", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-104064", "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "title": "07.12.22", "visualGeographicals": ["ENGELBERG", "ENGELBERG", "TYROL", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EHC B\u00c2LE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EHC B\u00c2LE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EHC B\u00c2LE", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-104082", "durationSec": 480, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "NO\u00cbL", "VACANCES", "ENSOLEILL\u00c9", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "INTERVIEW DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CADEAU", "NO\u00cbL", "CHOCOLAT", "CADEAU", "NO\u00cbL", "CONSEILLER NATIONAL", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "SAUT \u00c0 SKI", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "TOURBI\u00c8RE", "D\u00c9CHET", "\u00c9TANG", "GEL", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "CONDITIONNEMENT", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CATH\u00c9DRALE", "EUROVISION"], "visualPersons": ["THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "PHILIPPE D'EDIMBOURG", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "PHILIPPE D'EDIMBOURG", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-104083", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.22", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "MARECOTTES, LES", "LAUSANNE", "BOUGY-VILLARS", "NODS", "LAUSANNE", "LONDRES", "LONDRES", "ENGELBERG", "FRANCHES-MONTAGNES", "MADRID", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "PAROLE DE LUTIN : FABRICATION DES CADEAUX - 07.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96380", "durationSec": 96, "publicationDate": "2007-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit in\u00e9dit. De No\u00eblle Revaz (5/5) : Professeur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E5E211B-530B-4AFB-9DF2-2CEE88E57960", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00eblle Revaz a grandi \u00e0 Vernayaz, en Valais. Elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit pour Espace 2 et France Culture. Ses monologues ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises au th\u00e9\u00e2tre. Gallimard a publi\u00e9 son premier roman \"Rapport aux b\u00eates\" qui a fait l'objet de deux adaptations th\u00e9\u00e2trales. Coauteur de sketches pour la t\u00e9l\u00e9vision, elle dirige aussi un atelier d'\u00e9criture \u00e0 l'Institut Litt\u00e9raire Suisse, \u00e0 Bienne. Loin de l'\u00e9criture orale de son roman, No\u00eblle Revaz nous livre cette semaine un conte et quatre nouvelles in\u00e9dits, o\u00f9 se m\u00ealent les th\u00e8mes de la s\u00e9duction, des liens filiaux, de la solitude et de la lib\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Cardinaux, auteur, compositeur, pianiste et chef d'orchestre : A l'occasion de la parution de \"Super presto et de Moderato rencontrent Franz Liszt\" (5/5) : Coups de coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6647280A-5AD9-4D9E-B766-FE558C72CAE3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3752, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "enseignement de la musique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, pianiste, chef d'orchestre", "name": "Cardinaux, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sommes-nous tous \u00e9gaux devant les soins dentaires ? La population \u00e0 bas revenu a une sant\u00e9 dentaire moins bonne que le reste de la population : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, en charge du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A03E23ED-F647-4895-A5E3-AA3EA7F7FE4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 720, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soin m\u00e9dical", "dentiste", "hygi\u00e8ne dentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Tout et son contraire : Interview de Philippe Boulanger, ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue Pour la science : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec Alain Cohen \"Le Tr\u00e9sor des paradoxes\" (Ed. Belin, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31AA1F67-9C9C-45A0-8359-0CE71562B9EF", "durationSec": 1850, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logique", "physique", "math\u00e9matique"], "excerpt": "Lois physiques, statistiques etc. renferment leurs illogismes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la revue Pour la science durant 28 ans", "name": "Boulanger, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould : Musique et forme de vie (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EAC7B80-2031-4361-A47B-0BBB449A79CF", "durationSec": 3741, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Partita pour Glenn Gould\" (Ed. Presses Universitaires de Montr\u00e9al, 2007)", "name": "Leroux, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Georges Haldas \u00e0 la f\u00eate (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-27755D49-70DA-45A7-9FA1-75A4E2FC5C09", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Seconde s\u00e9lection des meilleurs moments de la soir\u00e9e publique organis\u00e9e r\u00e9cemment par Espace 2 \u00e0 l'attention de Georges Haldas qui f\u00eate cette ann\u00e9e ses 90 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien \u00e9diteur, \u00e9crivain", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "romanci\u00e8re, po\u00e9tesse", "name": "Fuchs, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, prosateur, responsable de publication du Cd RSR consacr\u00e9 \u00e0 Georges Harlda", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, directeur des Editions de l'Age d'Homme", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est r\u00e9solument oppos\u00e9 aux importations parall\u00e8les de produits brevet\u00e9s, m\u00eame si cet assouplissement de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle en Suisse pourrait faire baisser les prix : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de Christian Luscher, conseiller national genevois socialiste et de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re aux Etats bernoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-970D30C5-4CFB-4E5E-8319-5CDD43ECF853", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 584, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["importation", "brevet d'invention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise socialiste", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Grisons ont f\u00eat\u00e9 Eveline Widmer-Schlumpf en l'absence des repr\u00e9sentants de l'UDC : Interview de Luc Recordon, conseiller aux Etats vaudois \u00e9cologiste, qui \u00e9tait de la f\u00eate et ne s'attendait pas \u00e0 se faire acclamer \u00e0 Coire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B83254A6-7147-4746-B1D4-73DB92850BD7", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats vaudois \u00e9cologiste", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Entre marteau et faux cils. Carnet de route en Bi\u00e9lorussie, un pays encore en pleine transition (4/5): babouchkas schizophr\u00e8nes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8DDB47A4-3313-4A81-AEF9-BCC5FAC9BE37", "thematicGeographicals": ["Bi\u00e9lorussie", "Suisse"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "bienfaisance", "vie quotidienne", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "\"Entre marteau et faux cils  \r\nAdrien Zerbini se rend en Bi\u00e9lorussie, un pays encore en pleine transition.\r\nC\u00bfest l\u00bfhistoire d\u00bfun pays qui se cherche. Derni\u00e8re nation sovi\u00e9tique et derni\u00e8re dictature d\u00bfEurope pour les uns, c\u00bfest aussi pour les autres le pays d\u00bfex-URSS o\u00f9 l\u00bfon vit le mieux (en tous cas le moins mal). Sa jeunesse estudiantine est plut\u00f4t tourn\u00e9e vers l\u00bfEurope tandis que le marteau et la faucille d\u00e9corent toujours les stations de m\u00e9tro.\r\nDans le cadre de l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2x No\u00ebl\u00bb, Adrien Zerbini s\u00bfest rendu en Bi\u00e9lorussie. Il vous propose ses rencontres, au march\u00e9 avec des Babouchkas qui font le commerce des baies r\u00e9colt\u00e9es dans les marais. Dans le m\u00e9tro avec un r\u00e9fugi\u00e9 Tch\u00e9tch\u00e8ne qui vend des chaussettes en laine de chien. Et aussi avec une \u00abterroriste\u00bb de 17 ans, une directrice d\u00bfagence matrimoniale op\u00e9rant avec des \u00abclients\u00bb occidentaux ou encore avec les babouchkas \u00abschizophr\u00e8nes\u00bb d\u00bfun asile de fous.\r\n\r\nCe voyage et ces reportages s\u00bfinscrivent dans l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2 x No\u00ebl\u00bb. Mise en place par SRG SSR Id\u00e9e Suisse, La Poste et la Croix-Rouge, cette grande op\u00e9ration de solidarit\u00e9 permet cette ann\u00e9e d\u00bfacheminer des colis aux plus d\u00e9munis de Suisse et d\u00bfun certain nombre de pays d\u00bfEurope de l\u00bfEst, dont la Bi\u00e9lorussie.\r\n\r\nj\r\nvendredi 21 decembre 2007 Entre marteau et faux cils 5/5  \r\n\r\nBabouchkas schizophr\u00e8nes\r\n\r\nSi l\u00bfon vous invite aimablement \u00e0 visiter un \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u00bfinternement de babouchkas schizophr\u00e8nes, vous venez? Cette invitation nous \u00e9tait faite par la Croix-Rouge du Belarus dans le cadre de l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2 X No\u00ebl\u00bb.\r\nA notre grande surprise, nous avons rencontr\u00e9 le sourire de trois vieilles femmes et surtout, \u00e9voquant des vies pour le moins mouvement\u00e9es, une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 hors du commun.\r\nInvit\u00e9s\r\nBeat Wagner, Chef du service de la communication de la Croix-Rouge Suisse.\r\nNatalia Tolkatch de Minsk nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale bi\u00e9lorusse. Elle nous raconte aussi comment elle voit son avenir dans ce pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de presse de la Croix-Rouge suisse", "name": "Wagner, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "Bi\u00e9lorusses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 208", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E21F2C2-81D9-4A14-A0A4-C126B1E1E4BB", "durationSec": 121, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tour du Monde en 80 minutes, l'ultime cr\u00e9ation de Maurice B\u00e9jart : Reportage de Manuela Salvi, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D44FDADD-EBE2-4994-8D0C-B6F20BC151FD", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["danse contemporaine"], "excerpt": "Inspir\u00e9 de Jules Verne, ce spectacle de danse offre un voyage captivant et parfois cocasse dans l'imaginaire du chor\u00e9graphe franco-suisse disparu en novembre 2007. Un hommage qui a suscit\u00e9 beaucoup d'\u00e9motion dans le public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse du B\u00e9jart Ballet Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "spectatrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Schuiten et Beno\u00eet Peeters, respectivement dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4DF3A28-7AC4-4538-AA9B-3C1E187BECAB", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 2514, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peeters, Beno\u00eet", "Schuiten, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit FRANCOIS SCHUITEN et BENO\u00ceT PEETERS qui ont publi\u00e9 en ao\u00fbt 2007 deux albums de la s\u00e9rie \"Les Cit\u00e9s obscures\" : \"Les Murailles de Samaris\" et \"La Th\u00e9\u00f4rie du grain de sable\", alors qu'en janvier 2007 la collection s'enrichissait de \"L'Enfant pench\u00e9e\". Le dessinateur et le sc\u00e9nariste belges ont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 une douzaine d'albums de ce cycle (chez Casterman).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es", "name": "Peeters, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de bd", "name": "Schuiten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les frais dentaires gr\u00e8vent les budgets des familles : Interviews de Jean-Philippe qui ne pouvait pas payer ses frais dentaires et de Carlos Madrid, chef de service \u00e0 la polyclinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E58DEE41-9F12-45DF-BF78-37DEA76D575E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dentiste", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jean-Philippe, 32 ans, qui a eu des probl\u00e8mes pour payer ses frais dentaires", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service \u00e0 la polyclinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne", "name": "Madrid, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Grisons ont f\u00eat\u00e9 Eveline Widmer-Schlumpf, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : Interview de L\u00e9on Schlumpf, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, p\u00e8re d'Eveline, encore surpris et qui n'en a aucune peur pour elle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D94FCC0D-BAA4-42DD-8C17-22994E070562", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schlumpf, Leon", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["fille", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, p\u00e8re d'Eveline", "name": "Schlumpf, Leon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Grisons ont f\u00eat\u00e9 Eveline Widmer-Schlumpf, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf qui a promis d'am\u00e9liorer son fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30163999-4663-44D3-8985-F0356198518F", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-102562", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071221, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission Gen\u00e8ve-ville\n* Plateau : 20071221, l'\u00e9mission Dolce vita f\u00eate sa 270 eme \u00e9mission en pr\u00e9sence de tous les collaborateurs.", "title": "LES CADEAUX DE NOEL - 07.12.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" Dolce Vita f\u00eate sa 270 \u00e8me \u00e9mission en pr\u00e9sence de tous les collaborateurs"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "DESCENTE", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["DIAZ, RAFAEL", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "VONN, LINDSEY", "BORGHI, CATHERINE", "SCHRANZ, KARL", "GISIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-104063", "durationSec": 1134, "mediaType": "video", "title": "07.12.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "TYROL", "NYON"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "UEFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BREVET D'INVENTION", "L\u00c9GISLATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "NO\u00cbL", "HIVER", "VACANCES", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AVION CIVIL", "CO2", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AVION CIVIL", "CO2", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "CANARD", "VOLAILLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "NO\u00cbL", "CHOCOLAT", "PRODUIT DE LUXE", "RECETTE CULINAIRE", "\u00c9PICE", "CHOCOLAT", "CIGARE", "PRODUIT DE LUXE", "RECETTE CULINAIRE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "DES, HENRI", "RAUSIS, DANIEL", "CHARLES, JEAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ERSAN BERDOZ, ZEYNEP"], "id": "asset-104079", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.21", "visualGeographicals": ["ECHALLENS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRIMENTZ", "COINTRIN", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "VAUD", "VALAIS", "LAUSANNE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.12.21", "id": "asset-102080", "durationSec": 1534, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "PAILLE", "INCENDIE", "SQUAT", "LOGEMENT", "PAILLE", "INCENDIE", "SQUAT", "RECOURS", "CONSEILLER AUX ETATS", "RECOURS", "L\u00c9GISLATION", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SOUPE POPULAIRE", "COHABITATION SOCIALE", "SOLIDARIT\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "VENDEUR", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "ZAMORA, SILVIA", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "BERSET, ALAIN", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "BERSET, ALAIN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PELLI, FULVIO", "SCHWALLER, URS", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-104078", "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.12.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "HAUDERES, LES", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" longue pr\u00e9paration d'Alain Orange avant la pr\u00e9sentation."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ACHAT", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "LIBRAIRIE", "SOLIDARIT\u00c9", "CADEAU", "NO\u00cbL", "LOGEMENT", "COMMUNE", "SYNDIC", "ARSENAL", "FUSIL D'ASSAUT", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-104080", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.12.21", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.12.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-104081", "durationSec": 502, "publicationDate": "2007-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le microbe intelligent (4): comment vivre en bonne intellignece avec les microbes?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21609407-42ED-4A79-A37E-342CC0BFF022", "durationSec": 750, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "microbiologie", "antibiotique", "micro-organisme"], "excerpt": "Auteur: MOREROCH; Comment2: Le 4e volet d'une s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e aux microbes avec le biologiste Jean-Claude Pech\u00e8re.\r\nLes microbes sont partout, ils colonisent les moindres recoins de notre plan\u00e8te et survivent dans des milieux extr\u00eames.\r\nLes micro-organismes, comme les bact\u00e9ries, archae, virus, levures  tirent leur force de leur nombre et de leur vie en communaut\u00e9. Ils communiquent, s'adaptent et innovent. Jean-Claude Pech\u00e8re, m\u00e9decin et microbiologiste, n'h\u00e9site plus: les microbes sont intelligents. Et quand ils sont nocifs pour l'homme, comment se d\u00e9fendre?\r\nL'heure des antibiotiques est-elle r\u00e9volue? Faut-il d'autres moyens de vivre avec les microbes, m\u00eame les plus pathog\u00e8nes? Th\u00e8me de ce 4e \u00e9pisode: comment vivre en bonne intelligence avec les microbes. Jean-Claude Pech\u00e8re est l'auteur de l'ouvrage Le microbe intelligent, paru aux \u00e9ditions Frison-Roche.\r\nDe C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Pech\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit in\u00e9dit. De No\u00eblle Revaz (4/5) : Les rues", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DAD6F21D-BAA6-4366-9B79-34CD2351F857", "durationSec": 1839, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00eblle Revaz a grandi \u00e0 Vernayaz, en Valais. Elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit pour Espace 2 et France Culture. Ses monologues ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises au th\u00e9\u00e2tre. Gallimard a publi\u00e9 son premier roman \"Rapport aux b\u00eates\" qui a fait l'objet de deux adaptations th\u00e9\u00e2trales. Coauteur de sketches pour la t\u00e9l\u00e9vision, elle dirige aussi un atelier d'\u00e9criture \u00e0 l'Institut Litt\u00e9raire Suisse, \u00e0 Bienne. Loin de l'\u00e9criture orale de son roman, No\u00eblle Revaz nous livre cette semaine un conte et quatre nouvelles in\u00e9dits, o\u00f9 se m\u00ealent les th\u00e8mes de la s\u00e9duction, des liens filiaux, de la solitude et de la lib\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Cardinaux, auteur, compositeur, pianiste et chef d'orchestre : A l'occasion de la parution de \"Super presto et de Moderato rencontrent Franz Liszt\" (4/5) : A la d\u00e9couverte de sa vocation musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-900AA718-25B7-4124-B9AE-49ABE783C239", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3826, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "enseignement de la musique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, pianiste, chef d'orchestre", "name": "Cardinaux, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Georges Haldas \u00e0 la f\u00eate (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2AD3CB06-D4E9-4BF6-B2D4-D457C83DFF25", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "S\u00e9lection des meilleurs moments de la soir\u00e9e publique organis\u00e9e r\u00e9cemment par Espace 2 \u00e0 l'attention de Georges Haldas qui f\u00eate cette ann\u00e9e ses 90 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "ancien \u00e9diteur, \u00e9crivain", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, prosateur, responsable de publication du Cd RSR consacr\u00e9 \u00e0 Georges Harlda", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, directeur des Editions de l'Age d'Homme", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "romanci\u00e8re, po\u00e9tesse", "name": "Fuchs, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Kandel, directeur de l'ensemble Musica Nova (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B856F449-E65C-4873-B6B2-6E16E42DB341", "durationSec": 4021, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musica Nova", "Ockeghem, Jean de"], "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque"], "excerpt": "A propos de la sortie du disque \"Johannes Ockeghem - Messe Cujusvis toni\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ensemble Musica Nova", "name": "Kandel, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'\u00e9diteur fran\u00e7ais Christian Bourgeois \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ans : Interview de Bernard Comment, \u00e9crivain, directeur de collection au Seuil, qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par Christian Bourgois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01A50C90-FD0C-459D-90FA-042BE75ADB4A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 279, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgois, Christian", "Bourgois (Editions)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "mort (biologie)"], "excerpt": "Christian Bourgeois avait publi\u00e9 en fran\u00e7ais \u00abLes versets sataniques\u00bb de Salman Rushdie ou \u00abLe seigneur des anneaux\u00bb de Tolkien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directeur de collection au Seuil", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Merlin, musicologue : A propos de son ouvrage \"Richard Strauss, mode d'emploi\" (Ed. Premi\u00e8res Loges, coll. l'Avant Sc\u00e8ne Op\u00e9ra, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80AC0EAC-C317-4193-AEF6-735E9D4AA7C1", "durationSec": 516, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Merlin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Eveline Widmer-Schlumpf, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9e \u00e0 Felsberg : D\u00e9claration de Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui lui a notamment d\u00e9clar\u00e9 \"Ch\u00e8re Eveline, tu ne le regrettras pas\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-072D7529-8572-499F-86B0-C07C5813D32B", "thematicGeographicals": ["Felsberg", "Grisons"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Kandel, chanteur, directeur de l'ensemble Musica nova (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E42CC8D-7F1B-409A-8868-ADB85ECCB46E", "durationSec": 4021, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musica Nova"], "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, directeur de l'ensemble Musica nova", "name": "Kandel, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Amar, artiste brut (4/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-94EF66CC-79C1-4E82-80E2-360E2B80AEEC", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amar, Paul"], "thematicThemes": ["coquillage", "art brut"], "excerpt": "Visite de l'appartement, processus de fabrication, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Paul Amar", "name": "Amar, Rose", "type": "Participant"}, {"role": "artiste brut", "name": "Amar, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 207", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22FCBC71-5FF0-4586-AE53-DF39AA4F3A6C", "durationSec": 94, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould : Musique et forme de vie (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD45CB35-4CC3-4CD0-98A6-2A39233A2014", "durationSec": 3650, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Partita pour Glenn Gould\" (Ed. Presses Universitaires de Montr\u00e9al, 2007)", "name": "Leroux, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Berne, la Suisse a sign\u00e9 des accords avec les 10 nouveaux membres de l'Union europ\u00e9enne : Commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR et interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-26D20C05-BAE7-4BE4-B84B-EFD6FF1EE67F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 520, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["accord international", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Elle a \u00e9galement comment\u00e9 l'\u00e9lection d'Eveline Widmer-Schlumpf au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Elle se r\u00e9jouit de l'arriv\u00e9e d'une 3\u00e8me femme au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9MIGRATION", "ENFANCE", "PRISON", "JEUNE (\u00c2GE)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE", "\u00c9MIGRATION", "ENFANCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "ENFANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CAMIONNEUR", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "JEUNE (\u00c2GE)", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "ENFANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "ENFANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "ENFANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "DROIT DE L'ENFANT", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "ENFANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE", "\u00c9MIGRATION", "IMMIGRATION", "POLITIQUE D'ASILE", "JEUNE (\u00c2GE)", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "IMMIGRATION", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "PRISON", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "IMMIGRATION", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "IMMIGRATION", "DROIT DE L'ENFANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "IMMIGRATION", "DROIT DE L'ENFANT", "CRIMINALIT\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRATION", "DROIT DE L'ENFANT"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "id": "asset-98961", "thematicGeographicals": ["MAROC", "SUISSE", "ESPAGNE"], "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "excerpt": "* MAROC, ESPAGNE, SUISSE : 20071220 et archives, de nombreux immigr\u00e9s arrivant en Europe sont des mineurs, enfants ou adolescents, non accompagn\u00e9s de leurs parents. Ces mineurs sont normalement prot\u00e9g\u00e9s par la convention internationale relative aux droits de l'enfant, cependant les pays d'accueil, comme l'Espagne ou la Suisse, ont tendance \u00e0 adopter des pratiques non conformes \u00e0 la convention, notamment en refoulant les jeunes immigr\u00e9s.", "title": "L'EXIL A 15 ANS - 07.12.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TANGER", "BALE-VILLE", "TANGER", "ALGESIRAS", "ESPAGNE", "GRENADE (ESPAGNE)", "BARCELONE", "BARCELONE", "ANDALOUSIE", "ESPAGNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BARCELONE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-102544", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1245, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070930, extraits du concert du groupe de musique pop suisse Casagrande, qui s'est produit sur sc\u00e8ne lors de la 2 \u00e8me \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "CASAGRANDE - 07.12.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RSR"], "thematicThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Lapp et Simon font chanter Lausanne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A1E9DFB-E63C-428D-9086-7C4E82795052", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1486, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Lausanne"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "\"La Chauve-souris\" de Johann Strauss fait l'affiche de fin d'ann\u00e9e de l'Op\u00e9ra de Lausanne. Eric Vigi\u00e9, directeur de l'institution, a confi\u00e9 la mise en sc\u00e8ne \u00e0 un duo de choc : Patrick Lapp et Jean-Charles Simon, nos coll\u00e8gues animateurs d'Aqua concert sur La Premi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Kabaretti, Nir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renoud, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Entre marteau et faux cils. Carnet de route en Bi\u00e9lorussie, un pays encore en pleine transition (4/5): soir\u00e9e urbaine \u00e0 Minsk", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-964648A7-6233-41E0-9C07-5AB04438C565", "thematicGeographicals": ["Bi\u00e9lorussie"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "nuit", "rock"], "excerpt": "\"Entre marteau et faux cils  \r\nAdrien Zerbini se rend en Bi\u00e9lorussie, un pays encore en pleine transition.\r\nC\u00bfest l\u00bfhistoire d\u00bfun pays qui se cherche. Derni\u00e8re nation sovi\u00e9tique et derni\u00e8re dictature d\u00bfEurope pour les uns, c\u00bfest aussi pour les autres le pays d\u00bfex-URSS o\u00f9 l\u00bfon vit le mieux (en tous cas le moins mal). Sa jeunesse estudiantine est plut\u00f4t tourn\u00e9e vers l\u00bfEurope tandis que le marteau et la faucille d\u00e9corent toujours les stations de m\u00e9tro.\r\nDans le cadre de l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2x No\u00ebl\u00bb, Adrien Zerbini s\u00bfest rendu en Bi\u00e9lorussie. Il vous propose ses rencontres, au march\u00e9 avec des Babouchkas qui font le commerce des baies r\u00e9colt\u00e9es dans les marais. Dans le m\u00e9tro avec un r\u00e9fugi\u00e9 Tch\u00e9tch\u00e8ne qui vend des chaussettes en laine de chien. Et aussi avec une \u00abterroriste\u00bb de 17 ans, une directrice d\u00bfagence matrimoniale op\u00e9rant avec des \u00abclients\u00bb occidentaux ou encore avec les babouchkas \u00abschizophr\u00e8nes\u00bb d\u00bfun asile de fous.\r\n\r\nCe voyage et ces reportages s\u00bfinscrivent dans l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2 x No\u00ebl\u00bb. Mise en place par SRG SSR Id\u00e9e Suisse, La Poste et la Croix-Rouge, cette grande op\u00e9ration de solidarit\u00e9 permet cette ann\u00e9e d\u00bfacheminer des colis aux plus d\u00e9munis de Suisse et d\u00bfun certain nombre de pays d\u00bfEurope de l\u00bfEst, dont la Bi\u00e9lorussie.\r\n\r\njeudi 20 decembre 2007 Entre marteau et faux cils 4/5  \r\n\r\nSoir\u00e9e urbaine \u00e0 Minsk\r\n\r\nAccompagn\u00e9 d\u00bfOlga, notre traductrice, nous prenons le m\u00e9tro pour nous rendre au concert d\u00bfun jeune groupe appr\u00e9ci\u00e9 des \u00e9tudiants: Deti Detey.\r\nDans les couloirs du m\u00e9tro, beaucoup de vendeurs \u00e0 la sauvette, parmi eux, Abdul, un r\u00e9fugi\u00e9 Tch\u00e9ch\u00e8ne qui appr\u00e9cie Minsk tout en pr\u00e9voyant de partir \u00e0 Berlin. Son business: la vente de chaussettes en laine de chien.\r\nInvit\u00e9e\r\nCatherine Petillon, journaliste ind\u00e9pendante qui travaille notamment \u00e0 Radio France, RFI, et au Monde.\r\nElle voyage en ex-URSS depuis plus de quinze ans et s'est rendue \u00e0 Minsk \u00e0 deux reprises, notamment pour rencontrer des artistes underground. Elle m\u00e8ne actuellement un travail sur la soci\u00e9t\u00e9 civile en Russie et Bi\u00e9lorussie.\r\n\r\nvendredi 21 decembre 2007 Entre marteau et faux cils 5/5  \r\nBabushka ukrainienne faisant de l'exportation de jouet...[a.zerbini]\r\nBabouchkas schizophr\u00e8nes\r\n\r\nSi l\u00bfon vous invite aimablement \u00e0 visiter un \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u00bfinternement de babouchkas schizophr\u00e8nes, vous venez? Cette invitation nous \u00e9tait faite par la Croix-Rouge du Belarus dans le cadre de l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2 X No\u00ebl\u00bb.\r\nA notre grande surprise, nous avons rencontr\u00e9 le sourire de trois vieilles femmes et surtout, \u00e9voquant des vies pour le moins mouvement\u00e9es, une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 hors du commun.\r\nLa Croix-Rouge ukrainienne au Belarus\r\nSite 2xNo\u00ebl\r\nSite RSR pour 2xNo\u00ebl\r\nInvit\u00e9s\r\nBeat Wagner, Chef du service de la communication de la Croix-Rouge Suisse.\r\nNatalia Tolkatch de Minsk nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale bi\u00e9lorusse. Elle nous raconte aussi comment elle voit son avenir dans ce pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Petillon, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Bi\u00e9lorusses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA"], "id": "asset-104062", "durationSec": 345, "mediaType": "video", "title": "07.12.20", "visualGeographicals": ["HAMBOURG"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "HAMBOURG SV"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "S'ACCROCHER 239 - 07.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102551", "durationSec": 319, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9GUSTATION", "VIN", "FORMATION"], "id": "asset-104618", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071220, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20071220, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude pr\u00e9sentent les tendances des d\u00e9corations de No\u00ebl et expliquent les mesures pr\u00e9ventives contre les incendies\n* SUISSE : 20071220, le sommelier CARROY Bruno, directeur de l'Ecole du vin, offre des cours de d\u00e9gustation de vin \u00e0 domicile \u00e0 tout un chacun\n* SUISSE : 20071220, le professeur Nimbus explique pourquoi les ampoules des guirlandes sautent.", "title": "LES CADEAUX DE NOEL - 07.12.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.12.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-100341", "durationSec": 500, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.12.20", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "NO\u00cbL", "LOGEMENT", "SAISONNIER", "RESTAURANT", "LOGEMENT", "SAISONNIER", "LOGEMENT", "SAISONNIER", "EXPULSION", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "EXPULSION", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VERBIER", "BOVERNIER", "SION", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-104076", "durationSec": 1304, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN DES LOCAUX", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "FOIE GRAS", "TRUFFE", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "MUS\u00c9E", "MAISON INDIVIDUELLE", "MUS\u00c9E", "MAISON INDIVIDUELLE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "AIDE HUMANITAIRE", "ARTISANAT", "VERRERIE D'ART", "NO\u00cbL", "HOMME", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["ROMAN, GIL"], "id": "asset-104074", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.12.20", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "RIDDES", "CORSIER-SUR-VEVEY", "CORSIER-SUR-VEVEY", "TCHAD", "THURINGE", "NEUVEVILLE, LA"], "visualCorporations": ["HCR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.12.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-104077", "durationSec": 517, "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRUFFE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DOUANIER", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PASSEPORT", "AMNISTIE FISCALE", "ONG", "BIENFAISANCE", "NO\u00cbL", "FOIE GRAS", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "FOIE GRAS", "SONDAGE D'OPINION", "CLIENT", "FOIE GRAS", "PROTECTION DES ANIMAUX", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "FOIE GRAS", "PSYCHIATRIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "SCHLUMPF, LEON", "BUGNON, ANDRE", "LAESSER, CLAUDE", "CASTELLI, NELLO"], "id": "asset-104075", "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.20", "visualGeographicals": ["YUNNAN", "MAIENFELD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "ARM\u00c9E DU SALUT", "CARITAS", "LESHOP.CH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "FEMME", "TOURNAGE DE FILM", "FILM PORNOGRAPHIQUE", "SEXUALIT\u00c9", "INTERNET", "\u00c9ROTISME", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "DJ", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "DJ", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "USAGE DU TABAC", "CIGARETTE", "TABAGISME", "USAGE DU TABAC", "TABAGISME", "PEINTURE", "ART CULINAIRE", "MATI\u00c8RE F\u00c9CALE"], "id": "asset-233117", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "BALEARES", "PARIS", "CAROUGE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20071220, pr\u00e9sentation du site Internet Secondsexe, qui souhaite ouvrir aux femmes un march\u00e9 de l'\u00e9rotisme et de la pornographie jusque-l\u00e0 exclusivement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 un public masculin\n* Carouge, Bal\u00e9ares : 20071220, portrait de DJ Luciano, un disc-jockey suisse qui partage son temps entre Carouge et Ibiza\n* Lausanne : 20071220, \u00e0 l'occasion du lancement d'une nouvelle cigarette de la marque Fred, t\u00e9moignages de fumeurs qui assument totalement leur pratique et n'acceptent pas le discours m\u00e9dical et hygi\u00e9niste actuel sur les dangers du tabagisme\n* Europe : 20071220, les relations entre l'art et la nourriture, \u00e0 travers les portraits fantastiques du peintre Arcimboldo, aux figures compos\u00e9es de v\u00e9g\u00e9taux et d'aliments divers, la cuisine mol\u00e9culaire du chef veveysan MARTIN Denis, et les Claoca de l'artiste DELVOYE Wim, machines \u00e0 manger, dig\u00e9rer et d\u00e9f\u00e9quer.", "title": "X POUR XX // L'ART A DEGUSTER // LA CLOPE, C'EST HYPE // LUCIANO - 07.12.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "BALEARES", "CAROUGE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "VEVEY", "LUXEMBOURG"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Prise de micro", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437595.image", "id": "ece-3437597", "durationSec": 31, "publicationDate": "2007-12-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Encore quelques secondes de direct pour Yves Gerber avant que...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437597", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437597"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Chambres f\u00e9d\u00e9rales ne veulent pas de naturalisation par les urnes. Le Conseil des Etats a suivi le Conseil national : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5512200-46E9-40EA-A024-91954B83D8BD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturalisation", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Cardinaux, auteur, compositeur, pianiste et chef d'orchestre : A l'occasion de la parution de \"Super presto et de Moderato rencontrent Franz Liszt\" (3/5) : Georg Philipp Telemann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4CD1DB2-FE45-432F-BBFA-CB5C5A8C9704", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3792, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telemann, Georg Philipp"], "thematicThemes": ["compositeur", "enseignement de la musique", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, pianiste, chef d'orchestre", "name": "Cardinaux, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylvain Savolainen, journaliste : A l'occasion de son obtention du prix Media pour la photographie de presse \"Swiss Press Photo 2007\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C47D82C-57F6-4EF9-82B3-CFA186CE46CF", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "prix (r\u00e9compense)", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Guetta, journaliste, editorialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C686BF2A-18EB-4BFC-BB9B-7D9020D7FA10", "durationSec": 3322, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacouture, Jean", "Guetta, Bernard"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "communication de l'information", "journalisme", "journaliste"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit le journaliste, \u00e9ditorialiste, grand reporter BERNARD GUETTA, auteur, avec Jean Lacouture, de \"Le monde est mon m\u00e9tier\" paru r\u00e9cemment chez Grasset.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Guetta, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Emile Gardaz, \u00e9crivain, po\u00e8te, homme de radio est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans : Extrait d'un sketch de Oin-Oin dans lequel Emile Gardaz joue \"Monsieur Milliquet\", hommage de Jacques Donzel, ancien directeur de La Premi\u00e8re et son portrait par Pierre-Etienne, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82459CCA-1855-4529-B3B1-1E6DEB4C2E56", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "journaliste", "mort (biologie)", "radio"], "excerpt": "La voix chaleureuse d'Emile Gardaz aura captiv\u00e9, s\u00e9duit et fait rires des g\u00e9n\u00e9rations d'auditeurs. Il a fait ses d\u00e9buts \u00e0 la radio \u00e0 l'\u00e2ge de 24 ans. Il y a exerc\u00e9 presque toutes les facettes: des reportages, des satires, des \u00e9missions po\u00e9tiques ou musicales et des \u00e9missions pour enfant.", "alternativeExcerpt": ["Emile Gardaz a repris les histoires de Oin-Oin et les a humanis\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Emile Gardaz / SIR_2007-12-19_journal-de-midi_82459CCA-1855-4529-B3B1-1E6DEB4C2E56 / Emile Gardaz, \u00e9crivain, po\u00e8te, homme de radio est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans : Extrait d'un sketch de Oin-Oin dans lequel Emile Gardaz joue \"Monsieur Milliquet\", hommage de", "Journal de midi - 19.12.2007"], "imageURL": "//www.rts.ch/3643733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3584223", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de La Premi\u00e8re", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3584221"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit in\u00e9dit. De No\u00eblle Revaz (3/5) : Visite \u00e0 la prisonni\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-826CBE75-63CE-4631-A59C-1EB6203C4B8D", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00eblle Revaz a grandi \u00e0 Vernayaz, en Valais. Elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit pour Espace 2 et France Culture. Ses monologues ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises au th\u00e9\u00e2tre. Gallimard a publi\u00e9 son premier roman \"Rapport aux b\u00eates\" qui a fait l'objet de deux adaptations th\u00e9\u00e2trales. Coauteur de sketches pour la t\u00e9l\u00e9vision, elle dirige aussi un atelier d'\u00e9criture \u00e0 l'Institut Litt\u00e9raire Suisse, \u00e0 Bienne. Loin de l'\u00e9criture orale de son roman, No\u00eblle Revaz nous livre cette semaine un conte et quatre nouvelles in\u00e9dits, o\u00f9 se m\u00ealent les th\u00e8mes de la s\u00e9duction, des liens filiaux, de la solitude et de la lib\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Emile Gardaz, homme de radio, po\u00e8te, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans : L'hiver racont\u00e9 par Emile Gardaz (Archives RSR) et interview de Jean-Charles Simon, collaborateur RSR, compagnon de route d'Emile Gardaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68EF051E-D5B5-49F4-AAE7-0F2A2E482063", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, compagnon d'Emile Gardaz", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould : Musique et forme de vie (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E84E6DCA-A5E0-4FDE-A9D3-8B3900E9AD37", "durationSec": 3534, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Partita pour Glenn Gould\" (Ed. Presses Universitaires de Montr\u00e9al, 2007)", "name": "Leroux, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 089 : Le d\u00e9c\u00e8s de Kamelia. La femme-\u00e2ne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1E865C1-9FEB-4810-9420-5DBC08EFF9A0", "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Amar, artiste brut (3/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-23B4CF9F-B299-47DA-BA03-BD6A7CFE44B7", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amar, Paul"], "thematicThemes": ["art brut", "coquillage"], "excerpt": "Visite de l'appartement, processus de fabrication, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Paul Amar", "name": "Amar, Rose", "type": "Participant"}, {"role": "artiste brut", "name": "Amar, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 206", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C359DE4-D4CE-4318-B528-B5CC4CBED6A7", "durationSec": 84, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Entre marteau et faux cils. Carnet de route en Bi\u00e9lorussie, un pays encore en pleine transition (3/5): un mariage au Belarus", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D2E22BCA-339D-47F3-BF1C-41803536F88F", "thematicGeographicals": ["Bi\u00e9lorussie"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage blanc", "\u00e9migration", "vie quotidienne", "mariage", "agence matrimoniale"], "excerpt": "\"Entre marteau et faux cils  \r\nAdrien Zerbini se rend en Bi\u00e9lorussie, un pays encore en pleine transition.\r\nC\u00bfest l\u00bfhistoire d\u00bfun pays qui se cherche. Derni\u00e8re nation sovi\u00e9tique et derni\u00e8re dictature d\u00bfEurope pour les uns, c\u00bfest aussi pour les autres le pays d\u00bfex-URSS o\u00f9 l\u00bfon vit le mieux (en tous cas le moins mal). Sa jeunesse estudiantine est plut\u00f4t tourn\u00e9e vers l\u00bfEurope tandis que le marteau et la faucille d\u00e9corent toujours les stations de m\u00e9tro.\r\nDans le cadre de l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2x No\u00ebl\u00bb, Adrien Zerbini s\u00bfest rendu en Bi\u00e9lorussie. Il vous propose ses rencontres, au march\u00e9 avec des Babouchkas qui font le commerce des baies r\u00e9colt\u00e9es dans les marais. Dans le m\u00e9tro avec un r\u00e9fugi\u00e9 Tch\u00e9tch\u00e8ne qui vend des chaussettes en laine de chien. Et aussi avec une \u00abterroriste\u00bb de 17 ans, une directrice d\u00bfagence matrimoniale op\u00e9rant avec des \u00abclients\u00bb occidentaux ou encore avec les babouchkas \u00abschizophr\u00e8nes\u00bb d\u00bfun asile de fous.\r\n\r\nCe voyage et ces reportages s\u00bfinscrivent dans l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2 x No\u00ebl\u00bb. Mise en place par SRG SSR Id\u00e9e Suisse, La Poste et la Croix-Rouge, cette grande op\u00e9ration de solidarit\u00e9 permet cette ann\u00e9e d\u00bfacheminer des colis aux plus d\u00e9munis de Suisse et d\u00bfun certain nombre de pays d\u00bfEurope de l\u00bfEst, dont la Bi\u00e9lorussie.\r\n\r\n\r\nmercredi 19 decembre 2007 Entre marteau et faux cils 3/5  \r\n\r\nUn mariage au Belarus\r\n\r\nOn me l\u00bfavait dit avant que je parte: \"Tu verras, \u00e0 l\u00bfa\u00e9roport, il y a plein de jeunes femmes qui attendent leur 'fianc\u00e9' d\u00e9nich\u00e9 sur internet.\" Pourquoi tant de femmes mettent-elles leur profil sur internet? Pourquoi tant d\u00bfhommes occidentaux r\u00eavent-ils d\u00bfune femme du Belarus?\r\nR\u00e9ponses avec Natalia, directrice d\u00bfune (vraie) agence matrimoniale en ligne, qui explique sans tabou les raisons de cet \u00e9trange business. \r\n\r\nEn chemin pour l\u00bfagence, nous croisons dans une boutique de v\u00eatements de luxe Ina, une \"consultante\" (nom donn\u00e9 ici aux vendeuses) qui parle de sa formation (sup\u00e9rieure) mais aussi tout simplement de sa vie et de cet \u00e9trange m\u00e9tier o\u00f9 elle vend des habits \u00e0 des prix inabordables pour elle (trois T-shirts co\u00fbtent \u00e0 peu pr\u00e8s un mois de son salaire).\r\nL'invit\u00e9e:\r\nLiudmila Firsava, qui est n\u00e9e \u00e0 Brest (Bi\u00e9lorussie) et vit en Suisse.\r\n\r\njeudi 20 decembre 2007 Entre marteau et faux cils 4/5  \r\nLe quartier historique de Minsk by night. [a.zerbini]\r\nSoir\u00e9e urbaine \u00e0 Minsk\r\n\r\nAccompagn\u00e9 d\u00bfOlga, notre traductrice, nous prenons le m\u00e9tro pour nous rendre au concert d\u00bfun jeune groupe appr\u00e9ci\u00e9 des \u00e9tudiants: Deti Detey.\r\nDans les couloirs du m\u00e9tro, beaucoup de vendeurs \u00e0 la sauvette, parmi eux, Abdul, un r\u00e9fugi\u00e9 Tch\u00e9ch\u00e8ne qui appr\u00e9cie Minsk tout en pr\u00e9voyant de partir \u00e0 Berlin. Son business: la vente de chaussettes en laine de chien.\r\nInvit\u00e9e\r\nCatherine Petillon, journaliste ind\u00e9pendante qui travaille notamment \u00e0 Radio France, RFI, et au Monde.\r\nElle voyage en ex-URSS depuis plus de quinze ans et s'est rendue \u00e0 Minsk \u00e0 deux reprises, notamment pour rencontrer des artistes underground. Elle m\u00e8ne actuellement un travail sur la soci\u00e9t\u00e9 civile en Russie et Bi\u00e9lorussie.\r\n\r\nvendredi 21 decembre 2007 Entre marteau et faux cils 5/5  \r\nBabushka ukrainienne faisant de l'exportation de jouet...[a.zerbini]\r\nBabouchkas schizophr\u00e8nes\r\n\r\nSi l\u00bfon vous invite aimablement \u00e0 visiter un \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u00bfinternement de babouchkas schizophr\u00e8nes, vous venez? Cette invitation nous \u00e9tait faite par la Croix-Rouge du Belarus dans le cadre de l\u00bfop\u00e9ration \u00ab2 X No\u00ebl\u00bb.\r\nA notre grande surprise, nous avons rencontr\u00e9 le sourire de trois vieilles femmes et surtout, \u00e9voquant des vies pour le moins mouvement\u00e9es, une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 hors du commun.\r\nLa Croix-Rouge ukrainienne au Belarus\r\nSite 2xNo\u00ebl\r\nSite RSR pour 2xNo\u00ebl\r\nInvit\u00e9s\r\nBeat Wagner, Chef du service de la communication de la Croix-Rouge Suisse.\r\nNatalia Tolkatch de Minsk nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale bi\u00e9lorusse. Elle nous raconte aussi comment elle voit son avenir dans ce pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bi\u00e9lorusse vivant en Suisse", "name": "Firsava, Liudmila", "type": "Participant"}, {"role": "Bi\u00e9lorusses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dans le secteur de la construction patrons et syndicats sont arriv\u00e9s \u00e0 trouver un accord sur la nouvelle convention collective de travail dans la construction qui devrait entrer en vigueur le 1er f\u00e9vrier 2008 : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Blassel, correspondant RSR Zurich et d\u00e9bat avec Serge Oesch, vice-directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs et  Jacques Robert, membre du comit\u00e9 directeur d'Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BF9824A-68BA-4A2E-BC7D-E7F1820BD8F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "convention collective", "syndicat ouvrier", "syndicat patronal", "n\u00e9gociation du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur d'Unia", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 des entrepreneurs", "name": "Oesch, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Erika Stucky, chanteuse suisse de jazz d'avant-garde et de membres du groupe Witch of Voodoo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D80F170-67F0-4A6B-92C8-DFF16D628ADF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Witch of Voodoo", "Stucky, Erika"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz", "blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe romand de voodoo-blues", "name": "Witch of Voodoo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Stucky, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.12.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104662", "durationSec": 568, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "JEUNESSE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AGGLOM\u00c9RATION", "ZONE R\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "EAU (RESSOURCE)", "BIENFAISANCE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AIDE HUMANITAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "COLL\u00c8GE", "AIDE HUMANITAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "COLL\u00c8GE", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "CENTRE COMMERCIAL", "NO\u00cbL", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "PATRONAT", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["BONNANT, MARC", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MARRA, ADA", "PERRIN, YVAN", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "CORMINBOEUF, PASCAL", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-104070", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.12.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "COULEUR3", "UNESCO", "UNESCO", "MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex d'Yves Gerber interrompu par un homme qui lui prend le micro et parle de ses camarades emprisonn\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "DIAZ, RAFAEL", "BARNETTA, TRANQUILLO"], "id": "asset-104061", "durationSec": 1404, "mediaType": "video", "title": "07.12.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "KLOTEN", "DAVOS", "ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "FC ZURICH", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "CAMION", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9C\u00c8S", "R\u00c9VISIONNISME HISTORIQUE", "G\u00c9NOCIDE", "ARM\u00c9NIENS", "R\u00c9VISIONNISME HISTORIQUE", "G\u00c9NOCIDE", "ARM\u00c9NIENS", "FROID", "SANS-ABRI", "CONCERT CLASSIQUE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "SIMON, JEAN-CHARLES", "DONZEL, JACQUES", "FREYSINGER, OSKAR", "MIGENES, JULIA"], "id": "asset-104071", "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.19", "visualGeographicals": ["NYON", "AIN", "GENEVE-VILLE", "ECHALLENS", "ECHALLENS", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UEFA", "SNCF", "ARM\u00c9E DU SALUT", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.12.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-104073", "durationSec": 500, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "id": "asset-103727", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071219, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission Vaud", "title": "LES CADEAUX DE NOEL - 07.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "TROTTINETTE 238 - 07.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102550", "durationSec": 330, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["LA\u00cfCIT\u00c9", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE ENFANTINE", "NO\u00cbL", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "\u00c9L\u00c8VE", "BRICOLAGE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE ENFANTINE", "NO\u00cbL", "LA\u00cfCIT\u00c9", "NO\u00cbL", "LA\u00cfCIT\u00c9", "BRICOLAGE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "HIVERNAL", "\u00c9L\u00c8VE", "NO\u00cbL", "LA\u00cfCIT\u00c9", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "LA\u00cfCIT\u00c9", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "LA\u00cfCIT\u00c9", "H\u00d4TEL", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "PRODUIT DE LUXE", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "H\u00d4TEL", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "NO\u00cbL", "HUMOUR", "NO\u00cbL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANGOISSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANGOISSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ENL\u00c8VEMENT", "INTERVIEW", "ANGOISSE", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "AUTOD\u00c9FENSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GPS", "ENL\u00c8VEMENT", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "HUMOUR", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "D\u00c9GUISEMENT", "GO", "ARTS MARTIAUX"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-101033", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 3956, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20071219, la f\u00eate de No\u00ebl est abord\u00e9e avec pr\u00e9caution par les enseignants qui s'adressent \u00e0 des classes multiculturelles et qui ont le souci de respecter la la\u00efcit\u00e9 de l'enseignement. Dans les grands magasins et les lieux publics \u00e9galement, l'aspect religieux de No\u00ebl est de plus en plus gomm\u00e9 au profit des cadeaux\n* SUISSE : 20071219, les r\u00e9centes affaires d'enl\u00e8vements d'enfants et d'abus sexuels par des p\u00e9dophiles suscitent l'angoisse des parents qui t\u00e9moignent de leurs craintes. L'association Patouch propose donc des cours d'auto-d\u00e9fense dispens\u00e9s aux enfants et une entreprise a mis au point un syst\u00e8me GPS de localisation de l'enfant, le Kiditel. Itw du psychoth\u00e9rapeute JAFFE Philip sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne et conseils pour g\u00e9rer ce danger\n* SUISSE : 20071219, la passion des mangas, des bandes dessin\u00e9es (BD) ou dessins anim\u00e9s japonais, se r\u00e9pand de plus en plus parmi les jeunes \u00e0 tel point que des librairies sp\u00e9cialis\u00e9es, des cours de dessins, des jeux et des concours de costumes mangas existent d\u00e9sormais en Suisse romande. Historique et \u00e9volution des mangas et t\u00e9moignages de fans.", "title": "GENERATION MANGA // FAUT-IL FETER NOEL SANS JESUS // ENLEVEMENTS D'ENFANTS, LA\nPSYCHOSE - 07.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEYRIN", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SION", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIN, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "JEUNESSE", "PARTI POLITIQUE", "JEUNESSE", "PARTI POLITIQUE", "JEUNESSE", "HIVERNAL", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LYNX", "RECORD DU MONDE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualPersons": ["LOGEAN, GR\u00c9GORY", "GRANGIER, KEVIN"], "id": "asset-104072", "durationSec": 1355, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.12.19", "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG-VILLE", "NOVILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BREVINE, LA"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 07.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235211", "durationSec": 1585, "publicationDate": "2007-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Monsieur Milliquet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3643733.image", "id": "ece-3584221", "durationSec": 398, "publicationDate": "2007-12-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emile Gardaz a repris les histoires de Oin-Oin et les a humanis\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3584221", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3584221"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit in\u00e9dit. De No\u00eblle Revaz (2/5) : Discours en trois parties aux amants et aux amoureux transis", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6207A2A2-CCB0-486A-B453-30EF12A300D1", "durationSec": 1784, "publicationDate": "2007-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00eblle Revaz a grandi \u00e0 Vernayaz, en Valais. Elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit pour Espace 2 et France Culture. Ses monologues ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises au th\u00e9\u00e2tre. Gallimard a publi\u00e9 son premier roman \"Rapport aux b\u00eates\" qui a fait l'objet de deux adaptations th\u00e9\u00e2trales. Coauteur de sketches pour la t\u00e9l\u00e9vision, elle dirige aussi un atelier d'\u00e9criture \u00e0 l'Institut Litt\u00e9raire Suisse, \u00e0 Bienne. Loin de l'\u00e9criture orale de son roman, No\u00eblle Revaz nous livre cette semaine un conte et quatre nouvelles in\u00e9dits, o\u00f9 se m\u00ealent les th\u00e8mes de la s\u00e9duction, des liens filiaux, de la solitude et de la lib\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'UDC a instrumentalis\u00e9 les \u00e9trangers durant la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Zurich command\u00e9e par la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme : Commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR et interview de Bo\u00ebl Sambuc, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6266FCAA-C170-467F-A538-FE945C4507F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2007-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "campagne \u00e9lectorale", "rapport (document)", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Sambuc, Bo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le microbe intelligent (3): la r\u00e9sistance aux antibiotiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EF77C6F-F440-4CDA-B542-AB282C61A04D", "durationSec": 789, "publicationDate": "2007-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "antibiotique", "micro-organisme", "microbiologie"], "excerpt": "\"Le 3e volet d'une s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e aux microbes avec le biologiste Jean-Claude Pech\u00e8re. Les microbes sont partout, ils colonisent les moindres recoins de notre plan\u00e8te et survivent dans des milieux extr\u00eames. Les micro-organismes, comme les bact\u00e9ries, archae, virus, levures  tirent leur force de leur nombre et de leur vie en communaut\u00e9. Ils communiquent, s'adaptent et innovent. Jean-Claude Pech\u00e8re, m\u00e9decin et microbiologiste, n'h\u00e9site plus: les microbes sont intelligents. Et quand ils sont nocifs pour l'homme, comment se d\u00e9fendre? L'heure des antibiotiques est-elle r\u00e9volue? Faut-il d'autres moyens de vivre avec les microbes, m\u00eame les plus pathog\u00e8nes? Th\u00e8me de ce 3e \u00e9pisode: leur r\u00e9sistance aux antibiotiques. Jean-Claude Pech\u00e8re est l'auteur de l'ouvrage Le microbe intelligent, paru aux \u00e9ditions Frison-Roche. De C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Pech\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s du Rwanda luttent contre la corruption afin de d\u00e9velopper le pays : Interview d'Esekias Rabou\u00ef, d\u00e9put\u00e9 et ancien ministre et de Fidel Mpaouani Mana, journaliste \u00e0 Kigali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A0D0BA9-6E95-432B-A6E4-270C97BEF83D", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2007-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "La lutte contre la corruption est une n\u00e9cessit\u00e9 pour se d\u00e9velopper. En Afrique, le Rwanda semble avoir compris le messsage. Pour attirer les investisseurs et cr\u00e9er un climat de confiance, les autorit\u00e9s ont lanc\u00e9 un plan de lutte qui porte ses fruits. Avec le retour de la s\u00e9curit\u00e9, c'est d\u00e9sormais l'un des atouts du pays dans sa longue marche vers le d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9, ancien ministre", "name": "Rabou\u00ef, Esekias", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Kigali", "name": "Mpaouani Mana, Fidel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Rwanda", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}]}}