{"response": {"numFound": 9986, "start": 7400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les tchadors d'Iran. Un carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes (5/5): sous le tchador des jeunes Kurdes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-013CA375-25C9-4A2A-889D-99521B07C696", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Kurdes", "vie quotidienne", "voyage", "voiles islamiques", "nomadisme", "islam", "moeurs et coutumes", "Tsiganes"], "excerpt": "\"Sous les tchadors d'Iran \r\nUn carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes. \r\nDes routes, que ce soient celle de la Soie, des gitans, des nomades ou de Nicolas Bouvier, pleines de rencontres insolites.\r\nLe \u00ab tchador \u00bb n'est pas que le voile noir des iraniennes, c'est aussi la \u00ab tente \u00bb (tchador ou tente en persan), la demeure des nomades qashqa'\u00ef ou bakhtiaris, des gitans venus d'Inde ou de tous les antiques perses dont le royaume \u00e9tait mouvance.\r\nUne semaine sur les sentiers d'Iran avec les enfants de la route. Turquie, Iran, Pakistan, Chine, Inde et Sri Lanka : Ga\u00ebl M\u00e9troz est parti plus d'un an sur cette route qui est celle de la Soie, des gitans ou de Nicolas Bouvier.\r\nPr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz\r\n\r\nlundi 26 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 1/5 \r\nTchador et roulottes gitanes\r\nLa Route de la soie est aussi celle que foul\u00e8rent les gitans partis d'Inde il y a plus d'un mill\u00e9naire pour d\u00e9river vers l'occident.\r\nUne route qui se souvient encore de leurs chants et que Ga\u00ebl a voulu suivre jusqu'en Inde.\r\nUn carnet de route gaillard en compagnie peu orthodoxe.\r\nInvit\u00e9: Yves Porter, sp\u00e9cialiste de l'Iran. Enseigne actuellement au d\u00e9partement d'Histoire de l'Art de l'Universit\u00e9 de Provence (Aix-en-Provence).\r\nIl a notamment publi\u00e9 Peinture et arts du livre (T\u00e9h\u00e9ran, 1992), Palais et jardins de Perse (Paris, 2002) et Les Iraniens. Histoire d'un peuple, (Armand Colin, 2006).\r\n\r\nmardi 27 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 2/5 \r\nTchador de chair : la musculation au Zukhaneh\r\nLitt\u00e9ralement \u00ab maison de force \u00bb, le Zukhaneh appara\u00eet comme un body building religieux. Sacr\u00e9 et profane se m\u00ealent d'ailleurs dans les chants sur lesquels des halt\u00e9rophiles soul\u00e8vent de gigantesques quilles, d\u00e9placent des montagnes et tournent finalement comme des derviches.\r\nRichesse spirituelle soufie, rites mithra\u00efques et cultes des h\u00e9ros nationaux : un esprit l\u00e9ger sous une lourde \u00ab tente \u00bb de peau.\r\nInvit\u00e9: Mahdi Jahandar, iranien vivant en Suisse depuis 6 ans. Imam. A \u00e9t\u00e9 directeur des relations publiques dans un centre regroupant 4'000 mosqu\u00e9es de T\u00e9h\u00e9ran. Aujourd'hui \u00e9tudiant pr\u00e9parant un master au Programme interdisciplinaire en action humanitaire  \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n\r\nmercredi 28 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 3/5 \r\nTchador de laine et de vent des Qashqa'\u00efs\r\nSi les gouvernements du dernier si\u00e8cle ont veill\u00e9 \u00e0 la s\u00e9dentarisation des nomades, il est encore des caravanes d'\u00e2nes et de ch\u00e8vres, des transhumances et des tentes de laine qui fuient les routes de ceux qui voyagent trop vite.\r\nGa\u00ebl a suivi leur exode, des montagnes du Zagros jusqu'au Golfe persique - mais pour le mariage de demain ? Les nomades 'qashqa? \r\nInvit\u00e9: Etienne Jurie, auteur de Qashqa'i,  L'Harmattan, 2005.\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 29 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 4/5 \r\nTchador de feu des zoroastriens\r\nLe zoroastrisme <http://fr.wikipedia.org/wiki/Zoroastrisme> (ou mazd\u00e9isme) \u00e9tait la religion officielle de l'antique perse. Dans le \u00ab Temple du Feu \u00bb de Yazd, la flamme sacr\u00e9e br\u00fblerait depuis plus de 4000 ans. Aussi vieille sans doute que les gigantesques Tours du Silence du sommet desquelles on offrait les cadavres aux vautours afin de ne souiller aucun des quatre \u00e9l\u00e9ments.\r\n\u00ab Alors que le mage se couvre la bouche et le nez pour ne pas souiller la flamme de son souffle, la fum\u00e9e des motards encense le sanctuaire zoroastrien. Tour du silence ? Pensez\u00bf Cr\u00e9puscule des Dieux : Also sprach Zarathoustra \u00bb\r\nExtrait des carnets de Ga\u00ebl, p. 47.\r\nInvit\u00e9: Pour parler de Zoroastriens, Jean-Claude Basset, pasteur, sp\u00e9cialiste du dialogue interreligieux <http://www.interreligieux.ch/> qu'il enseigne, de m\u00eame que l'Islam, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur depuis 10 ans du Calendrier interreligieux distribu\u00e9 notamment dans les \u00e9coles de Suisse Romande.\r\nJean-Claude Basset a v\u00e9cu entre 1976 et 1978 en Iran, un pays avec lequel il a gard\u00e9 de nombreux contacts. Il y est retourn\u00e9 en 2004, \u00e0 Yazd pour rencontrer des Zoroastriens.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 30 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 5/5 \r\nSous le tchador des jeunes kurdes\r\n\u00ab L'amour, la po\u00e9sie \u00bb : tout ce qui occupe les \u00e9tudiants kurdes qui ont accueilli Ga\u00ebl dans leur petite chambre de boh\u00e8me. On y lit son avenir dans les po\u00e8mes d'Hafez <http://fr.wikipedia.org/wiki/Hafez_Chirazi>, r\u00eave de ce qui peut bien se cacher sous le tchador des filles et s'endort aux sons de l'harmonica.\r\n\u00ab  Un regard de toi augmente ma peine\r\nEt quand je te vois, ma paupi\u00e8re est pleine.\r\nSi tu ne t'enquiers jamais de mes pas\r\nJamais ma pri\u00e8re ne vole vers toi :\r\nTu ne me questionnes pas\r\nEt tu ne sais rien de moi\r\nS'il est mon sort que l'on se s\u00e9pare\r\nPose-moi alors sur la terre et pars\r\nSi tu d\u00e9sesp\u00e8res demande apr\u00e8s moi\r\nSerai que la terre qui te portera \u00bb\r\nPo\u00e8me de Hafez traduit par Ga\u00ebl et les \u00e9tudiants kurdes.\r\nInvit\u00e9e: Delphine Minoui, journaliste install\u00e9e \u00e0 Teheran, nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de la capitale iranienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "Iraniens, Kurdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Cully jazz festival 2007 : Interview de Malcolm Braff, pianiste de jazz : A propos de son hommage \u00e0 Gy\u00f6rgy Ligeti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66852425-558B-4035-83A1-108CCB5BB404", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 460, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligeti, Gy\u00f6rgy", "Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz", "musique contemporaine"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Gy\u00f6rgy Ligeti avec l'Ensemble Contrechamps. Musique compos\u00e9e par le pianiste veveysan sp\u00e9cialement pour l'\u00e9v\u00e9nement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste jazz", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 060", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BECEE218-9312-4460-AF68-C87685E920A7", "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (5/5): rencontre avec Jawad Rhalid, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-6FB3C60F-C44D-4B7B-B341-BE232DAB402B", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3712, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "histoire", "agriculture", "travailleur \u00e9tranger", "politique agricole", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "\"Histoire d'agriculture 5/5  :  Rencontre avec Jawad Rhalid. Dimanche prochain, \u00e0 20h30 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le film El Ejido, la loi du profit, sign\u00e9 Jawad Rahlid, Un bagne vert ! Autour d'El Ejido, un village d'Andalousie, 17.000 hectares de cultures sont plac\u00e9s sous serres. Ici, les bras viennent d'Afrique, d'Am\u00e9rique du Sud, des pays de l'Est. Toute une internationale de la mis\u00e8re taillable et corv\u00e9able \u00e0 merci, car aujourd'hui El Ejido est devenu le symbole de l'exploitation industrielle des \u00eatres et de la terre qu'impose la mondialisation. Prix du meilleur documentaire au FESPACO. S\u00e9lectionn\u00e9 au festival des droits de l'homme \u00e0 Gen\u00e8ve (FIFDH). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Tendresse", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-84682124-B9BF-45FE-A873-247E3DA558B6", "durationSec": 1227, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "relation interpersonnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Putzulu, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66EC8A89-D7F9-4819-AB32-4CF95B307C29", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2801, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Putzulu, Bruno"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit le com\u00e9dien BRUNO PUTZULU. Il \u00e9tait au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne dans le spectacle de Jean-Claude Berutti, \"Ruzante\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Putzulu, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Nous sommes tous poussi\u00e8res d'\u00e9toiles : Interview de Sylvie Vauclair, astrophysicienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-769C373B-BC2E-4C1D-B0ED-FDEA1488AC3C", "durationSec": 1930, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique"], "excerpt": "Nous sommes tous (et le choses aussi) poussi\u00e8res d'\u00e9toiles. Mais bien plus aussi qu'un simple assemblage chimique. Notre complexit\u00e9 est due en grande partie aux interactions qui se d\u00e9veloppent \u00e0 l'int\u00e9rieur des noyaux d'atomes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicienne", "name": "Vauclair, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EURO (FOOTBALL)", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INFOGRAPHIE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "B\u00c9ATIFICATION", "ENTREPRISE", "H\u00c9RITAGE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "CHANTEUR", "POP", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "ROCK"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "VONLANTHEN, BEAT", "LEUENBERGER, MORITZ", "BENOIT XVI", "PEDROLI, OLIVIA"], "id": "asset-233966", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BARDONNEX", "BIENNE", "BERNE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VATICAN", "VAUD", "CORSEAUX", "CULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ZONE INDUSTRIELLE", "INCENDIE", "ENTREP\u00d4T", "POMPIER", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "ENFANCE", "TRIBU", "TOURBE", "MUS\u00c9E", "TOURBE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PORTRAIT", "CHORALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-233901", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "HAMBOURG", "PAPOUASIE-NOUVELLE-GUINEE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DOMDIDIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire de Catherine SOMMER \u00e0 12"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "SAC \u00c0 DOS", "CONCOURS"], "id": "asset-206469", "thematicGeographicals": ["BALE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070330 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070330, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"La tajine de lapin au citron et aux amandes\"\n* B\u00e2le : 20070330, l'ethnologue b\u00e2loise ZAUGG Katharina enseigne l'art du nettoyage et comment trouver du plaisir \u00e0 faire le m\u00e9nage, par exemple en dansant avec l'aspirateur\n* SUISSE : 20070330, le sac \u00e0 dos avec protection dorsale \"The Backdefender\" prot\u00e8ge le dos en cas de chute.", "title": "LES NETTOYAGES DE PRINTEMPS - 07.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "BALE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["MIX ET REMIX", "MIX ET REMIX"], "id": "asset-205229", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20070312, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9, le dessinateur de presse Mix et Remix, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "MIX ET REMIX - 07.03.30", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MIX ET REMIX"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "NAGE LIBRE", "DOS (NATATION)", "MESSIEURS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BRASSE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR PISTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LOEB, S\u00c9BASTIEN", "CONTADOR, ALBERTO"], "id": "asset-235681", "durationSec": 361, "mediaType": "video", "title": "07.03.30", "visualGeographicals": ["PORTUGAL", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MAJORQUE", "CASTILLE-LEON", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN ANIM\u00c9"], "id": "asset-231269", "thematicGeographicals": ["RIEDERALP", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Riederalp, Lausanne : 20070330 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RIEDERALP", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "RECRUTEMENT", "TECHNIQUE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "CANTON", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "INFIRMIER", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "AUSCULTATION", "M\u00c9DECIN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANTON", "CHAMBRE DE COMMERCE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "M\u00c9DECINE NATURELLE"], "visualPersons": ["BERSET, SOLANGE", "SOGUEL, BERNARD"], "id": "asset-233965", "durationSec": 1387, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.30", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VISSOIE", "SAXON", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233964", "durationSec": 429, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "INVESTISSEMENT : INVESTIR EN BOURSE - 07.03.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-205189", "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODCUTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "TRAIN - 07.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207479", "durationSec": 309, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Norbert l'agneau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9EEC3E58-CBE5-4AC3-B615-2B57779A983F", "durationSec": 114, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Christina Pluhar, luthiste et directrice de l'ensemble l'Arpegiata (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25968FD4-161B-4A9B-A9F6-76589A7A7C89", "durationSec": 2914, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble l'Arpediata"], "thematicThemes": ["musique classique", "luthier", "femme", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste et directrice de l'ensemble l'Arpegiata", "name": "Pluhar, Christina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Les Massa\u00ef. Reportage et interview ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-428638C5-B3A3-4E82-9346-398EC26553E2", "thematicGeographicals": ["Tanzanie", "Kenya", "Afrique orientale"], "durationSec": 5181, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9ron, Xavier"], "thematicThemes": ["population rurale", "Massa\u00efs", "ethnologie"], "excerpt": "\"Au travers de ses livres et de ses films, Xavier P\u00e9ron diffuse le cri d'alarme des Maasa\u00ef, leur lutte pour survivre. Jusqu'\u00e0 l'asolescence , Xavier P\u00e9ron a fait le r\u00eave \u00e9trange d'un homme noir drap\u00e9 de rouge. Lorsqu'en 1982, au Kenya, il rencontre en chair et en os cet homme, Kenny, il prend soudain conscience qu'il a \u00e9t\u00e9 choisi pour recevoir l'\u00e9nergie de ce peuple pastoral et pour la transmettre. Depuis Kenny est devenu l'un des porte-parole les plus respect\u00e9s de la cause maasa\u00ef, ce peuple embl\u00e9matique d'Afrique. Xavier P\u00e9ron est l'auteur de Je suis un Maasa\u00ef (Editions Arthaud). Xavier P\u00e9ron est l'un des plus grands sp\u00e9cialistes mondiaux du peuple Maasa\u00ef. Ecrivain, conf\u00e9rencier, expert des peuples premiers, il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Sciences politiques \u00e0 la Sorbonne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la cause des Massa\u00ef", "name": "P\u00e9ron, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 227 : Interview d'un \u00e9leveur d'ours polaires domestiques. R\u00e9clame : Electri'Squirrel, une barri\u00e8re contre les \u00e9cureuils. Un sondage incroyable sur la future \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F576AE8D-611C-4953-9DA5-3A07884FF093", "durationSec": 260, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la Place des Nations a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e en pr\u00e9sence des autorit\u00e9s : Commentaire d'Isabelle Dupont, correspondante RSR Gen\u00e8ve, et interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC099B88-A08F-4E2C-84DD-2F9EE36C13CC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone (5/5). Titre interpr\u00e9t\u00e9 \"Au coeur de la nuit\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-991C2758-DBDD-4062-A4E5-BCB3A07562BF", "durationSec": 656, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9phone"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du Rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les tchadors d'Iran. Un carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes (4/5): tchador de feu des Zoroastriens", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-76ABC001-AFC4-4CFA-A2F0-66351B50A431", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "voyage", "vie quotidienne", "Tsiganes", "nomadisme", "moeurs et coutumes", "zoroastrisme", "voiles islamiques"], "excerpt": "\"Sous les tchadors d'Iran \r\nUn carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes. \r\nDes routes, que ce soient celle de la Soie, des gitans, des nomades ou de Nicolas Bouvier, pleines de rencontres insolites.\r\nLe \u00ab tchador \u00bb n'est pas que le voile noir des iraniennes, c'est aussi la \u00ab tente \u00bb (tchador ou tente en persan), la demeure des nomades qashqa'\u00ef ou bakhtiaris, des gitans venus d'Inde ou de tous les antiques perses dont le royaume \u00e9tait mouvance.\r\nUne semaine sur les sentiers d'Iran avec les enfants de la route. Turquie, Iran, Pakistan, Chine, Inde et Sri Lanka : Ga\u00ebl M\u00e9troz est parti plus d'un an sur cette route qui est celle de la Soie, des gitans ou de Nicolas Bouvier.\r\nPr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz\r\n\r\nlundi 26 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 1/5 \r\nTchador et roulottes gitanes\r\nLa Route de la soie est aussi celle que foul\u00e8rent les gitans partis d'Inde il y a plus d'un mill\u00e9naire pour d\u00e9river vers l'occident.\r\nUne route qui se souvient encore de leurs chants et que Ga\u00ebl a voulu suivre jusqu'en Inde.\r\nUn carnet de route gaillard en compagnie peu orthodoxe.\r\nInvit\u00e9: Yves Porter, sp\u00e9cialiste de l'Iran. Enseigne actuellement au d\u00e9partement d'Histoire de l'Art de l'Universit\u00e9 de Provence (Aix-en-Provence).\r\nIl a notamment publi\u00e9 Peinture et arts du livre (T\u00e9h\u00e9ran, 1992), Palais et jardins de Perse (Paris, 2002) et Les Iraniens. Histoire d'un peuple, (Armand Colin, 2006).\r\n\r\nmardi 27 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 2/5 \r\nTchador de chair : la musculation au Zukhaneh\r\nLitt\u00e9ralement \u00ab maison de force \u00bb, le Zukhaneh appara\u00eet comme un body building religieux. Sacr\u00e9 et profane se m\u00ealent d'ailleurs dans les chants sur lesquels des halt\u00e9rophiles soul\u00e8vent de gigantesques quilles, d\u00e9placent des montagnes et tournent finalement comme des derviches.\r\nRichesse spirituelle soufie, rites mithra\u00efques et cultes des h\u00e9ros nationaux : un esprit l\u00e9ger sous une lourde \u00ab tente \u00bb de peau.\r\nInvit\u00e9: Mahdi Jahandar, iranien vivant en Suisse depuis 6 ans. Imam. A \u00e9t\u00e9 directeur des relations publiques dans un centre regroupant 4'000 mosqu\u00e9es de T\u00e9h\u00e9ran. Aujourd'hui \u00e9tudiant pr\u00e9parant un master au Programme interdisciplinaire en action humanitaire  \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n\r\nmercredi 28 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 3/5 \r\nTchador de laine et de vent des Qashqa'\u00efs\r\nSi les gouvernements du dernier si\u00e8cle ont veill\u00e9 \u00e0 la s\u00e9dentarisation des nomades, il est encore des caravanes d'\u00e2nes et de ch\u00e8vres, des transhumances et des tentes de laine qui fuient les routes de ceux qui voyagent trop vite.\r\nGa\u00ebl a suivi leur exode, des montagnes du Zagros jusqu'au Golfe persique - mais pour le mariage de demain ? Les nomades 'qashqa? \r\nInvit\u00e9: Etienne Jurie, auteur de Qashqa'i,  L'Harmattan, 2005.\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 29 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 4/5 \r\nTchador de feu des zoroastriens\r\nLe zoroastrisme <http://fr.wikipedia.org/wiki/Zoroastrisme> (ou mazd\u00e9isme) \u00e9tait la religion officielle de l'antique perse. Dans le \u00ab Temple du Feu \u00bb de Yazd, la flamme sacr\u00e9e br\u00fblerait depuis plus de 4000 ans. Aussi vieille sans doute que les gigantesques Tours du Silence du sommet desquelles on offrait les cadavres aux vautours afin de ne souiller aucun des quatre \u00e9l\u00e9ments.\r\n\u00ab Alors que le mage se couvre la bouche et le nez pour ne pas souiller la flamme de son souffle, la fum\u00e9e des motards encense le sanctuaire zoroastrien. Tour du silence ? Pensez\u00bf Cr\u00e9puscule des Dieux : Also sprach Zarathoustra \u00bb\r\nExtrait des carnets de Ga\u00ebl, p. 47.\r\nInvit\u00e9: Pour parler de Zoroastriens, Jean-Claude Basset, pasteur, sp\u00e9cialiste du dialogue interreligieux <http://www.interreligieux.ch/> qu'il enseigne, de m\u00eame que l'Islam, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur depuis 10 ans du Calendrier interreligieux distribu\u00e9 notamment dans les \u00e9coles de Suisse Romande.\r\nJean-Claude Basset a v\u00e9cu entre 1976 et 1978 en Iran, un pays avec lequel il a gard\u00e9 de nombreux contacts. Il y est retourn\u00e9 en 2004, \u00e0 Yazd pour rencontrer des Zoroastriens.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 30 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 5/5 \r\nSous le tchador des jeunes kurdes\r\n\u00ab L'amour, la po\u00e9sie \u00bb : tout ce qui occupe les \u00e9tudiants kurdes qui ont accueilli Ga\u00ebl dans leur petite chambre de boh\u00e8me. On y lit son avenir dans les po\u00e8mes d'Hafez <http://fr.wikipedia.org/wiki/Hafez_Chirazi>, r\u00eave de ce qui peut bien se cacher sous le tchador des filles et s'endort aux sons de l'harmonica.\r\n\u00ab  Un regard de toi augmente ma peine\r\nEt quand je te vois, ma paupi\u00e8re est pleine.\r\nSi tu ne t'enquiers jamais de mes pas\r\nJamais ma pri\u00e8re ne vole vers toi :\r\nTu ne me questionnes pas\r\nEt tu ne sais rien de moi\r\nS'il est mon sort que l'on se s\u00e9pare\r\nPose-moi alors sur la terre et pars\r\nSi tu d\u00e9sesp\u00e8res demande apr\u00e8s moi\r\nSerai que la terre qui te portera \u00bb\r\nPo\u00e8me de Hafez traduit par Ga\u00ebl et les \u00e9tudiants kurdes.\r\nInvit\u00e9e: Delphine Minoui, journaliste install\u00e9e \u00e0 Teheran, nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de la capitale iranienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Iraniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Basset, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un musicien chinois \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-8E8AB3FF-87A7-4BDE-82C9-6647143C36EF", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 228 : Interview de Pierre Schuwey, inventeur de la barre \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 base de fromage. R\u00e9clame : Epluch'Porc, outil pour peler les cochons en un tour de main. Une soci\u00e9t\u00e9 propose le mandril comme animal de compagnie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEA55C8D-42DB-4FE4-8495-5D5119F130E6", "durationSec": 279, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 225 : Le d\u00e9c\u00e8s de Hahaha. Le marchand itin\u00e9rant (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86A6BA64-4A80-4E56-A443-CF6A7AA0044A", "durationSec": 257, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (4/5): de la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-C4EDA4EC-B109-49E8-B101-BFE1BF0B22AF", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "histoire", "politique agricole"], "excerpt": "\"Histoire d'agriculture 4/5  : De la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re. Antiquit\u00e9, Moyen-Age, d\u00e9but des temps modernes. Trois r\u00e9volutions agricoles. Trois seuils o\u00f9 l'agriculture se modifie. C'est un paysage nouveau \u00e0 la surface des sols. C'est un nouveau sous-sol. Qui s'appauvrit la plupart du temps ou perd de sa force originelle.\r\nC'est la lutte de l'humain et sa capacit\u00e9 d'invention faisant face \u00e0 cette richesse primitive qui s'\u00e9loigne. De nouveaux outils, de nouvelles techniques, de nouvelles r\u00e9gions. Parce que avant la r\u00e9volution industrielle, l'agriculture concourt \u00e0 la richesse de la grande majorit\u00e9 des groupes humains sur la plupart des continents, \u00e0 la survie de l'esp\u00e8ce. L'histoire de l'agriculture est un objet central d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion de la longue histoire. \"", "alternativeExcerpt": ["\"Histoire d'agriculture 4/5 : De la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re. Antiquit\u00e9, Moyen-Age, d\u00e9but des temps modernes. Trois r\u00e9volutions agricoles. Trois seuils o\u00f9 l'agriculture se modifie. C'est un paysage nouveau \u00e0 la surface des sols. C'est un nouveau sous-sol. Qui s'appauvrit la plupart du temps ou perd de sa force originelle.C'est la lutte de l'humain et sa capacit\u00e9 d'invention faisant face \u00e0 cette richesse primitive qui s'\u00e9loigne. De nouveaux outils, de nouvelles techniques, de nouvelles r\u00e9gions. Parce que avant la r\u00e9volution industrielle, l'agriculture concourt \u00e0 la richesse de la grande majorit\u00e9 des groupes humains sur la plupart des continents, \u00e0 la survie de l'esp\u00e8ce. L'histoire de l'agriculture est un objet central d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion de la longue histoire. \""], "alternativeTitle": ["Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (4/5): de la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re / SIR_2007-03-29_histoire-vivante_C4EDA4EC-B109-49E8-B101-BFE1BF0B22AF / Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (4/5): de la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re", "Histoire vivante - 29.03.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4463920"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 059", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16FD9C8C-FFC2-44E4-8670-A07F9DA88BD3", "durationSec": 237, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Agn\u00e8s Jaoui, com\u00e9dienne, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma, chanteuse: \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Canta\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33C2D44D-2D03-45E6-A11D-9C91C6C84E93", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2942, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaoui, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'actrice, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice et chanteuse AGNES JAOUI. Son CD \"Canta\" a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 \"Album de musiques du monde de l'ann\u00e9e\" aux r\u00e9centes Victoires de la musique. Elle est sur la sc\u00e8ne de Nuithonie \u00e0 Fribourg ce soir.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, r\u00e9alisatrice, chanteuse", "name": "Jaoui, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "VOYAGE - 07.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128765", "durationSec": 251, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128508", "durationSec": 1026, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "INVESTISSEMENT : ENTREPRISE SUISSE - 07.03.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-205130", "durationSec": 199, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la nouvelle saison de l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL) avec un \u00e9v\u00e9nement, le centenaire du fondateur Victor Desarzens : Interview de Christian Zachiarias, directeur de l'OCL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEC77AB8-6156-4E6E-B376-8D7E043F571F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'OCL", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHANTAGE", "PHOTOGRAPHIE", "CHANTAGE", "PHOTOGRAPHIE", "PROC\u00c8S", "CHANTAGE", "PHOTOGRAPHIE", "KIBBOUTZ", "KIBBOUTZ", "MUS\u00c9E", "ESTAMPE", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "\u00c9LEVEUR", "VACHE", "CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OISEAU", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["FEHR, HANS-JUERG", "BERSET, ALAIN", "FEHR, HANS-JUERG", "BERSET, ALAIN", "CORMINBOEUF, PASCAL", "RODDICK, ANDY", "DJOKOVIC, NOVAK", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-233905", "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ITALIE", "POTENZA", "ITALIE", "ROME", "ISRAEL", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "FANG", "CHANDOLIN", "DOMDIDIER", "CUDREFIN", "MIAMI"], "visualCorporations": ["PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "NAGE PAPILLON", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "MESSIEURS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "NAGE LIBRE"], "visualPersons": ["PHELPS, MICHAEL", "MANAUDOU, LAURE", "MANAUDOU, LAURE"], "id": "asset-235679", "durationSec": 344, "mediaType": "video", "title": "07.03.28", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "FRANCFORT", "BELFAST", "ROUMANIE", "SOFIA", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "GEL", "NEIGEUX", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "ROMAN-PHOTO", "PHOTOGRAPHIE"], "id": "asset-96283", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070329, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070201, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment prot\u00e9ger les plantes, arbres, arbustes et fleurs du jardin du gel\n* Meyrin : 20070329, PAIN Jean-Olivier nous pr\u00e9sente l'acc\u00e9l\u00e9rateur de particules LHC du CERN\n* Gen\u00e8ve : 20070329, pr\u00e9sentation de DIAZ Delphine, jeune femme passionn\u00e9e de danse et de dessin, qui se met en sc\u00e8ne dans des romans-photos avec le personnage de Cheeky DD.", "title": "LES NETTOYAGES DE PRINTEMPS - 07.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MEYRIN", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE", "TUTELLE"], "id": "asset-230974", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD"], "durationSec": 3324, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Fribourg : 20070329, de nombreux Suisses, souffrant de probl\u00e8mes psychologiques, de d\u00e9pendances ou encore incapables de g\u00e9rer leur budget, vivent sous tutelle ou curatelle. Que la tutelle soit volontaire ou d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par la justice de paix, les pupilles sont alors priv\u00e9es de leurs droits civils. T\u00e9moignages de pupilles et de tuteurs dans le canton de Vaud, le seul canton de Suisse ou n'importe quel citoyen peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 d'office et contre son gr\u00e9, comme tuteur d'un inconnu pour une dur\u00e9e de 4 ans.", "title": "TUTELLE ET DEPENDANCES - 07.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BUSSIGNY", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TUTELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "RECORD DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NAGE LIBRE", "MESSIEURS", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE"], "visualPersons": ["MANAUDOU, LAURE", "PHELPS, MICHAEL", "WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-235680", "durationSec": 316, "mediaType": "video", "title": "07.03.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MIAMI", "MAJORQUE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "CONG\u00c9 PARENTAL", "P\u00c8RE", "ASSURANCE MALADIE", "INAUGURATION", "PLACE", "\u00c9MEUTE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9MEUTE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9MEUTE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9MEUTE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENT", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "VACANCES", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "VACANCES", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "VACANCES", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "NORDMANN, ROGER", "CALMY-REY, MICHELINE", "SARKOZY, NICOLAS", "BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-233906", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "LILLE", "LONDRES", "ECUBLENS", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GORGIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233902", "durationSec": 423, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "TRAFIC PENDULAIRE", "COCA\u00cfNE", "COCA\u00cfNE", "STATION-SERVICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "STATION-SERVICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "BOIS", "SCIERIE", "B\u00dbCHERON", "BRUIT", "BRUIT", "QUALIFICATION PROFESSIONNELLE", "QUALIFICATION PROFESSIONNELLE", "CH\u00c2TEAU"], "id": "asset-233907", "durationSec": 1300, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "TAVANNES", "BIENNE", "NEUCHATEL", "BIENNE", "BIENNE", "VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "MOTIERS"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205304", "durationSec": 599, "publicationDate": "2007-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Histoire vivante", "title": "Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (4/5): de la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re", "id": "ece-4463920", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2007-03-28T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Histoire d'agriculture 4/5 : De la jach\u00e8re \u00e0 la culture fourrag\u00e8re. Antiquit\u00e9, Moyen-Age, d\u00e9but des temps modernes. Trois r\u00e9volutions agricoles. Trois seuils o\u00f9 l'agriculture se modifie. C'est un paysage nouveau \u00e0 la surface des sols. C'est un nouveau sous-sol. Qui s'appauvrit la plupart du temps ou perd de sa force originelle.C'est la lutte de l'humain et sa capacit\u00e9 d'invention faisant face \u00e0 cette richesse primitive qui s'\u00e9loigne. De nouveaux outils, de nouvelles techniques, de nouvelles r\u00e9gions. Parce que avant la r\u00e9volution industrielle, l'agriculture concourt \u00e0 la richesse de la grande majorit\u00e9 des groupes humains sur la plupart des continents, \u00e0 la survie de l'esp\u00e8ce. L'histoire de l'agriculture est un objet central d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion de la longue histoire. \"", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463920", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4463920"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 058", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A34C379-1330-4662-804E-2B721AE8062B", "durationSec": 124, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP a re\u00e7u des repr\u00e9sentants des communaut\u00e9s musulmanes de Suisse : Interviews de Christoph Blocher et de Tariq Ramadan, intellectuel musulman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B7359F5-7F6A-47FA-AEF4-2B80FD2E4C85", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "intellectuel musulman", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Christoph Blocher a invit\u00e9 des repr\u00e9sentants musulmans, que va-t-il leur dire? Je leur dirais la m\u00eame chose", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-3D25D650-AA3E-4C4F-8CEA-3A191F33F6DB", "durationSec": 71, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone (4/5). Suivi du titre \"Argent trop cher\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDADDD3A-2550-4391-AAB5-FE3FB676D910", "durationSec": 665, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9phone"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du Rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Sur un chantier", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-D3E8B702-7EF7-467F-A485-56088BCBF503", "durationSec": 54, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier de chantier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "ICHTEREL", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Marc Donnet-Monay, humoriste valaisan. - 2. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, humoriste valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5999FD86-D899-4DF0-BC13-86995FFFBCDF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 2964, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Donnet-Monay, Marc"], "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'humoriste valaisan, collaborateur de la RSR, MARC DONNET-MONAY. Il est en tourn\u00e9e avec son nouveau spectacle, \"Au Soleil\". En derni\u00e8re partie d'\u00e9mission, entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, humoriste romand, dans sa loge \u00e0 Paris. Il tourne avec son spectacle \"Grandir et coincer des malheureuses\" lequel vient de sortir en DVD.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mary-Laure Zoss, po\u00e9tesse et laur\u00e9at du Prix de Po\u00e9sie C.F. Ramuz : A propos de son recueil de po\u00e9sie \"Le Noir du ciel\" (Ed. Empreintes, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39764EC4-5C65-4E44-B8F5-05E2BC10DBBC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1563, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zoss, Mary-Laure"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "femme"], "excerpt": "Mouvement de marche incessante dans le livre o\u00f9 on parcourt une campagne d\u00e9crite souvent \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit. En d\u00e9pit de cette progression, mouvement contraire d'obsession, de retour sur certaines images renvoyant au v\u00e9cu familial de la voix qui parle. Le sol qu'on foule, la terre qui recouvre et dans laquelle on peut s'enfoncer terriblement. Contrepoint majeur du ciel qui est l\u00e0 comme une fausse invitation \u00e0 s'\u00e9lever.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Zoss, Mary-Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qui peut rapprocher le Ranz des vaches, les chansons de l'abb\u00e9 Bovet et le jazz moderne ? : Interview de Thierry Lang, pianiste romand, qui pr\u00e9sente une cr\u00e9ation \"Lyoba\", au Cully Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3813A42D-FFE1-46C4-9859-194ACF86BEBA", "thematicGeographicals": ["Cully", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival", "Bovet, Joseph", "Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["choeur", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste romand", "name": "Lang, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'un couple de Lausannois, Prisca et Yvan,  partis de Lausanne \u00e0 v\u00e9lo pour un voyage jusqu'\u00e0 Dharamsala ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D49F8DB1-3FC5-4B9B-A671-1CA47E43C372", "thematicGeographicals": ["Inde", "Lausanne", "Dharamsala", "Vaud"], "durationSec": 2416, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "cyclisme (loisir)", "bicyclette", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Prisca", "type": "Participant"}, {"name": "Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Micheline Calmy-Rey chez Alain Morisod", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-90C31555-BD3F-44B1-AAD3-624043031E11", "durationSec": 64, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 226 : Des jeunes valaisans ont chang\u00e9 le nom de leur village pour l'anniversaire d'une amie. R\u00e9clame : Catazine, un magazine pour votre chat. Des chercheurs ont d\u00e9couvert que les blondes ont de la moelle \u00e0 la place du cerveau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62912E11-7883-4B0F-9223-607E0737FE99", "durationSec": 233, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 224 : Le d\u00e9c\u00e8s de Badesoa. Le marchand itin\u00e9rant (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0958F6D3-E82C-400E-8A05-A2E6FA3B4066", "durationSec": 237, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les tchadors d'Iran. Un carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes (3/5): tchador de laine et de vent des Qashqa'is", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1F9D59F6-FF18-4311-8A59-235F967FED15", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "nomadisme", "islam", "moeurs et coutumes", "Tsiganes", "voiles islamiques", "voyage"], "excerpt": "\"Sous les tchadors d'Iran \r\nUn carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes. \r\nDes routes, que ce soient celle de la Soie, des gitans, des nomades ou de Nicolas Bouvier, pleines de rencontres insolites.\r\nLe \u00ab tchador \u00bb n'est pas que le voile noir des iraniennes, c'est aussi la \u00ab tente \u00bb (tchador ou tente en persan), la demeure des nomades qashqa'\u00ef ou bakhtiaris, des gitans venus d'Inde ou de tous les antiques perses dont le royaume \u00e9tait mouvance.\r\nUne semaine sur les sentiers d'Iran avec les enfants de la route. Turquie, Iran, Pakistan, Chine, Inde et Sri Lanka : Ga\u00ebl M\u00e9troz est parti plus d'un an sur cette route qui est celle de la Soie, des gitans ou de Nicolas Bouvier.\r\nPr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz\r\n\r\nlundi 26 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 1/5 \r\nTchador et roulottes gitanes\r\nLa Route de la soie est aussi celle que foul\u00e8rent les gitans partis d'Inde il y a plus d'un mill\u00e9naire pour d\u00e9river vers l'occident.\r\nUne route qui se souvient encore de leurs chants et que Ga\u00ebl a voulu suivre jusqu'en Inde.\r\nUn carnet de route gaillard en compagnie peu orthodoxe.\r\nInvit\u00e9: Yves Porter, sp\u00e9cialiste de l'Iran. Enseigne actuellement au d\u00e9partement d'Histoire de l'Art de l'Universit\u00e9 de Provence (Aix-en-Provence).\r\nIl a notamment publi\u00e9 Peinture et arts du livre (T\u00e9h\u00e9ran, 1992), Palais et jardins de Perse (Paris, 2002) et Les Iraniens. Histoire d'un peuple, (Armand Colin, 2006).\r\n\r\nmardi 27 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 2/5 \r\nTchador de chair : la musculation au Zukhaneh\r\nLitt\u00e9ralement \u00ab maison de force \u00bb, le Zukhaneh appara\u00eet comme un body building religieux. Sacr\u00e9 et profane se m\u00ealent d'ailleurs dans les chants sur lesquels des halt\u00e9rophiles soul\u00e8vent de gigantesques quilles, d\u00e9placent des montagnes et tournent finalement comme des derviches.\r\nRichesse spirituelle soufie, rites mithra\u00efques et cultes des h\u00e9ros nationaux : un esprit l\u00e9ger sous une lourde \u00ab tente \u00bb de peau.\r\nInvit\u00e9: Mahdi Jahandar, iranien vivant en Suisse depuis 6 ans. Imam. A \u00e9t\u00e9 directeur des relations publiques dans un centre regroupant 4'000 mosqu\u00e9es de T\u00e9h\u00e9ran. Aujourd'hui \u00e9tudiant pr\u00e9parant un master au Programme interdisciplinaire en action humanitaire  \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n\r\nmercredi 28 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 3/5 \r\nTchador de laine et de vent des Qashqa'\u00efs\r\nSi les gouvernements du dernier si\u00e8cle ont veill\u00e9 \u00e0 la s\u00e9dentarisation des nomades, il est encore des caravanes d'\u00e2nes et de ch\u00e8vres, des transhumances et des tentes de laine qui fuient les routes de ceux qui voyagent trop vite.\r\nGa\u00ebl a suivi leur exode, des montagnes du Zagros jusqu'au Golfe persique - mais pour le mariage de demain ? Les nomades 'qashqa? \r\nInvit\u00e9: Etienne Jurie, auteur de Qashqa'i,  L'Harmattan, 2005.\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 29 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 4/5 \r\nTchador de feu des zoroastriens\r\nLe zoroastrisme <http://fr.wikipedia.org/wiki/Zoroastrisme> (ou mazd\u00e9isme) \u00e9tait la religion officielle de l'antique perse. Dans le \u00ab Temple du Feu \u00bb de Yazd, la flamme sacr\u00e9e br\u00fblerait depuis plus de 4000 ans. Aussi vieille sans doute que les gigantesques Tours du Silence du sommet desquelles on offrait les cadavres aux vautours afin de ne souiller aucun des quatre \u00e9l\u00e9ments.\r\n\u00ab Alors que le mage se couvre la bouche et le nez pour ne pas souiller la flamme de son souffle, la fum\u00e9e des motards encense le sanctuaire zoroastrien. Tour du silence ? Pensez\u00bf Cr\u00e9puscule des Dieux : Also sprach Zarathoustra \u00bb\r\nExtrait des carnets de Ga\u00ebl, p. 47.\r\nInvit\u00e9: Pour parler de Zoroastriens, Jean-Claude Basset, pasteur, sp\u00e9cialiste du dialogue interreligieux <http://www.interreligieux.ch/> qu'il enseigne, de m\u00eame que l'Islam, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur depuis 10 ans du Calendrier interreligieux distribu\u00e9 notamment dans les \u00e9coles de Suisse Romande.\r\nJean-Claude Basset a v\u00e9cu entre 1976 et 1978 en Iran, un pays avec lequel il a gard\u00e9 de nombreux contacts. Il y est retourn\u00e9 en 2004, \u00e0 Yazd pour rencontrer des Zoroastriens.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 30 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 5/5 \r\nSous le tchador des jeunes kurdes\r\n\u00ab L'amour, la po\u00e9sie \u00bb : tout ce qui occupe les \u00e9tudiants kurdes qui ont accueilli Ga\u00ebl dans leur petite chambre de boh\u00e8me. On y lit son avenir dans les po\u00e8mes d'Hafez <http://fr.wikipedia.org/wiki/Hafez_Chirazi>, r\u00eave de ce qui peut bien se cacher sous le tchador des filles et s'endort aux sons de l'harmonica.\r\n\u00ab  Un regard de toi augmente ma peine\r\nEt quand je te vois, ma paupi\u00e8re est pleine.\r\nSi tu ne t'enquiers jamais de mes pas\r\nJamais ma pri\u00e8re ne vole vers toi :\r\nTu ne me questionnes pas\r\nEt tu ne sais rien de moi\r\nS'il est mon sort que l'on se s\u00e9pare\r\nPose-moi alors sur la terre et pars\r\nSi tu d\u00e9sesp\u00e8res demande apr\u00e8s moi\r\nSerai que la terre qui te portera \u00bb\r\nPo\u00e8me de Hafez traduit par Ga\u00ebl et les \u00e9tudiants kurdes.\r\nInvit\u00e9e: Delphine Minoui, journaliste install\u00e9e \u00e0 Teheran, nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de la capitale iranienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de Qashqa'i", "name": "Jurie, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "Iraniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Macaronisme", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-1D799BEB-1E08-4A2B-8A11-DE09D68224FA", "durationSec": 151, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (3/5): ld\u00e9veloppement et d\u00e9forestation", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-00DBD74C-48D5-4710-B14B-7B136D9706E5", "durationSec": 3585, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "politique agricole", "d\u00e9forestation", "histoire"], "excerpt": "\"D\u00e9veloppement et D\u00e9forestation. Parce qu'ils cultivent peu \u00e0 peu et mod\u00e8lent le paysage selon leurs besoins. Parce que les sols vivants r\u00e9pondent au travail humain, tout se transforme lentement. A l'origine est la for\u00eat : source de richesses mais en m\u00eame temps de danger. La suite de l'aventure humaine se d\u00e9roulera dans la savane. Mais comment? Par quel lent processus? Aujourd'hui, deuxi\u00e8me le\u00e7on d'une histoire de l'agriculture donn\u00e9e en mars 2004 par Marcel Mazoyer.\r\nUn important tour d'horizon qui nous permet de mieux saisir comment le paysage agricole va se dessiner progressivement \u00e0 la surface du sol.  Comment ce m\u00eame paysage ne sera possible qu'avec la transformation m\u00eame du sol. Comment il ne sera possible de le rendre viable qu'\u00e0 condition de faire \u00e9voluer ses propres outils de production.\r\nTransformation et modification progressives mais inexorables qui, favorisant le d\u00e9veloppement d\u00e9mographique des populations, contribuera \u00e9galement \u00e0 accro\u00eetre cette m\u00e9tamorphose complexe.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut national agronomique de Paris", "name": "Mazoyer, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger-Pol Droit, philosophe et journaliste : A propos de son ouvrage \"Un si l\u00e9ger cauchemar\" (Ed. Flammarion, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37BC118C-97F1-4EDA-84EB-E7CF169011D3", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "philosophie"], "excerpt": "Ouvrage dans lequel les crevettes ont des pouvoirs et des intentions tr\u00e8s \u00e9tranges. Un univers qui n'est pas sans analogies avec le n\u00f4tre. Jubilation et r\u00e9cits inattendus qui font r\u00e9fl\u00e9chir au sens, et au non-sens du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer, joueur de tennis suisse, qui a perdu contre Guillerma Canas en trois manches au tournoi de Miami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE3964A7-AAA9-4CBD-AF71-E74D51446B17", "thematicGeographicals": ["Miami"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rambion, Myrtille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "GARE - 07.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207466", "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128509", "durationSec": 1033, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MALEEVA, MANUELA"], "id": "asset-128691", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070328, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la r\u00e9cente d\u00e9cision des dirigeants du tournoi de tennis de Roland Garros d'accorder des gains identiques au joueur et \u00e0 la joueuse de tennis qui remporteront les tournois simples.", "title": "TENNIS PARITE DES GAINS JUSTIFIEE ? - 07.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MALEEVA, MANUELA"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "INVESTISSEMENT : PLONGEZ DANS LE MONDE DES DEVISES - 07.03.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-205069", "durationSec": 191, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Au t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-EF56EB44-A2F6-4FB6-9768-8171F3868456", "durationSec": 61, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passantes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "\u00c2GE DU BRONZE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "BIENFAISANCE", "RESTAURANT", "CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-233909", "durationSec": 1694, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.28", "visualGeographicals": ["KEY BISCAYNE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "LAC DE MORAT", "MORAT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96161", "durationSec": 605, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "VERRE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-208202", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070328, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* BELGIQUE : 20070328, pr\u00e9sentation de la maison de verre et d'acier des architectes belges BUELENS Geer et VANDERLINDEN Veerle.", "title": "LES NETTOYAGES DE PRINTEMPS - 07.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233904", "durationSec": 473, "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "AM\u00c9RINDIENS", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9GLEMENTATION", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "PERMIS DE CONDUIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "TABAGISME PASSIF", "INITIATIVE POPULAIRE", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME", "COUTUME ALIMENTAIRE", "CHAMPAGNE", "JODEL", "CHORALE", "JODEL", "JODEL"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "PONCET, CHARLES", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-233910", "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.28", "visualGeographicals": ["ARIZONA", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "NIDWALD", "LUCERNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "FEMME", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "AMBULANCE", "SCANNER M\u00c9DICAL", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "AMBULANCE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9TIQUETAGE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "DOPAGE DES ANIMAUX", "VACHE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["KUENZLER, MICH\u00c8LE", "KURTH, LAURENT", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-233903", "durationSec": 1347, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "AYENT", "ST-URSANNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les seins artificiels rendent-ils heureux ? Oui, ma copine s'est fait op\u00e9rer", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-8D719D1F-C8C2-44DC-9C6C-31624CD3D9A2", "durationSec": 66, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : La cuirasse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F794610-EABA-4744-8CD0-4998E33DDBD3", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Pastoureau, historien : A propos de son ouvrage \"L'Ours, histoire d'un roi d\u00e9chu\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-286740CA-A1EB-465D-ABE6-A8F09CE08718", "durationSec": 1793, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ours", "Moyen Age", "religion et croyances", "histoire"], "excerpt": "La place de l'ours telle que d\u00e9finie par l'homme, depuis le Moyen Age jusqu'\u00e0 nos jours. Ou comment l'ours, qui fut le roi des animaux, fut d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par l'Eglise catholique au profit du lion et comment l'ours brun se retrouva b\u00eate de cirque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. La 8\u00e8me Conf\u00e9rence nationale sur la recherche \u00e9nerg\u00e9tique. Une rencontre avec 150 personnalit\u00e9s issues des milieux scientifique, \u00e9conomique et politique. - 2. La troisi\u00e8me voie CFF entre Lausanne et Gen\u00e8ve n'est plus une priorit\u00e9 pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui la sacrifie au profit des NLFA. - 3. La ville de Zurich est tr\u00e8s dynamique en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement urbain. Ce bouillonnement urbanistique est-il reproductible en Suisse Romande?", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E20334C7-CD7C-4574-AC9A-30D21230E81D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 1974, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie", "urbanisme", "voie ferr\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut des Sciences de l'Energie \u00e0 l'EPFL", "name": "Favrat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au laboratoire de sociologie urbaine \u00e0 l'EPFL", "name": "Chenal, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'ECAL", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication \u00e0 Zurich", "name": "Stoehlker, Klaus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 057", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E28E614-CFC4-442B-999B-EE8D8396F7BC", "durationSec": 259, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Antoine Rebstein raconte comment le handicap de sa main gauche ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de poursuivre sa carri\u00e8re de pianiste virtuose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC1B835B-6C2C-451E-ACB1-EEC9D271781F", "durationSec": 753, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebstein, Antoine"], "thematicThemes": ["piano", "handicap\u00e9 physique", "handicap physique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rebstein, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone (3/5). Suivi du titre \"Un autre monde\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-117B4B70-9316-4F05-A435-C696642B44A1", "durationSec": 712, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9phone"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du Rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sous les tchadors d'Iran. Un carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes (2/5): tchador de chair, la musculation au Zukhaneh", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-55B5DEDD-A9A9-4ECD-BE37-06D736B61E45", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3308, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage", "Tsiganes", "moeurs et coutumes", "voiles islamiques", "nomadisme", "islam"], "excerpt": "\"Sous les tchadors d'Iran \r\nUn carnet de voyage de Ga\u00ebl M\u00e9troz, en compagnie des enfants des routes. \r\nDes routes, que ce soient celle de la Soie, des gitans, des nomades ou de Nicolas Bouvier, pleines de rencontres insolites.\r\nLe \u00ab tchador \u00bb n'est pas que le voile noir des iraniennes, c'est aussi la \u00ab tente \u00bb (tchador ou tente en persan), la demeure des nomades qashqa'\u00ef ou bakhtiaris, des gitans venus d'Inde ou de tous les antiques perses dont le royaume \u00e9tait mouvance.\r\nUne semaine sur les sentiers d'Iran avec les enfants de la route. Turquie, Iran, Pakistan, Chine, Inde et Sri Lanka : Ga\u00ebl M\u00e9troz est parti plus d'un an sur cette route qui est celle de la Soie, des gitans ou de Nicolas Bouvier.\r\nPr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz\r\n\r\nlundi 26 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 1/5 \r\nTchador et roulottes gitanes\r\nLa Route de la soie est aussi celle que foul\u00e8rent les gitans partis d'Inde il y a plus d'un mill\u00e9naire pour d\u00e9river vers l'occident.\r\nUne route qui se souvient encore de leurs chants et que Ga\u00ebl a voulu suivre jusqu'en Inde.\r\nUn carnet de route gaillard en compagnie peu orthodoxe.\r\nInvit\u00e9: Yves Porter, sp\u00e9cialiste de l'Iran. Enseigne actuellement au d\u00e9partement d'Histoire de l'Art de l'Universit\u00e9 de Provence (Aix-en-Provence).\r\nIl a notamment publi\u00e9 Peinture et arts du livre (T\u00e9h\u00e9ran, 1992), Palais et jardins de Perse (Paris, 2002) et Les Iraniens. Histoire d'un peuple, (Armand Colin, 2006).\r\n\r\nmardi 27 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 2/5 \r\nTchador de chair : la musculation au Zukhaneh\r\nLitt\u00e9ralement \u00ab maison de force \u00bb, le Zukhaneh appara\u00eet comme un body building religieux. Sacr\u00e9 et profane se m\u00ealent d'ailleurs dans les chants sur lesquels des halt\u00e9rophiles soul\u00e8vent de gigantesques quilles, d\u00e9placent des montagnes et tournent finalement comme des derviches.\r\nRichesse spirituelle soufie, rites mithra\u00efques et cultes des h\u00e9ros nationaux : un esprit l\u00e9ger sous une lourde \u00ab tente \u00bb de peau.\r\nInvit\u00e9: Mahdi Jahandar, iranien vivant en Suisse depuis 6 ans. Imam. A \u00e9t\u00e9 directeur des relations publiques dans un centre regroupant 4'000 mosqu\u00e9es de T\u00e9h\u00e9ran. Aujourd'hui \u00e9tudiant pr\u00e9parant un master au Programme interdisciplinaire en action humanitaire  \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n\r\nmercredi 28 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 3/5 \r\nTchador de laine et de vent des Qashqa'\u00efs\r\nSi les gouvernements du dernier si\u00e8cle ont veill\u00e9 \u00e0 la s\u00e9dentarisation des nomades, il est encore des caravanes d'\u00e2nes et de ch\u00e8vres, des transhumances et des tentes de laine qui fuient les routes de ceux qui voyagent trop vite.\r\nGa\u00ebl a suivi leur exode, des montagnes du Zagros jusqu'au Golfe persique - mais pour le mariage de demain ? Les nomades 'qashqa? <http://fr.wikipedia.org/wiki/Kachka%C3%AFs> eux-m\u00eames ignorent o\u00f9 auront lieu les noces, demain, et o\u00f9 seront les tentes.\r\nInvit\u00e9: Etienne Jurie, auteur de Qashqa'i.  <http://www.editions-harmattan.fr/index.asp?navig=catalogue&obj=livre&no=19659>Derniers nomades d'Iran <http://www.editions-harmattan.fr/index.asp?navig=catalogue&obj=livre&no=19659>. L'Harmattan, 2005.\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 29 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 4/5 \r\nTchador de feu des zoroastriens\r\nLe zoroastrisme <http://fr.wikipedia.org/wiki/Zoroastrisme> (ou mazd\u00e9isme) \u00e9tait la religion officielle de l'antique perse. Dans le \u00ab Temple du Feu \u00bb de Yazd, la flamme sacr\u00e9e br\u00fblerait depuis plus de 4000 ans. Aussi vieille sans doute que les gigantesques Tours du Silence du sommet desquelles on offrait les cadavres aux vautours afin de ne souiller aucun des quatre \u00e9l\u00e9ments.\r\n\u00ab Alors que le mage se couvre la bouche et le nez pour ne pas souiller la flamme de son souffle, la fum\u00e9e des motards encense le sanctuaire zoroastrien. Tour du silence ? Pensez\u00bf Cr\u00e9puscule des Dieux : Also sprach Zarathoustra \u00bb\r\nExtrait des carnets de Ga\u00ebl, p. 47.\r\nInvit\u00e9: Pour parler de Zoroastriens, Jean-Claude Basset, pasteur, sp\u00e9cialiste du dialogue interreligieux <http://www.interreligieux.ch/> qu'il enseigne, de m\u00eame que l'Islam, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur depuis 10 ans du Calendrier interreligieux distribu\u00e9 notamment dans les \u00e9coles de Suisse Romande.\r\nJean-Claude Basset a v\u00e9cu entre 1976 et 1978 en Iran, un pays avec lequel il a gard\u00e9 de nombreux contacts. Il y est retourn\u00e9 en 2004, \u00e0 Yazd pour rencontrer des Zoroastriens.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 30 mars 2007 \r\nSous les tchadors d'Iran 5/5 \r\nSous le tchador des jeunes kurdes\r\n\u00ab L'amour, la po\u00e9sie \u00bb : tout ce qui occupe les \u00e9tudiants kurdes qui ont accueilli Ga\u00ebl dans leur petite chambre de boh\u00e8me. On y lit son avenir dans les po\u00e8mes d'Hafez <http://fr.wikipedia.org/wiki/Hafez_Chirazi>, r\u00eave de ce qui peut bien se cacher sous le tchador des filles et s'endort aux sons de l'harmonica.\r\n\u00ab  Un regard de toi augmente ma peine\r\nEt quand je te vois, ma paupi\u00e8re est pleine.\r\nSi tu ne t'enquiers jamais de mes pas\r\nJamais ma pri\u00e8re ne vole vers toi :\r\nTu ne me questionnes pas\r\nEt tu ne sais rien de moi\r\nS'il est mon sort que l'on se s\u00e9pare\r\nPose-moi alors sur la terre et pars\r\nSi tu d\u00e9sesp\u00e8res demande apr\u00e8s moi\r\nSerai que la terre qui te portera \u00bb\r\nPo\u00e8me de Hafez traduit par Ga\u00ebl et les \u00e9tudiants kurdes.\r\nInvit\u00e9e: Delphine Minoui, journaliste install\u00e9e \u00e0 Teheran, nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de la capitale iranienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Iraniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Iranien vivant en Suisse", "name": "Jahandar, Mahdi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le rapport du rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU, Marrthi Ahtisaari, recommande l'ind\u00e9pendance du Kosovo, sous supervision internationale : Interview de Tefik Rashiti, suisse d'origine kosovare et membre de la Ligue d\u00e9mocratique du Kosovo de l'ancien pr\u00e9sident Rugova", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BACDF1BD-C59A-46B4-81BB-CDFF14702485", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "suisse d'origine kosovare et membre de la Ligue d\u00e9mocratique du Kosovo de l'ancien pr\u00e9sident Rugova", "name": "Rashiti, Tefik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire d'agriculture. De la for\u00eat primitive aux serres de plastique, l'homme a fa\u00e7onn\u00e9 le paysage (2/5): les six foyers d'origine", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-0E4E4DD8-E8C1-4E5A-B101-17D0CD82B448", "durationSec": 3455, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "politique agricole", "histoire"], "excerpt": "\"Histoire d'agriculture 2/5  : Les six foyers d'origine. O\u00f9 est apparue l'agriculture \u00e0 l'\u00e9poque n\u00e9olithique ? Quand ? Comment ? Pourquoi ? Comment l'agriculture qui appara\u00eet dans quelques endroits du monde va se diss\u00e9miner ? Quels sont les m\u00e9canismes progressifs de la domestication des plantes et des animaux ? Dans quelles conditions sociales et culturelles cette transformation de l'\u00e9tat de nature propos\u00e9e \u00e0 l'homme va-t-elle s'accomplir ? Ce sont l\u00e0 quelques uns des th\u00e8mes que Marcel Mazoyer, professeur \u00e0 l'Institut National Agronomique Paris-Grignon, aborde dans la premi\u00e8re des trois conf\u00e9rences qu'il donna \u00e0 la Cit\u00e9 des Sciences \u00e0 La Villette en mars 2004. Ce sont de larges extraits de ce cycle de conf\u00e9rences que nous entendrons cette semaine dans Histoire Vivante en pr\u00e9lude du documentaire pr\u00e9sent\u00e9 par la TSR, El Ejido, la loi du profit, portant sur les conditions de travail des saisonniers maghr\u00e9bins dans cette r\u00e9gion du Sud de l'Espagne, devenue le principal grenier agricole europ\u00e9en des fruits et des l\u00e9gumes. L'essentiel de notre consommation est produit dans cette r\u00e9gion, dans un syst\u00e8me de conditions sociales des plus pr\u00e9caires.\r\nUne semaine o\u00f9 nous allons \u00e9voquer les conditions historiques de la naissance et du d\u00e9veloppement de l'agriculture.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut national agronomique de Paris", "name": "Mazoyer, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les deux principaux partis d'Irlande du Nord ont accept\u00e9 de partager le pouvoir \u00e0 partir du 8 mai 2007 : Correspondance de Maryam Michal, correspondante RSR Belfast", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-262B126A-3A5C-4C51-B6AA-0A6ACE67DA07", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix"], "excerpt": "Le pasteur Paisley, 80 ans, pr\u00e9sident du Parti unioniste d\u00e9mocrate, surnomm\u00e9 le \"Monsieur Non\" de la politique nord-irlandaise et le pr\u00e9sident de Sinn F\u00e9in, Gerry Adams, ont annonc\u00e9 ensemble cet accord, apr\u00e8s une rencontre de pr\u00e8s d'une heure.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Belfast", "name": "Michal, Maryam", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 225 : Des chercheurs ont prouv\u00e9 qu'une exposition prolong\u00e9e au soleil provoque l'apparition de points de rousseur. R\u00e9clame : Catdoll, poup\u00e9e gonflable pour chats. Les dirigeants europ\u00e9ens ont sign\u00e9 le Trait\u00e9 de Rome pour fonder une Union Europ\u00e9enne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B1B19A7-C1AC-4DB8-B68D-0FFCEDF9C0CA", "durationSec": 196, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le conflit qui ensanglante le Sri Lanka depuis 35 ans a pris une nouvelle dimension avec le tout premier raid a\u00e9rien des s\u00e9paratistes tamouls contre une base militaire gouvernementale : Reportage d'Ennaimi Mouhssine, correspondant RSR au Sri Lanka, \u00e0 Batticaloa sur la c\u00f4te est", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-816468EF-28E8-4593-87C8-C8A85A09F008", "thematicGeographicals": ["Sri Lanka"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s et 16 autres bless\u00e9es dans l'attaque. La population civile continue de fuir les combats. Les camps de d\u00e9plac\u00e9s affichent complet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la sous-d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Batticaloa", "name": "Boer, Martin de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Sri Lanka", "name": "Ennaimi, Mouhssine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Carri\u00e8re, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma: \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Les fant\u00f4mes de Goya\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B4B6091-87C1-4085-964D-A6CE3EAA7BA5", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 2906, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carri\u00e8re, Jean-Claude", "Goya y Lucientes, Francisco de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone (2/5). Suivi du titre \"Cendrillon\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF76862B-08BF-4F01-9AAC-D678DE2C2C81", "durationSec": 547, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9phone"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du Rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 223 : Le d\u00e9c\u00e8s des Cervela. La trompette de Fidel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D66DDDD-24CE-444B-9145-43CFF22FD265", "durationSec": 249, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP, a re\u00e7u des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 islamique : Commentaire de Philippe Revaz, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de Christoph Blocher et de Nadia Karmous, pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-011FD16A-5D0E-4DF6-9CBB-F45565E17185", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse", "name": "Karmous, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration a particip\u00e9 \u00e0 l'enregistrement de l'\u00e9mission \"Les coups de coeur d'Alain Morisod\", \u00e0 la TSR : Microtrottoir \u00e0 la sortie de l'enregistrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C884B15E-D315-459A-8E6D-E302D2FBBD54", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "chant", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Fallacieux", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-3AFE161E-4C1F-4563-BA41-8D349157B74C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Qu\u00e9bec les lib\u00e9raux ont remport\u00e9 de justesse les \u00e9lections l\u00e9gislatives et devront former un gouvernement minoritaire : Correspondance de Jocelyn Laberge, correspondant RSR Montr\u00e9al", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9124DB1-7459-49AE-8EBA-0204EB0D8373", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Le parti lib\u00e9ral de Jean Charest a remport\u00e9 de justesse les \u00e9lections l\u00e9gislatives. Le prochain gouvernement du Qu\u00e9bec sera donc dirig\u00e9 par les lib\u00e9raux, mais minoritaire pour la premi\u00e8re fois depuis 1878.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Montr\u00e9al", "name": "Laberge, Jocelyn", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "INVESTISSEMENT : LES SECRETS POUR INVESTIR SOI-MEME - 07.03.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-128435", "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODCUTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CONSTRUIRE - 07.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128764", "durationSec": 228, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128512", "durationSec": 1035, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205442", "durationSec": 602, "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "CHIEN", "AGRESSION", "CHIEN", "COHABITATION RELIGIEUSE", "ISLAM", "RACISME", "X\u00c9NOPHOBIE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9PARGNE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "SEIN", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "SPORT EXTR\u00caME", "ASSURANCE ACCIDENT", "SPORT EXTR\u00caME", "ASSURANCE ACCIDENT", "SPORT EXTR\u00caME", "ASSURANCE ACCIDENT", "CONCERT", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FAVRE, CHARLES", "TRIPONEZ, PIERRE", "VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-233913", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.27", "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "SION", "NIOUC", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURMI", "FOURMI", "DESIGN", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-207019", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070327, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Jura (canton) : 20070327, les fourmis sont des insectes sociaux vivant en colonie dans des fourmili\u00e8res parfois extr\u00eamement complexes, contenant de quelques dizaines \u00e0 plusieurs millions d'individus\n* Lausanne : 20070327, pr\u00e9sentation de l'exposition \"OBIKADABRA\" du Mus\u00e9e de design et d'arts appliqu\u00e9s contemporains MUDAC. Des meubles imagin\u00e9s par des enfants et fabriqu\u00e9s avec l'appui de designers sont expos\u00e9s.", "title": "LES NETTOYAGES DE PRINTEMPS - 07.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "DAMES", "NAGE PAPILLON", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BRASSE", "4 NAGES", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "SHARAPOVA, MARIA", "WILLIAMS, VENUS"], "id": "asset-234273", "durationSec": 376, "mediaType": "video", "title": "07.03.26", "visualGeographicals": ["KEY BISCAYNE", "KEY BISCAYNE", "MELBOURNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "M\u00c9DAILLE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZLOCZOWER, RALPH", "KUHN, KOEBI", "RIGAMONTI, FLAVIA", "MANAUDOU, LAURE"], "id": "asset-235678", "durationSec": 343, "mediaType": "video", "title": "07.03.27", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "DAVOS", "KLOTEN", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}