{"response": {"numFound": 9986, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La vie de Ch\u00e2teau. Deux si\u00e8cles de musique \u00e0 Versailles (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8418F4C-70BA-4BBF-90FE-1F037371CA1A", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3777, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle", "musique classique", "art baroque"], "excerpt": "A l'occasion des manifestations pour les 20 ans du Centre de Musique de musique baroque de Versailles (CMBV). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires artistiques", "name": "Dratwicki, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur et responsable \u00e9ditorial", "name": "Leconte, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur scientifique du Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV)", "name": "Duron, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La France est \u00e0 son septi\u00e8me jour de gr\u00e8ve, les perturbations continuent dans les transports publics. Syndicats et gouvernement n\u00e9gocient sur les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux des retrait\u00e9s : Commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-265C34BC-525E-48D6-A52E-CF06B0453905", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9gociation du travail", "conflit du travail", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 355 : Le Conseil d'Etat valaisan a d\u00e9cid\u00e9 de raser la ville de Martigny. R\u00e9clame : Vallorbe, Avenches, Ried et Olten. Interview d'un chasseur passionn\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F9B0422-93B1-4468-82EF-68746314FFE4", "durationSec": 260, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "\"La cr\u00e9dibilit\u00e9 des m\u00e9dias en question\", th\u00e8me des Assises du journalisme qui se sont d\u00e9roul\u00e9es \u00e0 Lausanne. Face au succ\u00e8s que rencontrent les journaux gratuits, qu'est-ce que les autres m\u00e9dias peuvent ou doivent apporter et que doivent-ils imaginer? : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI et d\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants de la presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CCCB9A4-2A6D-40E8-85E9-56F25BAB9552", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1651, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "source d'information", "presse gratuite", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, fondateur de l'association \"Info en danger\"", "name": "Campiche, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef adjointe du Matin", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de 24 Heures", "name": "Meyer, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 185", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4545D3DB-DA83-47A7-ABD2-D73B03F44226", "durationSec": 102, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 12 : Cette fois c'est la bonne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07876C7A-9F53-4070-AD99-3608BE9CA003", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Patrick Rossier (2/5) : Le bal des nu\u00e9es blanches", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2A4E1255-9D7E-4EB9-B069-40129AB1BA98", "durationSec": 1913, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rossier, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Werber, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Le Myst\u00e8re des Dieux\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA6F2C12-308B-405A-98A7-93A9C04C011E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3082, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Werber, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Ph\u00e9nom\u00e8ne de librairie (plus de 10 millions d'exemplaires vendus dans le monde) il est l'un des rares auteurs fran\u00e7ais \u00e0 conna\u00eetre une v\u00e9ritable renomm\u00e9e inernationale. \"Le Myst\u00e8re des Dieux\" (Editions Albin Michel) cl\u00f4t la saga des Anges et la saga des Dieux. Ce livre qui peut se lire ind\u00e9pendamment des 4 autres romans de la s\u00e9rie est l'aboutissement de 9 ans de recherches en histoire, science, mystique, mais aussi politique et philosophie. \"Le Myst\u00e8re des Dieux\" est ce qu'on appelle un \"livre univers\" c'est-\u00e0-dire qu'il a son propre monde avec ses propres r\u00e9gles de vie, ses propres d\u00e9cors, ses propres interactions de personnages. Il fonctionne comme une entit\u00e9 vivante, une horloge qui se met en marche avec le regard du lecteur. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Werber, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Simplon (1/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FF550C5-9259-48F0-97A0-899149F42A8F", "thematicGeographicals": ["Simplon"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prieur \u00e0 l'hospice du Simplon", "name": "Voutaz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE - NIGERIA ENTOURAGE - MATCH AMICAL ZURICH 2007", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "GARDIEN DE BUT"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MAD\u00c8RE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "CHALLANDES, BERNARD", "DJOUROU, JOHAN", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "MARGAIRAZ, XAVIER", "DJOUROU, JOHAN", "BENAGLIO, DIEGO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BURGENER, ERIC", "COLTORTI, FABIO", "BENAGLIO, DIEGO"], "id": "asset-98953", "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "JEUNE (\u00c2GE)", "DISCIPLINE (R\u00c8GLE)", "SANCTION", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "HUGUENIN, MARIANNE", "NANTERMOD, PHILIPPE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-101261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071120, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur les valeurs traditionnelles qui semblent faire leur retour en Suisse. Les concepts d'ordre, de discipline, d'autorit\u00e9, fustig\u00e9s par l'esprit libertaire de mai 68, sont redevenus \u00e0 la mode, aussi bien chez les adultes que chez certains jeunes. Etablissement de couvre-feu pour les mineurs, lutte contre la mendicit\u00e9, sanctions contre l'affichage sauvage, installation de cam\u00e9ra de surveillance, le d\u00e9sir d'ordre est visible partout.", "title": "LE GRAND RETOUR A L'ORDRE - 07.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9FICE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LAC", "DISPARITION DE PERSONNES", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "MINIATURE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "VERGER", "ARBRE FRUITIER", "ARBORICULTURE", "BATEAU \u00c0 AUBES", "CUR\u00c9", "PORTRAIT", "TH\u00c9 (BOISSON)"], "visualPersons": ["DONZE, JEAN-CLAUDE", "DJ BOBO", "METTAN, GUY"], "id": "asset-100305", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.11.20", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COLOMBIER (NE)", "HAMBOURG", "GENEVE-VILLE", "COURTEMAUTRUY", "LAUSANNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["SWISS", "EASYJET", "SSP", "LE COURRIER", "CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9L\u00c8VE", "HASCHICH", "D\u00c9LOCALISATION", "EAU MIN\u00c9RALE", "POLLUTION DE L'EAU", "DIOXINE", "RIVI\u00c8RE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "POLICE"], "id": "asset-100307", "durationSec": 1352, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.11.20", "visualGeographicals": ["SION", "YVERDON", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100308", "durationSec": 477, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "TRANSAT EN DOUBLE", "MONOCOQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DESJOYEAUX, MICHEL", "BENAGLIO, DIEGO", "YAKIN, HAKAN", "BARNETTA, TRANQUILLO", "MAGNIN, LUDOVIC", "KUHN, KOEBI", "DEL CURTO, ARNO"], "id": "asset-100298", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "07.11.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "SALVADOR DE BAHIA", "BALE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "AMBRI", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "DAVOS", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9CITANT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ARM\u00c9E", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ARM\u00c9E", "INFANTICIDE", "GAR\u00c7ON", "M\u00c8RE", "INFANTICIDE", "GAR\u00c7ON", "M\u00c8RE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "FAMILLE MONOPARENTALE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["SMAIN", "SAMPRAS, PETE", "FEDERER, ROGER", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-100306", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SEOUL", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE", "LAUSANNE", "COUVET", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA"], "id": "asset-102427", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1028, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071120, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le m\u00e9tier de figurant.", "title": "LE METIER DE FIGURANT - 07.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Joane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "NAIN DE JARDIN"], "id": "asset-102584", "thematicGeographicals": ["LUCENS", "LULLY (VD)", "PLATEAU"], "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071120, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lucens : 20071120, visite du ch\u00e2teau de Lucens datant de la fin du 13 \u00e8me si\u00e8cle qui appartient \u00e0 des priv\u00e9s\n* Lully (VD) : 20071120, l'artisan COURVOISIER Christian fabrique des nains de jardin \u00e0 l'image de personnes ou de personnalit\u00e9s suisses et \u00e9trang\u00e8res.", "title": "LE LAIT - 07.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LUCENS", "LULLY (VD)"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne (BCU), en accord avec le moteur de recherche Google, num\u00e9rise ses archives : Reportage de Michel Eymann, collaborateur RSR, avec interview de Silvio Corsini, responsable des livres anciens \u00e0 la BCU", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7212210A-470F-44AD-9916-8878960DF305", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "biblioth\u00e8que universitaire", "num\u00e9risation"], "excerpt": "100'000 ouvrages anciens et libres de droit seront scann\u00e9s et deviendront accessibles aux internautes. La BCU de Lausanne sera ainsi la premi\u00e8re biblioth\u00e8que de langue fran\u00e7aise \u00e0 participer au projet \"Recherche de livres\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sponsables des livres anciens \u00e0 la BCU", "name": "Corsini, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "L\u00c9GISLATION", "P\u00c9NURIE", "SOUS-LOCATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "L\u00c9GISLATION", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "L\u00c9GISLATION", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "L\u00c9GISLATION", "P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "L\u00c9GISLATION"], "id": "asset-114338", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "THONEX"], "durationSec": 2144, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau, Th\u00f4nex : 20071120 et archives, la crise du logement qui s\u00e9vit \u00e0 Gen\u00e8ve et dans une partie de l'arc l\u00e9manique place les locataires dans une longue et difficile recherche d'appartement. Le march\u00e9 du logement se restreint et les locataires sont pr\u00eats \u00e0 tout pour conserver leur appartement. Les r\u00e9gies se prot\u00e8gent et choisissent leurs occupants ou \u00e9tablissent des contrats de type privil\u00e8ge ou des cong\u00e9s \u00e9conomiques. La pratique de la sous-location, r\u00e9pandue dans la r\u00e9gion, peut s'av\u00e9rer elle aussi un pis-aller.", "title": "CRISE DU LOGEMENT : MAUVAISES NOUVELLES DU FRONT ! - 07.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c9NURIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "AMIS 217 - 07.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102523", "durationSec": 318, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.11.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-234456", "durationSec": 634, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "J\u00e9sus vu de l'Inde : Rencontre avec Micha\u00ebl Amaladoss, j\u00e9suite et th\u00e9ologien indien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-357BAF6F-5FBD-45C2-96D5-7458D584E59F", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 9204, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "j\u00e9suite", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Lorsque l'on na\u00eet catholique en Inde, deux choses s'imposent \u00e0 vous : le pluralisme religieux et l'\u00e9tranget\u00e9 des rituels pratiqu\u00e9s dans les \u00e9glises, des rites qui sont plus proches de la culture europ\u00e9enne que de l'indienne. Micha\u00ebl Amaladoss enseigne \u00e0 Dehli la th\u00e9ologie syst\u00e8matique. Il est aussi directeur de l'Institut du dialogue avec les cultures et les religions \u00e0 Chennai, en Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, th\u00e9ologien indien", "name": "Amaladoss, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Dave Douglas Brass Ecstasy Band, Willisau 2007", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5AC5049E-E5B8-4ABC-8121-2C4293C21C3B", "durationSec": 4883, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batterie", "name": "Gilmore, Marcus", "type": "Participant"}, {"role": "trombone", "name": "Gayton, Clark", "type": "Participant"}, {"role": "tuba", "name": "Rojas, Marcus", "type": "Participant"}, {"role": "trombone", "name": "Bonilla, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "trompette", "name": "Douglas, Dave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La vie de Ch\u00e2teau. Deux si\u00e8cles de musique \u00e0 Versailles (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3D35C8B-F6FD-43F2-9DDE-2F230EE5C0D8", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "musique classique", "art baroque", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "A l'occasion des manifestations pour les 20 ans du Centre de Musique de musique baroque de Versailles (CMBV). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur et responsable \u00e9ditorial", "name": "Leconte, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires artistiques", "name": "Dratwicki, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "directeur scientifique du Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV)", "name": "Duron, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la probl\u00e9matique de l'eau? L'eau c'est la vie, c'est une n\u00e9cessit\u00e9. En Afrique, on fait beaucoup plus attention \u00e0 sa consommation", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-AF9A4E45-9B5D-4AC0-8278-F8EB3B6F1D93", "durationSec": 94, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives russes (3/4) : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, \u00e0 Ekaterinbourg dans l'Oural, troisi\u00e8me ville de Russie ou il a rencontr\u00e9 des habitant qu'il avait d\u00e9j\u00e0 interview\u00e9s avant l'arriv\u00e9e de Vladimir Poutine au pouvoir ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2D640523-C617-4BF4-9F1F-902EC597552D", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ekaterinbourg"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["logement", "connaissance", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Pierre Bavaud, rencontre des habitants d'un immeuble de banlieue qu'il avait visit\u00e9 il y a huit ans, juste avant l'arriv\u00e9e de Vladimir Poutine au pouvoir.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCap sur la Russie. A deux semaines des \u00e9lections, nous vous emmenons dans la troisi\u00e8me ville du pays : Ekaterinbourg, dans l?Oural,1 million et demi d?habitants. Il y a huit ans, juste avant l?arriv\u00e9e de Vladimir Poutine au pouvoir, rencontre avec les habitants d?un immeuble de banlieue. Huit ans plus tard, quel bilan la classe moyenne russe tire-t-elle des ann\u00e9es Poutine avec itv. de Lidia, la prof de fran\u00e7ais, sa fille Sacha, d?Alexander Tchouvachev qui a cr\u00e9\u00e9 une entreprise familiale de construction", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lydia, professeur de fran\u00e7ais (interpr\u00e8te dans le son)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur d'une entreprise familiale de construction \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Tchouvachev, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ekaterinbourg", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Schopfer, peintre : A l'occasion de son exposition \u00e0 la Galerie Arts et Lettres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0014B542-DABB-4718-9836-8E53762F44D8", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 644, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture"], "excerpt": "Le peinture et graveur vaudois expose \u00e0 la galerie veveysanne jusqu'au 17 d\u00e9cembre 2007. Rencontre \u00e0 la veille du vernissage, parmi ses tableaux \u00e0 Vevey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Schopfer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 184", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30F0811C-F697-4D48-8490-D54A29F045E0", "durationSec": 117, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Lutte des classes", "source": "siranau", "title": "A l'Ecole des M\u00e9tiers de Lausanne : Faut-il interdire toute d\u00e9tention d'armes en Suisse ? Avec Mathias Urban, metteur en sc\u00e8ne, et Val\u00e9rie Liengme, com\u00e9dienne", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7B8757D0-602E-442F-877A-999CD476CCE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2703, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des com\u00e9diens \u00e0 la veille d'un spectacle qui commence \u00e0 l'Arsenic : Les Dramuscules. Extrait de la parodie de \"Qui veut gagner des millions\" par Cauet, dans l'\u00e9mission \"Cauet retourne la t\u00e9l\u00e9\" (produit par Be Aware TiVi). D\u00e9bat entre les \u00e9l\u00e8ves.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole des m\u00e9tiers de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pour pouvoir vivre, les Eglises risquent de devenir des prestataires de services payants : Interviews de Nicolas Betticher, chancelier de l'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg et de Jean Biondina, directeur de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B33538AE-F3FF-49BF-B091-6ED83A6B0CEC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 465, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "prestation sociale", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier de l'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg ", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Biondina, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 067 : Episode conceptuel en \u00e9criture automatique. Le d\u00e9c\u00e8s de Magritt", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D4F60DC-1586-4CFB-BDFA-A2B7FC5A2EF7", "durationSec": 198, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE, s'est rendue \u00e0 Couvet pour sa 10\u00e8me et derni\u00e8re visite en Suisse pendant son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle : D\u00e9bat avec Liliane Maury-Pasquier, conseill\u00e8re aux Etats genevoise socialiste, Didier Burkhalter, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois radical et Andr\u00e9 Bugnon, conseiller national vaudois UDC ", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-4F572B98-083E-44C5-85E2-17407442B10B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Couvet"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "population", "r\u00e9union"], "excerpt": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE avait imagin\u00e9 ces rencontres en Suisse pour se rapprocher des citoyens et comprendre leurs pr\u00e9occupations. C'est la premi\u00e8re fois qu' un pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration faisait une telle d\u00e9marche. Le r\u00f4le d'un pr\u00e9sident ou d'une pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration est-il un r\u00f4le de repr\u00e9sentation ou a-t-il un r\u00f4le politique \u00e0 jouer ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois radical ", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats genevoises socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les Am\u00e9rindiens (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EB59B36-423C-44DA-A5ED-0B856E700977", "durationSec": 404, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Patrick Rossier (1/5) : Amn\u00e9sie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5575F00-B8C2-4E10-82C9-77DF415F1F0D", "durationSec": 1861, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rossier, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le prix des loyers ne d\u00e9pend plus des taux hypoth\u00e9caires mais de l'inflation. Les propri\u00e9taires immobiliers ont-ils trop de pouvoir face aux locataires ? : Entretien avec Christian L\u00fcscher, conseiller national genevois lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0D8418C-60AC-4B93-86BF-6227B26F98F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 799, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inflation", "taux hypoth\u00e9caire", "location", "bien \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller natinal genevois lib\u00e9ral", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 11 : Ca bronze", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-552F31EC-9FE6-4376-884A-6BFDEC74BD7A", "durationSec": 232, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Michel Bertrand, cin\u00e9aste documentariste, pour son film \"Dans le sillage de l'aigle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14A3ECC3-C396-4515-82C9-64DBEB5ADCC8", "durationSec": 3314, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertrand, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["aigle", "film documentaire"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit le cin\u00e9aste documentariste JEAN-MICHEL BERTRAND, qui pr\u00e9sente son film \"Dans le sillage de l'aigle\", un film tourn\u00e9 dans le Parc des Ecrins en France, pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre des soir\u00e9es \"Exploration du monde\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Bertrand, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 354 : Le clos d'\u00e9quarissage de Bulle cherche une solution pour se d\u00e9barrasser de nombreuses carapaces de tortues. R\u00e9clame :  La carapace de tortue. Interview de l'animateur d'une r\u00e9serve de chasse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F2F29229-21C0-46DB-A9C0-357BC5C5099A", "durationSec": 262, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gr\u00e9goire Polet, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Leurs vies \u00e9clatantes\" (Ed. Gallimard, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B6AC638-D84F-4A0F-9D16-FF2552A9B177", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans son troisi\u00e8me roman, le romancier belge Gr\u00e9goire Polet explore une fois encore toute la magie des existences appel\u00e9es \u00e0 s'entrecroiser par le jeu du hasard. Paris, une semaine de mai caniculaire. Du lundi au samedi, dans les alentours de l'\u00e9glise Saint-Sulpice, \u00e0 l'occasion d'un mariage et d'un enterrement une vingtaine de personnages principaux vont se croiser, se heurter, s'aimer, se quitter  ; certains verront des projets essentiels se r\u00e9aliser, d'autres s'effondrer tout espoir... Le roman explore, dans un encha\u00eenement de plans successifs, ces vies tress\u00e9es avec une exceptionnelle virtuosit\u00e9, formant la trame d'une r\u00e9flexion \u00e0 la fois jubilante et profonde sur l'amour et sur l'art.\r\n\r\nIsabelle R\u00fcf a rencontr\u00e9 Gr\u00e9goire Polet qui publie Leurs vies \u00e9clatantes chez Gallimard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Polet, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["CD-ROM", "BIBLIOTH\u00c9CAIRE", "LIVRE-CASSETTE", "AVEUGLE", "CD-ROM", "LIVRE-CASSETTE", "AVEUGLE"], "id": "asset-205381", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 227, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20071119, pr\u00e9sentation de la Biblioth\u00e8que sonore Romande (BSR), cr\u00e9\u00e9e en 1976. Elle met gratuitement, des livres enregistr\u00e9s par des lecteurs b\u00e9n\u00e9voles, \u00e0 la disposition des personnes, aveugles ou autres, qui ne peuvent pas lire d'ouvrages imprim\u00e9s.", "title": "BIBLIOTHEQUE SONORE ROMANDE 2007 - 07.11.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PLAN-LES-OUATES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CD-ROM", "LIVRE-CASSETTE", "AVEUGLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100259", "durationSec": 527, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTIVATION", "BANQUE", "PRIME", "MOTIVATION", "BANQUE", "PRIME", "MOTIVATION", "OUTIL \u00c0 MAIN", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PRIME", "MOTIVATION", "PRIME", "ABSENT\u00c9ISME", "MOTIVATION", "AGENCE DE PRESSE", "JOURNALISTE", "PRIME", "MOTIVATION", "AGENCE DE PRESSE", "JOURNALISTE", "PRIME", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ACTION", "BOURSE"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE", "BUERKI, MARC"], "id": "asset-100262", "thematicGeographicals": ["GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "VAUD", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Les Geneveys-sur-Coffrane, Vaud, Berne-ville : 20071119, le versement des primes de fin d'ann\u00e9e peut \u00eatre largement motivant ou au contraire d\u00e9motivant pour les collaborateurs. De nouveaux syst\u00e8mes apparaissent dans les entreprises comme les primes selon le syst\u00e8me de bonus malus o\u00f9 le collaborateur peut \u00eatre amput\u00e9 d'une partie de son salaire si ses r\u00e9sultats ne sont pas satisfaisants\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20071109, le directeur de l'entreprise du Centre Suisse pour l'Electronique et la Microtechnique favorise le travail \u00e0 domicile notamment chez les employ\u00e9s ing\u00e9nieurs hommes\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071119, les mendiants Tsiganes Roms de Roumanie qui mendient dans les rues de Gen\u00e8ve vivent dans des conditions d\u00e9plorables et survivent avec quelques francs donn\u00e9s par les passants.", "title": "T'AS EU TA PRIME ? // MENDIER POUR 13 FRANCS PAR JOUR - 07.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GLAND"], "visualCorporations": ["HSBC", "CSEM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.11.19", "visualThemes": ["P\u00c2TE \u00c0 TARTINER", "CUR\u00c9", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CHALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100258", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.11.19", "visualThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9NERGIE", "IMP\u00d4T", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9NERGIE", "IMP\u00d4T", "HOMICIDE", "FILLE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "FILLE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "FILLE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "TSIGANES", "EXPULSION", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "CUISINIER", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "GASTRONOMIE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "OBERBUEREN", "ST-GALL-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "THONEX", "FRANCE", "CHARRAT", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100260", "durationSec": 1651, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE"], "id": "asset-102426", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071119, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le twirling.", "title": "TWIRLING - 07.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Joane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives russes (4/4) : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, \u00e0 Ekaterinbourg dans l'Oural, troisi\u00e8me ville de Russie, dans une famille qui suit le match de foot Russie-Isr\u00e4el", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B87F7719-43C7-4B8D-8116-885E7A14A5AE", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ekaterinbourg"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "A l'occasion du match Russie-Isr\u00ebl, Pierre Bavaud s'est rendu dans une famille qui suivait l'\u00e9v\u00e8nement \u00e0 t\u00e9l\u00e9vision et lui a demand\u00e9 ce qu'elle pense de leur pr\u00e9sident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lydia, m\u00e8re de famille \u00e0 Ekaterinbourg (interpr\u00e8te dans le son)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Sacha, fille de Lydia, fans de football", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Eug\u00e8ne, \u00e9tudiant \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RSR Ekaterinbourg", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PATINOIRE 216 - 07.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103726", "durationSec": 314, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "PAILLE", "SQUAT", "HIVERNAL", "PROC\u00c8S", "CANCER", "LATIN", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "HANDICAP", "PORTRAIT", "AMIANTE", "COLL\u00c8GE"], "visualPersons": ["FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-100261", "durationSec": 1386, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.11.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["SAMPRAS, PETE", "FEDERER, ROGER", "KAKA", "GLOCK, TIMO"], "id": "asset-100405", "durationSec": 235, "mediaType": "video", "title": "07.11.19", "visualGeographicals": ["SEOUL", "LIMA", "COLOGNE"], "visualCorporations": ["TOYOTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE L'ESCALADE", "INTERVIEW DE RUE", "COURSE DE L'ESCALADE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "COURSE DE L'ESCALADE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TOURISME"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-101538", "thematicGeographicals": ["IRLANDE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071119, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071119, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la course de l'escalade et \u00e0 la pr\u00e9paration physique des personnes \u00e2g\u00e9es qui sont de plus en plus nombreuses \u00e0 participer \u00e0 cette course\n* IRLANDE : 20071119, PICHON Bernard nous fait visiter la r\u00e9gion du Connemara et le petit village de Galway.", "title": "LE LAIT - 07.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "IRLANDE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.11.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101509", "durationSec": 557, "publicationDate": "2007-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Ren\u00e9 Frydman", "imageURL": "http://www.rts.ch/61605.image", "id": "ece-61606", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2007-11-18T21:55:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/61606", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/61606"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 18.11.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445327.image", "id": "ece-3445328", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2007-11-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une certaine mani\u00e8re de voir l'existence gr\u00e2ce aux amis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445328", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445328"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Guten Tag", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Wilfried : Les doigts de la main (extrait d'archives)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-21309E1C-CA84-4F53-B7A9-2B992769738B", "durationSec": 147, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Le cui des oiseaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08652729-EA0C-4DDB-9389-47098F27BEE3", "durationSec": 145, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "L'ind\u00e9pendance \u00e0 la Une. Enqu\u00eate au journal \"Le Courrier\" pour mieux comprendre les forces et les faiblesses du seul quotidien associatif du pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-030194D3-9D3F-4031-928F-39E3FBF704ED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courrier (Le)"], "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse", "communication de l'information", "publicit\u00e9", "groupe de pression", "information", "presse quotidienne", "presse"], "excerpt": "\"Disparition des quotidiens. Selon une analyse r\u00e9alis\u00e9e par l'OFS (L'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique) en juin dernier, les journaux d'information sont de plus en plus concentr\u00e9s dans les mains de quelques grands groupes commerciaux. Depuis 1990, septante journaux ont disparu, soit pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des quotidiens. Alors que dans la m\u00eame p\u00e9riode, le temps moyen pass\u00e9 \u00e0 \u00e9plucher la presse demeure \u00e0 peu pr\u00e8s stable; on note seulement avec une l\u00e9g\u00e8re inflexion depuis l'apparition des gratuits et d'internet. En r\u00e9gion francophone on ne compte plus que quatre quotidiens g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e9dit\u00e9s ind\u00e9pendamment des grands groupes de presse: Le Quotidien jurassien, La Libert\u00e9, Le journal du Jura et bien s\u00fbr Le Courrier de Gen\u00e8ve. Comment survivre en tant que journal ind\u00e9pendant? \r\nLe Courrier n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant lu selon une \u00e9tude de march\u00e9 sortie en septembre, et cependant la chute du nombre d'abonnement est bien r\u00e9elle. (De 10'000 adh\u00e9sions a 9500)... avec une reprise depuis sa derni\u00e8re campagne visant \u00e0 reconqu\u00e9rir 300 abonnements pleins.\r\nComment un journal d'opinion ind\u00e9pendant comme Le Courrier survit-il? Un journal d'opinion peut-il se revendiquer ind\u00e9pendant dans le traitement de ses sujets? L'info ayant un prix, ont-ils les moyens de proposer d'\u00bfautres articles\u00bf? Le lecteur s'int\u00e9resse-t-il encore vraiment \u00e0 une presse qui refuse d'\u00eatre \u00bfun emballage pour prospectus publicitaire\u00bf? Comment se vit-on en emp\u00eacheur de \u00bfpenser en rond\u00bf?\r\nQu'en est-il du quotidien Le Courrier? De quoi j'me m\u00eale vous propose une plong\u00e9e dans la r\u00e9daction du Courrier: en s\u00e9ance de r\u00e9daction, sur les pas d'un journaliste en reportage chez les \u00bfRoms\u00bf, \u00e0 la rencontre des politiciens \u00e0 Uni mail (Gen\u00e8ve) lors des r\u00e9sultats des votations du 21 octobre... \u00e0 suer sang et eau sur l'\u00bf\u00e9dito\u00bf du lendemain.\r\nUn d\u00e9tour chez les lecteurs (c\u00e9l\u00e8bres ou non) et les kiosquiers nous en dira davantage sur les forces et les faiblesses du seul quotidien associatif du pays... l'un des derniers des Mohicans?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes au Courrier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les pollueurs rouleurs. De et par Laurent Flutsch", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7E591AB8-F493-4054-BE44-A964073EDA4C", "durationSec": 64, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Daniele Finzi Pasca, metteur en sc\u00e8ne au Cirque Eloize, et Maria Bonzanigo, compositrice de musique de cirque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF61E126-EEA6-4351-B5E4-5395619B7E0C", "durationSec": 3689, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eloize (Cirque)", "Bonzanigo, Maria", "Finzi Pasca, Daniele"], "thematicThemes": ["cirque", "musique de sc\u00e8ne", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "\"Comme un soleil avec Daniele Finzi Pasca et Maria Bonzanigo au bord du lac Majeur \u00e0 Magadino. Entre souvenirs d'enfance et conception de \"Nebbia\", troisi\u00e8me volet de la trilogie f\u00e9erique entre acrobatie et danse, th\u00e9\u00e2tre et clownerie. Il \u00e9voque avec elle, l'amie d'enfance, la double artistique, l'origine de sa vocation et de ses cr\u00e9ations\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne de cirque", "name": "Finzi Pasca, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice de musique de cirque", "name": "Bonzanigo, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le chant de Maria Callas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-849312D6-61A2-4E6A-B0DE-AF3E910CA11A", "durationSec": 413, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Callas, Maria"], "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Franck Francois dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E40FA5B2-7F13-4B28-8324-B898185AD1E8", "durationSec": 84, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fran\u00e7ois, Francky", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Campagne pr\u00e9sidentielle de Rudolph Giuliani pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, reportage de Bernard Perrier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8ECD282D-07FE-4A36-99DE-94F6D5BB7E37", "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Albert Fert, physicien fran\u00e7ais, Prix Nobel de physique 2007 pour la d\u00e9couverte de la magn\u00e9tor\u00e9sistance g\u00e9ante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98642567-6A00-4AD3-936F-CFBCABF05275", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 958, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de physique 2007", "Fert, Albert"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "prix (r\u00e9compense)", "magn\u00e9tisme", "ordinateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, Prix Nobel de physique 2007", "name": "Fert, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Tessin, Filippo Lombardi, d\u00e9mocrate chr\u00e9tien a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu aux c\u00f4t\u00e9s de Dick Marty, radical, au Conseil des Etat : Commentaire de Nicole Della Pietra et interviews de Filippo Lombardi et Dick Marty, conseillers aux Etats tessinois et de Franco Cavalli, candidat socialiste au Conseil des Etats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FEDD371-79D0-4E4E-803C-AAADEAF8DD90", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 728, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marty, Dick", "Cavalli, Franco", "Lombardi, Filippo"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois PDC", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etat tessinois radical", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}, {"role": "candidat socialiste au Conseil des Etats, ancien conseiller national tessinois socialiste", "name": "Cavalli, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Suisse italienne", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Bruxelles, des dizaines de milliers de Belges ont manifest\u00e9 pour d\u00e9montrer leur attachement \u00e0 la Belgique au moment o\u00f9 une profonde crise politique menace la p\u00e9rennit\u00e9 du royaume : Interview de participants \u00e0 la manifestation et commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A13215C-3128-4C1A-8976-4F4D08459BC4", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident national du parti Union Belge (B.U.B)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "participants \u00e0 la manifestation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Thomas Demenga, violoncelliste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7BA5EDD-C31F-4E7B-AA92-EC7A7089DC38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 8892, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demenga, Thomas"], "thematicThemes": ["violoncelle", "musique contemporaine", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste, compositeur", "name": "Demenga, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview d'Urs Wenger, chef de production Couleur 3 : A propos du \"voice tracking\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69C53120-2836-4536-BC3B-7E939389F9C7", "durationSec": 215, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wenger, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "STATUE", "RELIGIEUSE", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CHAPELLE", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "H\u00d4PITAL", "AUM\u00d4NERIE", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "CAPUCIN"], "id": "asset-232503", "thematicGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "BROC"], "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Broc, Fribourg, Sion : 20071118, \u00e0 l'entr\u00e9e des chapelles, un carnet est mis \u00e0 disposition pour \u00e9crire \u00e0 Dieu afin de confier ses message et ses pri\u00e8res dans l'intimit\u00e9. Mais r\u00e9guli\u00e8rement, ces pri\u00e8res sont lues par une communaut\u00e9, comme \u00e0 l'H\u00f4pital de Sion ou lors des messes dominicales, par exemple dans une chapelle de montagne afin de partager ses messages de paix, de r\u00e9volte et de d\u00e9sespoir par la communaut\u00e9 des fid\u00e8les.", "title": "LES CARNETS DES CHAPELLES - 07.11.18", "visualGeographicals": ["BROC", "BROC", "FRIBOURG", "SION", "SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE, POMPIERS DE GENEVE - 07.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231263", "durationSec": 998, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-101156", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071118, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec le m\u00e9decin chef du d\u00e9partement gyn\u00e9cologique \u00e0 l'h\u00f4pital Antoine B\u00e9cl\u00e8re FRYDMAN Ren\u00e9.", "title": "AVEC RENE FRYDMAN - 07.11.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISY, Erik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "ORGANISATION DU SPORT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION CANTONALE", "ARM\u00c9E", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "STATION DE SKI", "ENSOLEILL\u00c9", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "MARTY, DICK", "CAVALLI, FRANCO", "LOMBARDI, FILIPPO", "WASHINGTON, DENZEL"], "id": "asset-100257", "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.18", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BUGNENETS, LES", "JURA (MONTAGNE)", "SAVAGNI\u00c8RES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.11.18", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "DEUIL", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100256", "durationSec": 905, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "ROSETTE POLETTI - 07.11.18", "id": "asset-101280", "durationSec": 1599, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["POLETTI, ROSETTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COUVRE-FEU", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COUVRE-FEU", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COUVRE-FEU", "ADOPTION", "TRAFIC D'ENFANTS", "ADOPTION", "TRAFIC D'ENFANTS", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "D\u00c9CHARGE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RIVI\u00c8RE", "PAILLE", "MAISON INDIVIDUELLE", "PAILLE", "MAISON INDIVIDUELLE", "PAILLE", "MAISON INDIVIDUELLE", "PAILLE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-103732", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "SARINE", "BALE", "NEUVEVILLE, LA", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2945, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Neuveville : 20071110, la commune de La Neuveville a r\u00e9tabli le couvre-feu pour les jeunes de moins de 16 ans qui ne sont plus autoris\u00e9s \u00e0 circuler dans la rue apr\u00e8s 22 heures. Ceci afin de mettre un terme aux soi-disant actes de vandalisme commis par des adolescent dans le village\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 20071118 et archives, itw de la responsable adoptions \u00e0 l'organisation humanitaire Terre des Hommes HOFSTETTER Marl\u00e8ne, sur les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s dans les milieux de l'adoption suite au scandale de l'Arche de Zo\u00e9\n* Fribourg, Fribourg-ville, Sarine, Berne-ville : 20071118, les autorit\u00e9s fribourgeoises ont interdit la p\u00eache dans la Sarine entre les barrages de Rossens et de Schiffenen. La rivi\u00e8re serait fortement pollu\u00e9e par du PCB de type dioxine \u00e9manant de l'ancienne d\u00e9charge de la Pila.\n* Lausanne, B\u00e2le : 20071118 et archives, pr\u00e9sentation de maisons construites avec des murs en bottes de paille. Ce type de construction \u00e9cologique pr\u00e9sente notamment de nombreux avantages \u00e9nerg\u00e9tiques.", "title": "Y'A PAS LE COUVRE-FEU AU LAC // SARINE AVEC DIOXINE // VIVRE SUR LA PAILLE - 07.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "LAC DE SCHIFFENEN", "FRIBOURG", "SARINE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SARINE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SARINE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BALE", "ALLEMAGNE", "USA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["Test_MR_20140905", "derni\u00e8re pr\u00e9sentation de Laurence Gemperle."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "L'AMITIE - 07.11.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104828", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070128, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e \u00e0 l'amiti\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.11.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-231223", "durationSec": 3034, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Franck Francois devant une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-019ABA53-5870-45F8-8FB4-807F931375FF", "durationSec": 100, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fran\u00e7ois, Francky", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RHUMATISME", "RHUMATISME"], "id": "asset-114343", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4245, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, 20070913, d\u00e9bat en public entre un journaliste sp\u00e9cialis\u00e9, ROSSEL Sylvie, et des m\u00e9decins sur la question du rhumatisme et de ses traitements. Les rhumatismes repr\u00e9sentent l'affection la plus r\u00e9pandue en Suisse, 1 personne sur 5 en souffre.", "title": "RHUMATISMES  : QUELS TRAITEMENTS - 07.11.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RHUMATISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET ZAPPING, POMPIERS DE GENEVE - 07.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101695", "durationSec": 1140, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CARITAS SUISSE - 07.11.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-104645", "durationSec": 173, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE ST-JEAN A ECHALLENS - 07.11.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-102276", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EURO (FOOTBALL)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "MASTERS", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME SUR PISTE", "CYCLISME SUR PISTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE", "PELE", "CELESTINI, FABIO", "PELE", "VOGEL, JOHANN", "PELE", "ERNI, HANS", "FERRER, DAVID", "FEDERER, ROGER", "NKUFO, BLAISE", "PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "GYGAX, DANIEL", "KUHN, KOEBI", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "RISI, BRUNO", "RISI, BRUNO", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-103781", "durationSec": 3030, "mediaType": "video", "title": "07.11.18", "visualGeographicals": ["SALVADOR DE BAHIA", "VIENNE", "VIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SHANGHAI", "KLOTEN", "FEUSISBERG", "SAAS FEE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "CORTEGE DE LA 10 EM FETE FEDERALE DE MUSIQUE POPULAIRE - STANS - 07.11.18", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-231285", "thematicGeographicals": ["STANS"], "durationSec": 5087, "publicationDate": "2007-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Stans : 20070909, la ville de Stans a accueilli la 10e f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique populaire qui s'est termin\u00e9e par son traditionnel cort\u00e8ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique Arnauld, abbesse de Port-Royal (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-952E49F4-4E00-4317-A825-F774F9E49767", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3448, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Port-Royal"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "musique classique", "religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Pierre Keller, directeur de l'ECAL \u00e0 Renens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B059AC42-0DD4-4C21-A34A-5425E615DFD5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 830, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Pierre"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"N\u00e9 en 1945 \u00e0 Gilly, Pierre Keller obtient en 1965 son dipl\u00f4me de graphiste. C'est le d\u00e9part d'une carri\u00e8re dans le domaine de la culture : \u00e9diteur, enseignant, organisateur d'\u00e9v\u00e9nements ou repr\u00e9sentant de la Suisse dans de nombreuses manifestations. D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil d'Etat vaudois aux c\u00e9r\u00e9monies du 700\u00e8me de la Conf\u00e9d\u00e9ration de 1988 \u00e0 1991, il prend en 1995 la direction de l'Ecole cantonale d'art de Lausanne, qu'il conduit en quelques ann\u00e9es dans le \"top 1000\" des \u00e9coles d'art europ\u00e9ennes. En octobre 2007, il inaugurait les nouveaux locaux de l'ECAL \u00e0 Renens. Pour La Smala, cet \"agit\u00e9 culturel\" a bien voulu r\u00e9pondre \u00e0 Martine Galland \u00e0 l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ECAL", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Un enfant \u00e0 tout prix : Reportage de David Racana, collaborateur RSR, \u00e0 propos de l'adoption", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-94CCCC1E-F1FD-4229-9E2C-558B4746363B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 920, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Daniel et Marie, parents adoptants", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Diana, m\u00e8re adoptive", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "responsable adoption chez Terre des Hommes Lausanne", "name": "Hofstetter, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "enfants adoptifs de Daniel et Marie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Julia, amie de Marlon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'association \"Espace adoption\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Piffaretti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Marlon, enfant adopt\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re adoptive", "name": "Charmillot, Maryvonne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Lavoignat, ancien directeur de Studio magazine, qui rend hommage au sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur Pierre Granier-Deferre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'age de 80 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2163D7FE-25AD-4AD1-AD78-B27D2636F639", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Granier-Deferre, Pierre"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de grands classiques du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, comme \"La race de Seigneurs\" et \"La veuve Couderc\", Pierre Granier-Defferre avait re\u00e7u un C\u00e9sar pour \"Une \u00e9trange affaire\" avec notamment Nathalie Baye et Michel Piccoli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de Studio magazine", "name": "Lavoignat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice de France-info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Servan-Schreiber, m\u00e9decin, \u00e0 propos de son ouvrage \"Anticancer\" (Ed. Robert Laffont) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D63FAE8-9F41-4A2E-9824-C49FB82AD4CE", "durationSec": 774, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, David"], "thematicThemes": ["cancer", "pr\u00e9vention des maladies", "sant\u00e9", "oncologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Servan-Schreiber, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Servan-Schreiber, m\u00e9decin, \u00e0 propos de son ouvrage \"Anticancer\" (Ed. Robert Laffont) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56841F4C-E2D5-467A-BC80-608BFFBE967E", "durationSec": 747, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, David"], "thematicThemes": ["cancer", "sant\u00e9", "pr\u00e9vention des maladies", "oncologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Servan-Schreiber, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Servan-Schreiber, m\u00e9decin, \u00e0 propos de son ouvrage \"Anticancer\" (Ed. Robert Laffont) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAD420B4-F7CB-4A2A-8041-56FE28F81856", "durationSec": 723, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, David"], "thematicThemes": ["cancer", "oncologie", "sant\u00e9", "pr\u00e9vention des maladies"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Servan-Schreiber, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Toutankhamon, pharaon d'or", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F3CFF17-FA9E-471A-89FB-4DD2944B42AD", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 7052, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toutankhamon"], "thematicThemes": ["histoire", "civilisation \u00e9gyptienne"], "excerpt": "A l'annonce - dimanche 4 novembre 2007 - de l'exposition d\u00e9sormais prot\u00e9g\u00e9e de toute contamination microbienne au Mus\u00e9e du Caire de la momie du pharaon Toutankhamon, d\u00e9couverte avec son extraordinaire masque en or massif le 22 novembre 1922 par Howard Carter, une plong\u00e9e dans l'Egypte ancienne avec deux guides inspir\u00e9s: Christian Jacq et Jean-Louis Bernard, notamment : Le vrai visage de Toutankhamon d\u00e9voil\u00e9. Court reportage au Mus\u00e9e du Caire sur les nouvelles conditions de conservation de la momie [accroche]. [Journal de 20 heures, France 2, 04.11.07). Pharaon, roi de l'univers. Entretien avec Christian Jacq sur l'Egypte des grands pharaons par Catherine Michel [larges extraits]. (Pourquoi pas, RSR I, 05.02.1982). L'Egypte, testament du monde. Entretien avec Jean-Louis Bernard sur les myst\u00e8res pharaoniques par Jacques Bofford [larges extraits]. (En questions, RSR I, 16.09.1976). La vie quotidenne en Egypte ancienne. Entretien avec Guillemette Andreu, conservatrice au Mus\u00e9e du Louvre, par Xavier Bloch [extraits]. (Les choses de la vie, La Premi\u00e8re, 06.06.1992). L'Egypte au temps de Rams\u00e8s II. Texte de Micheline Mathys et Ren\u00e9 Zwahlen dans une mise en ondes de William Jacques avec les com\u00e9diens Fran\u00e7ois Simon, St\u00e9phane Audel, Andr\u00e9 Neury et Maurice Aufair. (Radioscolaire, RSR II, 14.01.1966).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 05.02.1982)", "name": "Jacq, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice au Mus\u00e9e du Louvre (Archives RSR 06.06.92)", "name": "Andreu, Guillemette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9gyptologue (Archives RSR 16.09.76)", "name": "Bernard, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Jacq, Christian", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste de France 2", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 14.01.66)", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 14.01.66)", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 14.01.66)", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.02.82)", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives 16.09.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.06.92)", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulet, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Matthys, Micheline", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur", "name": "Zwahlen, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "La maison blanche de Le Corbusier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB34136B-4FDC-49E4-AB30-3CDEB65EA7A6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "architecture"], "excerpt": "D\u00e9couverte de l'oeuvre de jeunesse du c\u00e9l\u00e8bre architecte, situ\u00e9e \u00e0 la Chaux-de-Fonds. En 2005 s'est achev\u00e9e la restauration de la Maison Blanche. Un lieu devenu depuis t\u00e9moin des premiers pas du grand architecte suisse et de son g\u00e9nie naissant. Parcourir les pi\u00e8ces et les couloirs de la Maison Blanche de Le Corbusier, qui date de 1912, c'est d\u00e9couvrir la maison dans l'\u00e9tat o\u00f9 elle se trouvait en 1919, quand ses parents l'ont quitt\u00e9e. Construite sur les hauts de la Chaux-de-Fonds, la visite de cette maison de jeunesse dans l'oeuvre de Le Corbusier fait comprendre d'embl\u00e9e combien son architecture tranche avec les lignes traditionnelles des habitats de cette r\u00e9gion et comment, tr\u00e8s t\u00f4t, Le Corbusier s'est affirm\u00e9 comme un grand novateur et un des chefs de file de l'architecture moderne. Introduction aux points forts de la r\u00e9flexion artistique et existentielle de Le Corbusier, mais aussi \u00e0 sa vision de l'architecture, qui fut d\u00e9finitivement novatrice pour l'architecture contemporaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la fondation \"Maison Blanche\"", "name": "Charri\u00e8re, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la fondation \"Maison Blanche\", architecte", "name": "Monnier, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Servan-Schreiber, m\u00e9decin, \u00e0 propos de son ouvrage \"Anticancer\" (Ed. Robert Laffont) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D3262F3-F3FB-492C-97F6-E3AF575F8B01", "durationSec": 540, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, David"], "thematicThemes": ["oncologie", "cancer", "pr\u00e9vention des maladies", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Servan-Schreiber, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les surnoms. Comment naissent-ils, se transmettent-ils? Enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBF362DE-17BD-4DCC-9DCD-E413FD2613D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Salvan", "Valais", "Vaud", "Perroy"], "durationSec": 2673, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nom de famille", "patronymie", "vocabulaire"], "excerpt": "\"Un surnom, c'est un cadeau, parfois familial, qui fait sourire, mais qui n'est pas toujours bien v\u00e9cu par celui oui celle qui en a h\u00e9rit\u00e9. Comment naissent les surnoms, comment se transmettent-ils ? Th\u00e9matique de Martine Galland, Xavier Bloch, Florence Grivel et M\u00e9lanie Croubalian. \r\n- \u00e0 Salvan, en Valais, rares sont les habitants qui ne portent pas de surnom. Du boulanger au facteur en passant par le pr\u00e9sident ou la banqui\u00e8re, ils cachent leur idendit\u00e9 derri\u00e8re un floril\u00e8ge de diminutifs color\u00e9s. Xavier Bloch a suivi St\u00e9phane Voeffray, enfant du village, \u00e0 la d\u00e9couverte des 1001 origines des surnoms de Salvan\r\n- dans la famille Morand, les cinq enfants de Roulette et de Beaujol (aujourd'hui d\u00e9c\u00e9d\u00e9) ont tous des surnoms : Cathy, Fifi, Babette, Divine et Toto. Rencontre avec Roulette et ses (grands) enfants, qui ne penseraient pas \u00e0 l'appeler maman.. par Martine Galland\r\n- \u00e0 Perroy, petit village vaudois de La C\u00f4te, que le surnom soit donn\u00e9 par un a\u00een\u00e9 du village ou dans la cour de l'\u00e9cole, il colle \u00e0 la peau. Moumoune, Zola et Moulino racontent chacun comment ils se sont vus attribuer leur surnom. Par Florence Grivel\r\n- regard historique avec Charles Roux, enseignant retrait\u00e9, qui a publi\u00e9 \"Noms et sobriquets des Vaudois\" (\u00e9ditions Cab\u00e9dita, 2004). Par Martine Galland\r\n- et vous, avez-vous un surnom ? micro-trottoir de M\u00e9lanie Croubalian\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Salvan", "name": "Voeffray, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "gens interview\u00e9s lors d'un micro-trottoir", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant retrait\u00e9", "name": "Roux, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Salvan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Perroy", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique Arnauld, abbesse de Port-Royal (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3A69703F-923F-4C2E-ADD0-FD59FC0E8B4F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3726, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Port-Royal"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "religieuse", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "SUPPORTER", "SIGNATURE", "CRISE POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "TRAFIC D'ANIMAUX", "CHAT", "FAMILLE", "PLACEMENT FAMILIAL", "JOUET", "JOUET", "ARCHIVES", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "RESTAURATION DE DOCUMENTS", "STATION DE SKI", "ENSOLEILL\u00c9", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "THACI, HASHIM"], "id": "asset-100255", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.17", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "PADOUE", "PRISTINA", "THONON-LES-BAINS", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : L'INSTITUT NATIONAL EQUESTRE (IENA) - 07.11.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100263", "durationSec": 958, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCIBOZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.11.17", "visualThemes": ["AUTOBUS", "GEL", "CR\u00c9DIT", "FAILLITE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CR\u00c9DIT", "FAILLITE", "ARCHIVES", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "USA", "VIRGINIE", "USA", "MARYLAND", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100254", "durationSec": 906, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BOXE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "M21"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "FERRER, DAVID", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "MCSORLEY, CHRIS", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "DERDIYOK, EREN", "ZIEGLER, RETO"], "id": "asset-103762", "durationSec": 2924, "mediaType": "video", "title": "07.11.17", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "DAVOS", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZOUG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GLASGOW", "OSLO", "SKOPJE", "TEL AVIV", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EHC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "CP BERNE", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.11.17", "id": "asset-104635", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2007-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}