{"response": {"numFound": 9986, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207500", "durationSec": 583, "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 242 : Interview du responsable de l'\u00e9tude qui montre que la t\u00e9l\u00e9vision rend intelligent. R\u00e9clame : Grumelard, pour d\u00e9placer tout et n'importe quoi. Interview d'un forain dont l'attraction propose d'\u00e9craser des poussins au marteau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72A70B77-0421-4CC1-8222-80866CDD3D5A", "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128815", "durationSec": 1011, "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9FICE", "BILAN"], "visualPersons": ["BOLLIGER, HERBERT"], "id": "asset-114854", "durationSec": 674, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 07.04.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "ORIENTATION ET FORMATION", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE"], "id": "asset-205555", "thematicGeographicals": ["SARRAZ, LA", "SUISSE"], "durationSec": 3282, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070419, immersion dans le travail de 5 enseignants de classes pr\u00e9professionnelles qui sont charg\u00e9s d'accompagner les adolescents en rupture scolaire au terme de leur scolarit\u00e9 obligatoire. Dans cette fili\u00e8re d\u00e9valoris\u00e9e, les professeurs doivent jouer plusieurs r\u00f4les et croire \u00e0 l'avenir professionnel de leurs \u00e9l\u00e8ves, malgr\u00e9 le d\u00e9couragement et les \u00e9checs qui les guettent parfois\n* La Sarraz : 20070419, l'orientation scolaire d\u00e9terminant la future vie professionnelle est parfois laborieuse pour certains \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s, comme le montre l'entretien d'orientation du jeune \u00e9l\u00e8ve de voie secondaire \u00e0 options (VSO) SOARES J\u00e9r\u00e9mie, et l'itw de sa m\u00e8re SOARES Nicole, qui t\u00e9moigne de cette difficult\u00e9 et des limites des parents.", "title": "PROFS A TOUT FAIRE - 07.04.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "YVERDON", "FRIBOURG-VILLE", "ORON", "FRIBOURG-VILLE", "YVERDON", "SARRAZ, LA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "SKI DE VITESSE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FERRER, DAVID", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-201309", "mediaType": "video", "title": "07.04.19", "visualGeographicals": ["HERISAU", "MONACO", "VERBIER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN POTAGER", "HORTICULTURE", "ASPERGE", "CHENILLE", "PIN", "CHENILLE", "CH\u00caNE", "RESTAURATION DE MEUBLES", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "RESTAURATION DE MEUBLES", "\u00c9B\u00c9NISTERIE"], "id": "asset-207714", "thematicGeographicals": ["NODS", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070419, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070419, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment planter des asperges dans le jardin potager\n* SUISSE : 20070419, la chenille processionnaire se d\u00e9place en ligne et est tr\u00e8s urticante si on la touche. On la trouve principalement dans les pins et dans les ch\u00eanes\n* Nods : 20070419, l'\u00e9b\u00e9niste d'art et restaurateur de meubles anciens SCHOUWLEY Christian est tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9 en Suisse romande. Il nous pr\u00e9sente le travail fait sur la chaise du prieur de l'\u00e9glise St-Jean de Grandson.", "title": "GERER LE STRESS DES EXAMENS - 07.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "NODS", "GRANDSON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SLAM", "RAP", "SLAM", "RAP", "FILM DOCUMENTAIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["CLAVIER, CHRISTIAN", "BAYE, NATHALIE", "LANVIN, G\u00c9RARD"], "id": "asset-128520", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2248, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 20070419, itw de l'acteur fran\u00e7ais LANVIN G\u00e9rard, qui joue actuellement dans le film \"Le prix \u00e0 payer\" de la r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise LECLERE Alexandra\n* Lausanne : 20070419, le th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic pr\u00e9sente la pi\u00e8ce \"Les filles et les gar\u00e7ons\", de l'auteur, metteur en sc\u00e8ne, performer et acteur FURLAN Massimo. Humoristique et grin\u00e7ante, cette pi\u00e8ce \u00e9voque les relations entre les filles et les gar\u00e7ons \u00e0 l'adolescence\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070419, rencontre avec le chanteur fran\u00e7ais de rap AL MALIK Abd, r\u00e9cent laur\u00e9at des Victoires de la musique pour sa chanson \"Gibraltar\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070419, pr\u00e9sentation de 2 films de cin\u00e9astes suisses, \"Retour \u00e0 Gor\u00e9e\" de BORGEAUD Pierre-Yves et \"Magic Radio\", de PETER Luc. Ces 2 documentaires \u00e9voquant l'Afrique sont en comp\u00e9tition au festival Vision du R\u00e9el \u00e0 Nyon\n* Gen\u00e8ve-ville : 200704219, le directeur du Mus\u00e9e d'Art Moderne et Contemporain (MAMCO) BERNARD Christian pr\u00e9sente l'installation \"La For\u00eat\", de l'artiste fran\u00e7ais VEILHAN Xavier.", "title": "ABD AL MALIK // GERARD LANVIN // MASSIMO FURLAN // PIERRE-YVES BORGEAUD ET LUC\nPETER // LA FORET - 07.04.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRANCE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "NIGER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Eddie Murphy est bel et bien le p\u00e8re de la fille de Melanie B. Snoop Dogg \u00e9cope d'une peine de 800 heures de travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour possession de drogue. Eva Longoria se lance dans le rap au sujet de son mari Tony P. Extrait de \"Balance-toi\" de Tony P", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07DF726E-7B50-4F99-9E95-4BEA261AE1AD", "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Tony", "Murphy, Eddie", "Melanie B", "Longoria, Eva", "Snoop Dogg"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 073", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C44CE75-D0AC-4F0A-BE90-4A3B067C07DC", "durationSec": 360, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'art intermittent de la basse continue (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B909118D-C277-4BF2-B21C-B598AF3B80FC", "durationSec": 3497, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin", "orgue", "basse continue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste et organiste", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un sondage publi\u00e9 par Adecco r\u00e9v\u00e8le que les entreprises suisses ne sont absolument pas pr\u00e9par\u00e9es au vieillissement de leurs effectifs, ce qui risque de poser des s\u00e9rieux probl\u00e8mes en termes de productivit\u00e9 : Interview de Michael Agoras, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Adecco Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61EB28DD-00D3-48D6-A0D9-07A70FC6DB75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["facteur de production", "entreprise", "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Adecco Suisse", "name": "Agoras, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Espagne, ombres et lumi\u00e8res. Un carnet de route de Sylvain Savolainen (3/5): l'Espagne des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-431BA72F-7F74-492C-960E-C54BEB2C9FF1", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Costa Blanca (Espagne)"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "Suisses de l'\u00e9tranger", "retraite (\u00e9tat)", "migration de population"], "excerpt": "\"Entre traditions, flamenco et corrida, et modernisme, Barcelone et Pedro Almodovar, l'Espagne offre mille visages.\r\nL\u00bfEspagne est de nos jours l\u00bfun des pays locomotives de l\u00bfEurope. Lorsqu'on \u00e9voque l\u00bfEspagne d\u00bfaujourd\u00bfhui, tout de suite \u00e9mergent les images des films de Pedro Almodovar, des stars \u00ab galactiques \u00bb du Real Madrid ou d\u00bfun week-end \u00e0 Barcelone.\r\nL\u00bfid\u00e9e d\u00bfun pays moderne et progressiste qui a, par exemple, l\u00e9galis\u00e9 le mariage homosexuel ou vot\u00e9 en faveur de la Constitution europ\u00e9enne \u00e0 pr\u00e8s de 80%.\r\nPlus traditionnellement, le flamenco, la corrida ou la paella incarnent l\u00bfimage attendue de l\u00bfEspagne.\r\nDurant une semaine, c\u00bfest un voyage qui tente d\u00bf\u00eatre diff\u00e9rent que vous propose Sylvain Savolainen. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\r\nlundi 16 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 1/5  \r\n\r\nBalades espagnoles\r\nC\u00bfest en partie une balade dans l\u00bfEspagne \u00ab \u00e9ternelle \u00bb qui est propos\u00e9e, celle de Tirso de Molina et de Don Juan, mais aussi, et surtout, une balade dans l\u00bfEspagne des ann\u00e9es 30 et du formidable \u00e9lan de la seconde R\u00e9publique.\r\nUne balade aussi dans Madrid assi\u00e9g\u00e9e et bombard\u00e9e de 1936 \u00e0 1939 par les franquistes, les nationalistes et les fascistes.\r\nUne balade architecturale, par exemple, le long de la Gran Via, la Grande Voie, l\u00bfavenue futuriste et grandiose.\r\nUne balade aussi dans l\u00bfhistoire du XX\u00e8me si\u00e8cle et de certains de ses combats,  \u00ab No Pasar\u00e1n \u00bb.\r\nUne balade dans la po\u00e9sie, dans un monde tragique et fantastique, dans un monde o\u00f9 quelles que soient les circonstances, la gaiet\u00e9 de la vie est essentielle. C\u00bfest le monde de Madrid et de l\u00bf\u00e9crivain Rafael Torres.\r\nInvit\u00e9: Jean Lacouture, journaliste, historien et surtout biographe des acteurs du XX\u00e8me si\u00e8cle comme Nasser, De Gaulle, H\u00f4 Chi Minh, Mitterand, ou encore Kennedy.\r\nAuteur en 1973 d'une biographie d'Andr\u00e9 Malraux qui, comme d\u00bfautres intellectuels et \u00e9crivains, s\u00bfest battu pour l\u00bfEspagne r\u00e9publicaine, contre Franco, en cr\u00e9ant notamment une escadrille d\u00bfaviation.\r\n\r\nmardi 17 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 2/5 \r\nBalades espagnoles\r\n2\u00e8me partie\r\nInvit\u00e9: Mauro Losa, r\u00e9alisateur ind\u00e9pendant, auteur de six courts m\u00e9trages dont Caballo loco \u00e0 Barcelone (1995) et Akelarre \u00e0 Madrid (1996). Pr\u00e9pare actuellement un long m\u00e9trage Gloria.\r\n\r\nmercredi 18 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 3/5  \r\n\r\nL\u00bfEspagne des r\u00e9fugi\u00e9s\r\nQuand on \u00e9voque l\u00bfEspagne et le ph\u00e9nom\u00e8ne des r\u00e9fugi\u00e9s, probablement que les images qui viennent le plus rapidement \u00e0 l\u00bfesprit sont celles d\u00bfAfricains ou de Sud-Am\u00e9ricains.\r\nPourtant le plus grand flux de population n\u00bfest pas celui-l\u00e0. Pour quelles raisons, quand devient-on ou se sent-on un r\u00e9fugi\u00e9 ?\r\nRencontre avec des r\u00e9fugi\u00e9s\u00bfsuisses, belges.\r\nDes r\u00e9fugi\u00e9s, qui l\u00bfavouent, qui le revendiquent, ont fui pour des raisons \u00e9conomiques, mais aussi se sont r\u00e9fugi\u00e9s en Espagne affectivement, \u00e9motionnellement.\r\n\r\nInvit\u00e9: Andreas Huber, g\u00e9ographe zurichois qui a men\u00e9 des recherches consacr\u00e9es aux Suisses install\u00e9s sur la Costa Blanca, en Espagne.\r\nUn article de Swissinfo \u00e0 propos de Andreas Huber\r\n\r\njeudi 19 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 4/5  \r\n\r\nLa Bruixa d\u00bfOr \r\nLa loterie est un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00bfune ampleur exceptionnelle en Espagne. A titre d\u00bfexemple, la totalit\u00e9 des gains lors du dernier grand tirage de No\u00ebl repr\u00e9sentait 2'142'000'000 d\u00bfEuros!\r\nA Sort, petit village dans les Pyr\u00e9n\u00e9es de Catalogne dont le nom veut dire \u00ab chance \u00bb, se trouve un kiosque dont toute l\u00bfEspagne conna\u00eet l\u00bfexistence et le propri\u00e9taire.\r\nOutre le fait que le kiosque a d\u00e9j\u00e0 distribu\u00e9 900 millions de gains d\u00bfEuros, qu\u00bfil soit litt\u00e9ralement envahi de clients sur place ou sur Internet, son propri\u00e9taire va \u00eatre le premier touriste espagnol de l\u00bfHistoire.\r\nRencontre avec Javier Gabriel, propri\u00e9taire de la Bruixa d\u00bfOr.\r\n\r\nInvit\u00e9: Michel del Castillo, \u00e9crivain \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Madrid en 1933. Il est l'auteur en 2005 du Dictionnaire amoureux de l'Espagne, Editions du Plon\r\n\r\nvendredi 20 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 5/5  \r\nGuernica \r\nLe 26 avril 1937, il y aura bient\u00f4t 70 ans, sous les ordres du g\u00e9n\u00e9ral Francisco Franco la ville de Guernica est bombard\u00e9e par la l\u00e9gion Condor. La ville ne repr\u00e9sente aucun enjeu militaire, l\u00bf\u00e9v\u00e9nement incarne le premier bombardement massif et massacre d\u00bfune population civile.\r\nPicasso avait r\u00e9agi en disant : \u00ab Dans le panneau auquel je travaille et que j\u00bfappellerai Guernica, et dans toutes mes \u00bfuvres r\u00e9centes, j\u00bfexprime clairement mon horreur de la caste militaire qui a fait sombrer l\u00bfEspagne dans un oc\u00e9an de douleur et de mort \u00bb.\r\nReportage devant le tableau de Picasso mais aussi sur les faits du franquisme.\r\nDes dizaines de milliers de corps gisent encore dans des charniers aux quatre coins du pays. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, quelques d\u00e9pouilles \u00e0 peine ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9es.\r\nC\u00bfest sur les bords de l\u00bfune de ces fosses communes, au cimeti\u00e8re de Colmenar Viejo, que Sylvain Savolainen \u00e9voque avec Emilio Silva, quelle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement la teneur de la r\u00e9pression franquiste.\r\nEmilio Silva est petit-fils d\u00bfun r\u00e9publicain ordinaire assassin\u00e9. Il est militant de la m\u00e9moire et co-fondateur avec Santiago Macias, de l\u00bfAssociation pour la R\u00e9cup\u00e9ration de la M\u00e9moire Historique. Ils sont les auteurs des Fosses du franquisme, paru aux \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy.\r\nUne analyse de Guernica, oeuvre de Pablo Picasso. \r\nInvit\u00e9: Jose Maria Ridao (par t\u00e9l\u00e9phone), \u00e9crivain (notamment: El Pasajero de Montauban, Galaxia Gutenberg, 2003 autour de la guerre d'Espagne), ancien ambassadeur \u00e0 l'UNESCO et \u00e9ditorialiste \u00e0 El Pa\u00efs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe ", "name": "Huber, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "Espagnols, Suisses et belges vivant en Espagne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Edward Whymper (3/5) : Ascension du Cervin - Le d\u00e9part", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D0B27AE9-4596-4E9C-82B6-B08DD0E7907A", "thematicGeographicals": ["Cervin", "Alpes"], "durationSec": 1808, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne"], "excerpt": "Ce livre raconte l'exploit le plus connu de la conqu\u00eate des Alpes, celui de la premi\u00e8re ascension du Cervin en 1865. Mais c'est aussi l'histoire d'une passion indomptable et singuli\u00e8re pour la montagne: celle d'un jeune dessinateur anglais, venu dans les Alpes par hasard, et devenu l'un des plus grands alpinistes de tous les temps. Aucun ouvrage ne retrace aussi fid\u00e8lement l'esprit de l'\u00e2ge d'or de l'alpinisme alors que tous les grands sommets des Alpes \u00e9taient encore \u00e0 conqu\u00e9rir. Un monde neuf et vierge qu'Edward Whymper se sentait la mission non seulement d'explorer, mais encore de d\u00e9crire. Dans \"Escalades dans les Alpes\", ses r\u00e9cits d'ascension vont bien au-del\u00e0 de l'int\u00e9r\u00eat historique. Ils conservent aujourd'hui encore toute leur puissance \u00e9vocatrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Engel, Claire-Eliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Whymper, Edward", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les derniers jours d'Hitler (3/5): les moyens de l'\u00e9limination", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-31D46B07-A0CA-4643-9B41-3C0B22767DCA", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "dictature", "service secret", "histoire"], "excerpt": "\"Les derniers jours d'Hitler 3/5  \r\n\r\nLes moyens de l'\u00e9limination\r\n\r\nLe 27 mai 1940, un conseil de guerre extraordinaire r\u00e9unit les chefs d'\u00e9tat-major des trois arm\u00e9es autour de Churchill pour poser la question des chances de l'Angleterre dans la poursuite des combats.\r\nUnanimes, ils r\u00e9pondent qu'en dehors des bombardements, la seule m\u00e9thode pouvant entra\u00eener l'effondrement de l'Allemagne consiste \u00e0 fomenter de nombreuses r\u00e9voltes dans les territoires conquis. Les pays occup\u00e9s sont un terrain propice \u00e0 des op\u00e9rations de subversions.\r\nDans les circonstances de la guerre \u00e9clair qui entra\u00eene l'Allemagne nazie, de victoire en victoire, \u00e0 la conqu\u00eate du monde, cette forme de contre-attaque est consid\u00e9r\u00e9e avec le plus grand s\u00e9rieux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier du 3e Reich (Archives)", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Billie Holiday (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F5C7071-75FB-45E4-958F-A9C01FE1DEAF", "durationSec": 299, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A la f\u00eate zurichoise du Sechsel\u00e4uten, Christoph Blocher ignorant le micro ouvert d'une journaliste de \"Z\u00fcrisee\", s'est permis de faire une plaisanterie qui tourne en ridicule Moritz Leuenberger : R\u00e9action de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6929038-0AB9-4C99-ACAC-E715C88BE18F", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["rire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, \u00e0 la prison de Champ-Dollon, 30 % des d\u00e9tenus affirment avoir subi des mauvais traitements physiques de la part de la police : Interview de Jean-Pierre Restellini, m\u00e9decin l\u00e9gal, un des expert mandat\u00e9 par une Commission parlementaire, \u00e0 la suite \u00e0 une p\u00e9tition sign\u00e9e par pr\u00e8s de 200 d\u00e9tenus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3477E7-73D9-41CF-B906-F53FB6B5B113", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "violence polici\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9gal", "name": "Restellini, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Valadier, professeur de philosophie morale et politique aux facult\u00e9s j\u00e9suites de Paris : A propos de son ouvrage \"D\u00e9tresse du politique, force du religieux\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8379134A-AA0D-466C-8DFD-50CDFD035628", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "philosophie", "politique", "religion et croyances"], "excerpt": "Violence, d\u00e9pression du politique, s\u00e9paration entre politique et religieux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie moral et politique", "name": "Valadier, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 241 : De nombreuses entreprises se sont install\u00e9es sur le march\u00e9 prometteur du yorkshire. R\u00e9clame : York'Jaquette, anorak pour yorkshire. Interview du propri\u00e9taire du Magical Puke Mountain, un man\u00e8ge au luna-park lausannois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83A08076-2C06-4C58-B976-4063BB74576A", "durationSec": 249, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hour Chea, fils de paysans khmers devenu microbiologiste, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Quatre ans avec les Khmers rouges\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E4441E4-C99C-4960-8AC7-93B2ABAFF523", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 3027, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chea, Hour"], "thematicThemes": ["communisme", "dictature militaire", "assassinat politique", "torture", "Khmers"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit Hour Chea, fils de paysans khmers devenu brillant microbiologiste et qui vit en Suisse. Il vient de publier \"Quatre ans avec les Khmers rouges\" dans lequel il t\u00e9moigne des atrocit\u00e9s commises au Cambodge\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "microbiologiste", "name": "Chea, Hour", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PEUR - 07.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205199", "durationSec": 274, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207430", "durationSec": 621, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Hugo Marsan, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Abel\" (Ed. Mercure de France, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FED4E929-FC1E-4668-BA4F-8605D8A52397", "durationSec": 1585, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marsan, Hugo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La cr\u00e9ation de cet univers clos avec ce personnage d'Alliocha, adolescent infirme et de son double en bonne sant\u00e9, Franz. L'ambiance de la fin de la guerre. Les th\u00e8mes de la d\u00e9pendance, de l'ali\u00e9nation, d\u00e9velopp\u00e9s dans le roman. La construction narrative, bas\u00e9e sur des souvenirs confi\u00e9s \u00e0 un journaliste. L'imaginaire de l'auteur et son go\u00fbt pour la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Marsan, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Baillif, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"La bande du parc Geisendorf\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1511C843-FB26-4BEF-A6FD-8BDA5BF4DE66", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 805, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Baillif, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Chronique sur \"Ma\u00eetre Puntila et son valet Matti\" de Bertolt Brecht mis en sc\u00e8ne par Omar Porras", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2FF3E6D-E6B7-456C-A989-8824B1CDFEEE", "durationSec": 273, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt", "Porras, Omar"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le tireur du Campus de Virginia Tech, un Sud-Cor\u00e9en de 23 ans, est qualifi\u00e9 de solitaire et reconnu auteur de textes morbides par les personnes qu'il ont accompagn\u00e9. - 2. Le parti socialiste perd du terrain \u00e0 Zurich, certains analystes pr\u00e9disent la d\u00e9b\u00e2cle aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre 2007.Quel est le profil de l'\u00e9lectorat socialiste actuel? - 3. Le pouvoir russe recourt \u00e0 la force pour r\u00e9primer les manifestations de l'opposition. Le r\u00e9gime semi-autoritaire peut-il \u00e9voluer vers une d\u00e9mocratie qui accepte les changements politiques ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78150B02-4BD9-4B14-A4A0-8121C07C6BC1", "thematicGeographicals": ["Caucase", "Suisse", "Zurich (canton)", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Etats-Unis"], "durationSec": 2026, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "permis de port d'arme", "universit\u00e9", "r\u00e9pression politique", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Institut de sondage Mistrend", "name": "Miauton, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et sp\u00e9cialiste de la Russie et du Caucase", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Hayoz, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de presse, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Gadget ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-B0BBF3A2-A63A-4702-B622-710205BDA0E9", "durationSec": 196, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIGARETTE", "TABAGISME", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIGARETTE", "TABAGISME", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "IMPORTATION", "L\u00c9GISLATION", "IMPORTATION", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "MONOPOLE", "POUVOIR D'ACHAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COUPE LOUIS VUITTON", "EURO (FOOTBALL)", "H\u00d4TEL", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "H\u00d4TEL", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "BILLETTERIE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "BECKER, BORIS", "RENO, JEAN", "BERTARELLI, ERNESTO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PLATINI, MICHEL", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-114852", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "MILAN", "CAEN", "URNAESCH", "VALENCE (ESPAGNE)", "CARDIFF", "CRANS-MONTANA", "SIERRE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "PROC\u00c8S", "VIOLENCE", "RACISME", "PROC\u00c8S", "VIOLENCE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "PRISON", "JUSTICE", "AUDIT", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "JUSTICE", "AUDIT", "PANNE", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PANNE", "ACCIDENT", "F\u00caTE POPULAIRE", "ACCIDENT", "F\u00caTE POPULAIRE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "INAUGURATION", "PATROUILLE DES GLACIERS"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "CHEVRIER, MAURICE"], "id": "asset-114853", "durationSec": 1383, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.18", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "SEMSALES", "MARTIGNY", "AROLLA"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TUERIE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CHANTEUR", "CONCERT", "JAZZ", "CUISINIER", "VIE PRIV\u00c9E", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-114851", "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.18", "visualGeographicals": ["VIRGINIE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fran\u00e7oise Chuard bredouille tout au long de son duplex, jusqu'\u00e0 ce qu'elle enl\u00e8ve son oreillette"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ATP"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC"], "id": "asset-237616", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070418, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de l'opposition des meilleurs joueurs de tennis mondiaux, emmen\u00e9s par Roger Federer et Rafael Nadal, aux r\u00e9formes envisag\u00e9es par l'ATP, l'Association des tennismen professionnels. Ces r\u00e9formes pr\u00e9voient une refonte du calendrier pour 2009, avec notamment le d\u00e9classement de deux Masters Series europ\u00e9ens sur terre battue (Monte-Carlo et Hambourg).", "title": "TENNIS : LES JOUEURS AU POUVOIR ? - 07.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ATP"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "MAMMOUTH", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONCOURS"], "id": "asset-207942", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070418, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Ecublens : 20070418, pr\u00e9sentation de la maison de l'architecte DE ALMEIDA Pierre construite sur un terrain en pente, ce qui a n\u00e9cessit\u00e9 de nombreux travaux de terrassement du terrain\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20070418, pr\u00e9sentation de l'exposition \"Au temps des mammouths\" du mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel.", "title": "GERER LE STRESS DES EXAMENS - 07.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "MARGAIRAZ, XAVIER", "SCHAELLIBAUM, MARCO", "SFORZA, CIRIACO", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-201405", "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "title": "07.04.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "AARAU", "THOUNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUGANO", "LOCARNO", "MONACO"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC SCHAFFHOUSE", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "FC CHIASSO", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "AC LUGANO", "FC LOCARNO", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206451", "durationSec": 1058, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "V\u00caTEMENT", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HUMOUR", "SENTIMENT", "M\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "SENTIMENT", "M\u00c8RE", "SENTIMENT", "M\u00c8RE", "SENTIMENT", "M\u00c8RE", "HUMOUR", "SOUS-V\u00caTEMENT", "PUBLICIT\u00c9", "SOUS-V\u00caTEMENT", "PUBLICIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLICIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLICIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-205516", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3944, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070400, les hommes, tr\u00e8s au fait des codes vestimentaires, sont devenus de plus en plus soucieux de leur habillement et peaufinent les d\u00e9tails de leur tenue en la consid\u00e9rant comme un investissement pour leur vie sentimentale et professionnelle. T\u00e9moignages, itw du journaliste BONVIN St\u00e9phane, conseils de vendeuses sur les v\u00eatements \u00e0 la mode et sur les choix r\u00e9dhibitoires\n* SUISSE : 20070400, la culpabilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des enfants est un sentiment fort qui habite la plupart des m\u00e8res, qui, d\u00e8s leur grossesse, ont l'impression de faire faux et n'arrivent pas \u00e0 \u00e9lever leurs enfants avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. T\u00e9moignages de m\u00e8res, itw de la psychanalyste GIAMPINO Sylviane et conseil d'une journaliste et m\u00e8re de 4 enfants BOULAY Anne\n* SUISSE : 20070400, changements dans le monde de la publicit\u00e9 qui voit arriver des gens normaux qui remplacent les top models pour les castings de certaines entreprises. Les gens ordinaires veulent aussi \u00eatre mannequins et cherchent \u00e0 \u00e9galement \u00e0 placer leurs enfants dans des campagnes publicitaires. T\u00e9moignages sur le tournage de publicit\u00e9s Migros, rencontre avec des parents dont les enfants font de la publicit\u00e9 et itw directrice agence de mannequins.", "title": "TOUT LE MONDE VEUT FAIRE DE LA PUB // HOMMES BETES DE MODE // TOUTES LES MERES\nSONT-ELLES COUPABLES - 07.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "ST-PREX", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIN, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 238 : Le d\u00e9c\u00e8s de Ragusa. La nouvelle robe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D3DF96B-0070-4B41-970A-0207DBB9F61E", "durationSec": 188, "publicationDate": "2007-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "La chasse aux billets", "imageURL": "http://www.rts.ch/6926628.image", "id": "ece-6911128", "durationSec": 87, "publicationDate": "2007-04-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Depuis 2000, le Pal\u00e9o affiche syst\u00e9matiquement complet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6911128", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6911128"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Blacksburg, aux Etats-Unis, 32 personnes ont \u00e9t\u00e9 abattues sur le campus Virginia Tech : T\u00e9moignages d'\u00e9tudiants et d'enseignants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DB552CBD-CF5D-4D7F-8EA0-39C321DE5647", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "homicide", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginia Tech", "name": "Graf, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants et enseignants \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginia Tech", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Caraque", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-4FF177B9-0B19-47FA-B825-844F4AEF1706", "durationSec": 177, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 240 : Un fabricant a pr\u00e9sent\u00e9 la cigarette avec filtre. R\u00e9clame : Le yorkshire, bonne alternative si vous n'arrivez pas \u00e0 avoir d'enfant. Interview du propri\u00e9taire d'un train-fant\u00f4me au luna-park de Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58E6752E-A8BD-43AB-96CE-181D4351449A", "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'art intermittent de la basse continue (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-202E463E-47B9-40E6-864F-1E17442B1557", "durationSec": 3535, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["basse continue", "instrumentiste", "orgue", "clavecin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste et organiste", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : \"L'incroyable fianc\u00e9\" animera un nouveau jeu sur TF1. Courtney Love perd du poids. Wentworth Miller tente de faire croire qu'il est h\u00e9t\u00e9ro", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C18D5A7E-F75C-48B6-9254-0787843E6D22", "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TF1", "Miller, Wentworth", "Love, Courtney"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Brecht ou le th\u00e9\u00e2tre n\u00e9cessaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56BE4C40-146C-4EC6-9F38-76A544CC4650", "durationSec": 1432, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Le th\u00e9\u00e2tre est-il n\u00e9cessaire ? Le th\u00e9\u00e2tre est-il utile ? Ce sont ces questions provocatrices qui sont pos\u00e9es dans la th\u00e9matique consacr\u00e9e \u00e0 Bertolt Brecht actuellement au Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin \u00e0 Gen\u00e8ve. On sait que Brecht voulait faire r\u00e9fl\u00e9chir le public au monde dans lequel, il \u00e9voluait, et notamment \u00e0 la transformation de ce monde. On sait que le th\u00e9\u00e2tre devait avoir, pour lui, cette double vertu de faire penser, mais \u00e9galement d'amuser le public ; ce qui est socialement utile ne doit pas forc\u00e9ment \u00eatre ennuyeux. Cette th\u00e9matique Brecht ou le th\u00e9\u00e2tre n\u00e9cessaire se d\u00e9cline sous de nombreuses formes : un spectacle Ma\u00eetre Puntila et son valet Matti par le Teatro Malandro et mise en sc\u00e8ne par Omar Porras (premi\u00e8re ce soir), deux expositions Bertolt Brecht et la Suisse et Que faisons-nous ensemble ? (vernissage ce soir, pour les deux expos) ; un d\u00e9bat le 21 avril autour de Brecht et la Suisse avec de nombreux invit\u00e9s dont Daniel Frey, auteur de Brecht et la Suisse romande aux Editions de la Thi\u00e8le, une conf\u00e9rence autour de Ma\u00eetre Puntila, le 24 avril, par Werner W\u00fcthrich, un des plus grands sp\u00e9cialistes suisse de Brecht. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de Brecht", "name": "Frey, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Forum Meyrin et initiateur du projet", "name": "Menghini, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Blacksburg, au campus de Virginia Tech, l'Am\u00e9rique a v\u00e9cu la pire tuerie de son histoire qui provoque consternation et interrogations sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9 : Interview de Didier Combo, chercheur au Centre d' Etudes Urbaines dans le Monde Anglophone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-790D0724-D938-40F1-B8E9-AF5C6FC811FB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "violence", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre d' Etudes urbaines dans le Monde Anglophone", "name": "Combo, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Blacksburg, aux Etats-Unis, 32 personnes ont \u00e9t\u00e9 abattues sur le campus Virginia Tech par un tireur qui a ensuite retourn\u00e9 l'arme contre lui : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1013A886-4499-4C09-859E-25211304FA1B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "violence", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Billie Holiday (2/5). Suivi du titre \"Love me or leave me\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEFD78DF-80BF-4954-B982-19C789F0F780", "durationSec": 322, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Policiers en service : Interview d'Arnold Odermatt, policier \u00e0 la retraite et photographe et Urs Odermatt, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-643E8FC1-B5A7-4BCD-A093-1FD10C847C91", "durationSec": 513, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "photographie", "\u00e9dition"], "excerpt": "Policier aujourd'hui \u00e0 la retraite, Arnold Odermatt est devenu une figure atypique de la photographie. Cet ancien fonctionnaire nidwaldien a amass\u00e9 des clich\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s durant son activit\u00e9 d'agent. Apr\u00e8s un premier livre consacr\u00e9 aux accidents de voiture, l'octog\u00e9naire sort un ouvrage qui montre les policiers de son canton dans leur quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Odermatt, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "policier \u00e0 la retraite, photographe", "name": "Odermatt, Arnold", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Eliacheff, psychanalyste : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec Daniel Soulez, \"Le Temps des victimes\" (Ed. Albin Michel, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-427EF91C-0DDD-4A0E-8A46-0E7923AF629C", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "victime"], "excerpt": "A chaque catastrophe, son lot de psychologues qui d\u00e9barquent et son lot d'hommes politiques, de m\u00e9dias etc. Et puis il y a les victimes qui ont d\u00e9sormais obtenu un v\u00e9ritable statut. Mais un statut qui peut tourner \u00e0 la victimisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Eliacheff, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 072", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0A5D293-B37C-4CC7-B171-55A714001D11", "durationSec": 301, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 237 : Le d\u00e9c\u00e8s de Primavera. Odyss\u00e9e et Ken font un \"truc\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-797A4308-31E2-4950-8A84-D97E36BBBA91", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Rachid Taha, chanteur franco-alg\u00e9rien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C499801B-D5CB-4E95-84CB-D253CCACAD5A", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 3373, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taha, Rachid"], "thematicThemes": ["chanteur", "ra\u00ef"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Taha, Rachid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne organise un s\u00e9minaire dont le th\u00e8me est \"Violence de Dieu, violences humaines\" : Interview de Daniel Marguerat, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D533537-FBBA-4732-99D4-ED82772A2113", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attitude religieuse", "violence", "religion et croyances", "conf\u00e9rence publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les derniers jours d'Hitler (2/5): la contre-attaque", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AF66E0E8-1C2C-4E6A-A924-D7EDD757E80C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France", "Allemagne"], "durationSec": 3546, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "dictature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "service secret", "histoire"], "excerpt": "\"Les derniers jours d'Hitler 2/5 \r\nLa contre-attaque\r\n\r\nAu mois de juin 1940, o\u00f9 en est le recrutement d'agents au Danemark, en Norv\u00e8ge, en Belgique, en Hollande et sur la c\u00f4te fran\u00e7aise ? O\u00f9 en sont les services de renseignements britanniques ?\r\nQuelles sont les chances de l'Angleterre dans la poursuite des combats ? Qu'est-ce que le SOE, Special Operations Executive, service secret britannique cr\u00e9e pour l'occasion ? Qui en fait partie ? Quels sont ses m\u00e9thodes de recrutement ? Quel est l'ordre de mission donn\u00e9 par Churchill \u00e0 Sir Dalton ? Quel est le travail sur le terrain du Colonel Maurice Buckmaster et de ses r\u00e9seaux ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier du 3e Reich (Archives)", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Massimo Furlan, artiste : A propos de son spectacle \"Les filles et les gar\u00e7ons\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C828B90-9177-478F-9912-43822B8FFC4F", "durationSec": 414, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Furlan, Massimo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, au lendemain de leur entr\u00e9e historique au Grand Conseil, les Verts liberaux affichent l'ambition de cr\u00e9er un nouveau parti national \u00e9cologiste et lib\u00e9ral : R\u00e9actions de Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne et d'Andreas Ladner, politologue", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B6995323-F5D6-4179-9BDF-10249FB24BCD", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection cantonale", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Ladner, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PAS FACILE - 07.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206981", "durationSec": 311, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Espagne, ombres et lumi\u00e8res. Un carnet de route de Sylvain Savolainen (2/5): balades espagnoles (2/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5514AEFD-1352-4791-8DD1-870A3AB7B637", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Espagne"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Losa, Mauro"], "thematicThemes": ["franquisme", "ville", "cin\u00e9ma", "histoire"], "excerpt": "\"Entre traditions, flamenco et corrida, et modernisme, Barcelone et Pedro Almodovar, l'Espagne offre mille visages.\r\nL\u00bfEspagne est de nos jours l\u00bfun des pays locomotives de l\u00bfEurope. Lorsqu'on \u00e9voque l\u00bfEspagne d\u00bfaujourd\u00bfhui, tout de suite \u00e9mergent les images des films de Pedro Almodovar, des stars \u00ab galactiques \u00bb du Real Madrid ou d\u00bfun week-end \u00e0 Barcelone.\r\nL\u00bfid\u00e9e d\u00bfun pays moderne et progressiste qui a, par exemple, l\u00e9galis\u00e9 le mariage homosexuel ou vot\u00e9 en faveur de la Constitution europ\u00e9enne \u00e0 pr\u00e8s de 80%.\r\nPlus traditionnellement, le flamenco, la corrida ou la paella incarnent l\u00bfimage attendue de l\u00bfEspagne.\r\nDurant une semaine, c\u00bfest un voyage qui tente d\u00bf\u00eatre diff\u00e9rent que vous propose Sylvain Savolainen. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\r\nlundi 16 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 1/5  \r\n\r\nBalades espagnoles\r\nC\u00bfest en partie une balade dans l\u00bfEspagne \u00ab \u00e9ternelle \u00bb qui est propos\u00e9e, celle de Tirso de Molina et de Don Juan, mais aussi, et surtout, une balade dans l\u00bfEspagne des ann\u00e9es 30 et du formidable \u00e9lan de la seconde R\u00e9publique.\r\nUne balade aussi dans Madrid assi\u00e9g\u00e9e et bombard\u00e9e de 1936 \u00e0 1939 par les franquistes, les nationalistes et les fascistes.\r\nUne balade architecturale, par exemple, le long de la Gran Via, la Grande Voie, l\u00bfavenue futuriste et grandiose.\r\nUne balade aussi dans l\u00bfhistoire du XX\u00e8me si\u00e8cle et de certains de ses combats,  \u00ab No Pasar\u00e1n \u00bb.\r\nUne balade dans la po\u00e9sie, dans un monde tragique et fantastique, dans un monde o\u00f9 quelles que soient les circonstances, la gaiet\u00e9 de la vie est essentielle. C\u00bfest le monde de Madrid et de l\u00bf\u00e9crivain Rafael Torres.\r\nInvit\u00e9: Jean Lacouture, journaliste, historien et surtout biographe des acteurs du XX\u00e8me si\u00e8cle comme Nasser, De Gaulle, H\u00f4 Chi Minh, Mitterand, ou encore Kennedy.\r\nAuteur en 1973 d'une biographie d'Andr\u00e9 Malraux qui, comme d\u00bfautres intellectuels et \u00e9crivains, s\u00bfest battu pour l\u00bfEspagne r\u00e9publicaine, contre Franco, en cr\u00e9ant notamment une escadrille d\u00bfaviation.\r\n\r\nmardi 17 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 2/5 \r\nBalades espagnoles\r\n2\u00e8me partie\r\nInvit\u00e9: Mauro Losa, r\u00e9alisateur ind\u00e9pendant, auteur de six courts m\u00e9trages dont Caballo loco \u00e0 Barcelone (1995) et Akelarre \u00e0 Madrid (1996). Pr\u00e9pare actuellement un long m\u00e9trage Gloria.\r\n\r\nmercredi 18 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 3/5  \r\n\r\nL\u00bfEspagne des r\u00e9fugi\u00e9s\r\nQuand on \u00e9voque l\u00bfEspagne et le ph\u00e9nom\u00e8ne des r\u00e9fugi\u00e9s, probablement que les images qui viennent le plus rapidement \u00e0 l\u00bfesprit sont celles d\u00bfAfricains ou de Sud-Am\u00e9ricains.\r\nPourtant le plus grand flux de population n\u00bfest pas celui-l\u00e0. Pour quelles raisons, quand devient-on ou se sent-on un r\u00e9fugi\u00e9 ?\r\nRencontre avec des r\u00e9fugi\u00e9s\u00bfsuisses, belges.\r\nDes r\u00e9fugi\u00e9s, qui l\u00bfavouent, qui le revendiquent, ont fui pour des raisons \u00e9conomiques, mais aussi se sont r\u00e9fugi\u00e9s en Espagne affectivement, \u00e9motionnellement.\r\n\r\nInvit\u00e9: Andreas Huber, g\u00e9ographe zurichois qui a men\u00e9 des recherches consacr\u00e9es aux Suisses install\u00e9s sur la Costa Blanca, en Espagne.\r\nUn article de Swissinfo \u00e0 propos de Andreas Huber\r\n\r\njeudi 19 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 4/5  \r\n\r\nLa Bruixa d\u00bfOr \r\nLa loterie est un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00bfune ampleur exceptionnelle en Espagne. A titre d\u00bfexemple, la totalit\u00e9 des gains lors du dernier grand tirage de No\u00ebl repr\u00e9sentait 2'142'000'000 d\u00bfEuros!\r\nA Sort, petit village dans les Pyr\u00e9n\u00e9es de Catalogne dont le nom veut dire \u00ab chance \u00bb, se trouve un kiosque dont toute l\u00bfEspagne conna\u00eet l\u00bfexistence et le propri\u00e9taire.\r\nOutre le fait que le kiosque a d\u00e9j\u00e0 distribu\u00e9 900 millions de gains d\u00bfEuros, qu\u00bfil soit litt\u00e9ralement envahi de clients sur place ou sur Internet, son propri\u00e9taire va \u00eatre le premier touriste espagnol de l\u00bfHistoire.\r\nRencontre avec Javier Gabriel, propri\u00e9taire de la Bruixa d\u00bfOr.\r\n\r\nInvit\u00e9: Michel del Castillo, \u00e9crivain \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Madrid en 1933. Il est l'auteur en 2005 du Dictionnaire amoureux de l'Espagne, Editions du Plon\r\n\r\nvendredi 20 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 5/5  \r\nGuernica \r\nLe 26 avril 1937, il y aura bient\u00f4t 70 ans, sous les ordres du g\u00e9n\u00e9ral Francisco Franco la ville de Guernica est bombard\u00e9e par la l\u00e9gion Condor. La ville ne repr\u00e9sente aucun enjeu militaire, l\u00bf\u00e9v\u00e9nement incarne le premier bombardement massif et massacre d\u00bfune population civile.\r\nPicasso avait r\u00e9agi en disant : \u00ab Dans le panneau auquel je travaille et que j\u00bfappellerai Guernica, et dans toutes mes \u00bfuvres r\u00e9centes, j\u00bfexprime clairement mon horreur de la caste militaire qui a fait sombrer l\u00bfEspagne dans un oc\u00e9an de douleur et de mort \u00bb.\r\nReportage devant le tableau de Picasso mais aussi sur les faits du franquisme.\r\nDes dizaines de milliers de corps gisent encore dans des charniers aux quatre coins du pays. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, quelques d\u00e9pouilles \u00e0 peine ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9es.\r\nC\u00bfest sur les bords de l\u00bfune de ces fosses communes, au cimeti\u00e8re de Colmenar Viejo, que Sylvain Savolainen \u00e9voque avec Emilio Silva, quelle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement la teneur de la r\u00e9pression franquiste.\r\nEmilio Silva est petit-fils d\u00bfun r\u00e9publicain ordinaire assassin\u00e9. Il est militant de la m\u00e9moire et co-fondateur avec Santiago Macias, de l\u00bfAssociation pour la R\u00e9cup\u00e9ration de la M\u00e9moire Historique. Ils sont les auteurs des Fosses du franquisme, paru aux \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy.\r\nUne analyse de Guernica, oeuvre de Pablo Picasso. \r\nInvit\u00e9: Jose Maria Ridao (par t\u00e9l\u00e9phone), \u00e9crivain (notamment: El Pasajero de Montauban, Galaxia Gutenberg, 2003 autour de la guerre d'Espagne), ancien ambassadeur \u00e0 l'UNESCO et \u00e9ditorialiste \u00e0 El Pa\u00efs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnols", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste ind\u00e9pendant", "name": "Losa, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "IMMIGRATION", "PROSTITUTION", "STRIP-TEASE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "IMMIGRATION", "STRIP-TEASE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "PROSTITUTION"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-114877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3730, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070417, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur les danseuses et prostitu\u00e9es \u00e9trang\u00e8res travaillant dans les cabarets suisses au b\u00e9n\u00e9fice d'un permis L. Les cantons de Vaud et du Valais ont d\u00e9cid\u00e9 d'abolir ce permis, qui facilite selon eux l'engagement de femmes hors de l'Union Europ\u00e9enne (UE) dans des conditions inacceptables. Les cabaretiers contestent cette vision du monde de la nuit. D'autres opposants \u00e0 la suppression du permis, parmi lesquels des associations d'aide aux prostitu\u00e9es, consid\u00e8rent que ce permis assure \u00e0 ces femmes un minimum de protection.", "title": "CABARETS: DES FILLES OUI, MAIS DES EUROPEENNES ! - 07.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.04.17", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "RADIO LOCALE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "ASSOCIATION", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LAC", "MUS\u00c9E", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "ORSIERES", "MARTIGNY", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "MIES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114849", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114850", "durationSec": 551, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96310", "durationSec": 622, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE MILITAIRE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "PROC\u00c8S", "JUSTICE MILITAIRE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "PROC\u00c8S", "PAUVRET\u00c9", "JUIFS", "MINUTE DE SILENCE", "INTERNET", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION", "LI\u00c8VRE", "LI\u00c8VRE", "CUISINIER", "CAVE \u00c0 VIN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-235642", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.17", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "JERUSALEM", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9COLOGIE", "CAM\u00c9RA", "\u00c9TUDIANT", "TUERIE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "TUERIE", "VEILL\u00c9E FUN\u00c8BRE", "UNIVERSIT\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "OUVRIER", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["HAEGI, CLAUDE", "GUTERRES, ANTONIO", "MENGHINI, MATHIEU", "PORRAS, OMAR"], "id": "asset-234269", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VIRGINIE", "VIRGINIE", "DAMAS", "GENEVE-VILLE", "SEINE-ET-MARNE", "SENTIER, LE", "BRASSUS, LE", "MEYRIN", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["HCR", "JAEGER-LECOULTRE", "AUDEMARS-PIGUET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["COQ DE BRUY\u00c8RE", "COQ DE BRUY\u00c8RE", "INTERVIEW"], "id": "asset-205090", "thematicGeographicals": ["VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 1451, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070417, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Jura (montagne), Vaud : 20070417, le coq de bruy\u00e8re, animal vivant dans les clairi\u00e8res des for\u00eats du Jura ou des Pr\u00e9alpes, est en danger d'extinction\n* FRANCE : 20070418, interview de l'\u00e9crivain et psychanalyste fran\u00e7ais BRACONNIER Alain sur les relations p\u00e8res et filles.", "title": "GERER LE STRESS DES EXAMENS - 07.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "FRANCE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["NHL", "NHL", "NHL", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "ARBITRE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "DAMES", "MARATHON", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-207104", "durationSec": 334, "mediaType": "video", "title": "07.04.17", "visualGeographicals": ["TAMPA", "NEW YORK", "SAN JOS\u00c9 (CALIFORNIE)", "MONACO", "ST-GALL", "SANTANDER (ESPAGNE)", "BOSTON"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "RACING SANTANDER", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. d'Edward Whymper (2/5) : Un Anglais en Valais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7152C925-0121-4E14-B04A-02B9DE0066D4", "thematicGeographicals": ["Alpes", "Valais"], "durationSec": 1867, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne"], "excerpt": "Ce livre raconte l'exploit le plus connu de la conqu\u00eate des Alpes, celui de la premi\u00e8re ascension du Cervin en 1865. Mais c'est aussi l'histoire d'une passion indomptable et singuli\u00e8re pour la montagne: celle d'un jeune dessinateur anglais, venu dans les Alpes par hasard, et devenu l'un des plus grands alpinistes de tous les temps. Aucun ouvrage ne retrace aussi fid\u00e8lement l'esprit de l'\u00e2ge d'or de l'alpinisme alors que tous les grands sommets des Alpes \u00e9taient encore \u00e0 conqu\u00e9rir. Un monde neuf et vierge qu'Edward Whymper se sentait la mission non seulement d'explorer, mais encore de d\u00e9crire. Dans \"Escalades dans les Alpes\", ses r\u00e9cits d'ascension vont bien au-del\u00e0 de l'int\u00e9r\u00eat historique. Ils conservent aujourd'hui encore toute leur puissance \u00e9vocatrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Engel, Claire-Eliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Whymper, Edward", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206450", "durationSec": 1026, "publicationDate": "2007-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La torture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-298A1C6D-ED7F-40FB-8952-7C253696A8BD", "durationSec": 196, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 236 : Le d\u00e9c\u00e8s de Feuilledetaba. Verny le ver solitaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00EDF605-6A08-47C2-A04A-3A7BD48001E1", "durationSec": 222, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Espagne, ombres et lumi\u00e8res. Un carnet de route de Sylvain Savolainen (1/5): balades espagnoles (1/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3FBBC4DD-6D73-4BCF-8E60-441A1F40EF11", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Espagne"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "franquisme", "ville"], "excerpt": "\"Entre traditions, flamenco et corrida, et modernisme, Barcelone et Pedro Almodovar, l'Espagne offre mille visages.\r\nL\u00bfEspagne est de nos jours l\u00bfun des pays locomotives de l\u00bfEurope. Lorsqu'on \u00e9voque l\u00bfEspagne d\u00bfaujourd\u00bfhui, tout de suite \u00e9mergent les images des films de Pedro Almodovar, des stars \u00ab galactiques \u00bb du Real Madrid ou d\u00bfun week-end \u00e0 Barcelone.\r\nL\u00bfid\u00e9e d\u00bfun pays moderne et progressiste qui a, par exemple, l\u00e9galis\u00e9 le mariage homosexuel ou vot\u00e9 en faveur de la Constitution europ\u00e9enne \u00e0 pr\u00e8s de 80%.\r\nPlus traditionnellement, le flamenco, la corrida ou la paella incarnent l\u00bfimage attendue de l\u00bfEspagne.\r\nDurant une semaine, c\u00bfest un voyage qui tente d\u00bf\u00eatre diff\u00e9rent que vous propose Sylvain Savolainen. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\r\nlundi 16 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 1/5  \r\n\r\nBalades espagnoles\r\nC\u00bfest en partie une balade dans l\u00bfEspagne \u00ab \u00e9ternelle \u00bb qui est propos\u00e9e, celle de Tirso de Molina et de Don Juan, mais aussi, et surtout, une balade dans l\u00bfEspagne des ann\u00e9es 30 et du formidable \u00e9lan de la seconde R\u00e9publique.\r\nUne balade aussi dans Madrid assi\u00e9g\u00e9e et bombard\u00e9e de 1936 \u00e0 1939 par les franquistes, les nationalistes et les fascistes.\r\nUne balade architecturale, par exemple, le long de la Gran Via, la Grande Voie, l\u00bfavenue futuriste et grandiose.\r\nUne balade aussi dans l\u00bfhistoire du XX\u00e8me si\u00e8cle et de certains de ses combats,  \u00ab No Pasar\u00e1n \u00bb.\r\nUne balade dans la po\u00e9sie, dans un monde tragique et fantastique, dans un monde o\u00f9 quelles que soient les circonstances, la gaiet\u00e9 de la vie est essentielle. C\u00bfest le monde de Madrid et de l\u00bf\u00e9crivain Rafael Torres.\r\nInvit\u00e9: Jean Lacouture, journaliste, historien et surtout biographe des acteurs du XX\u00e8me si\u00e8cle comme Nasser, De Gaulle, H\u00f4 Chi Minh, Mitterand, ou encore Kennedy.\r\nAuteur en 1973 d'une biographie d'Andr\u00e9 Malraux qui, comme d\u00bfautres intellectuels et \u00e9crivains, s\u00bfest battu pour l\u00bfEspagne r\u00e9publicaine, contre Franco, en cr\u00e9ant notamment une escadrille d\u00bfaviation.\r\n\r\nmardi 17 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 2/5 \r\nBalades espagnoles\r\n2\u00e8me partie\r\nInvit\u00e9: Mauro Losa, r\u00e9alisateur ind\u00e9pendant, auteur de six courts m\u00e9trages dont Caballo loco \u00e0 Barcelone (1995) et Akelarre \u00e0 Madrid (1996). Pr\u00e9pare actuellement un long m\u00e9trage Gloria.\r\n\r\nmercredi 18 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 3/5  \r\n\r\nL\u00bfEspagne des r\u00e9fugi\u00e9s\r\nQuand on \u00e9voque l\u00bfEspagne et le ph\u00e9nom\u00e8ne des r\u00e9fugi\u00e9s, probablement que les images qui viennent le plus rapidement \u00e0 l\u00bfesprit sont celles d\u00bfAfricains ou de Sud-Am\u00e9ricains.\r\nPourtant le plus grand flux de population n\u00bfest pas celui-l\u00e0. Pour quelles raisons, quand devient-on ou se sent-on un r\u00e9fugi\u00e9 ?\r\nRencontre avec des r\u00e9fugi\u00e9s\u00bfsuisses, belges.\r\nDes r\u00e9fugi\u00e9s, qui l\u00bfavouent, qui le revendiquent, ont fui pour des raisons \u00e9conomiques, mais aussi se sont r\u00e9fugi\u00e9s en Espagne affectivement, \u00e9motionnellement.\r\n\r\nInvit\u00e9: Andreas Huber, g\u00e9ographe zurichois qui a men\u00e9 des recherches consacr\u00e9es aux Suisses install\u00e9s sur la Costa Blanca, en Espagne.\r\nUn article de Swissinfo \u00e0 propos de Andreas Huber\r\n\r\njeudi 19 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 4/5  \r\n\r\nLa Bruixa d\u00bfOr \r\nLa loterie est un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00bfune ampleur exceptionnelle en Espagne. A titre d\u00bfexemple, la totalit\u00e9 des gains lors du dernier grand tirage de No\u00ebl repr\u00e9sentait 2'142'000'000 d\u00bfEuros!\r\nA Sort, petit village dans les Pyr\u00e9n\u00e9es de Catalogne dont le nom veut dire \u00ab chance \u00bb, se trouve un kiosque dont toute l\u00bfEspagne conna\u00eet l\u00bfexistence et le propri\u00e9taire.\r\nOutre le fait que le kiosque a d\u00e9j\u00e0 distribu\u00e9 900 millions de gains d\u00bfEuros, qu\u00bfil soit litt\u00e9ralement envahi de clients sur place ou sur Internet, son propri\u00e9taire va \u00eatre le premier touriste espagnol de l\u00bfHistoire.\r\nRencontre avec Javier Gabriel, propri\u00e9taire de la Bruixa d\u00bfOr.\r\n\r\nInvit\u00e9: Michel del Castillo, \u00e9crivain \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Madrid en 1933. Il est l'auteur en 2005 du Dictionnaire amoureux de l'Espagne, Editions du Plon\r\n\r\nvendredi 20 avril 2007  Ombres et lumi\u00e8res 5/5  \r\nGuernica \r\nLe 26 avril 1937, il y aura bient\u00f4t 70 ans, sous les ordres du g\u00e9n\u00e9ral Francisco Franco la ville de Guernica est bombard\u00e9e par la l\u00e9gion Condor. La ville ne repr\u00e9sente aucun enjeu militaire, l\u00bf\u00e9v\u00e9nement incarne le premier bombardement massif et massacre d\u00bfune population civile.\r\nPicasso avait r\u00e9agi en disant : \u00ab Dans le panneau auquel je travaille et que j\u00bfappellerai Guernica, et dans toutes mes \u00bfuvres r\u00e9centes, j\u00bfexprime clairement mon horreur de la caste militaire qui a fait sombrer l\u00bfEspagne dans un oc\u00e9an de douleur et de mort \u00bb.\r\nReportage devant le tableau de Picasso mais aussi sur les faits du franquisme.\r\nDes dizaines de milliers de corps gisent encore dans des charniers aux quatre coins du pays. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, quelques d\u00e9pouilles \u00e0 peine ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9es.\r\nC\u00bfest sur les bords de l\u00bfune de ces fosses communes, au cimeti\u00e8re de Colmenar Viejo, que Sylvain Savolainen \u00e9voque avec Emilio Silva, quelle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement la teneur de la r\u00e9pression franquiste.\r\nEmilio Silva est petit-fils d\u00bfun r\u00e9publicain ordinaire assassin\u00e9. Il est militant de la m\u00e9moire et co-fondateur avec Santiago Macias, de l\u00bfAssociation pour la R\u00e9cup\u00e9ration de la M\u00e9moire Historique. Ils sont les auteurs des Fosses du franquisme, paru aux \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy.\r\nUne analyse de Guernica, oeuvre de Pablo Picasso. \r\nInvit\u00e9: Jose Maria Ridao (par t\u00e9l\u00e9phone), \u00e9crivain (notamment: El Pasajero de Montauban, Galaxia Gutenberg, 2003 autour de la guerre d'Espagne), ancien ambassadeur \u00e0 l'UNESCO et \u00e9ditorialiste \u00e0 El Pa\u00efs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnols", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, historien", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence, outil des intellectuels : Interview d'Alain Clavien, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de \"Devant le verre d'eau\" (Ed. Antipodes, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27E964ED-856C-46E5-8D9B-361C924FB995", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "conf\u00e9rence publique", "radio"], "excerpt": "Caract\u00e9ristiques d'un genre d'intervention publique fort pris\u00e9e d\u00e8s la fin du XIXe si\u00e8cle et qui connut son heure de gloire dans les diff\u00e9rentes villes romandes avant de conna\u00eetre des d\u00e9veloppements techniques notamment \u00e0 la radio avant de dispara\u00eetre du champ de propagation des id\u00e9es au seuil du XXIe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Fribourg", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Rossier et Genevi\u00e8ve Pasquier, metteurs en sc\u00e8ne : A propos de leurs mises en sc\u00e8ne de \"On purge b\u00e9b\u00e9\" de Georges Feydeau et \"Ism\u00e9nie\" de d'Eug\u00e8ne Labiche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0439C737-7966-499D-9BF2-BFE51702C57A", "durationSec": 576, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Pasquier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rossier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Gen\u00e8ve accuse une augmentation de 10,9% de permis frontaliers : Interview de Jacques Jeannerat, directeur de la Chambre de commerce et d'industrie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51AEEA74-023D-4590-A8BA-94E1B32B0437", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["frontalier", "statistique"], "excerpt": "Selon l'Office cantonal genevois de la statistique, \u00e0 fin 2006, le canton comptait 56'929 titulaires de permis frontaliers.       ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chambre de commerce et d'industrie de Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A six jours du premier tour de l'\u00e9l\u00e9ction pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, les 12 candidats tentent de convaincre les nombreux ind\u00e9cis  : Analyse et commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C85EF50-B6B4-4EB6-B813-64ED5DD65468", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Nicolas Sarkozy est toujours en t\u00eate  (entre 26 et 31% des intentions de vote selon les instituts de sondages), suivi par S\u00e9gol\u00e8ne Royal (entre 22 et 27%), Fran\u00e7ois Bayrou (entre 18 et 21%) et Jean-Marie Le Pen (entre 12 et 15%). La campagne officielle s'ach\u00e8ve vendredi \u00e0 minuit. Jean-Marie Le Pen \u00e9tait le 15 avril 2007 en meeting \u00e0 Paris, il a pris pour cible Nicolas Sarkozy, en le traitant de \"racaille\". On assiste \u00e0 une surench\u00e8re verbale de la part du candidat du Front national. Peut-il cr\u00e9er la surprise, comme en 2002, et se qualifier pour le second tour de la pr\u00e9sidentielle?   ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Contre les oiseaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01F2B7E4-527A-47A4-B24F-B3D0683A576E", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "CIRA : au nom de l'anarchie", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B2E60580-1DF8-40C5-A434-C522B98541A6", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anarchisme", "centre de documentation", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "Le CIRA, le centre international de recherches sur l'anarchisme, est en sursis. Cr\u00e9\u00e9, il y a cinquante ans, ouvert au public, il est actuellement install\u00e9, \u00e0 l'avenue de Beaumont, sur les hauts de Lausanne, au domicile de Marianne Enckell, sa conservatrice b\u00e9n\u00e9vole. En cinquante ans, le CIRA a mont\u00e9 une biblioth\u00e8que de plus de 16000 livres, affiches, brochures, cd, films et  autres, autant de documents donn\u00e9s, c\u00e9d\u00e9s gratuitement, pour le centre qui ne dispose d'aucune subvention. Aujourd'hui, le CIRA doit trouver 150 000 francs pour pouvoir rester sur le terrain qu'il occupe tout pr\u00e8s du CHUV. Quel est l'origine du CIRA ? Qui le fr\u00e9quente ? Qui le soutient ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du CIRA", "name": "Enckell, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. D'Edward Whymper (1/5) : Ma premi\u00e8re tentative au Cervin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E3877AC2-F9EE-4A5B-8AD6-AFB16B2A998F", "thematicGeographicals": ["Cervin", "Alpes"], "durationSec": 1942, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme"], "excerpt": "Ce livre raconte l'exploit le plus connu de la conqu\u00eate des Alpes, celui de la premi\u00e8re ascension du Cervin en 1865. Mais c'est aussi l'histoire d'une passion indomptable et singuli\u00e8re pour la montagne: celle d'un jeune dessinateur anglais, venu dans les Alpes par hasard, et devenu l'un des plus grands alpinistes de tous les temps. Aucun ouvrage ne retrace aussi fid\u00e8lement l'esprit de l'\u00e2ge d'or de l'alpinisme alors que tous les grands sommets des Alpes \u00e9taient encore \u00e0 conqu\u00e9rir. Un monde neuf et vierge qu'Edward Whymper se sentait la mission non seulement d'explorer, mais encore de d\u00e9crire. Dans \"Escalades dans les Alpes\", ses r\u00e9cits d'ascension vont bien au-del\u00e0 de l'int\u00e9r\u00eat historique. Ils conservent aujourd'hui encore toute leur puissance \u00e9vocatrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Engel, Claire-Eliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Whymper, Edward", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 239 : Les r\u00e9gimes \u00e0 base de graisse permettent de prendre du poids pour l'\u00e9t\u00e9. R\u00e9clame : Kid'Tree, dispositif pour calmer son enfant en le suspendant \u00e0 un arbre. Interwiew du directeur de l'usine de viande hach\u00e9e d'Orbe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D62490FB-E08E-4460-BE2D-0AFB15A5F9D3", "durationSec": 285, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'art intermittent de la basse continue (1/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A889BC1-2AE9-412B-B333-5EF4562B3965", "durationSec": 3515, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue", "instrumentiste", "clavecin", "basse continue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste et organiste", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le parti socialiste est le grand perdant des \u00e9lections cantonales zurichoises. Il a perdu 17 si\u00e8ges au Grand Conseil : Interview de Hans-J\u00fcrg Fehr, pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D1BFB41-AAFF-4A5B-8DD6-28E6389EBE49", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Fehr, Hans-J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eliane Victor, militante f\u00e9ministe fran\u00e7aise et productrice de l'\u00e9mission \"Les femmes aussi\" diffus\u00e9e par la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise de 1964 \u00e0 1973", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92361ECF-8491-429E-BA3E-F869384DA6C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Victor, Eliane"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Invit\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel  par le Bureau de l'Egalit\u00e9 des chances de l'Universit\u00e9, l'Institut d'ethnologie et le Mus\u00e9e d'ethnographie elle va retracer l'histoire de cette \u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante f\u00e9ministe fran\u00e7aise et productrice TV", "name": "Victor, Eliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Billie Holiday (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC421FB8-DAE3-4F13-B902-B8DDDF240F5E", "durationSec": 241, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les derniers jours d'Hitler (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A9F08F78-9DB6-4DF5-B265-9CF2E33C20F0", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne", "Allemagne"], "durationSec": 3638, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["dictature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "service secret", "nazisme"], "excerpt": "\"Les derniers jours d'Hitler  \r\nJean Leclerc ouvre le dossier de la disparition du dictateur.\r\nNous \u00e9voquons sa fin dans un bunker de Berlin, mais aussi le projet avort\u00e9 des services britanniques de l'assassiner. \r\nS'il est bien une certitude \u00e0 propos d'Hitler, c'est que rarement un personnage de l'Histoire a suscit\u00e9 une telle production autour de sa personne.\r\nCette semaine, nous ouvrons le dossier Hitler en nous int\u00e9ressant au projet des services britanniques de mettre fin aux jours du F\u00fchrer. Son assassinat a \u00e9t\u00e9 pendant quelques mois un projet \u00e9tudi\u00e9 par les Services secrets, projet bloqu\u00e9 par les Britanniques eux-m\u00eames, nous verrons dans quelles circonstances.\r\nIl est aussi question d'en savoir plus sur la fin du dictateur, sur la fin de son terrible r\u00e8gne. Nous revenons ainsi sur les derniers jours de la vie d'Hitler, retranch\u00e9 dans un bunker sous la chancellerie du Reich \u00e0 Berlin, avant son suicide le 30 avril de l'ann\u00e9e 1945.\r\n\r\nlundi 16 avril 2007  Les derniers jours d'Hitler 1/5  \r\nEntretiens\r\n\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Anne-Marie Le Gloannec, directrice de recherche au CERI, sp\u00e9cialiste des \u00e9coles de pens\u00e9e, des acteurs et des lignes strat\u00e9giques de la politique \u00e9trang\u00e8re allemande.\r\nElle a obtenu son doctorat d'Etat \u00e0 l'IEP de Paris et a \u00e9t\u00e9 directrice-adjointe du Centre Marc Bloch \u00e0 Berlin de 1997 \u00e0 2002. Elle a enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Johns Hopkins (Bologne), \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-I, aux IEP de Paris et de Lille, et \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Berlin.\r\nBerlin et le monde: les timides audaces d'une nation r\u00e9unifi\u00e9e aux Editions Autrement, par Anne-Marie Le Gloannec\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Fran\u00e7ois d'Alan\u00e7on, grand reporter au journal La Croix. Il a \u00e9crit: Dans le bunker d'Hitler (Editions Perrin), o\u00f9 il recueille les souvenirs de Bernd Freytag von Loringhoven.\r\nCe militaire de carri\u00e8re a vu Hitler tous les jours pendant les neuf derniers mois du Troisi\u00e8me Reich. Bien qu'il n'\u00e9tait pas nazi, il a v\u00e9cu la derni\u00e8re semaine du r\u00e9gime avec le F\u00fchrer, avant de s'\u00e9chapper quand le bunker fut d\u00e9finitivement coup\u00e9 du monde, le 29 avril 1945.\r\nFran\u00e7ois d'Alan\u00e7on l'a convaincu de raconter son exp\u00e9rience, alors que, captur\u00e9 \u00e0 la fin de la guerre par les Anglo-Saxons, il a noirci quatre carnets de notes puis s'est tu pendant soixante ans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter", "name": "Alan\u00e7on, Fran\u00e7ois d'", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de recherche au CERI", "name": "Le Gloannec, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier du 3e Reich", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Pierre Goloubinoff \u00e9voque deux aventures au Y\u00e9men en relation avec la jud\u00e9it\u00e9 de sa femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73423477-8B88-4FC4-8A02-F9B7EF8F2540", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men"], "durationSec": 2800, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Goloubinoff, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "La guerre des sexes, aussi chez les animaux? Reportage et interview sur la sexualit\u00e9 des animaux", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E0E69C90-0ACE-4F9E-BF49-955D4DA98453", "durationSec": 4975, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zoologie", "sexualit\u00e9", "animal", "\u00e9thologie"], "excerpt": "\"La guerre des sexes n'est pas une invention humaine. Chez les animaux, m\u00e2les et femelles ne sont pas toujours d'accord. Entre la sexualit\u00e9 perdue des l\u00e9zards et l'amour d\u00e9brid\u00e9 des bonobos s'insinue un combat des femelles , une bataille entre les m\u00e2les et m\u00eame une lutte sans merci entre les m\u00e2les et les femelles. Comment expliquer tant d'affrontements ? Peut-on se contenter de voir dans ces conflits un param\u00e8tre parmi d'autres de la s\u00e9lection naturelle ? Et si les embarras de Darwin ne faisaient que commencer ? Et s'il y avait d\u00e9saccrod radical ? L'histoire naturelle de la secualit\u00e9 ne serait-elle pas l'histoire de toutes les tentatives de tr\u00eave, plus ou moins bancales, et de toutes les reprises d'hostilit\u00e9, instinctives, entre deux sexes que tout s\u00e9pare fonci\u00e8rement et que tout conduit pourtant \u00e0 se r\u00e9concilier ?\r\nLa biodiversit\u00e9 amoureuse est un des principes fondamentaux de l'aventure du vivant. Thierry Lod\u00e9 nous propose dans son ouvrage : la guerre des sexes chez les animaux (Editions Odile Jacob), une description savoureuse des strat\u00e9gies f\u00e9roces et des bizzarreries amoureuses telles qu'on les observe dans le monde animal.\r\nL'invit\u00e9 : Thierry Lod\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes actuels de la secualit\u00e9 animale. ll est biologiste, professeur d'\u00e9cologie \u00e9volutive \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Angers et directeur de recherches sur la vie sociale des animaux \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes-I.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Lod\u00e9, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CONSULAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "MARKETING", "SPOT PUBLICITAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "CONDITIONNEMENT", "EMBALLAGE", "LOGO", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "EMPLOI", "STATION DE MONTAGNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "STATION DE MONTAGNE", "D\u00c9FICIT", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "STATION DE MONTAGNE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "STATION DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE"], "id": "asset-207014", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BALE", "MONTREUX", "ZURICH"], "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Montreux : 20070416, en Suisse romande, 130000 personnes pourront voter lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise dans un des 50 bureaux de vote install\u00e9s pour l'occasion\n* Plateau : 2007016, itw de la conseill\u00e8re national PDC MEYER Th\u00e9r\u00e8se sur mesures pouvant favoriser l'emploi et r\u00e9action au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il faut permettre aux entreprises d'engager plus facilement des travailleurs \u00e2g\u00e9s\"\n* Zurich, B\u00e2le : 20070416, la marque de produits alimentaires Thomy, propri\u00e9t\u00e9 de Nestl\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 de modifier l'habillage graphique de ces produits et de lancer une nouvelle campagne publicitaire\n* Valais: 20070416, la holding PAM-Valrh\u00f4hne, qui poss\u00e8de un r\u00e9seau de commerce de d\u00e9tail, demande des subventions \u00e0 certaines communes pour maintenir ses magasins d\u00e9ficitaires", "title": "ELECTION FRANCAISE // NESTLE : FIEVRE DU RELOOKAGE // THERESE MEYER // PAYER\n\nPOUR AVOIR SON EPICERI - 07.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CHENE-BOURG", "MONTREUX", "SUISSE", "PLATEAU", "ZURICH", "BALE", "SUISSE", "PLATEAU", "NYON", "SALVAN", "SALVAN", "TRETIEN, LE", "SALVAN"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FUSIL D'ASSAUT", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "CHIEN", "FOR\u00caT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CAMPING", "VACANCES"], "id": "asset-207929", "durationSec": 1404, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.16", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" serveur en panne, Judith Mayencourt s'excusant pour le plateau couvert mal illustr\u00e9 \"je crois qu'il y a eu un petit probl\u00e8me\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "AIDE HUMANITAIRE", "FORMATION", "P\u00caCHEUR", "\u00c9COSYST\u00c8ME", "POISSON (ZOOLOGIE)", "\u00c9COSYST\u00c8ME", "VOILIER", "COUPE LOUIS VUITTON", "CUISINIER", "H\u00d4TEL", "PORTRAIT", "TONNELLERIE", "TONNEAU"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-207924", "durationSec": 1626, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.16", "visualGeographicals": ["KABOUL", "AFGHANISTAN", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "VALENCE (ESPAGNE)", "VERBIER", "VALLAMAND"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "\"Pocket symphony\" : Interview du groupe Air, Jean-Beno\u00eet Dunckel et Nicolas Godin, \u00e0 propos de leur nouvel album", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DFCDEE6-2BE5-4D54-89CA-00353946E583", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe \"Air\"", "name": "Godin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe \"Air\"", "name": "Dunckel, Jean-Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "groupe", "name": "Air (Duo fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Valence 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "FEU D'ARTIFICE", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["LEWIS, CARL"], "id": "asset-204787", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070416, la parade nautique des voiliers engag\u00e9s dans la 32 \u00e8me Coupe de l'America marque le lancement de cette comp\u00e9tition qui d\u00e9butera avec le 1 er Round Robin de la Coupe Louis Vuitton \u00e0 la voile\n* Valence (ESPAGNE) : 20070416, pr\u00e9sentation du travail des jaugeurs responsables de contr\u00f4ler la conformit\u00e9 des voiliers et des \u00e9quipages avec les jauges et les r\u00e8gles de la Coupe de l'America\n* Valence (ESPAGNE) : 20070416, pr\u00e9sentation du d\u00e9fi italien \u00e0 la Coupe de l'America 39 Challenge, une \u00e9quipe \u00e0 petit budget\n* Valence (ESPAGNE) : 20070416, de petits \u00e9v\u00e8nements sportifs sont organis\u00e9s en marge de la Coupe Louis Vuitton, \u00e9v\u00e8nements auxquels participent des vedettes telles que l'ex-athl\u00e8te am\u00e9ricain LEWIS Carl.", "title": "07.04.16", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "ALINGHI", "DESAFIO ESPANOL", "39 CHALLENGE", "39 CHALLENGE", "ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Angelina Jolie et Brad Pitt vont faire l'acquisition d'une nouvelle maison. Naomi Campbell est revenue compl\u00e8tement transform\u00e9e de sa peine de travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Keira Knightley aurait eu une doublure pour ses pieds dans son prochain film", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA72A37F-A102-488A-A00E-96FBD9F0BC95", "durationSec": 172, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campbell, Naomi", "Jolie, Angelina", "Knightley, Keira", "Pitt, Brad"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-121673", "durationSec": 613, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128626", "durationSec": 1031, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BOURDAIS, S\u00c9BASTIEN", "KAHN, OLIVER"], "id": "asset-207647", "durationSec": 376, "mediaType": "video", "title": "07.04.16", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "BARCELONE", "BARCELONE", "VALENCE (ESPAGNE)", "MUNICH"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "REAL MAJORQUE", "FC SEVILLE", "VALENCE CF", "FC BARCELONE", "REAL MAJORQUE", "FC SEVILLE", "VALENCE CF", "BAYERN MUNICH", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "INTERVIEW DE RUE", "JEUNESSE", "INTERVIEW", "ALCOOLISME", "JEUNESSE", "ALCOOLISME", "T\u00c9MOIGNAGE", "HOSPITALISATION", "TOURISME"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-128619", "thematicGeographicals": ["EGYPTE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070416, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070416, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 l'alcool et les jeunes. 900 jeunes \u00e2g\u00e9s de 11 \u00e0 23 ans finissent chaque ann\u00e9e dans les services d'urgence des h\u00f4pitaux suisses apr\u00e8s une forte consommation d'alcool\n* EGYPTE : 20070416, PICHON Bernard nous pr\u00e9sente les charmes touristiques de la r\u00e9gion du Nil entre Assouan et Louxor.", "title": "GERER LE STRESS DES EXAMENS - 07.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "EGYPTE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PALAIS DE JUSTICE", "SURPOPULATION", "PRISON", "SURPOPULATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "OUVRIER", "MUNITION", "FUSIL D'ASSAUT", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "IMP\u00d4T SUR LE REVENU", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PAPE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "FONTANET, NATHALIE"], "id": "asset-207925", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "THONEX", "PAS-DE-CALAIS", "SUISSE", "LOCARNO", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VATICAN", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["FN", "PS", "PS", "PS", "PS", "VACHERON CONSTANTIN", "CARTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" panne de serveur et envoi des sujets manuellement par cassette, coupure de ligne avec le 2\u00e8me duplex de S\u00e9bastien Faure"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "MARCHE - 07.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205089", "durationSec": 295, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 071", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4CB1B44-C639-4B63-BBF5-9895A54DAC6E", "durationSec": 191, "publicationDate": "2007-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Classe Eco", "title": "Les tubes Thomy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3880842.image", "id": "ece-3880831", "durationSec": 251, "publicationDate": "2007-04-15T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La marque suisse Thomy rajeunit le look de ses tubes en musique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3880831", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3880831"}]}}