{"response": {"numFound": 9986, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Cruciverbiste ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-91795AA1-7974-4CA0-8773-230C46D45E5D", "durationSec": 170, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Sean Connery ne souhaite pas participer \u00e0 Indiana Jones 4. P. Diddy livre son secret pour une belle peau. David Charvet est l'ami des SDF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B8D348E-4812-4C9C-BFD8-F33CB159FE84", "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Connery, Sean", "Charvet, David", "P. Diddy"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La crise humanitaire s'aggrave en Irak. Le CICR a demand\u00e9 l'adoption de mesures urgentes afin de mieux prot\u00e9ger la population civile : Interview de B\u00e9atrice M\u00e9gevand-Roggo, cheffe des op\u00e9rations du CICR pour le Moyen Orient et l' Afrique du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C35DF63E-D8E6-44CD-97E6-8A3BF98C95E7", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "d\u00e9placement de population"], "excerpt": "Plus de 600 mille personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es par les violences depuis un an, dont les deux tiers sont des femmes et des enfants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe des op\u00e9rations du CICR pour le Moyen Orient et l' Afrique du Nord", "name": "M\u00e9gevand, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXIL", "POPULATION CIVILE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HORS-PISTE", "D\u00c9C\u00c8S", "HORS-PISTE", "D\u00c9C\u00c8S", "JEUNE (\u00c2GE)", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIOL COLLECTIF", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VIOL COLLECTIF", "VIOLENCE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ENSOLEILL\u00c9", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "SURVEILLANT DE PRISON", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-207655", "durationSec": 1875, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.11", "visualGeographicals": ["AMMAN", "LIVERPOOL", "TIGNES", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "BALE-VILLE", "NYON", "AROLLA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE"], "id": "asset-201169", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1512, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20070411, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur le football romand. Repr\u00e9sent\u00e9s avec une seule \u00e9quipe de football en Super League, les clubs de football romands de Challenge League d\u00e9sesp\u00e8rent de ne pouvoir acc\u00e9der en Super League. Ils d\u00e9noncent l'immobilisme de la Swiss Football League (ASF) qui refuse d'augmenter le nombre d'\u00e9quipes pouvant jouer en Super League ou qui n'assouplit pas les r\u00e8gles de promotion pour des clubs romands qui ont parfois consenti \u00e0 de lourds investissements.", "title": "LE BLUES DU FOOT ROMAND - 07.04.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REY, ALEXANDRE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CHALLENGE LEAGUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128671", "durationSec": 1076, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Delacampagne, philosophe : A propos de son ouvrage \"O\u00f9 est pass\u00e9 l'art ? Peinture, photographie et politique (1839-2007)\" (Ed. Panama, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60BF1142-4B8C-402F-B27D-008902F78458", "durationSec": 1854, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "philosophie", "arts", "peinture"], "excerpt": "Un r\u00e9flexion philosophique  sur les enjeux de l'art \u00e0 partir de la naissance de la photographie et de l'oeuvre de Marcel Duchamp sur le statut de l'oeuvre elle-m\u00eame, de la mati\u00e8re, de l'\"installation\" et de la place du spectateur dans l'art moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Delacampagne, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "RESTAURANT", "CIGOGNE", "PHOTOGRAPHIE", "GRAVURE", "VILLE"], "id": "asset-201473", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "SOLEURE-VILLE"], "durationSec": 3566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 20070411, le restaurant de la Pinte des Mossettes propose des menus vari\u00e9s \u00e0 base de plantes de montagnes. V\u00e9ritable institution de la vall\u00e9e de la Valsainte ce restaurant de montagne est situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la chartreuse\n* Gen\u00e8ve : 20070411, portrait de 2 fils spirituels du peintre animalier HAINARD Robert, le photographe CRESPINI, Nicolas et le graveur BAUMGART, Pierre\n* Soleure-ville : 20070411, Soleure est consid\u00e9r\u00e9e comme la plus belle ville baroque de Suisse. Elle poss\u00e8de un ancien arsenal et fabrique d'excellentes patisserie.", "title": "A VOS PAPILLES ! HERBETTES DES MOSSETTES // L'EMPREINTE DE ROBERT HAINARD //\nSOLEURE - 07.04.11", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "FRIBOURG", "CERNIAT", "FRIBOURG", "CERNIAT", "SOLEURE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNEX", "SUISSE", "GENEVE", "SOLEURE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" cigognes dans le canton de Soleure"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "AMNISTIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PLANTE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "COURT M\u00c9TRAGE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TOURISME", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VILLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MARKETING", "CHEF D'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MARKETING"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-207654", "durationSec": 1593, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.11", "visualGeographicals": ["PARIS", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "GENTHOD", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207657", "durationSec": 532, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "DIRIGEABLE - 07.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206978", "durationSec": 268, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204910", "durationSec": 626, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.04.11", "visualThemes": ["RECRUTEMENT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MOSQU\u00c9E", "LICENCIEMENT", "ISLAM", "VITICULTURE", "ENSOLEILL\u00c9", "BROCHET", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "GENEVE", "LAC LEMAN", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207656", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "BAYERN MUNICH - AC MILAN QUART DE FINALES RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-235622", "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que penses-tu du Locle? Rien du tout, je ne connais pas", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-3E0D809A-D007-4E9E-8BD2-33CE2D0D7AC1", "thematicGeographicals": ["Locle (Le)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Chappatte, dessinateur de presse : A l'occasion de la parution de l'album collectif de dessins \"La France vue par les Suisses\" (Ed. Gl\u00e9nat, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D24E09E-3B3D-48AB-B0A9-2DABA492BCA1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "dessin de presse", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Chappatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"L'Histoire du soldat\" : Rencontre avec Philippe Girard, chef d'orchestre et Alain Rochat, sp\u00e9cialiste de Ramuz (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18A1F715-960B-4282-87BD-62EDC17BD02A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3693, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "m\u00e9lodrame"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de \"L'histoire du soldat. Chronique d'une naissance\" (Ed. Slatkine), les auteurs s'entretiennent avec Jean-Luc Rieder. Un regard d\u00e9taill\u00e9 sur le texte de Ramuz et le langage musical de Stravinsky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de Ramuz, po\u00e8te, \u00e9diteur", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 067", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9578D3AF-AAEF-4B0D-AEF2-30D47429C335", "durationSec": 201, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Rachid Taha a donn\u00e9 un concert catastrophique \u00e0 Stockholm. Deux journaux intimes d'Anna Nicole Smith vont \u00eatre vendus aux ench\u00e8res. Mariah Carey va adopter un enfant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3B9F431-EB29-4C39-809C-98F3751915F8", "durationSec": 182, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taha, Rachid", "Carey, Mariah"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A 12 jours du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, Nicolas Sarkozy fait toujours la course en t\u00eate,  selon les derniers sondages, suivi par S\u00e9gol\u00e8ne Royal, Fran\u00e7ois Bayrou et Jean-Marie Le Pen : Reportage de Malika Nedir, correspondante RSR Paris, dans la ville d'Argenteuil, en banlieue parisienne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-075C9ABB-A677-48B9-9741-AC8B57DCE090", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 276, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["banlieue", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Argenteuil", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Est-ce que vous croyez \u00e0 la r\u00e9surrection du Christ? Pas du tout, on devrait croire en des trucs concrets", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-D14D8C5F-C423-4E55-BD38-B0D04371BF55", "durationSec": 111, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Italie rend hommage \u00e0 Primo Levi, rescap\u00e9 de la Shoah, auteur de \"Si c'est un homme\", \u00e0 l'occasion des 20 ans de sa mort : Interview de C\u00e9cile Henriqu\u00e8s, porte-parole de l'Association Primo L\u00e9vi \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C36F7B7E-E3D9-42F7-BB21-CEE2C5FAFFAF", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vi, Primo"], "thematicThemes": ["suicide", "camp de concentration", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Association Primo Levi \u00e0 Paris", "name": "Henriqu\u00e8s, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Garcin, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Les Soeurs de Prague\" (Ed. Gallimard) et de son recueil de morceaux choisis de son \u00e9mission de radio \"La Masque et la plume\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFF83945-5A7D-4848-A423-A369D49595C2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2953, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcin, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9mission de radio", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain J\u00e9r\u00f4me Garcin pour la sortie de \"Les soeurs de Prague\" (Gallimard) et de \"Le Masque et la Plume\" (Ed. les Ar\u00e8nes), dans lequel il fait vivre les morceaux choisis d'une ann\u00e9e de pol\u00e9miques et de passions de son \u00e9mission radio.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9sidents de 8 pays membres de l'Union europ\u00e9enne se r\u00e9unissent Riga pour discuter de l'avenir de l'Europe, sans le pr\u00e9sident fran\u00e7ais :  Interview de Sylvie Goulard, pr\u00e9sidente du Mouvement europ\u00e9en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-107D0780-5C1D-4CAC-BD09-57DDB58303BE", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente lettone a invit\u00e9 ses homologues autrichien, finlandais, allemand, hongrois, italien, polonais et portugais avec un absent de marque, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Jacques Chirac.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Mouvement europ\u00e9en France", "name": "Goulard, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Fribourg, devant l'augmentation de la violence des jeunes, la brigade des mineurs de la police cantonale \u00e0 informer les \u00e9l\u00e8ves et se rendent dans les classes : Interviews de Francis Schwart, chef de la brigade des mineurs et de Jean-Bernard Siegen, charg\u00e9 de la pr\u00e9vention \u00e0 la brigade des mineurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FA3D1576-F99D-4C03-A92A-FCEDFA858B3C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "violence", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de la pr\u00e9vention \u00e0 la brigade des mineurs", "name": "Siegen, Jean-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la brigade des mineurs", "name": "Schwart, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, est arriv\u00e9e \u00e0 Varsovie pour l'\u00e9tape polonaise de sa tourn\u00e9e dans l'Est de l'Europe : Interviews de Micheline Calmy-Rey, et de Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C11B369F-17E2-4187-BD68-E71F11FF8FA0", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident Lech Kaczynski, le premier ministre et plusieurs autres membres du gouvernement. Elle a \u00e9voqu\u00e9 des th\u00e8mes bilat\u00e9raux et la mise en oeuvre des 500 millions de francs accord\u00e9s \u00e0 la Pologne apr\u00e8s le vote par le peuple suisse du milliard de coh\u00e9sion. Les cantons expriment leur r\u00e9serve concernant les nouveaux accords bilat\u00e9raux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Poste a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 B\u00e2le son timbre poste \u00e0 l'effigie de Roger Federer, qui devient la premi\u00e8re personnalit\u00e9 suisse \u00e0 figurer de son vivant sur un timbre-poste : Interview de Roger Federer, joueur de tennis suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE2CBF9B-2949-40C5-B82D-F555FD1C25DE", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["timbre-poste", "tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Sur ce timbre sp\u00e9cial d'une valeur de un franc, on voit Roger Federer en blazer brandir le troph\u00e9e de Wimbledon, qui \u00e9tait heureux et flatt\u00e9 lors de la pr\u00e9sentation du timbre dans sa ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Brubeck Newport '57 - Clay '57 - Chazz '65", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5554B02A-05E7-4E04-A3D9-D7DE28526264", "durationSec": 5188, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Brubeck, Dave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "MOSQU\u00c9E", "LICENCIEMENT", "ISLAM", "RECHERCHE D'EMPLOI", "EMPLOI", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "EMPLOI", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AMOUR", "IMP\u00d4T", "POUVOIR D'ACHAT", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9COLOGISME", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FEMME", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TIMBRE-POSTE"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID", "BRELAZ, DANIEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "KACZYNSKI, LECH", "BERTARELLI, DONA", "BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "SARKOZY, NICOLAS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "GYGI, ULRICH", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-207649", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.10", "visualGeographicals": ["WETTINGEN", "WETTINGEN", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ROSSENS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH", "VARSOVIE", "CORSIER-SUR-VEVEY", "LAC LEMAN", "PARIS", "DAMAS", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "CRIMINALIT\u00c9", "TICKET", "STADE DE FOOTBALL", "MULTINATIONALE", "TIQUE", "VACCINATION", "TIQUE", "VACCINATION", "SKI ALPIN (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES"], "id": "asset-207650", "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "DELLEY-PORTALBAN", "FRIBOURG-VILLE", "DELLEY-PORTALBAN", "VERCORIN", "NEUCHATEL-VILLE", "MARIN-EPAGNIER"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-121672", "durationSec": 573, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128422", "durationSec": 1057, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "SAPIN - 07.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206939", "durationSec": 239, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Mn\u00e9motechnie", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-77FF62E6-16D9-4C4D-8057-8B9FD54581AA", "durationSec": 148, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 235 : Lucien explique P\u00e2ques. R\u00e9clame : The Love Book, un recueil de mod\u00e8les de lettres d'amour pour votre fianc\u00e9. Interview du syndic de Lausanne, puceau, au sujet de la virginit\u00e9 des responsables politiques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7892B3D0-3CF9-4C45-8E33-65F4537ADB5F", "durationSec": 249, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 233 : Le d\u00e9c\u00e8s de Grodebarrah. Dans la salle de bain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33593098-817F-4FF2-B85D-C1DF356FF152", "durationSec": 232, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "VOTATION", "ADOLESCENT", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SON (ONDE)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "MONTAGNE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHEF D'ENTREPRISE", "DESIGN", "MONTRE"], "visualPersons": ["REY-BELLET, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-207648", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PAYS DE GALLES", "FINGES", "SAAS FEE", "BOIS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207651", "durationSec": 486, "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "MANCHESTER UNITED - AS ROMA QUART DE FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-114765", "publicationDate": "2007-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Si vous deviez demander un miracle \u00e0 Dieu, lequel serait-ce? Il faudrait retrouver de vraies valeurs sur Terre", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-9DAF2190-4DF9-4577-9B8D-2A69ABAE2CD9", "durationSec": 61, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["miracle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quel sens d'une canonisation de Jean-Paul II pour les catholiques et pour le Vatican? : Interview de Christian Terras, r\u00e9dacteur de la revue catholique Golias, qui estime que l'on manque de recul historique pour b\u00e9atifier le pape polonais actuellement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43FF6D73-8245-496B-8502-70817936AD84", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 758, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pape", "saint", "b\u00e9atification"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue catholique Golias", "name": "Terras, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 066", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8321F95A-53D7-46D3-9992-785DB7EC049E", "durationSec": 362, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, quatre employ\u00e9s de la Grande Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s, pour des motifs qui seraient purement \u00e9conomiques : Commentaire de Marc Moulin, correspondant RSR Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE00543C-57A4-4875-B5FF-DA112F440F31", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Arabie Saoudite"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "islam", "mosqu\u00e9e"], "excerpt": "Les licenciements ont frapp\u00e9 les principaux dirigeants de l'institution: son porte-parole Hafid Ouardiri, son directeur, son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral et le responsable de son \u00e9cole, lesquels se confinent toujours dans le silence. La Grande Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ne est sous contr\u00f4le saoudien. \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"L'Histoire du soldat\" : Rencontre avec Philippe Girard, chef d'orchestre et Alain Rochat, sp\u00e9cialiste de Ramuz (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DD78A1F-AE37-49BC-A3FF-B94D80DB43BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["m\u00e9lodrame", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de \"L'histoire du soldat. Chronique d'une naissance\" (Ed. Slatkine), les auteurs s'entretiennent avec Jean-Luc Rieder. Un regard d\u00e9taill\u00e9 sur le texte de Ramuz et le langage musical de Stravinsky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Ramuz, po\u00e8te, \u00e9diteur", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Lindsay Lohan voudrait jouer Lady Di dans une future biographie. Keith Richards a avou\u00e9 avoir sniff\u00e9 les cendres de son p\u00e8re. Pete Doherty veut se faire faire un piercing sur le penis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-200B3766-9FCF-4529-9A8B-9B07BDDD5AC3", "durationSec": 151, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richards, Keith", "Doherty, Pete", "Lohan, Lindsay", "Diana, Lady"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Roland Petit, chor\u00e9graphe : A l'occasion d'une grande exposition des dessins de costumes, de d\u00e9cors, de correspondances illustres li\u00e9s \u00e0 sa carri\u00e8re au Mus\u00e9e Rath, \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E2B77FD-2DAD-4C4B-8768-0DA2F75D1D84", "durationSec": 3259, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanmaire, Zizi", "Petit, Roland"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "costume de sc\u00e8ne", "exposition d'art"], "excerpt": "Dans le troquet de ses parents, en banlieue parisienne - \u00e0 la fin des ann\u00e9es 20 -, Roland Petit esquisse quelques pas de danse au son d'un orchestre guinguette. Son p\u00e8re ne voit pas cela d'un tr\u00e8s bon. Roland Petit, du haut de ses 8 ans, de r\u00e9pondre \u00ab si tu ne me permets pas danser, je partirai de la maison \u00bb. Il entre alors en 1933 comme petit rat de l'op\u00e9ra et c'est l\u00e0 qu'il rencontre sa future complice tant \u00e0 la ville qu'\u00e0 la sc\u00e8ne: Zizi Jeanmaire, mais avant que cela ne se passe, sous l'occupation, Roland Petit rencontre Cocteau, Picasso, Laurencin, Queneau, tous participeront aux chor\u00e9graphies qu'il signe. En 1949, il monte Carmen o\u00f9 il invite Zizi, alors danseuse dans sa troupe, \u00e0 incarner le r\u00f4le titre. Le succ\u00e8s est ph\u00e9nom\u00e9nal, plus de 5000 repr\u00e9sentations, d\u00e8s lors, le duo est lanc\u00e9 et parcourt le monde entier.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, danseur", "name": "Petit, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Collaborateur de l'Office du Tourisme de Crans-sur-Sierre \u00e0 propos du speed-riding. - 2. Professeur d'histoire de l'art et mus\u00e9e gru\u00e9rien. - 3. Armurier \u00e0 propos des armes \u00e0 domicile. - 4. Contre-espionnage, nid d'espions et services secrets suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7167CD45-3316-41CC-9E38-73DC06BCB1B7", "durationSec": 2482, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 234 : Une \u00e9tude montre que les gens ne vont plus \u00e0 l'\u00e9glise car les pasteurs sont laids, et l'Association des Eglises R\u00e9form\u00e9es cherche des solutions. R\u00e9clame : Fourmix, une fourmill\u00e8re pour votre enfant afin qu'il ne vous emmerde plus le dimanche matin. Interview du porte-parole de l'Agence d'immigration du Canada, qui cherche \u00e0 attirer des immigrants suisses gr\u00e2ce \u00e0 leur accent rigolo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F24B8EE-6EE8-43A1-92A8-BA12B0C02797", "durationSec": 304, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Sottise", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-96A76FA1-AA48-4872-8831-36D66C1BC0D7", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Colin Vallon Trio \u00e0 Cully ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EDAAD951-C2D9-48B3-BF24-2A35D7BE9105", "durationSec": 5284, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Vallon, Colin", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Rohrer, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Moret, Patrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Valence 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["LOUIS VUITTON ACTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "LOUIS VUITTON ACTE"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-201314", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 735, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070409, r\u00e9sum\u00e9 des r\u00e9gates du Louis Vuitton Acte 13, le dernier Acte des r\u00e9gates pr\u00e9liminaires de la Coupe de l'America \u00e0 la voile qui a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par le voilier du defender suisse Alinghi.", "title": "SUR LA ROUTE DU DEFENDER II - 07.04.09", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI", "MASCALZONE LATINO", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "ALINGHI", "DESAFIO ESPANOL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230998", "durationSec": 715, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 232 : Le d\u00e9c\u00e8s de Moma. Badmingtown", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A937973-C852-49FF-B6F3-4CF3BB07193C", "durationSec": 206, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CHAINE DU BONHEUR - HANDICAP INTERNATIONAL - 07.04.09", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-207539", "durationSec": 220, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF1", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.04.09", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "ANIMATION DE LOISIRS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CHEF D'ENTREPRISE", "DESIGN", "MONTRE", "CHEF D'ENTREPRISE", "DESIGN"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114820", "durationSec": 420, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE PLAY-OFFS FINALE HC DAVOS - CP BERNE 7 EME MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-114828", "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DROITE", "P\u00c2QUES", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "P\u00c2QUES", "ASSOCIATION", "OEUF (DENR\u00c9E)", "COMBAT D'ANIMAUX", "DOPAGE DES ANIMAUX", "VACHE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE D'IRAK", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE D'IRAK"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-114821", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.09", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "VAL-DE-TRAVERS", "RAROGNE", "JORDANIE", "IRAK", "DAMAS"], "visualCorporations": ["UDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["MARGAIRAZ, XAVIER", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-114798", "durationSec": 1247, "mediaType": "video", "title": "07.04.09", "visualGeographicals": ["DAVOS", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "AARAU", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "CP BERNE", "HC DAVOS", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "ACADEMIE EQUESTRE DE VERSAILLES OPUS 06", "id": "asset-207488", "durationSec": 3040, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "IMAGES - 07.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206938", "durationSec": 291, "publicationDate": "2007-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Giacinto Scelsi, l'homme des extr\u00eames", "genres": ["R\u00e9cit", "Animation"], "id": "sound-44A6D321-038A-42EC-848E-744B534D2246", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 7476, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scelsi, Giacinto", "Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Voyage au centre du son avec le compositeur Giacinto Scelsi. Giacinto Scelsi \u00e0 l'honneur du Festival Archipel de Gen\u00e8ve 2007. Concert donn\u00e9 par l'Ensemble Contrechamps le 24 mars 2007 intitul\u00e9  \"Fureur et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\" o\u00f9 la musique de chambre est \u00e0 l'honneur. Textes tir\u00e9s d'un ouvrage de Sharon Kanach parut  chez  Acte Sud intitul\u00e9 \"Les anges sont ailleurs\" recueil de textes in\u00e9dits rassembl\u00e9s et comment\u00e9s par Sharon Kanach. Dans Musique Aujourd'hui une transcription d'une \u00e9mission radiophonique de Radio France datant de f\u00e9vrier 1987, Marie-C\u00e9cile Manzoni, Frank Mallet et Marc Texier (directeur du Festival Archipel) ont \u00e9t\u00e9 les invit\u00e9s de Giacinto Scelsi \u00e0 Rome. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Kanach, Sharon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eet XVI a-t-il sonn\u00e9 la reconqu\u00eate du camp politique par l'Eglise catholique? : Entretien avec Jean Comby, pr\u00eatre, professeur d'histoire de l'Eglise catholique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon, Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, et L\u00e9onard Blender, vice-pr\u00e9sident du parti radical suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15BACA8C-2CD8-4152-AF17-7DEF27181FDB", "durationSec": 768, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["vie politique", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du parti radical suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, professeur d'histoire de l'Eglise catholique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon", "name": "Comby, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le cimeti\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F03829C9-DD09-4DE6-ACF1-D0786273A2BD", "durationSec": 471, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9vangile de Judas (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32AF99E9-FDA5-4A76-B4DD-B46EC0CDD058", "durationSec": 404, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Judas"], "thematicThemes": ["Bible", "personnage biblique", "document manuscrit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coptologue", "name": "Kasser, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de G\u00e9rard Jugnot, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F0A8C13-FF61-4A30-AAA2-0372D3E64924", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1057, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jugnot, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Neirynck, scientifique, homme politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF68C1D9-68EA-4C45-BB54-1D75751D93B6", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Suisse romande"], "durationSec": 8792, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neirynck, Jacques"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "musique classique"], "excerpt": "Sa foi, ses id\u00e9es, ses rapports avec la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique, homme politique, \u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les religions sont-elles le th\u00e9\u00e2tre des \u00e9motions humaines ? : Entretien avec Philippe Borgeaud, professeur d'histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DAA057E-EEEC-40A9-9BA3-0D4F1A54CE4A", "durationSec": 928, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["christianisme", "crucifixion", "religion et croyances", "P\u00e2ques"], "excerpt": "Les rituels servent-ils \u00e0 ma\u00eetriser les \u00e9motions ou \u00e0 les vivre pleinement ? Quel est le sens de la c\u00e9l\u00e9bration de P\u00e2ques ? La f\u00eate la plus sacr\u00e9e des chr\u00e9tiens, est-elle aussi la plus \u00e9mouvante ? Que raconte la science sur les sentiments religieux ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Borgeaud, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9vangile de Judas (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95F47A60-FC17-49D4-9D9D-CF6C29ED02AC", "durationSec": 343, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Judas"], "thematicThemes": ["personnage biblique", "Bible", "document manuscrit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coptologue", "name": "Kasser, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Val\u00e9rie Toureille, historienne : A propos de son ouvrage \"Vols et brigandages au Moyen-Age\" (Ed. PUF, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AF8776E-CD8E-4D14-AF72-6492C6289F07", "durationSec": 3611, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "14e si\u00e8cle", "vol (criminalit\u00e9)", "15e si\u00e8cle", "Moyen Age"], "excerpt": "L'auteur raconte les chemins dangereux de l'Europe des 14 et 15e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Toureille, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Kent, chanteur, \u00e9crivain: \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Vibrato\" (Ed. Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB672ED4-DCD0-485B-BCA5-257B4851A9E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3044, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Rencontre avec Kent, auteur de chansons, et valeur s\u00fbre de la sc\u00e8ne francophone. Egalement auteur de bandes dessin\u00e9es reconnues, \u00e9crivain et dessinateur, il vient de faire para\u00eetre un roman, \"Vibrato\". Kent a grandi \u00e0 Lyon. Ex-membre du groupe rock Starshooter, lorsqu\u00bfil se lance dans une carri\u00e8re solo en 1982, il n\u00bfh\u00e9site pas \u00e0 faire appel \u00e0 l\u00bfaccord\u00e9on pour accompagner ses chansons. Vibrato (Editons Jean-Claude Latt\u00e8s) : \" On ne soup\u00e7onne pas le pouvoir d'une chanson parce qu'on ne lui en pr\u00eate aucun. On se gargarise de grands classiques litt\u00e9raires, picturaux, cin\u00e9matographiques, pas de chansons. Pourtant, c'est le seul v\u00e9hicule \u00e0 sentiments qui nous d\u00e9sarme. Quand on \u00e9voque un livre, une peinture, un film, on se rappelle de l'\u00bfuvre de quelqu'un. Quand on se souvient d'une chanson, on se rappelle de soi.\r\nTelle chanson, le premier flirt, telle autre, des vacances, une saison heureuse, un coup dur... Plus fort encore: quelques notes suffisent \u00e0 r\u00e9veiller le d\u00e9sir, le courage, l'insouciance. M\u00eame Groszman, qui aligne les chansons dans des colonnes de chiffres, fredonne des refrains qui le chamboulent. M\u00eame ma femme, en ce moment, doit faire un effort pour lutter contre des m\u00e9lodies qui lui serinent qu'elle m'a aim\u00e9. \" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-201378", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070408, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le patineur suisse LAMBIEL St\u00e9phane de retour des championnats du monde de patinage de Tokyo. Bien que gripp\u00e9, le Valaisan de 22 ans a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze du concours individuel messieurs.", "title": "STEPHANE LAMBIEL - 07.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "MOSQU\u00c9E", "LICENCIEMENT", "ISLAM", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "SONDAGE D'OPINION", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "TRANSPORT", "ASSOCIATION", "P\u00c2QUES"], "visualPersons": ["BENOIT XVI"], "id": "asset-114819", "durationSec": 1302, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.08", "visualGeographicals": ["ROME", "VATICAN", "PETIT-SACONNEX, LE", "PARIS", "PARIS", "GENOLIER", "THYON", "FRIBOURG", "SOLEURE", "LAUSANNE", "BASSE-SAXE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["MOREROD, CHARLES"], "id": "asset-114818", "durationSec": 527, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.08", "visualGeographicals": ["MOUTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "SECOURISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SECOURISME", "ENNEIG\u00c9", "M\u00c9DECIN", "SECOURISME", "SECOURISME", "ENNEIG\u00c9", "SECOURISME"], "id": "asset-201453", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 225, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070321, le r\u00f4le de la Garde A\u00e9rienne Suisse de Sauvetage (REGA) est de porter secours aux personnes en d\u00e9tresse, \u00e0 l'aide d'avions et d'h\u00e9licopt\u00e8res. Durant l'ann\u00e9e 2006, les \u00e9quipages de la Rega, stationn\u00e9s \u00e0 la Bl\u00e9cherette, ont effectu\u00e9 948 missions de sauvetage et de transfert entre h\u00f4pitaux.", "title": "REGA GARDE AERIENNE SUISSE DE SAUVETAGE - 07.04.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["REGA", "REGA", "REGA", "REGA", "REGA", "CHUV"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["REGA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOSSON, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Georgi Minchev, compositeur bulgare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D03D9ACF-498E-435C-AAC2-C02CACA0D727", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minchev, Georgi"], "thematicThemes": ["musique vocale", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Sp\u00e9cificit\u00e9s du chant bulgare - Les \u00e9tudes \u00e0 Moscou - Sa mani\u00e8re de composer h\u00e9rit\u00e9e de Chtchedrine - Les conseils de Messiaen - La vie musicale en Bulgarie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur bulgare", "name": "Minchev, Georgi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.04.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-206470", "durationSec": 1783, "publicationDate": "2007-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Noces, du coton \u00e0 l'or. Reportage aupr\u00e8s de couples qui durent", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7C463296-821B-4263-AE6B-760ED3CC3ED0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Lausanne"], "durationSec": 2361, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "syndicalisme", "personne \u00e2g\u00e9e", "vie (philosophie)", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Ils sont ensemble depuis 50 ans, et toujours heureux. Rencontre avec ces couples qui durent, toute une vie. Reportage de Sarah Dirren et Xavier Bloch.\r\n- itv Cyrille, 80 ans, et Marie-Th\u00e9r\u00e8se, 75 ans : ils s'aiment depuis 50 ans, ils ont toujours v\u00e9cu dans leur quartier lausannois, l'\u00e2me syndicaliste de Cyrille n'a pas pris une ride et ils sont les heureux parents de trois filles et d'un gar\u00e7on \r\n- itv Gaston, couvreur charpentier \u00e0 la retraite, qui vit dans le Vully fribourgeois. C'est l\u00e0 qu'il a rencontr\u00e9 Alice en 1944 pour 63 ans de vie commune, jusqu'au d\u00e9c\u00e8s d'Alice, en janvier 2007. Il y a 12 ans, ils ont cr\u00e9\u00e9 le Groupement de couples de 50 ans de mariage et plus, une association qui r\u00e9unit des jubilaires une fois par ann\u00e9e sous forme de repas-rencontres. \r\n- itv Jean-Claude Kaufmann, sociologue, directeur de recherche au CNRS (Cerlis, Centre de recherche sur les liens sociaux) (son dernier livre : \"Agacements. Les petites guerres du couple\" (Armand Colin, 2007), observateur du couple depuis plus de 20 ans : les unions de plus de 50 ans appartiennent-elles \u00e0 un pass\u00e9 r\u00e9volu, qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans la fa\u00e7on qu'ont aujourd'hui les hommes et les femmes de se dire oui, quelle est la recette des couples qui durent ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couples mari\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Mol\u00e9cules, azote et cuisine du terroir. Gabriel Serero, chef cuisinier \u00e0 domicile : Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C472661F-701C-4E51-8553-78FE8FEAD0A4", "durationSec": 905, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serero, Gabriel"], "thematicThemes": ["cuisine mol\u00e9culaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Serero, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "clients du Chalet des enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Grandjean, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "patron du Chalet des enfants", "name": "Hasenauer, Romano", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants de l'Ecole H\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Combes, Bernard (collaborateur RSR)", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Samivel, la beaut\u00e9 du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F461205D-78B1-433E-9E9C-D912FA7CB879", "durationSec": 7026, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samivel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "montagne", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Portrait en hommage \u00e0 Paul Gayet-Tancr\u00e8de alias Samivel mort en 1992 et n\u00e9 \u00e0 Paris en 1907. Un jardin extraordinaire. Entretien avec Samivel par Jacques Bofford (En questions, RSR I, 20.04.1978) [accroche]. Portrait d'un artiste complet. Entretien avec Samivel par Lyne Anska. (Radio-Gen\u00e8ve, 17.04.1956). J'ai toujours \u00e9t\u00e9 curieux de tout. Entretien avec Samivel par Jacques Bofford. (En questions, RSR I, 20.04.1978). La grande bataille du Mont Cervin. Br\u00e8ve interview de Samivel par Henri Meyer de Stadelhofen. (Actualit\u00e9, Radio-Gen\u00e8ve, 07.11.1952). Univers g\u00e9ant ou les nouveaux voyages de Gulliver. Entretien avec Samivel par Lyne Anska sur son documentaire sur les insectes. (Routes ouvertes, Radio-Gen\u00e8ve, 24.05.1959). La protection de la nature, combat esth\u00e9tique. Entretien avec Samivel par Jacques Bofford. (En questions, RSR I, 20.04.1978). Les Tr\u00e9sors de l'Egypte. Br\u00e8ve interview de Samivel par Jo Excoffier sur son documentaire historique. (Actualit\u00e9, Radio-Gen\u00e8ve, 16.04.1956). Wagner et le Groenland. Entretien avec Samivel par Patrick Ferla [extrait]. (Le petit d\u00e9jeuner, La Premi\u00e8re, 10.12.1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 20.04.78, 17.04.56, 20.04.78, 07.11.52, 16.04.56, 10.12.90)", "name": "Samivel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.11.52)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.04.78)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 16.04.56)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.12.90)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives 17.04.56, 24.0559)", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le parc de Belle-Id\u00e9e", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EEF39201-B342-4740-847F-6613ECBCFDDB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parc et jardin publics", "h\u00f4pital psychiatrique"], "excerpt": "Visite du beau parc de Belle-Id\u00e9e, l'h\u00f4pital psychiatrique de Gen\u00e8ve. Il existe \u00e0 Gen\u00e8ve un endroit tout \u00e0 fait particulier et dont l'histoire remonte \u00e0 plus d'un si\u00e8cle. Il s'agit de l'h\u00f4pital psychiatrique de Belle-Id\u00e9e, connu pr\u00e9c\u00e9demment sous le nom de Bel-Air. S'\u00e9talant sur un vaste domaine de plus de 50 hectares, Belle-Id\u00e9e est un lieu \u00e0 part, calme, reposant, a\u00e9r\u00e9. Et pourtant, les r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues sur ce lieu sont loin d'\u00eatre faciles, elles ont \u00e0 faire avec ce qu'on appelait autrefois \"la folie\", avec le d\u00e9sordre mental et la souffrance psychique. Etre sur ces lieux am\u00e8ne naturellement \u00e0 vouloir mieux comprendre la psychiatrie, son histoire, ses pratiques et ses d\u00e9fis.  De bien vastes questions et des r\u00e9ponses difficiles \u00e0 circonscrire. Pour tenter d'en saisir les enjeux, quoi de mieux que se frotter \u00e0 l'environnement dans lequel elles s'expriment? C'est le point de d\u00e9part de cette \u00e9mission : partir \u00e0 la d\u00e9couverte d'un monde peu connu et pourtant si proche du n\u00f4tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Galli Carminati, Giuliana", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 des affaires culturelles des HUG", "name": "Boesch, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Lebet, luthier d'origine neuch\u00e2teloise vivant \u00e0 Rome (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B32595-605F-42B4-8666-2387B33C2B8F", "thematicGeographicals": ["Rome", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2808, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebet, Claude"], "thematicThemes": ["instrument de musique", "lutherie", "luthier", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier", "name": "Lebet, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: J\u00e9r\u00f4me Garcin, journaliste, critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C659712-965D-4967-A325-00EA62157A07", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcin, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"Journaliste, \u00e9crivain, homme de presse et de radio, J\u00e9r\u00f4me Garcin a \u00e9t\u00e9 directeur de la r\u00e9daction de l'Ev\u00e9nement du Jeudi, r\u00e9adacteur en chef \u00e0 L'Express et, depuis 1996, chef du service culturel du Nouvel Observateur. Sur France Inter, il anime et produit le magazine culturel Le Masque et la Plume. Cavalier confirm\u00e9, il est aussi \u00e9crivain : Th\u00e9\u00e2tre intime (sa relation avec sa femme Anne-Marie Philippe, fille de G\u00e9rard Philippe); Pour Jean Pr\u00e9vost, hommage au r\u00e9sistant du Vercors; La chute de cheval, l'histoire d'une passion pour le cheval, la sienne, et celle de son p\u00e8re, qui pourtant lui a co\u00fbt\u00e9 la vie; Cavalier seul. Journal \u00e9questre. En 2007 paraissent Les soeurs de Prague et Le masque et la plume (\u00e9d. Les Ar\u00e8nes), co-sign\u00e9 avec Daniel Garcia. P\u00e8re de trois enfants, J\u00e9r\u00f4me Garcin vit entre Paris et la Normandie. Il r\u00e9pond \u00e0 l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Werner Jeker, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E859F19-BED9-490F-9AF1-01102BFE0011", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeker, Werner"], "thematicThemes": ["graphisme"], "excerpt": "Ses affiches sont uniques et imm\u00e9diatement reconnaissables, tant la signature photographique, graphique et typographique de Werner Jeker est personnelle, sensible, tant - ce qu'il convient d'appeler - ses \u00bfuvres attirent le regard et l'attention des passants, ravissent autant les institutions qui les commandent que les collectionneurs qui les convoitent. Passionn\u00e9 par le dessin d\u00e9s sa plus tendre enfance, entre Soleure et Lucerne, Werner Jeker se forme aupr\u00e8s des grands ma\u00eetres de l'art graphique de l'apr\u00e8s guerre, jusqu'\u00e0 devenir lui-m\u00eame l'un des plus grands Graphic Designer de son \u00e9poque. Cr\u00e9atif, innovant, toujours passionn\u00e9 et passionnant, Jeker a construit sa r\u00e9putation sur les cr\u00e9ations de son studio et sur la qualit\u00e9 de ses r\u00e9alisations. Les Ateliers du Nord est devenu un lieu incontournable, foyer de talents et source de tr\u00e8s nombreux projets. Affiches, installations, mise en page de livres, l'art de Jeker est multiple avec toujours le soin des d\u00e9tails, la lisibilit\u00e9 et l'espace, le plein et le vide comme philosophies, le noir comme couleur. Rencontre aux Ateliers du Nord \u00e0 Lausanne, pour \u00e9voquer un parcours et dresser le portrait de Werner Jeker. Ses affiches sont uniques et imm\u00e9diatement reconnaissables, tant la signature photographique, graphique et typographique de Werner Jeker est personnelle, sensible, tant - ce qu'il convient d'appeler - ses \u00bfuvres attirent le regard et l'attention des passants, ravissent autant les institutions qui les commandent que les collectionneurs qui les convoitent. Passionn\u00e9 par le dessin d\u00e9s sa plus tendre enfance, entre Soleure et Lucerne, Werner Jeker se forme aupr\u00e8s des grands ma\u00eetres de l'art graphique de l'apr\u00e8s guerre, jusqu'\u00e0 devenir lui-m\u00eame l'un des plus grands Graphic Designer de son \u00e9poque. Cr\u00e9atif, innovant, toujours passionn\u00e9 et passionnant, Jeker a construit sa r\u00e9putation sur les cr\u00e9ations de son studio et sur la qualit\u00e9 de ses r\u00e9alisations. Les Ateliers du Nord est devenu un lieu incontournable, foyer de talents et source de tr\u00e8s nombreux projets. Affiches, installations, mise en page de livres, l'art de Jeker est multiple avec toujours le soin des d\u00e9tails, la lisibilit\u00e9 et l'espace, le plein et le vide comme philosophies, le noir comme couleur. Rencontre aux Ateliers du Nord \u00e0 Lausanne, pour \u00e9voquer un parcours et dresser le portrait de Werner Jeker. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Jeker, Werner", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gine Crespin, soprano ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AD337E1-896C-493E-995E-01D1F82EF8E1", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crespin, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["musique vocale", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Crespin, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "LE CRIME DE L'ORIENT EXPRESS / LALIQUE - 07.04.07", "id": "asset-128599", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-205461", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 6979, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Maxim's, 20070315 et archives, ROBIN Philippe \u00e9voque avec ses invit\u00e9s la vie et la carri\u00e8re de la chanteuse DALIDA pour le 20 \u00e8me anniversaire de sa mort. DALIDA s'est suicid\u00e9e le 19870503.", "title": "PASSIONNEMENT DALIDA - 07.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Interview de Lionel, fondateur et mod\u00e9rateur du site \"Macbidouille\" : A propos de la r\u00e9cente annonce conjointe de EMI et Apple sur l'abandon des DRM (Digital Rights Management), et du produit mediacenter \"AppleTV\" lanc\u00e9 r\u00e9cemment par Apple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC3905B-6719-4052-A180-6393FD68371F", "durationSec": 513, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique", "Internet", "multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et mod\u00e9rateur du site Macbidouille", "name": "Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "D\u00e9clic (2005-2007)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PRI\u00c8RE", "MIRACLE", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "ONCOLOGIE", "M\u00c9DECINE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "id": "asset-207808", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1593, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070407, \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative pr\u00e9sent\u00e9e par DE WECK, Gabriel et TARDIVEAU, Anne-France, qui commentent les diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "CENTRE SCOLAIRE DE BOTYRE EN VALAIS / LA PREVENTION ROUTIERE / LES MIRACLES - 07.04.07", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.04.07", "visualThemes": ["CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PAYSAGE", "FOR\u00caT", "\u00c9COLOGIE", "ISOLATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9COLOGIE", "ISOLATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMME", "CLINIQUE", "FEMME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "TOXICOMANE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PRISON", "SERVICE SECRET", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "COUPE DE L'AMERICA", "STATION DE SKI", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MAISON INDIVIDUELLE", "VENTE", "VILLAGE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "P\u00c2QUES", "VIANDE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "P\u00c2QUES", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "VACHE", "P\u00c2QUES", "F\u00caTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "DEVELIER", "ST-BRAIS", "KABOUL", "BERLIN", "BERLIN", "VALENCE (ESPAGNE)", "CRANS-MONTANA", "TOURTEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "MEINIER", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114817", "durationSec": 1727, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "LOUIS VUITTON ACTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["SCHAELLIBAUM, MARCO", "YAKIN, HAKAN", "ANDREY, CLAUDE", "ANDREY, CLAUDE", "BARBERIS, UMBERTO"], "id": "asset-114797", "durationSec": 1967, "mediaType": "video", "title": "07.04.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "VALENCE (ESPAGNE)", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "VALENCE (ESPAGNE)", "THOUNE", "ST-GALL-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "YVERDON", "YVERDON", "CHIASSO", "BAULMES"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC BIENNE", "ALINGHI", "ALINGHI", "FC SION", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE", "YVERDON-SPORT", "AC BELLINZONE", "YVERDON-SPORT", "LAUSANNE-SPORTS", "FC CHIASSO", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC BAULMES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-232976", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070203 et 20070204, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens du Valais participent aux qualifications de la 1 \u00e8re partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques suisses.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : VALAIS - 07.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : PETER ROTHENBUEHLER - 07.04.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235101", "durationSec": 940, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-236992", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "VIE DE CHIEN - 07.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114825", "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114816", "durationSec": 481, "publicationDate": "2007-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Cordyl\u00e9e", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-DB16E736-877A-414D-89E8-2E037B0CD29E", "durationSec": 139, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, \u00eatre m\u00e8re et travailler n'est pas encore chose \u00e9vidente : Interviews de Manuela Schwarz, professeure d'universit\u00e9 et m\u00e8re et de B\u00e9atrice Durand, auteure de \"Cousins par alliance. Les Allemands en notre miroir\" (Ed. Autrement, 2002), qui compare les situations en France et en Allemagne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-690C8F9D-B622-4E8D-A2DF-38F505052FD5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure de \"Cousins par alliance. Les Allemands en notre miroir\" (Ed. Autrement, 2002)", "name": "Durand, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "professeure d'universit\u00e9 et m\u00e8re", "name": "Schwarz, Manuela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Neil Young (5/5). Suivi du titre \"Rockin in a free world\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9FE7FF3F-B46B-4449-9D02-F8A7EF83D15F", "durationSec": 546, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La plainte de Laurent Schaffter, ministre jurassien, pour usurpation d'identit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par le minist\u00e8re public bernois : Interview de S\u00e9bastien Fanti, avocat, sp\u00e9cialiste du droit sur Internet, se dit surpris par cette d\u00e9cision et commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BEE86F47-3816-4DDF-9253-FEAD4290349B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Laurent"], "thematicThemes": ["messagerie \u00e9lectronique", "identit\u00e9 collective"], "excerpt": "Le minist\u00e8re public bernois affirme que sur le fond, l'auteur de ces faux courriels diffamatoires qui usurpait l'identit\u00e9 de Laurent Schaffter, n'est p\u00e9nalement pas condamnable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. Un engagement chr\u00e9tien est-il compatible avec un engagement politique? : Interviews de Jacques-Andr\u00e9 Haury, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois et Maximilien Bernhard, d\u00e9put\u00e9 UDF au Grand Conseil vaudois, secr\u00e9taire romand de l'UDF et commentaire de Jan Marejko, journaliste \u00e0 l'AGEFI et philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C31348A-7FB5-436B-AF6E-54AB491BF14B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1866, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "Vendredi saint", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Bernhard, Maximilien", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois, protestant vaudois", "name": "Haury, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 l'AGEFI, philosophe", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}]}}