{"response": {"numFound": 9986, "start": 8600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "POP", "FANFARE", "CARNAVAL", "FANFARE", "CARNAVAL"], "id": "asset-96198", "durationSec": 864, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.17", "visualGeographicals": ["HANOI", "FRANCE", "ORSIERES", "ORSIERES"], "visualCorporations": ["INDOCHINE", "INDOCHINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "BOXE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["ALBRECHT, DANIEL", "LIGETY, TED", "MATT, MARIO", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "BERTHOD, MARC", "SVINDAL, AKSEL LUND", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "MOELGG, MANFRED", "MORISOD, PATRICE", "GRAND, RABEA", "FAVRE, LUCIEN", "LUSTRINELLI, MAURO", "LUSTRINELLI, MAURO"], "id": "asset-96179", "durationSec": 2470, "mediaType": "video", "title": "07.02.17", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ZURICH-VILLE", "THOUNE", "BALE-VILLE", "LUCERNE", "CAROUGE", "SIERRE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "SPARTA PRAGUE", "FC LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LE NOUVEAU STADE DE LA MALADIERE - 07.02.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233712", "durationSec": 957, "publicationDate": "2007-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96197", "durationSec": 600, "publicationDate": "2007-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "MIME", "SKETCH"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "SLAMA, KARIM", "MEURY, THIERRY", "AUCAIGNE, PIERRE"], "id": "asset-207902", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3931, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : Auditorium Stravinski, 20061210, divers humoristes se sont produits lors du gala de cl\u00f4ture du 17 \u00e8me Festival du Rire de Montreux \"Dr\u00f4le de Suisse\", pr\u00e9sent\u00e9 par Les Fr\u00e8res Taloche et mis en sc\u00e8ne par BARBEZAT Jean-Luc.", "title": "DROLE DE SUISSE - 07.02.17", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2007-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "MIME", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GR\u00c9GOIRE FURRER PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE ARE 2007", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "ROCCA, GIORGIO", "RAICH, BENJAMIN", "BERTHOD, MARC", "ALBRECHT, DANIEL", "BESSE, WILLIAM"], "id": "asset-205470", "publicationDate": "2007-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-472254", "durationSec": 675, "publicationDate": "2007-02-16T17:50:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/472254", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/472254"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le Mouvement des citoyens genevois MGC inqui\u00e8te les partis traditionnels, en raison de son populisme : Reportage de Val\u00e9rie Hauert, correspondante RSR Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F332AE8C-BFB7-4B9C-9CF9-8014E662C1CA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement citoyen genevois MCG"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "populisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste genevois", "name": "Fehlmann Rielle, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois", "name": "K\u00fcnzler, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Fleury, biophysicien : A propos de son ouvrage \"De l'oeuf \u00e0 l'\u00e9ternit\u00e9\" (Ed. Flammarion, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC60D37C-227B-4D1D-A55F-326C3829C8BE", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "g\u00e9n\u00e9tique", "physique"], "excerpt": "Vincent Fleury propose une explication nouvelle de la formation des animaux. L'\u00e9volution de la forme des \u00eatres vivants d\u00e9pend non seulement de la g\u00e9n\u00e9tique, mais aussi des lois de la physique. Le sens de l'\u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biophysicien", "name": "Fleury, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Poursuites", "source": "siranau", "title": "Indicatif \"Poursuites\" Couleur 3", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-CE4213D0-B2EE-42A4-A74A-953AC2D54E85", "durationSec": 14, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Bataille juridique entre Keith Urban et son homonyme. Ralph Fiennes harc\u00e8le une h\u00f4tesse de l'air. Omar Sharif accus\u00e9 d'agression sur un chauffeur de taxi. Rapha\u00eblle Ricci a f\u00eat\u00e9 ses quarante ans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8F5B712-23C6-4965-9EDE-5CA40A28EF77", "durationSec": 199, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sharif, Omar", "Fiennes, Ralph", "Urban, Keith"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme de la TVA avec un taux unique de 6% pr\u00e9sent\u00e9e par Hanz-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, pourrait p\u00e9naliser certaines activit\u00e9s culturelles : Interview de Daniel Rossellat, directeur du Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ACE75C5-90B2-4235-B748-1C5E5B6F44E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["TVA"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Laurence Bisang, animatrice (01/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E0CD32E-1B52-4149-BB86-76F7E8AAE28B", "durationSec": 212, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Variations polonaises. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9 (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-969AD1CD-7D92-4E21-AF19-5D48729FD387", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baczynska, Anna"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ville", "cimeti\u00e8re", "croyance religieuse", "Toussaint"], "excerpt": "\"Variations polonaises. De Bialystok, \u00e0 l'est, \u00e0 Kazimierz, au sud, la Pologne est pleine de contrastes. Rencontres \u00e9mouvantes avec un peuple accueillant et romantique, \u00e9pris de culture, d'histoire et d'humour. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9. Accompagnement et traduction d'Anita Siennicka Boul\u00e9. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\u00ab Les Polonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur sens de l'accueil, et pour leurs j\u00e9r\u00e9miades \u00bb, s'esclaffe ce directeur d'une \u00e9cole primaire de Suwalki, au nord-est de la Pologne, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re lituanienne. \r\nC'est vrai qu'ils sont g\u00e9n\u00e9reux, sentimentaux, croyants et plein de mauvaise foi en m\u00eame temps ! En un mot, attachants. \r\nLeur \u00e9tat d'\u00e2me oscille de l'enthousiasme au d\u00e9sespoir en quelques minutes, comme me l'explique un jeune Varsovien branch\u00e9 et intellectuel. Comme l'est cette couche de la population qui mord \u00e0 pleines dents dans le dynamisme \u00e9conomique de la capitale Varsovie et les opportunit\u00e9s offertes par l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\nAvec Anita, belle-s\u00bfur polonaise, on s'est donc promen\u00e9 dans une belle Pologne, bien contrast\u00e9e.  \r\n\u00b7\tEt Varsovie, ville ras\u00e9e et reconstruite, qui ne livre pas facilement les codes pour la comprendre. Sous sa carapace architecturale r\u00e9aliste socialiste, c'est un bouillon de culture alternative et parfois subversive.\r\n\r\n \r\nlundi 12 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 1/5 \r\nWiktor et Halina Apunik sont un couple d'agriculteurs, \u00e0 Gonczary, province de Bialystok, \u00e0 l'est de la Pologne, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Bi\u00e9lorussie. Ils ont tous les deux plus de 70 ans, leurs enfants et petits-enfants sont partis \u00e0 la ville, ou encore aux Etats-Unis ou en Grande-Bretagne. \r\nEux demeurent attach\u00e9s au village o\u00f9 ils ont toujours v\u00e9cu, m\u00eame s'il s'est compl\u00e8tement vid\u00e9 de ses habitants. Leur rente de retrait\u00e9s est un h\u00e9ritage de l'\u00e9poque communiste. Pour les quelques hectares qu'ils poss\u00e8dent, l'Unioneurop\u00e9enne leur verse une aide assez modeste, mais qui met un peu de beurre dans les choux.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Yves Potel, \u00e9crivain et journaliste, conseiller culturel de l'Ambassade de France \u00e0 Varsovie entre 2001 et 2005, vit aujourd'hui entre Paris et Varsovie o\u00f9 il y enseigne. \r\nAuteur entre autres de Sc\u00e8nes de gr\u00e8ves en Pologne, Noir sur blanc, Lausanne, 2006 ainsi que de la pr\u00e9face de Varsovie en mouvement, Autrement, Paris, 2004.\r\n\r\n\r\nmardi 13 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 2/5 \r\n\u00ab Don Tadeusz \u00bb. \u00ab Monsieur Tadeusz \u00bb. C'est ainsi que ses connaissances appellent Tadeusz Smagacz, \u00e0 Suwalki, une ville toute proche de la fronti\u00e8re lituanienne. Il nous a ouvert son c\u00bfur. Il nous a racont\u00e9 l'histoire de sa vie. Il est parti b\u00e9b\u00e9 de Sil\u00e9sie, dans le sud de la Pologne, en France. Son p\u00e8re allait y travailler dans les mines de charbon. Un coup de grisou l'a emport\u00e9. Apr\u00e8s la guerre, pour rejoindre son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 venu se battre contre les Allemands, Tadeusz est rentr\u00e9 avec sa m\u00e8re \u00e0 Suwalki, aux hivers glaciaux. Il a cru que sa vie s'arr\u00eatait l\u00e0. Et pourtant\u00bf\r\n \r\nInvit\u00e9 : Lionel Baier, r\u00e9alisateur, pour son film Comme des voleurs (\u00e0 l'Est)\r\n\r\n\r\nmercredi 14 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 3/\r\nDe la lumi\u00e8re, des couleurs plein la t\u00eate. Dans la bouche et sur les toiles du peintre Jerzy Gnatowski <http://www.gnatowski.kazimierz.dln.pl/>, le monde est beau. \r\nDans la petite ville de Kazimierz, nich\u00e9e sur les rives de la Vistule, entre Varsovie et Cracovie, ils nous a emmen\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il aime se poser, regarder un reflet de lumi\u00e8re sur la feuille d'un arbre, d\u00e9tailler les mille couleurs d'un ciel que je m'obstinais \u00e0 voir gris. La prochaine fois, je vais faire un tour des peintres polonais !\r\n \r\nInvit\u00e9 : David Bosc, responsable du bureau suisse des Editions Noir sur Blanc <http://www.editions-libella.com/noir-sur-blanc.asp>, qui traduisent et diffusent des auteurs polonais en francophonie, de m\u00eame que des auteurs francophones en Pologne. David Bosc est \u00e9galement traducteur et auteur, Sang Li\u00e9, Allia, 2005.\r\nLes \u00e9ditions Noir sur blanc ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1986 par Jan Michalski, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2003, et actuellement dirig\u00e9es par sa femme Vera Michalski.\r\n \r\n\r\n\r\njeudi 15 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 4/5 \r\nA l'assaut du Palais de la Culture! Ce monstre de 230 m\u00e8tres, \u00ab cadeau \u00bb de Staline \u00e0 la Pologne communiste en 1955 (imaginez un gratte-ciel au milieu d'une ville encore largement en ruines), a longtemps \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cr\u00e9 par les Varsoviens. Ils se r\u00e9concilient doucement avec lui. \r\nVisite des sous-sols o\u00f9 25 chats vivent dans le ventre de la b\u00eate, sous la protection de Madame Micha\u00eflska. \r\nSouvenirs de Catherine Bartkiewicz, mon accompagnatrice, qui venait enfant dans la seule piscine de la ville, dans une des ailes du Palais. Et ce restaurant du Congr\u00e8s, dans une autre aile, o\u00f9 l'\u00e9lite communiste et financi\u00e8re de la ville venait s'amuser. Catherine Bartkiewicz r\u00eavait de Coca-Cola \u00e0 cette \u00e9poque !\r\n <http://www.pkin.pl/>\r\n \r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Anna Baczynska, artiste peintre polonaise n\u00e9e \u00e0 Varsovie et qui vit en Suisse depuis 1986.\r\n\r\n \r\nvendredi 16 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 5/5 \r\nLa Toussaint \u00e0 Varsovie, c'est pas triste. Les familles se r\u00e9unissent dans les cimeti\u00e8res aupr\u00e8s de leurs d\u00e9funts. On honore aussi les morts anonymes, ou les plus illustres qui font la fiert\u00e9 des Polonais.\r\nAnna Horoszkiewicz nous accompagne au cimeti\u00e8re Powonski, un des plus anciens de Varsovie. Des chandelles y br\u00fblent sur toutes les tombes. Un acteur, qui a jou\u00e9 Jean Paul II, jeune, dans un feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, r\u00e9colte un peu d'argent pour entretenir toutes les tombes du cimeti\u00e8re. C'est tr\u00e8s vivant la Toussaint en Pologne !\r\nInvit\u00e9e : Eva Wronko, traductrice, interpr\u00e8te nous donnera en direct des nouvelles de Varsovie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Polonais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice", "name": "Wronko, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Boul\u00e9, Fabrice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 197 : Le d\u00e9c\u00e8s de Blabliblablabla. L'odyss\u00e9e de l'espace d'Odyss\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42F18743-9E1D-4203-B34D-5E26BB63A4A6", "durationSec": 202, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alfred Cortot, le dernier des virtuoses : Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8218E0E5-9E3E-441C-8CD8-6D5CED4D2C1D", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 198 : Une proposition de loi pour uniformiser les noms de famille. R\u00e9clame : Oldie sitter. Une manufacture de d\u00e9colletage a engag\u00e9 un professeur de gymnastique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-931E1A3D-E786-45E6-963B-AF622BD138FE", "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 030", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D9B1788B-66BA-4E02-9E2C-5FF6196EE94C", "durationSec": 189, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Dugain, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Une ex\u00e9cution ordinaire\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA0D528A-2EC0-4F37-8139-60DFDD0CECF8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2648, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dugain, Marc"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dugain, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Vol \u00e0 la caissette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4F115DB-2CC0-4C86-8CF7-5D35CE356035", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Histoire d'une vie. D'Aharon Appelfeld (extraits) (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EBD07F04-695B-4281-AAB0-555A67BDD8E1", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "yiddish"], "excerpt": "Avec \"Histoire d'une vie\", Aharon Appelfeld nous livre ses souvenirs de la petite enfance, portraits de ses parents, des juifs assimil\u00e9s, et de ses grands-parents, un couple de paysans dont la spiritualit\u00e9 simple le marque \u00e0 jamais. Il y a aussi ces sc\u00e8nes br\u00e8ves, visions arrach\u00e9es au cauchemar de l'extermination. Puis les ann\u00e9es d'errance, l'arriv\u00e9e en Palestine et enfin l'\u00e9criture avec ce sentiment de l'inach\u00e8vement li\u00e9 au refus obstin\u00e9 de l'autobiographie, car cette Histoire d'une vie a aussi pour sujet l'impossibilit\u00e9 de dire, soit parce que les souvenirs sont trop douloureux, soit parce que tout cela ram\u00e8ne \u00e0 une petite enfance dont il ne reste que des bribes, soit encore, et c'est toute la probl\u00e9matique de l'\u00e9crivain en m\u00eame temps que celle des rescap\u00e9s de g\u00e9nocides, parce que les mots sont toujours faux pour dire certaines choses. C'est donc un livre sur la m\u00e9moire, sur l'\u00e9criture, sur la Shoah, sur l'enfance martyris\u00e9e, sur l'humanit\u00e9 aussi de ceux qui ont sauv\u00e9 ou accompagn\u00e9 des enfants.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Zenatti, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Appelfeld, Aharon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Laurence Bisang, animatrice (02/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A81AF496-8DC3-4B03-B0D0-555E8D6138A9", "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Prudence, jeune africaine, scolaris\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la Maison du coeur, oeuvre d'entraide fond\u00e9e par Josette Boegli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-752F6C81-81B7-4C01-B76E-561A77B20E55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 589, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boegli, Josette", "Maison du coeur"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante africaine", "name": "Prudence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Laurence Bisang, animatrice (03/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB19655C-FAE5-4CF5-8CF0-E6DC0C97D381", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Serbie, r\u00e9volution mod\u00e8le? (5/5): rencontre avec Tania Rakhmanova, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-428FCEA5-9A26-4A08-94FD-B98C5033CE8E", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Kirghizistan", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine", "G\u00e9orgie", "URSS", "Serbie"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "histoire", "conflit yougoslave", "g\u00e9opolitique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Serbie: r\u00e9volution mod\u00e8le? 5/5 \r\nRencontre avec Tania Rakhmanova\r\nDimanche prochain \u00e0 20h30 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le film R\u00e9volutions : mode d'emploi, sign\u00e9 Tania Rakhmanova et Vincent Jauvert.\r\n\r\n\u00ab Depuis l'effondrement du communisme en Russie, R\u00e9publique tch\u00e8que, Ukraine et Serbie ont fait leur r\u00e9volution douce. Mais comment ce type de  r\u00e9volution s'organise-t-il? Jusqu'o\u00f9 ces mouvements sont-ils spontan\u00e9s? Par qui sont-ils financ\u00e9s, voire manipul\u00e9s? \r\nR\u00e9volutions : mode d'emploi raconte, sans ang\u00e9lisme ni simplifications, comment la d\u00e9mocratie se fraie un chemin en Europe de l'Est. \u00bb;\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice, documentariste", "name": "Rakhmanova, Tania", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Les clous", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF995E04-52F3-4A4F-9CF7-95F889B5432E", "durationSec": 151, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Bob Dylan (5/5). Suivi du titre \"M. Tambourin\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CDC20D56-5630-48BE-984B-FA52228A7FCC", "durationSec": 592, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dylan, Bob"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virages", "source": "siranau", "title": "Indicatif \"Virages\" Couleur 3", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-7F0272F3-F76C-47CE-AF52-7C570E04FDFD", "durationSec": 22, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Laurence Bisang, animatrice (04/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CE7F0C6-B68B-4B1E-9A20-42CF9EF2256A", "durationSec": 160, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Amphis\u00e8me ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-89D7BAC4-CBC1-497B-816C-07F381EE709A", "durationSec": 155, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Joao Bosco - Gonzalo Rubalcaba au Cully Jazz Festival (30.03.01)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-85D0769D-38BB-4868-8F4D-93D35350869B", "durationSec": 5111, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "basse \u00e9lectrique", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Berroa, Ignacio", "type": "Participant"}, {"role": "piano", "name": "Rubalcaba, Gonzalo", "type": "Participant"}, {"role": "guitare", "name": "Bosco, Jo\u00e3o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-206391", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 676, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20060216 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "ASPIRATEUR - 07.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206915", "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE ARE 2007", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["GRAND, RABEA", "BESSE, WILLIAM"], "id": "asset-205145", "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SCHILD, MARLIES", "PAERSON, ANJA", "MCSORLEY, CHRIS", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-96178", "durationSec": 2042, "mediaType": "video", "title": "07.02.16", "visualGeographicals": ["ARE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CONCOURS"], "id": "asset-207538", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070216 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070216, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Les moules au pastis\".", "title": "LE MARIAGE - 07.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "MONTAGNE", "VOIX OFF", "SIGNATURE", "PORTRAIT", "CR\u00c9PUSCULE", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD", "GIANADDA, L\u00c9ONARD", "GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-207117", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20070129, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9, le pr\u00e9sident de la Fondation Pierre Gianadda GIANADDA L\u00e9onard, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "LEONARD GIANADDA - 07.02.16", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "AVALANCHE", "AVALANCHE", "HORS-PISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "URGENCE M\u00c9DICALE", "VIOLENCE", "ASSURANCE MALADIE", "PRESSE SATIRIQUE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "DINOSAURE"], "id": "asset-96196", "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.02.16", "visualGeographicals": ["CERNIER", "GRIMENTZ", "VALAIS", "VERBIER", "VALAIS", "BRUSON", "VALAIS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BASSECOURT", "COURTEDOUX"], "visualCorporations": ["HELSANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "NOCTURNE", "CARNAVAL", "CONTE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "MAMMOUTH", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DU TABAC", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DU TABAC", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["DUTOIT, CHARLES", "BERNASCONI, SYLVIO"], "id": "asset-96194", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "PHILIP MORRIS", "PHILIP MORRIS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LABEL PLANETE : L'EDELWEISS - 07.04.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-207790", "durationSec": 180, "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "PISTE DE SKI", "AVALANCHE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "JEUNESSE", "VIOLENCE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENSOLEILL\u00c9", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INDUSTRIE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MAUDET, PIERRE", "SIGG, OSWALD", "LANG, JACK", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE"], "id": "asset-96195", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.16", "visualGeographicals": ["VERBIER", "BERNE-VILLE", "DUNKERQUE", "PEKIN", "BERLIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Bob Dylan (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5EF6379-0717-4416-A703-35224FEA4203", "durationSec": 274, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dylan, Bob"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Avec un moniteur d'auto-\u00e9cole", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-BD09C995-1EBB-4E99-B398-367086DB2162", "durationSec": 79, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["auto-\u00e9cole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : After Saint-Valentin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FF02A7C-1DA7-4076-ABF9-6907CFD4F456", "durationSec": 67, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Variations polonaises. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9 (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-389E6AE7-8AF0-4702-8C4B-5C84B0E9F801", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie"], "durationSec": 3442, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baczynska, Anna"], "thematicThemes": ["b\u00e2timent public", "chat", "arts", "ville"], "excerpt": "\"Variations polonaises. De Bialystok, \u00e0 l'est, \u00e0 Kazimierz, au sud, la Pologne est pleine de contrastes. Rencontres \u00e9mouvantes avec un peuple accueillant et romantique, \u00e9pris de culture, d'histoire et d'humour. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9. Accompagnement et traduction d'Anita Siennicka Boul\u00e9. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\u00ab Les Polonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur sens de l'accueil, et pour leurs j\u00e9r\u00e9miades \u00bb, s'esclaffe ce directeur d'une \u00e9cole primaire de Suwalki, au nord-est de la Pologne, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re lituanienne. \r\nC'est vrai qu'ils sont g\u00e9n\u00e9reux, sentimentaux, croyants et plein de mauvaise foi en m\u00eame temps ! En un mot, attachants. \r\nLeur \u00e9tat d'\u00e2me oscille de l'enthousiasme au d\u00e9sespoir en quelques minutes, comme me l'explique un jeune Varsovien branch\u00e9 et intellectuel. Comme l'est cette couche de la population qui mord \u00e0 pleines dents dans le dynamisme \u00e9conomique de la capitale Varsovie et les opportunit\u00e9s offertes par l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\nAvec Anita, belle-s\u00bfur polonaise, on s'est donc promen\u00e9 dans une belle Pologne, bien contrast\u00e9e.  \r\n\u00b7\tEt Varsovie, ville ras\u00e9e et reconstruite, qui ne livre pas facilement les codes pour la comprendre. Sous sa carapace architecturale r\u00e9aliste socialiste, c'est un bouillon de culture alternative et parfois subversive.\r\n\r\n \r\nlundi 12 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 1/5 \r\nWiktor et Halina Apunik sont un couple d'agriculteurs, \u00e0 Gonczary, province de Bialystok, \u00e0 l'est de la Pologne, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Bi\u00e9lorussie. Ils ont tous les deux plus de 70 ans, leurs enfants et petits-enfants sont partis \u00e0 la ville, ou encore aux Etats-Unis ou en Grande-Bretagne. \r\nEux demeurent attach\u00e9s au village o\u00f9 ils ont toujours v\u00e9cu, m\u00eame s'il s'est compl\u00e8tement vid\u00e9 de ses habitants. Leur rente de retrait\u00e9s est un h\u00e9ritage de l'\u00e9poque communiste. Pour les quelques hectares qu'ils poss\u00e8dent, l'Unioneurop\u00e9enne leur verse une aide assez modeste, mais qui met un peu de beurre dans les choux.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Yves Potel, \u00e9crivain et journaliste, conseiller culturel de l'Ambassade de France \u00e0 Varsovie entre 2001 et 2005, vit aujourd'hui entre Paris et Varsovie o\u00f9 il y enseigne. \r\nAuteur entre autres de Sc\u00e8nes de gr\u00e8ves en Pologne, Noir sur blanc, Lausanne, 2006 ainsi que de la pr\u00e9face de Varsovie en mouvement, Autrement, Paris, 2004.\r\n\r\n\r\nmardi 13 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 2/5 \r\n\u00ab Don Tadeusz \u00bb. \u00ab Monsieur Tadeusz \u00bb. C'est ainsi que ses connaissances appellent Tadeusz Smagacz, \u00e0 Suwalki, une ville toute proche de la fronti\u00e8re lituanienne. Il nous a ouvert son c\u00bfur. Il nous a racont\u00e9 l'histoire de sa vie. Il est parti b\u00e9b\u00e9 de Sil\u00e9sie, dans le sud de la Pologne, en France. Son p\u00e8re allait y travailler dans les mines de charbon. Un coup de grisou l'a emport\u00e9. Apr\u00e8s la guerre, pour rejoindre son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 venu se battre contre les Allemands, Tadeusz est rentr\u00e9 avec sa m\u00e8re \u00e0 Suwalki, aux hivers glaciaux. Il a cru que sa vie s'arr\u00eatait l\u00e0. Et pourtant\u00bf\r\n \r\nInvit\u00e9 : Lionel Baier, r\u00e9alisateur, pour son film Comme des voleurs (\u00e0 l'Est)\r\n\r\n\r\nmercredi 14 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 3/\r\nDe la lumi\u00e8re, des couleurs plein la t\u00eate. Dans la bouche et sur les toiles du peintre Jerzy Gnatowski <http://www.gnatowski.kazimierz.dln.pl/>, le monde est beau. \r\nDans la petite ville de Kazimierz, nich\u00e9e sur les rives de la Vistule, entre Varsovie et Cracovie, ils nous a emmen\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il aime se poser, regarder un reflet de lumi\u00e8re sur la feuille d'un arbre, d\u00e9tailler les mille couleurs d'un ciel que je m'obstinais \u00e0 voir gris. La prochaine fois, je vais faire un tour des peintres polonais !\r\n \r\nInvit\u00e9 : David Bosc, responsable du bureau suisse des Editions Noir sur Blanc <http://www.editions-libella.com/noir-sur-blanc.asp>, qui traduisent et diffusent des auteurs polonais en francophonie, de m\u00eame que des auteurs francophones en Pologne. David Bosc est \u00e9galement traducteur et auteur, Sang Li\u00e9, Allia, 2005.\r\nLes \u00e9ditions Noir sur blanc ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1986 par Jan Michalski, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2003, et actuellement dirig\u00e9es par sa femme Vera Michalski.\r\n \r\n\r\n\r\njeudi 15 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 4/5 \r\nA l'assaut du Palais de la Culture! Ce monstre de 230 m\u00e8tres, \u00ab cadeau \u00bb de Staline \u00e0 la Pologne communiste en 1955 (imaginez un gratte-ciel au milieu d'une ville encore largement en ruines), a longtemps \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cr\u00e9 par les Varsoviens. Ils se r\u00e9concilient doucement avec lui. \r\nVisite des sous-sols o\u00f9 25 chats vivent dans le ventre de la b\u00eate, sous la protection de Madame Micha\u00eflska. \r\nSouvenirs de Catherine Bartkiewicz, mon accompagnatrice, qui venait enfant dans la seule piscine de la ville, dans une des ailes du Palais. Et ce restaurant du Congr\u00e8s, dans une autre aile, o\u00f9 l'\u00e9lite communiste et financi\u00e8re de la ville venait s'amuser. Catherine Bartkiewicz r\u00eavait de Coca-Cola \u00e0 cette \u00e9poque !\r\n <http://www.pkin.pl/>\r\n \r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Anna Baczynska, artiste peintre polonaise n\u00e9e \u00e0 Varsovie et qui vit en Suisse depuis 1986.\r\n\r\n \r\nvendredi 16 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 5/5 \r\nLa Toussaint \u00e0 Varsovie, c'est pas triste. Les familles se r\u00e9unissent dans les cimeti\u00e8res aupr\u00e8s de leurs d\u00e9funts. On honore aussi les morts anonymes, ou les plus illustres qui font la fiert\u00e9 des Polonais.\r\nAnna Horoszkiewicz nous accompagne au cimeti\u00e8re Powonski, un des plus anciens de Varsovie. Des chandelles y br\u00fblent sur toutes les tombes. Un acteur, qui a jou\u00e9 Jean Paul II, jeune, dans un feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, r\u00e9colte un peu d'argent pour entretenir toutes les tombes du cimeti\u00e8re. C'est tr\u00e8s vivant la Toussaint en Pologne !\r\nInvit\u00e9e : Eva Wronko, traductrice, interpr\u00e8te nous donnera en direct des nouvelles de Varsovie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre polonaise vivant en Suisse", "name": "Baczynska, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "Polonais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Boul\u00e9, Fabrice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 pour le BPA : Plus dure sera la chute", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4669ED64-716C-453A-A8D6-1C7DE0CCBF10", "durationSec": 39, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Azzam, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : Le cul", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E431DAF0-D80A-4033-A1F2-1A821F5CB6D7", "durationSec": 94, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Enfants", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 pour le BPA : Chant\u00e9e", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3B160D49-260E-4E77-BECA-6125D287F679", "durationSec": 31, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e9gory Mauroux raconte son aventure au Burkina Faso sur les traces de la myst\u00e9rieuse Mme Diallo...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8D4E55A-D14D-4541-A68C-1932569348D2", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso"], "durationSec": 760, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mauroux, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 029", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A20B3D19-444D-44FD-BFEC-0B78072DEFA1", "durationSec": 179, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 pour le BPA : Non tu ne chanteras pas", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FCECD744-CEC9-4572-AB85-23DA79E1396F", "durationSec": 39, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Azzam, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 : Campagne de publicit\u00e9 \"Contrep\u00e8teries\", Belles saisons qui passent", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0CED4FF3-1AB9-444E-8A48-925B122497C8", "durationSec": 31, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Les d\u00e9boire de Charlize Theron avec l'horloger Raymond Weil. Arthur propose \u00e0 un comique de faire sa premi\u00e8re partie gratuitement. Pascal Obispo se d\u00e9met l'\u00e9paule. Louise Bourgoin fait la couverture du magazine Voil\u00e0 voil\u00e0 avec son compagnon Guillaume Canet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94AE9FC7-AAE2-4A02-A54C-F52C5919438A", "durationSec": 198, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arthur", "Canet, Guillaume", "Obispo, Pascal", "Weil, Raymond", "Theron, Charlize"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alfred Cortot, le dernier des virtuoses : Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-546C06B1-49C1-471A-A2AC-E62EEC321AEE", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le braconnage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79B6836B-7890-4B20-9D2F-CC0D4D045882", "durationSec": 184, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 196 : Le d\u00e9c\u00e8s de P\u00e9p\u00e9d\u00e9a. L'odyss\u00e9e de l'espace d'Odyss\u00e9e (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE44F23D-5F1E-4FD1-B352-D4B0188F5D48", "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Val\u00e8re (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-330E5492-C66F-41B5-BB8B-9925AA5A6E9A", "thematicGeographicals": ["Sion", "Val\u00e8re"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien d'art", "name": "Cassina, Gaetan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 pour le BPA : Ne maquillez pas votre v\u00e9lomoteur", "id": "sound-2FCE6E63-B00A-4E02-8715-CE77D3E697AD", "durationSec": 35, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Azzam, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Histoire d'une vie. D'Aharon Appelfeld (extraits) (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4F7F9723-21D2-4349-B187-D8AD546B9F16", "durationSec": 1748, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "yiddish"], "excerpt": "Avec \"Histoire d'une vie\", Aharon Appelfeld nous livre ses souvenirs de la petite enfance, portraits de ses parents, des juifs assimil\u00e9s, et de ses grands-parents, un couple de paysans dont la spiritualit\u00e9 simple le marque \u00e0 jamais. Il y a aussi ces sc\u00e8nes br\u00e8ves, visions arrach\u00e9es au cauchemar de l'extermination. Puis les ann\u00e9es d'errance, l'arriv\u00e9e en Palestine et enfin l'\u00e9criture avec ce sentiment de l'inach\u00e8vement li\u00e9 au refus obstin\u00e9 de l'autobiographie, car cette Histoire d'une vie a aussi pour sujet l'impossibilit\u00e9 de dire, soit parce que les souvenirs sont trop douloureux, soit parce que tout cela ram\u00e8ne \u00e0 une petite enfance dont il ne reste que des bribes, soit encore, et c'est toute la probl\u00e9matique de l'\u00e9crivain en m\u00eame temps que celle des rescap\u00e9s de g\u00e9nocides, parce que les mots sont toujours faux pour dire certaines choses. C'est donc un livre sur la m\u00e9moire, sur l'\u00e9criture, sur la Shoah, sur l'enfance martyris\u00e9e, sur l'humanit\u00e9 aussi de ceux qui ont sauv\u00e9 ou accompagn\u00e9 des enfants.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Zenatti, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Appelfeld, Aharon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Promo Couleur 3 : Comment devenir animateur sur Couleur 3", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8F21788D-DC0D-45B6-843F-DD39CC245816", "durationSec": 30, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Serbie, r\u00e9volution mod\u00e8le? (4/5): les urnes r\u00e9fractaires", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-79490707-FA26-47CC-8B77-F1C8C4480AC9", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Ukraine", "Serbie", "G\u00e9orgie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kirghizistan", "URSS"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "g\u00e9opolitique", "communisme", "histoire", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Serbie: r\u00e9volution mod\u00e8le? 4/5  \r\nLes urnes r\u00e9fractaires\r\n1996. Une ann\u00e9e de mont\u00e9e de la contestation en Serbie. On semble vouloir en finir avec le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Slobodan Milosevic en place depuis sept ann\u00e9es. \r\nEn janvier, une premi\u00e8re tentative, qui provient des partis d'opposition : le Parti d\u00e9mocrate dirig\u00e9 par Zoran Djindjic, le Mouvement du renouveau serbe de Vuk Draskovic et l'Alliance civique de Serbie de Vesna Pesic. Ils savent que sans la cr\u00e9ation d'un bloc solide, ils ne parviendront pas \u00e0 leur fin : renverser le r\u00e9gime.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 197 : Le beurre serait n\u00e9faste quand il est m\u00e9lang\u00e9 avec d'autres aliments. R\u00e9clame : Gorgex, une brosse pour gratter les d\u00e9p\u00f4ts de goudron dans la gorge. Interview de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e des dactylographes zurichoises qui en ont marre de dactylographier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FE71BB0-4444-4D5A-ADEF-4F523ED20FCF", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne-Sylvie Sprenger, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Vorace\" (Ed. Fayard, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7DDA339-05C7-4702-81AB-4FF62014A7A7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1689, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Diff\u00e9rences entre \u00e9criture litt\u00e9raire et \u00e9criture journalistique (l'auteure est journaliste). Le th\u00e8me de la boulimie et celui du besoin d'absolu. Il n'y a pas de roman sans obsession, obsession de purification chez le personnage f\u00e9minin central. Jusquauboutisme dans la construction de l'intrigue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Sprenger, Anne-Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Abdennour Bidar, \u00e9crivain, philosophe musulman. - 2. Interview par t\u00e9l\u00e9phone de Robert Redeker, philosophe fran\u00e7ais r\u00e9duit \u00e0 la clandestinit\u00e9 suite \u00e0 ses positions sur l'islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87067DB8-7317-4721-AF96-40780698175A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidar, Abdennour", "Redeker, Robert"], "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le philosophe et \u00e9crivain Abdennour Bidar, professeur de philosophie au CIV de Sophia-Antipolis, un musulman fran\u00e7ais n\u00e9 il y a 36 ans en Auvergne. Il a \u00e9crit \"Self Islam\" (Seuil, oct. 2006) et \"Un islam pour notre temps\" (Seuil, 2004). Diffusion d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Robert Redecker, philosophe fran\u00e7ais qui vit dans la clandestinit\u00e9 car il est sous le coup de menaces graves suite \u00e0 ses positions sur l'islam.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe musulman", "name": "Bidar, Abdennour", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Redeker, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.02.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207517", "durationSec": 1046, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.02.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206460", "durationSec": 576, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Recencement", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-82AA5BFA-8D6A-4866-88C2-0241BA213D74", "durationSec": 167, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MONOCOQUE", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "NHL", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["STAMM, BERNARD"], "id": "asset-96177", "durationSec": 312, "mediaType": "video", "title": "07.02.15", "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "DORIGNY", "DORIGNY", "FLORIDE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96193", "durationSec": 515, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CLINIQUE", "SOURIRE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "CHEF D'ETAT", "BIOGRAPHIE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "PROC\u00c8S", "ADOLESCENT", "CANCER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "MORISOD, PATRICE", "CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "HONEGGER, ERIC", "SPOERRY, VRENI", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "MUEHLEMANN, LUKAS", "CORTI, MARIO", "PEAN, PIERRE", "CHIRAC, JACQUES", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-96191", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.15", "visualGeographicals": ["TOKYO", "BERNE-VILLE", "ARE", "BUELACH", "BRUSON", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "CHAVORNAY", "LEIPZIG", "BERLIN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "TRIOMPHALISME", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "B\u00c9N\u00c9FICE", "BANQUE", "SYLVICULTURE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ALBRECHT, DANIEL", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "GRUEBEL, OSWALD", "PERRET, PHILIPPE", "LUTHI, ROBERT", "PERRET, PHILIPPE", "LUTHI, ROBERT"], "id": "asset-96190", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.15", "visualGeographicals": ["ARE", "ZURICH-VILLE", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE GROUP", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CAMBON, Diane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLER, Jennifer", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "VERDICT", "PROC\u00c8S", "RACISME", "VERDICT", "COMMUNE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "COMMUNE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "COMMUNE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "VACANCES", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "PATINAGE SYNCHRONIS\u00c9", "PATINAGE SYNCHRONIS\u00c9"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-96192", "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.02.15", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "CRISSIER", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERCORIN", "VERNIER", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FAREAS", "FAREAS", "FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KELLER, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "DROIT DE GARDE", "PENSION ALIMENTAIRE", "DROIT DE GARDE", "PENSION ALIMENTAIRE", "PAUVRET\u00c9", "PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "PAUVRET\u00c9", "DIVORCE", "M\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "PAUVRET\u00c9", "PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "PENSION ALIMENTAIRE", "P\u00c8RE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "DIVORCE"], "id": "asset-205338", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3203, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070215, lors d'un divorce, 95% des p\u00e8res doivent payer une pension alimentaire \u00e0 leurs enfants et parfois \u00e0 leur ex-\u00e9pouse, ce qui les conduit souvent \u00e0 la pauvret\u00e9. Aux difficult\u00e9s financi\u00e8res, s'ajoute la souffrance de ne voir leurs enfants que par intermittence.", "title": "PAPA, DIVORCE ET SUR LA PAILLE - 07.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RENENS", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE", "DUEBENDORF", "COINTRIN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SEMIS", "HORTICULTURE", "PRIMEV\u00c8RE", "ARTISTE", "FONDERIE", "SCULPTURE"], "id": "asset-201337", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1536, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070215, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070215, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment pr\u00e9parer nos semis de fleurs et l\u00e9gumes\n* Vaud : Ogens, 20070215, le sculpteur d'origine roumaine GY\u00d6RGY Albert a cr\u00e9\u00e9e une fonderie d'art afin de fondre lui-m\u00eame le bronze utilis\u00e9 dans ses sculptures.", "title": "LE MARIAGE - 07.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SAILLON", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LABEL PLANETE : ROVIO, VILLAGE DU TESSIN - 07.04.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-201201", "durationSec": 182, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PLANTE - 07.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206914", "durationSec": 240, "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "SIDA", "AIDE HUMANITAIRE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "AIDE HUMANITAIRE", "COMMERCE", "AIDE HUMANITAIRE", "LOGO", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AIDE HUMANITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "INTERNET", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "AGENCE DE VOYAGES", "INTERNET", "JEU VID\u00c9O", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "INTERNET", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "AGENCE DE VOYAGES", "ROBOT", "CERVEAU", "LOGO", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ROBOT", "CERVEAU", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CHIRURGIE", "BIONIQUE", "CERVEAU", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9THIQUE"], "visualPersons": ["BONO"], "id": "asset-207839", "thematicGeographicals": ["USA", "ROYAUME-UNI", "BELGIQUE", "ITALIE", "SUISSE", "AFRIQUE"], "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, AFRIQUE, SUISSE : 20070215 et archives, le chanteur irlandais BONO a lanc\u00e9 la marque Red. Une partie des b\u00e9n\u00e9fices de la vente de ces produits de consommation est destin\u00e9e \u00e0 la lutte contre le sida en Afrique. Plusieurs c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et marques importantes participent \u00e0 cette op\u00e9ration qui m\u00eale commerce et aide humanitaire\n* ITALIE, SUISSE : 20070215, pr\u00e9sentation d'une agence de voyage virtuelle dans le monde virtuel de Second Life. Il s'agit de guider les avatars afin de les aider ou de leur faire faire des d\u00e9couvertes\n* SUISSE, BELGIQUE, ROYAUME-UNI : 20070215 et archives, des recherches sont men\u00e9es afin que les handicap\u00e9s et les t\u00e9trapl\u00e9giques puissent b\u00e9n\u00e9ficier d'une technologie leur permettant de commander bras artificiels ou fauteuil roulant avec leur cerveau.", "title": "LES HUMANITAIRES VOIENT ROUGE / DES CYBORGS ET DES HOMMES / LES TOURISTES DE\nSECOND LIFE - 07.02.15", "visualGeographicals": ["USA", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY", "BELGIQUE", "ROYAUME-UNI", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (09/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-583A90B9-4468-4BC8-8A3F-B702A03E593E", "durationSec": 195, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : PP, Potential Partner", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEC07E40-596F-4A06-B194-BF9F077FE35D", "durationSec": 198, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (05/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E8B74E1-979D-4DA2-A63F-A29B38C75FE3", "durationSec": 251, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Variations polonaises. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9 (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A529D38D-315E-4DBE-8656-9E7AC4DEF7B7", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "\u00e9dition", "peinture"], "excerpt": "\"Variations polonaises. De Bialystok, \u00e0 l'est, \u00e0 Kazimierz, au sud, la Pologne est pleine de contrastes. Rencontres \u00e9mouvantes avec un peuple accueillant et romantique, \u00e9pris de culture, d'histoire et d'humour. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9. Accompagnement et traduction d'Anita Siennicka Boul\u00e9. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\u00ab Les Polonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur sens de l'accueil, et pour leurs j\u00e9r\u00e9miades \u00bb, s'esclaffe ce directeur d'une \u00e9cole primaire de Suwalki, au nord-est de la Pologne, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re lituanienne. \r\nC'est vrai qu'ils sont g\u00e9n\u00e9reux, sentimentaux, croyants et plein de mauvaise foi en m\u00eame temps ! En un mot, attachants. \r\nLeur \u00e9tat d'\u00e2me oscille de l'enthousiasme au d\u00e9sespoir en quelques minutes, comme me l'explique un jeune Varsovien branch\u00e9 et intellectuel. Comme l'est cette couche de la population qui mord \u00e0 pleines dents dans le dynamisme \u00e9conomique de la capitale Varsovie et les opportunit\u00e9s offertes par l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\nAvec Anita, belle-s\u00bfur polonaise, on s'est donc promen\u00e9 dans une belle Pologne, bien contrast\u00e9e.  \r\n\u00b7\tEt Varsovie, ville ras\u00e9e et reconstruite, qui ne livre pas facilement les codes pour la comprendre. Sous sa carapace architecturale r\u00e9aliste socialiste, c'est un bouillon de culture alternative et parfois subversive.\r\n\r\n \r\nlundi 12 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 1/5 \r\nWiktor et Halina Apunik sont un couple d'agriculteurs, \u00e0 Gonczary, province de Bialystok, \u00e0 l'est de la Pologne, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Bi\u00e9lorussie. Ils ont tous les deux plus de 70 ans, leurs enfants et petits-enfants sont partis \u00e0 la ville, ou encore aux Etats-Unis ou en Grande-Bretagne. \r\nEux demeurent attach\u00e9s au village o\u00f9 ils ont toujours v\u00e9cu, m\u00eame s'il s'est compl\u00e8tement vid\u00e9 de ses habitants. Leur rente de retrait\u00e9s est un h\u00e9ritage de l'\u00e9poque communiste. Pour les quelques hectares qu'ils poss\u00e8dent, l'Unioneurop\u00e9enne leur verse une aide assez modeste, mais qui met un peu de beurre dans les choux.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Yves Potel, \u00e9crivain et journaliste, conseiller culturel de l'Ambassade de France \u00e0 Varsovie entre 2001 et 2005, vit aujourd'hui entre Paris et Varsovie o\u00f9 il y enseigne. \r\nAuteur entre autres de Sc\u00e8nes de gr\u00e8ves en Pologne, Noir sur blanc, Lausanne, 2006 ainsi que de la pr\u00e9face de Varsovie en mouvement, Autrement, Paris, 2004.\r\n\r\n\r\nmardi 13 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 2/5 \r\n\u00ab Don Tadeusz \u00bb. \u00ab Monsieur Tadeusz \u00bb. C'est ainsi que ses connaissances appellent Tadeusz Smagacz, \u00e0 Suwalki, une ville toute proche de la fronti\u00e8re lituanienne. Il nous a ouvert son c\u00bfur. Il nous a racont\u00e9 l'histoire de sa vie. Il est parti b\u00e9b\u00e9 de Sil\u00e9sie, dans le sud de la Pologne, en France. Son p\u00e8re allait y travailler dans les mines de charbon. Un coup de grisou l'a emport\u00e9. Apr\u00e8s la guerre, pour rejoindre son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 venu se battre contre les Allemands, Tadeusz est rentr\u00e9 avec sa m\u00e8re \u00e0 Suwalki, aux hivers glaciaux. Il a cru que sa vie s'arr\u00eatait l\u00e0. Et pourtant\u00bf\r\n \r\nInvit\u00e9 : Lionel Baier, r\u00e9alisateur, pour son film Comme des voleurs (\u00e0 l'Est)\r\n\r\n\r\nmercredi 14 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 3/\r\nDe la lumi\u00e8re, des couleurs plein la t\u00eate. Dans la bouche et sur les toiles du peintre Jerzy Gnatowski <http://www.gnatowski.kazimierz.dln.pl/>, le monde est beau. \r\nDans la petite ville de Kazimierz, nich\u00e9e sur les rives de la Vistule, entre Varsovie et Cracovie, ils nous a emmen\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il aime se poser, regarder un reflet de lumi\u00e8re sur la feuille d'un arbre, d\u00e9tailler les mille couleurs d'un ciel que je m'obstinais \u00e0 voir gris. La prochaine fois, je vais faire un tour des peintres polonais !\r\n \r\nInvit\u00e9 : David Bosc, responsable du bureau suisse des Editions Noir sur Blanc <http://www.editions-libella.com/noir-sur-blanc.asp>, qui traduisent et diffusent des auteurs polonais en francophonie, de m\u00eame que des auteurs francophones en Pologne. David Bosc est \u00e9galement traducteur et auteur, Sang Li\u00e9, Allia, 2005.\r\nLes \u00e9ditions Noir sur blanc ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1986 par Jan Michalski, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2003, et actuellement dirig\u00e9es par sa femme Vera Michalski.\r\n \r\n\r\n\r\njeudi 15 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 4/5 \r\nA l'assaut du Palais de la Culture! Ce monstre de 230 m\u00e8tres, \u00ab cadeau \u00bb de Staline \u00e0 la Pologne communiste en 1955 (imaginez un gratte-ciel au milieu d'une ville encore largement en ruines), a longtemps \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cr\u00e9 par les Varsoviens. Ils se r\u00e9concilient doucement avec lui. \r\nVisite des sous-sols o\u00f9 25 chats vivent dans le ventre de la b\u00eate, sous la protection de Madame Micha\u00eflska. \r\nSouvenirs de Catherine Bartkiewicz, mon accompagnatrice, qui venait enfant dans la seule piscine de la ville, dans une des ailes du Palais. Et ce restaurant du Congr\u00e8s, dans une autre aile, o\u00f9 l'\u00e9lite communiste et financi\u00e8re de la ville venait s'amuser. Catherine Bartkiewicz r\u00eavait de Coca-Cola \u00e0 cette \u00e9poque !\r\n <http://www.pkin.pl/>\r\n \r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Anna Baczynska, artiste peintre polonaise n\u00e9e \u00e0 Varsovie et qui vit en Suisse depuis 1986.\r\n\r\n \r\nvendredi 16 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 5/5 \r\nLa Toussaint \u00e0 Varsovie, c'est pas triste. Les familles se r\u00e9unissent dans les cimeti\u00e8res aupr\u00e8s de leurs d\u00e9funts. On honore aussi les morts anonymes, ou les plus illustres qui font la fiert\u00e9 des Polonais.\r\nAnna Horoszkiewicz nous accompagne au cimeti\u00e8re Powonski, un des plus anciens de Varsovie. Des chandelles y br\u00fblent sur toutes les tombes. Un acteur, qui a jou\u00e9 Jean Paul II, jeune, dans un feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, r\u00e9colte un peu d'argent pour entretenir toutes les tombes du cimeti\u00e8re. C'est tr\u00e8s vivant la Toussaint en Pologne !\r\nInvit\u00e9e : Eva Wronko, traductrice, interpr\u00e8te nous donnera en direct des nouvelles de Varsovie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Polonais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur des Editions Noir sur Blanc", "name": "Bosc, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Boul\u00e9, Fabrice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (04/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D15053C-FB61-4D82-94C4-A56EB9EC08C2", "durationSec": 134, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Gougaud, conteur, parolier, \u00e9crivain: \u00e0 l'occasion de la Nuit du conte amoureux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D00C0C2D-EA94-42A2-A251-CB88432E2802", "durationSec": 3036, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gougaud, Henri"], "thematicThemes": ["amour", "conte", "Saint-Valentin"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le conteur, homme de radio, chanteur, po\u00e8te et romancier HENRI GOUGAUD. Il propose le soir-m\u00eame une \"nuit du conte amoureux\" (Saint-Valentin)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP, qui ne demandera pas d'excuses \u00e0 Stress, rappeur qui l'attaque dans un clip video, estimant qu'il faut respecter la libert\u00e9 d'expression", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E22E16CD-8537-422B-8AAC-06143DBBC25F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Stress"], "thematicThemes": ["rap", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 196 : L'invention de la Saint Valentin. R\u00e9clame : La Saint Valentin. Interview d' Edith Piaf", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-109C204C-4FAE-4D78-AAF8-76E67E7CA98F", "durationSec": 240, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Stress, rappeur romand sort un album \u00ab Renaissance \u00bb qui \u00e9gratigne l'UDC. O\u00f9 s'arr\u00eate l'art engag\u00e9 et quand commence la provocation? : Interviews de Stress, de Pierre Keller, directeur de l'ECAL, de Rapha\u00ebl Aubert, collaborateur RSR et de Michel Masserey, correspondant RSR Zurich - 2. L'EPFL et Logitech ont lanc\u00e9 hier un incubateur d'innovations, pour permettre \u00e0 des nouvelles id\u00e9es d'\u00eatre rapidement r\u00e9alis\u00e9es par l'industrie : Interview de Pascal Eichenberger, ancien collaborateur de Logitech et directeur de ce nouvel incubateur. - 3. Interview d'Yves-Alexandre Thalmann, psychologue, auteur de \u00abVertus du Polyamour\u00bb (Ed. Jouvence, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CC9380F-B51F-4DA7-A41B-69CFF1CBD555", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Logitech", "EPFL", "Stress"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "artiste", "rap", "soci\u00e9t\u00e9", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur romande", "name": "Stress", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "psychologue, auteur de \"Vertus du polyamour\" (Ed. Jouvence, 2006) ", "name": "Thalmann, Yves-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (06/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BA0C3EE-EAF0-44C9-9A23-3C4705B30CF0", "durationSec": 176, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Serbie, r\u00e9volution mod\u00e8le? (3/5): une extension limit\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EA3BE58E-71B5-4345-AE3F-140D7C5D496C", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS", "Serbie", "Ukraine", "Kirghizistan", "G\u00e9orgie"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire", "conflit yougoslave", "ind\u00e9pendantisme", "communisme"], "excerpt": "\"Serbie: r\u00e9volution mod\u00e8le? 3/5  \r\n\r\nUne extension limit\u00e9e\r\nDepuis sept si\u00e8cles, en Bosnie Herz\u00e9govine, Bosniaques musulmans, croates catholiques, serbes orthodoxes, vivent ensemble. Mais en quelques ann\u00e9es tout s'est effondr\u00e9. \r\nIl a suffi qu'au Kosovo des premi\u00e8res manifestations s'\u00e9l\u00e8vent contre une domination serbe. Il a suffit d'une mont\u00e9e d'un nationalisme serbe, d\u00e9clenchant en Slov\u00e9nie un vaste mouvement de soutien au peuple albanais du Kosovo. Il a suffit que la Serbie, se sentant trahie, d\u00e9cr\u00e8te un embargo \u00e9conomique \u00e0 l'encontre de la Slov\u00e9nie.\r\nMais la mosa\u00efque de Tito est bel et bien \u00e9clat\u00e9e. A ces premi\u00e8res tensions s'additionnent les suivantes..\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 195 : Episode sp\u00e9cial Saint Valentin : Le d\u00e9c\u00e8s de Romeoetjuliette. Compl\u00e8tement Amoureux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A2D578A-BF59-4D65-AC77-1261D65E13E4", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Bob Dylan (3/5). Suivi d'un titre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9847B2FD-B5AE-41EB-81C9-14BC17757818", "durationSec": 448, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dylan, Bob"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Histoire d'une vie. D'Aharon Appelfeld (extraits) (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AD44E223-2B17-4809-9E0C-2CC72D875913", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs"], "excerpt": "Avec \"Histoire d'une vie\", Aharon Appelfeld nous livre ses souvenirs de la petite enfance, portraits de ses parents, des juifs assimil\u00e9s, et de ses grands-parents, un couple de paysans dont la spiritualit\u00e9 simple le marque \u00e0 jamais. Il y a aussi ces sc\u00e8nes br\u00e8ves, visions arrach\u00e9es au cauchemar de l'extermination. Puis les ann\u00e9es d'errance, l'arriv\u00e9e en Palestine et enfin l'\u00e9criture avec ce sentiment de l'inach\u00e8vement li\u00e9 au refus obstin\u00e9 de l'autobiographie, car cette Histoire d'une vie a aussi pour sujet l'impossibilit\u00e9 de dire, soit parce que les souvenirs sont trop douloureux, soit parce que tout cela ram\u00e8ne \u00e0 une petite enfance dont il ne reste que des bribes, soit encore, et c'est toute la probl\u00e9matique de l'\u00e9crivain en m\u00eame temps que celle des rescap\u00e9s de g\u00e9nocides, parce que les mots sont toujours faux pour dire certaines choses. C'est donc un livre sur la m\u00e9moire, sur l'\u00e9criture, sur la Shoah, sur l'enfance martyris\u00e9e, sur l'humanit\u00e9 aussi de ceux qui ont sauv\u00e9 ou accompagn\u00e9 des enfants.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Zenatti, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Appelfeld, Aharon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Vocero", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-FC4F39C9-7461-46A5-B1E9-5497BF07AE40", "durationSec": 175, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 028", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82CFEE05-5A85-46EA-83B0-28F800B17755", "durationSec": 254, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alfred Cortot, le dernier des virtuoses : Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4A2589B-4503-406A-B33F-6E8C519163AD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Neirynck, professeur : A propos du film \"Plans-Fixes\" qui lui est consacr\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D138F598-0095-4320-AEBA-FB9F011F17D2", "durationSec": 705, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plan-Fixe"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Urvoy, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse-Le Mirail : A propos de son ouvrage \"Histoire de la pens\u00e9e arabe et islamique\" (Ed. du Seuil, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EED1FEBD-99A3-4674-9577-88C4AC080D1D", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "Coran", "islam"], "excerpt": "Culture arabe, pens\u00e9e pr\u00e9-islamique, islam, Coran", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse-Le Mirail", "name": "Urvoy, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (01/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2070C6A1-5D8E-42B3-9294-F1ABB47FE7E2", "durationSec": 117, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (08/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B07AF58F-2901-450A-AA80-43680D49A1B2", "durationSec": 120, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (03/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44B4BD30-97D3-44FF-985F-3FE42BAF46E6", "durationSec": 126, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LABEL PLANETE : LALA, LA PECHEUSE - 07.04.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-201194", "durationSec": 182, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}]}}