{"response": {"numFound": 9986, "start": 9800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "DISNEYLAND PARIS / LAURENT VOULZY / NICOLE KIDMAN / EMMANUEL PHILIBERT DE SAVOIE - 07.01.06", "id": "asset-207056", "durationSec": 1528, "publicationDate": "2007-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission par David Cunado."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Bitton, urologue, andrologue: la sant\u00e9 sexuelle des hommes (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D456FF8-32FA-45BE-940E-841CFA2B4DDA", "durationSec": 1004, "publicationDate": "2007-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "homme", "andropause"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "urologue, andrologue", "name": "Bitton, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.01.06", "visualThemes": ["NOCTURNE", "\u00c9CURIE", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["CHALET-A-GOBET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234286", "durationSec": 574, "publicationDate": "2007-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "RAICH, BENJAMIN", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "BERTHOD, MARC", "SVINDAL, AKSEL LUND", "POUTIAINEN, TANJA", "GRAND, RABEA", "HOSP, NICOLE", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-233134", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "title": "07.01.06", "visualGeographicals": ["ADELBODEN", "KRANJSKA GORA", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN", "RAPPERSWIL (SG)", "DORIGNY"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "LAUSANNE UC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pascal Droz se met une couronne des rois sur la t\u00eate \u00e0 la fin de l'\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FILE D'ATTENTE", "TOURISME", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "S\u00c9ISME", "MONTAGNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PUBLICIT\u00c9", "F\u00caTE", "COMM\u00c9MORATION", "COURSE (SKI NORDIQUE)", "TOURISME", "HIVER", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "FLEUR", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VILLAGE", "EPIPHANIE"], "visualPersons": ["CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-234287", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.06", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BALE-VILLE", "GRISONS", "FRIBOURG-VILLE", "SAGNE, LA", "GLAND", "ZERMATT", "SAVIESE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Leipzig racont\u00e9e \u00e0 ma fille (5/5) : Chez Schumann et Mendelssohn, au carrefour des romantiques", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0A08494C-16BB-417E-B3E9-467F6ADBEF43", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Leipzig", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 3496, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert", "Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["romantisme", "musique classique"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de son \"Leipzig en polyphonie\" (Ed. Papillon, 2006).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fille de Jean-Pierre Amann", "name": "Amann, Donatienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty revient! (10/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3B4EFA67-2A19-4CC2-B61F-4959F741DDEF", "durationSec": 884, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Betty revient ! Elle a peur de la d\u00e9prime des f\u00eates et apr\u00e8s avoir r\u00e9serv\u00e9 une location \u00e0 la montagne pour sa famille, d\u00e9cide de prendre du temps pour elle, parce qu'elle d\u00e9teste les vacances de ski et qu'elle ne sait pas skier. De son c\u00f4t\u00e9 la doctoresse Detwiler Delieutraz d\u00e9prime aussi, et f\u00eate No\u00ebl toute seule avec ses hu\u00eetres et une pr\u00e9sence t\u00e9l\u00e9phonique avec sa m\u00e8re assez envahissante. C'est le jour o\u00f9 Betty va changer un cadeau dans un magasin de jouets qu'elle rencontre un homme alcoolique, divorc\u00e9, qui vient choisir un cadeau pour l'anniversaire de son petit gar\u00e7on. Il drague Betty qui se monte la t\u00eate. Ils se fr\u00e9quentent un peu et apr\u00e8s avoir partag\u00e9 le penchant de son pr\u00e9tendant pour la bouteille,  Betty d\u00e9cide de le prendre en main et de le sauver. De son c\u00f4t\u00e9, Ingrid d\u00e9cide d'inviter des pauvres ou de f\u00eater un No\u00ebl africain, tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par les autres cultures et l'\u00e9cologie, la survie de la plan\u00e8te. Monsieur Stalder s'est repris en main, lui, et apr\u00e8s avoir fait chauffeur chez\" nez rouge\", il essaye P\u00e8re No\u00ebl dans un centre commercial avec quelques ennuis \u00e0 la clef. A la fin, Betty rencontre son pr\u00e9tendant alcoolique chez la doctoresse, et comprend que c'est non seulement un de ses patients mais \u00e9galement et surtout son ex-mari. Betty part rejoindre sa famille  \u00e0 la montagne\u00bf elle a achet\u00e9 un nouveau scrabble\u00bf. Une petite fiction de 15 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La Psychologue", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand-p\u00e8re", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A livre ouvert", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Patrick Delachaux, \u00e9crivain et policier : A propos de son r\u00e9cit \"Flic de quartier\" (Ed. Zo\u00e9, 2006) ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6B68E75E-A3A2-4F79-ACF8-5614B82FABD9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "roman policier", "prostitution", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le travail d'un flic de quartier - Les prostitu\u00e9es - La mort - Souvenir de rasage - Roman d'initiation", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, policier", "name": "Delachaux, Yves Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Facchino, Marco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : Place d'animatrice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64D7C9A1-187D-4F4A-AE7F-B8A92DB6E3B9", "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zinzoline", "source": "siranau", "title": "Le monde des couleurs et leur symbolique (10/10): chromophobe ou chromophage?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1B2AEC60-B07F-4302-A83D-0712C1C83737", "durationSec": 1970, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (signe)", "symbole (id\u00e9e)", "couleur", "histoire"], "excerpt": "\"Nombreux sont ceux que nous c\u00f4toyons quotidiennement qui ne voient pas les couleurs comme nous. Ce sont des daltoniens. Le daltonisme n'est pas une simple inversion des couleurs. C'est voir les couleurs autrement. Un t\u00e9moignage. Le gris est la couleur de voiture la plus demand\u00e9e en Suisse. Qu\u00bfen pense Michel Pastoureau, historien des couleurs et des symboles ?  Son nom est ind\u00e9fectiblement attach\u00e9 aux billet de banques, en France surtout mais aussi en Russie, dans certains pays d\u00bfAfrique et bien s\u00fbr en Suisse. Roger Pfund, graphiste et artiste, a en effet introduit la th\u00e9matique couleur sur les billets de banque, les dernier Francs fran\u00e7ais par exemple, le Petit Prince du billet de 50 francs, ou le jaune C\u00e9zanne du billet de 100 francs. Mais ce n\u00bfest pas l\u00e0 son unique centre d\u00bfint\u00e9r\u00eat artistique, il travaille \u00e0 la communication humanitaire, la cr\u00e9ation d\u00bfaffiche, pour Amnesty International ou pour le Mus\u00e9e international de la Croix Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve, en collaboration avec Jean-Pierre Gaume. La communication humanitaire rime-t-elle avec noir blanc ?  Marc Jacques M\u00e4chler est \u00e9tudiant en biologie \u00e0 l\u00bfEPFZ. Pour lui, les chiffres, les lettres ou les jours de la semaine ont une couleur, ils sont une couleur. Tout comme le sel est sal\u00e9 ou le sucre est sucr\u00e9, cela va de soi. Marc Jacques M\u00e4chler est synesth\u00e8te : pour lui, la couleur a un go\u00fbt, la musique a une forme, le go\u00fbt a une couleur. Zurich est bleue, et le mercredi aussi\u00bf Mais s\u00bfagit-il du m\u00eame bleu ? \r\nEn dix \u00e9missions, l\u00bfanthropologue Anne Varichon nous a d\u00e9montr\u00e9 l\u00bfattachement fou des hommes, de toutes les cultures et de toutes les \u00e9poques, \u00e0 la couleur. Jusqu\u00bf\u00e0 se faire la guerre pour une seule teinte. Mais \u00e0 force de faciliter l\u00bfacc\u00e8s aux couleurs, ne finissons-nous pas par les m\u00e9priser, ne serions-nous pas devenus chromophobes ou, pire, chromophages ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "daltonien", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en biologie", "name": "M\u00e4chler, Marc-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e de la Croix-Rouge, Gen\u00e8ve", "name": "Gaume, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Varichon, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Bio-scope", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8679F93A-6F0F-4628-A1C1-5B68B4102688", "durationSec": 225, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages. Une semaine avec Luc Ferry, philosophe (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-729A8B94-00F3-47AD-BA95-CE5ED1E9A73A", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "mort (philosophie)"], "excerpt": "\"Surmonter les peurs...\u00bf se donner les moyens de la lucidit\u00e9, quel secours offre la philosophie \u00e0 l'homme moderne?  La foi et la philo, compatibles? \r\nPour cet ultime entretien \"Vagabondages\", le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry revient sur l'exp\u00e9rience de l'\u00e9criture d'Apprendre \u00e0 vivre, trait\u00e9 des jeunes g\u00e9n\u00e9rations (Ed. Plon) et de Vaincre les peurs (Odile Jacob) et s'interroge: apprendre \u00e0 mourir\u00bf en philosophant?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 070 : Le directeur de l'usine Cenovis, en fuite, est pass\u00e9 aux aveux concernant l'intoxication d'un enfant. R\u00e9clame : Chatpince, pour arracher les griffes de votre chat. Personne ne veut prendre la succession du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Thomas Holenstein ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80C7FE7A-CE2E-46F4-9B1E-C08D24470AEC", "durationSec": 237, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : John se r\u00e9veille!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48DE9804-1654-4349-AE7F-B330A8F7B63B", "durationSec": 183, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Vacances", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-0CA40B61-5274-4D51-A844-D896A5A5EC17", "durationSec": 124, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Domenico Carli, metteur en sc\u00e8ne, et son invit\u00e9, St\u00e9phane Zaech, peintre", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D19DF928-2666-4E37-BE57-44115DA8C2EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carli, Domenico", "Zaech, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Zaech, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Carli, Domenico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les personnalit\u00e9s du monde politique \u00e0 la retraite : Interview de Jacques Simon Eggly qui la sc\u00e8ne politique f\u00e9d\u00e9rale fin 2007 apr\u00e8s 24 ans de pr\u00e9sence sous la coupole. Chronique de St\u00e9phane Garelli, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Portrait de Jacques-Simon Eggly, par Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98555A1F-C6B7-48B9-B8EF-510205302916", "thematicGeographicals": ["Chine", "France", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1993, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "Eggly, Jacques-Simon", "Amman, Simon"], "thematicThemes": ["embryon", "conseiller national", "saut \u00e0 ski", "produit national brut", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "recherche m\u00e9dicale", "\u00e9thique"], "excerpt": "Les participants au Grand Huit sont list\u00e9s avant les participants au Journal de 8 heures, et non dans l'ordre d'apparition. Les sujets du Journal de 8 heures ne sont pas d\u00e9taill\u00e9s dans le titre. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "skieur suisse (saut \u00e0 ski)", "name": "Amman, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et membre de la commission de bio\u00e9thique de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Putallaz, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'IMD et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Shangha\u00ef", "name": "Isoux, Cariol", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation d'un nouveau canton interjurassien en 2007, r\u00e9unissant le canton du Jura et le Jura bernois : Interviews de Serge Sierro, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne, de Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement autonomiste jurassien et de Sylvain Astier, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois, membre de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5866D2B9-0C15-481D-A136-C7E1C9B2716A", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Sierro, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement autonomiste jurassien", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois, membre de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Astier, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Newcastle, ville jeune, branch\u00e9e, d\u00e9jant\u00e9e, incarne la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration urbaine qui caract\u00e9rise plusieurs des grandes cit\u00e9s britanniques. Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR et interview de Geoff Hare, \u00e9crivain, ancien professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'universit\u00e9 de Newcastle", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A4A4F140-5273-4019-AD92-F2620E286203", "thematicGeographicals": ["Newcastle"], "durationSec": 656, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Newcastel", "name": "Hare, Geoff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Luc Ferry, philosophe (5/5): \"surmonter les peurs\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FC5C056-8609-45CD-BB18-015F77420574", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2862, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2005-2006 (10/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-346DC382-2B76-45A0-AC41-022DD39D6586", "durationSec": 3775, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 132 : Le d\u00e9c\u00e8s de Petit Faucon Agile. Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest \"r\u00e9aliste\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDFE9DF6-1C4B-41C8-BC99-E9384721B125", "durationSec": 220, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.01.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234285", "durationSec": 1171, "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER MINISTRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "HOSPITALISATION", "JUIFS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SYNDICALISME", "SYNDICAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "SYNDICALISME"], "visualPersons": ["OLMERT, EHOUD", "SHARON, ARIEL", "RECHSTEINER, PAUL"], "id": "asset-234283", "durationSec": 540, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.05", "visualGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "JERUSALEM", "CISJORDANIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "FORFAIT FISCAL", "CHOCOLAT", "HORS-PISTE", "AVALANCHE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "EGLISE ORTHODOXE", "NO\u00cbL", "VACANCES", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "F\u00caTE", "VILLE", "COMM\u00c9MORATION", "EPIPHANIE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "EPIPHANIE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "ENTRETIEN DES ROUTES"], "visualPersons": ["LANG, JACK", "MONTEBOURG, ARNAUD", "HALLYDAY, JOHNNY", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-234284", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "LONAY", "NENDAZ", "CRANS-MONTANA", "FRIBOURG-VILLE", "PESEUX", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["UMP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" Micheline Calmy-Rey \u00e0 propos de la pol\u00e9mique sur la politique fiscale suisse par rapport \u00e0 la France "], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-206487", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "07.01.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LUGANO", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aberdeen, petite ville de 200 mille habitants sur la c\u00f4te est de l'Ecosse, capitale p\u00e9troli\u00e8re de l'Europe. Reportage de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres et interview de Virginie Puyet, documentaliste chez Total", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0BB7A6FC-980B-42E3-B1CB-BB98A2947FCC", "thematicGeographicals": ["Aberdeen"], "durationSec": 690, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie p\u00e9troli\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 Aberdeen", "name": "Marie", "type": "Participant"}, {"role": "documentaliste chez Total", "name": "Puyet, Virginie", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des langues \u00e9trang\u00e8res dans un coll\u00e8ge d'Aberdeen", "name": "Tom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A 4 mois des prochaines \u00e9lections cantonales tessinoises, quel est l'avenir politique de Marina Masoni, \u00e9branl\u00e9e par le Fiscogate : Interview d'Aldo Bertagni, journaliste de l'ann\u00e9e pour sa couverture du Fiscogate et \u00e9ditorialiste au quotidien La Regione et de Lillo Alaimo, r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire gratuit \u00ab Il Caff\u00e8 \u00bb", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-32D38928-4075-4425-869D-1A074A8A6AA4", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masoni, Marina"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'hebdommadaire gratuit \"Il Caff\u00e8\"", "name": "Alaimo, Lillo", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'ann\u00e9e pour sa couverture du Fiscogate et \u00e9ditorialiste au quotidien La Regione", "name": "Bertagni, Aldo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Bio-\u00e9thanol", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A8CEDD84-C016-45F8-8906-19A4AFB91CE0", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Luc Ferry, philosophe (4/5): \"apprendre \u00e0 vivre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E1F0F1F-F37A-4A6D-AB37-15295B534E11", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3012, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty revient! (9/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F7913596-A236-4B6E-A0AD-1111F89C601B", "durationSec": 928, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Betty revient ! Elle a peur de la d\u00e9prime des f\u00eates et apr\u00e8s avoir r\u00e9serv\u00e9 une location \u00e0 la montagne pour sa famille, d\u00e9cide de prendre du temps pour elle, parce qu'elle d\u00e9teste les vacances de ski et qu'elle ne sait pas skier. De son c\u00f4t\u00e9 la doctoresse Detwiler Delieutraz d\u00e9prime aussi, et f\u00eate No\u00ebl toute seule avec ses hu\u00eetres et une pr\u00e9sence t\u00e9l\u00e9phonique avec sa m\u00e8re assez envahissante. C'est le jour o\u00f9 Betty va changer un cadeau dans un magasin de jouets qu'elle rencontre un homme alcoolique, divorc\u00e9, qui vient choisir un cadeau pour l'anniversaire de son petit gar\u00e7on. Il drague Betty qui se monte la t\u00eate. Ils se fr\u00e9quentent un peu et apr\u00e8s avoir partag\u00e9 le penchant de son pr\u00e9tendant pour la bouteille,  Betty d\u00e9cide de le prendre en main et de le sauver. De son c\u00f4t\u00e9, Ingrid d\u00e9cide d'inviter des pauvres ou de f\u00eater un No\u00ebl africain, tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par les autres cultures et l'\u00e9cologie, la survie de la plan\u00e8te. Monsieur Stalder s'est repris en main, lui, et apr\u00e8s avoir fait chauffeur chez\" nez rouge\", il essaye P\u00e8re No\u00ebl dans un centre commercial avec quelques ennuis \u00e0 la clef. A la fin, Betty rencontre son pr\u00e9tendant alcoolique chez la doctoresse, et comprend que c'est non seulement un de ses patients mais \u00e9galement et surtout son ex-mari. Betty part rejoindre sa famille  \u00e0 la montagne\u00bf elle a achet\u00e9 un nouveau scrabble\u00bf. Une petite fiction de 15 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand-p\u00e8re", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "La Psychologue", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : Estomac externe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98F4A7F4-6846-4ED0-8179-5BAA2E9535BA", "durationSec": 426, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Leipzig racont\u00e9e \u00e0 ma fille (4/5) : Le premier Conservatoire d'Allemagne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EE68F843-2B96-439B-BC47-633AFE06AAC3", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Leipzig", "Allemagne"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "musique classique"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de son \"Leipzig en polyphonie\" (Ed. Papillon, 2006).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fille de Jean-Pierre Amann", "name": "Amann, Donatienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : John trompe Kimberley", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4148F36C-3E08-48DC-BD14-A5ED1BC11EC5", "durationSec": 143, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 131 : Le d\u00e9c\u00e8s de Mmhouga. A Grindelwald (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC1B7BC2-87A4-4224-8D81-66A789C810D0", "durationSec": 228, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 069 : La voiture du directeur de l'usine de Cenovis, en fuite depuis hier, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans le canton de Fribourg. R\u00e9clame : Le cercueil Deadwood. La ville de Payerne a install\u00e9 des cam\u00e9ras dans ses lieux sensibles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66F3DD17-9811-4B42-A354-A0FC83D58558", "durationSec": 223, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A livre ouvert", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Kuffer, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit \"Les Bonnes dames\" (Ed. Bernard Campiche, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B64E9259-F0D9-4B6B-8571-4E2A0E05C221", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Souvenirs de sa m\u00e8re - Photographie de famille - Voyage - Perte de m\u00e9moire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Facchino, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zinzoline", "source": "siranau", "title": "Le monde des couleurs et leur symbolique (9/10): tout est dans la nuance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F30A7BCA-F501-479C-9AB7-451A09DD8CA3", "durationSec": 2302, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "histoire", "couleur", "peinture", "symbole (signe)"], "excerpt": "\"La t\u00e9l\u00e9vision couleur, une archive de 1967. Alexandre Jollien, philosophe et \u00e9crivain, nous dit s\u00bfil a une couleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. \r\nQu\u00bfest-ce qui fait qu\u00bfon aime, ou qu\u00bfon n\u00bfaime pas, une couleur ? Notre pure subjectivit\u00e9 ? Ou les couleurs ne sont-elles pas \u00e9galement li\u00e9es \u00e0 des normes et des conventions sociales, des go\u00fbts collectifs ? Le regard de Michel Pastoureau, historien des couleurs et des symboles, sur les six couleurs de base, et sur leurs nuances. \r\nS\u00bfil est un endroit ou l\u00bfusage des nuances confine au po\u00e9tique, c\u00bfest bien au salon de coiffure : blond \u00e9clat\u00e9, reflets myrtille, folie cuivr\u00e9e, fuchsia, flash ou encore acajou de r\u00eave\u00bf Dans son salon genevois, le coiffeur, visagiste et coloriste Jean Etoppey a introduit la coloration v\u00e9g\u00e9tale : rendu naturel, au go\u00fbt des clientes, mais manipulation d\u00e9licate et tr\u00e8s empirique. Sur les murs ou dans les cheveux, les couleurs et les pigments ont besoin de liants. Comment amalgame-t-on la couleur, pour la rendre homog\u00e8ne et r\u00e9guli\u00e8re, Anne Varichon nous dit tout sur les colles, huiles, l\u00bfurine, le blancs d\u00bf\u00bfuf, la gomme arabique. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "coiffeur-visagiste", "name": "Etoppey, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Varichon, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2005-2006 (9/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-B854B4F2-3F88-4E3F-B4C2-E10D9A24213F", "durationSec": 3668, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Luc Ferry, philosophe (2/5): vagabondages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD20C802-3924-42A7-840B-E2D4F19CC5FC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3049, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC a pr\u00e9sent\u00e9 son programme politique intitul\u00e9 \u00abMa maison - notre Suisse\u00bb et compte gagner 100'000 nouveaux \u00e9lecteurs aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 : Interview d'Ueli Maurer, pr\u00e9sident de l'UDC suisse, \u00e0 propos des \u00e9lections cantonales vaudoises 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3833597F-C0FE-4D41-9AA3-7C93D2977FC4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages. Une semaine avec Luc Ferry, philosophe (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EA591FA-B357-4507-BA4A-EFD87BE55C50", "durationSec": 3163, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Apprendre \u00e0 vivre\u00bf Et si la philosophie \u00e9tait le chemin qui conduit au\u00bf bonheur? La philo, trousseau de cl\u00e9s bon pour l'avenir? Ce sont l\u00e0 quelques-unes des questions soulev\u00e9es aujourd'hui par le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry, h\u00f4te cette semaine de cinq \u00e9ditions sp\u00e9ciales de Presque rien sur presque tout. \r\nL'an dernier, Apprendre \u00e0 vivre, trait\u00e9 \u00e0 l'usage des jeunes g\u00e9n\u00e9rations (Ed. Plon) fut un best-seller. Luc Ferry revient  sur l'immense succ\u00e8s public de son livre, \u00e9voque la fragilit\u00e9 de la vie, le temps du deuil et de l'irr\u00e9versible.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "id": "asset-135363", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3760, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070104, afin d'am\u00e9liorer les conditions de travail de ses conducteurs, les Transports publics de la r\u00e9gion lausannoise (TL) ont mis en place plusieurs innovations. Les conducteurs peuvent d\u00e9sormais planifier eux-m\u00eame leur temps de travail, de plus ils peuvent dor\u00e9navant s'adresser \u00e0 une interlocutrice des conducteurs qui \u00e9coute leur confidence dans la stricte confidentialit\u00e9.", "title": "UNE FEMME, DES HOMMES ET DES TROLLEYBUS // MON DOUBLE ET MOI - 07.01.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RENENS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TL", "TL", "TL", "TL", "TL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Bernard, directeur du MAMCO de Gen\u00e8ve, et son invit\u00e9, Fabrice Stroun, critique d'art", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E2F0CDA7-C995-448C-A4D2-5A609C305E88", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Christian", "Stroun, Fabrice", "MAMCO"], "thematicThemes": ["art plastique", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du MAMCO", "name": "Bernard, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art", "name": "Stroun, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.01.04", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "AIDE AUX INDIGENTS", "ASSOCIATION", "CANTATRICE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234280", "durationSec": 548, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "AGRICULTURE", "SYNDICAT", "PAUVRET\u00c9", "AGRICULTURE", "SYNDICAT", "AVALANCHE", "PLUVIEUX", "AVALANCHE", "CLIMATOLOGIE", "CANICULE", "CLIMATOLOGIE", "CANICULE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "SUPPORTER", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "H\u00d4PITAL", "AUTOMOBILE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["BOURGEOIS, JACQUES", "BENISTON, MARTIN", "SCHILD, MARLIES", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-234281", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "CHANDOLIN", "CHANDOLIN", "ST-LUC", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "ARGOVIE", "ZAGREB", "INNSBRUCK", "INNSBRUCK", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.01.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234282", "durationSec": 900, "publicationDate": "2007-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : Le tue-mouche intelligent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5A7DF46-F580-4C09-96C0-2C819872F89F", "durationSec": 171, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages. Une semaine avec Luc Ferry, philosophe (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A134D880-C4B4-40B1-BAFB-52A12711A8E6", "durationSec": 3260, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc", "Kant, Emmanuel"], "thematicThemes": ["famille", "p\u00e8re", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Il ne faut pas se r\u00e9signer \u00e0 la condition humaine...C'est le message qui sous-tend, en cette premi\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e, les \"Vagabondages\" de Presque rien sur presque tout avec le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry. Celui qui fut l'un des plus jeunes professeurs d'universit\u00e9 de France, l'ancien ministre de l'\u00e9ducation nationale et l'auteur de nombreux livres et essais (L'homme-Dieu ou le sens de la vie, La sagesse des modernes, Vaincre ses peurs), sp\u00e9cialiste de Kant, a fait des \u00e9tudes par\u00bf correspondance. Dans ce troisi\u00e8me entretien, Luc Ferry \u00e9voque l'enfant\u00bf asocial qu'il fut, la figure de son p\u00e8re, la place de la famille dans sa vie et sa rencontre avec l\u00bf\u00bfuvre d'Emmanuel Kant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Leipzig racont\u00e9e \u00e0 ma fille (3/5) : Les trois de Halles aux Draps (Gewandhaus)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2F71BC2B-7BA2-467B-A6C3-A961491EC2F7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Est", "Leipzig"], "durationSec": 3589, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salle de concert", "musique classique"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de son \"Leipzig en polyphonie\" (Ed. Papillon, 2006).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fille de Jean-Pierre Amann", "name": "Amann, Donatienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": " A Birmingham, la communaut\u00e9 blanche est en passe d'\u00eatre minoris\u00e9e et la cohabitation entre diverses communaut\u00e9s se vit positivement. Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR et interview de Dani\u00e8le Joly, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Warwick, directrice du Centre de recherches des relations ethniques", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-28405E40-932B-4C2E-8420-A96C71CE6933", "thematicGeographicals": ["Birmingham", "Angleterre"], "durationSec": 759, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "ville", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Jadis cit\u00e9 industrielle et commer\u00e7ante, Birmingham est aujourd'hui une ville de services sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'organisation de congr\u00e8s et de foires. Passablement d\u00e9truite par les bombardements allemands de la derni\u00e8re guerre, la ville a par la suite souffert des erreurs de reconstruction dans les ann\u00e9es 60, ce qui lui a valu la r\u00e9putation de \"jungle de b\u00e9ton\". Mais la municipalit\u00e9 a entrepris depuis de gros efforts pour rendre la ville plus agr\u00e9able. La diversit\u00e9 ethnique qui la caract\u00e9rise contribue \u00e0 y mettre passablement de couleur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Warwick, directrice du Centre de recherches des relations ethniques", "name": "Joly, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Biocarburant, le blues du paysan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD56BB5E-7E62-46D6-92E7-712D008D9F88", "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Machine sans pr\u00e9lavage", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-2CA46554-5F3A-4607-AAC3-C57E34BCA079", "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "alternativeTitle": ["Le bon geste : Machine sans pr\u00e9lavage / SIR_2007-01-03_bon-geste_2CA46554-5F3A-4607-AAC3-C57E34BCA079 / Le bon geste : Machine sans pr\u00e9lavage", "Bon geste - 03.01.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616971", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'attentat perp\u00e9tr\u00e9 par l'ETA le 30 d\u00e9cembre 2006 \u00e0 Madrid, le gouvernement espagnol a annonc\u00e9 la rupture du processus de paix avec l'organisation s\u00e9paratiste basque : Correspondance de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR \u00e0 Madrid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-190979F0-1209-4D11-B863-AFBB4E02D3F9", "thematicGeographicals": ["Pays basque espagnol", "Espagne"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zinzoline", "source": "siranau", "title": "Le monde des couleurs et leur symbolique (8/10): jaune cocu", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7C303B74-50AA-4D5F-886B-CABF6AC47414", "durationSec": 2137, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "peinture", "symbole (signe)", "histoire", "couleur"], "excerpt": "\"La couleur terre utilis\u00e9e par l\u00bfartiste, une archive de 1951. Jaune poussin, jaune d\u00bf\u00bfuf, jaune safran, mais aussi la fi\u00e8vre jaune, le \"p\u00e9ril jaune\"... Bien qu\u00bfelle soit joliment r\u00e9habilit\u00e9e par le Maillot jaune du Tour de France, le jaune serait, parmi les trois couleurs primaires, la couleur la moins aim\u00e9e des Europ\u00e9ens\u00bf L\u00bfhistorien Michel Pastoureau nous en dit plus. Ou jaune ocre, l\u00bfocre dont les carri\u00e8res ont fait vivre des r\u00e9gions enti\u00e8res en Bourgogne ou dans le Sud de la France, et qui ont fa\u00e7onn\u00e9 tout un pan de l\u00bfhistoire de la couleur dans le monde. A Roussillon, pr\u00e8s d\u00bfAvignon, l\u00bfusine Mathieu a cess\u00e9 la production d\u00bfocre mais accueille aujourd\u00bfhui le Conservatoire des ocres, qui organise des stages de teintures et peintures naturelles, ou d\u00bfinitiation \u00e0 la chimie des couleurs. Visite avec Arthur Pailh\u00e8s. \r\n\u00d4khra, Conservatoire des ocres et pigments appliqu\u00e9s, Roussillon Provence. Avec quels pigments fabriquer du jaune ? Du safran, du curcuma, de la gaude, les ocres. Mais aussi avec l\u00bfor, un tr\u00e8s ancien pigment violemment toxique, les explications d\u00bfAnne Varichon. Sur les couleurs primaires, secondaires, tertiaires\u00bf. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur", "name": "Pailh\u00e8s, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Varichon, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty revient! (8/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-927E0F04-EA6E-4435-A54B-9201F0660632", "durationSec": 827, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Betty revient ! Elle a peur de la d\u00e9prime des f\u00eates et apr\u00e8s avoir r\u00e9serv\u00e9 une location \u00e0 la montagne pour sa famille, d\u00e9cide de prendre du temps pour elle, parce qu'elle d\u00e9teste les vacances de ski et qu'elle ne sait pas skier. De son c\u00f4t\u00e9 la doctoresse Detwiler Delieutraz d\u00e9prime aussi, et f\u00eate No\u00ebl toute seule avec ses hu\u00eetres et une pr\u00e9sence t\u00e9l\u00e9phonique avec sa m\u00e8re assez envahissante. C'est le jour o\u00f9 Betty va changer un cadeau dans un magasin de jouets qu'elle rencontre un homme alcoolique, divorc\u00e9, qui vient choisir un cadeau pour l'anniversaire de son petit gar\u00e7on. Il drague Betty qui se monte la t\u00eate. Ils se fr\u00e9quentent un peu et apr\u00e8s avoir partag\u00e9 le penchant de son pr\u00e9tendant pour la bouteille,  Betty d\u00e9cide de le prendre en main et de le sauver. De son c\u00f4t\u00e9, Ingrid d\u00e9cide d'inviter des pauvres ou de f\u00eater un No\u00ebl africain, tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par les autres cultures et l'\u00e9cologie, la survie de la plan\u00e8te. Monsieur Stalder s'est repris en main, lui, et apr\u00e8s avoir fait chauffeur chez\" nez rouge\", il essaye P\u00e8re No\u00ebl dans un centre commercial avec quelques ennuis \u00e0 la clef. A la fin, Betty rencontre son pr\u00e9tendant alcoolique chez la doctoresse, et comprend que c'est non seulement un de ses patients mais \u00e9galement et surtout son ex-mari. Betty part rejoindre sa famille  \u00e0 la montagne\u00bf elle a achet\u00e9 un nouveau scrabble\u00bf. Une petite fiction de 15 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Grand-p\u00e8re", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "La Psychologue", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 130 : Le d\u00e9c\u00e8s de Wounderba. A Grindelwald (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0D86EFE-E22A-4360-819E-1A173EA86D73", "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2005-2006 (8/10)", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4436114B-B4C1-4A73-8578-D34E3096389B", "durationSec": 3690, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eug\u00e8ne Chaplin, r\u00e9gisseur au Cirque Knock, et son invit\u00e9, Eug\u00e8ne Bourquin, ami d'enfance et fils de forains", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A9BB60E1-F26C-4E91-8D88-196F34D8710E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Eug\u00e8ne", "Cirque Knock", "Bourquin, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["forain", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9gisseur au Cirque Knock", "name": "Chaplin, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "fils de forains", "name": "Bourquin, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Espagne, 4 jours apr\u00e8s l'attentat de Madrid, Batasuna le bras politique ill\u00e9gal de l'ETA ne condamne pas cette action de l'ETA : Correspondance de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR \u00e0 Madrid et interview de Mercedes Camblor, traductrice \u00e0 San Sebastian", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D0646663-6FC6-4A16-A75D-C875BC764A3A", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Pays basque espagnol"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Batasuna", "ETA"], "thematicThemes": ["attentat", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice \u00e0 San Sebastian", "name": "Camblor, Mercedes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 068 : Reportage \u00e0 l'usine Cenovis, suite \u00e0 l'intoxication hier d'un enfant ayant consomm\u00e9 cette p\u00e2te. Annonce : Mr Berbier cherche un emploi en tant que designer. R\u00e9clame : Le savon Gradux. Micro-trottoir \u00e0 Sion au sujet du goitre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6682B186-4A3C-440A-9A1C-CD5B33607B50", "durationSec": 237, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le rototo de John", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8754F56-D5DB-4159-A9B1-B380B1A5BFA8", "durationSec": 112, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A livre ouvert", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Neirynck, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Proph\u00e9tie du Vatican\" (Ed. Presse Pocket, 2006)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-12D36E6F-8A97-4C80-9E0B-AE5E63F76D35", "durationSec": 1696, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "pape", "\u00e9crivain", "catholicisme"], "excerpt": "Un pape suisse, roman esot\u00e9rico-politique, nativit\u00e9, p\u00e9lerinage, clochard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Facchino, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Luc Ferry, philosophe (3/5): \"Il ne faut pas se r\u00e9signer \u00e0 la condition humaine...\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8F11AC6-5F7A-4F43-A2FF-E35BA5A659E3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3042, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9quipe d'astronomes am\u00e9ricano-suisse a d\u00e9couvert 3 quasars en orbite les uns autour des autres, gr\u00e2ce aux d\u00e9veloppements technologique et informatique : Interview de Georges Meylan, directeur du laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00B57654-048F-46CC-873F-9D98A4AFB623", "durationSec": 305, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["astronomie", "astrophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "name": "Meylan, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La voie des Andes", "source": "gico", "title": "CARNET DE ROUTE : ARRIVEE AU LAC TITICACA - 07.01.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237411", "durationSec": 1658, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "SAUT \u00c0 SKI", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SANS-ABRI", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "AVALANCHE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "EPIPHANIE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BIJOUTERIE", "HOROSCOPE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "CHIRAC, JACQUES", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "MAURER, UELI", "FASNACHT, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-234278", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.03", "visualGeographicals": ["INNSBRUCK", "PARIS", "LAUSANNE", "LEYSIN", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.01.03", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "MODE VESTIMENTAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234277", "durationSec": 533, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.01.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234279", "durationSec": 1185, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "CENTENAIRE ET TOUJOURS... JAUNE - 07.01.03", "id": "asset-207295", "durationSec": 3723, "publicationDate": "2007-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bon geste", "title": "Le bon geste : Machine sans pr\u00e9lavage", "id": "ece-3616969", "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-01-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616969", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616969"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le Dr Rousse fait le point", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C58BF15-6F2F-4C26-8541-4AFDB512AD72", "durationSec": 126, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radio Achat", "source": "siranau", "title": "Radio Achat : Etag\u00e8re \u00e0 poussi\u00e8re tournante", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E4DEB1C-F052-4BDF-8D1D-8B0340883A97", "durationSec": 177, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour pr\u00e9sentation d'un objet qui va r\u00e9volutionner le quotidien de tous pour seulement 842.99 francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A livre ouvert", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Godel, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit \"Les petits secrets de la pension Mimosa\" (Ed. Cab\u00e9dita, 2006) ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-4A04A87D-98E5-45E8-AC26-B0C4695EDAD8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1697, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Monde m\u00e9dical - Enfance de l'\u00e9crivain - Travail en EMS - Inspiration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Godel, Roland", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Facchino, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Wilfried a la campagne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC80FCD4-F473-46B0-873A-AD21CB78097C", "durationSec": 191, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zinzoline", "source": "siranau", "title": "Le monde des couleurs et leur symbolique (7/10): vert de peur", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ED4EAB81-9176-426B-A5E5-0A18424F279F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2095, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vial, Eric", "Babibouchettes (Les)"], "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "couleur", "peinture", "histoire", "symbole (signe)"], "excerpt": "\"Le vert du po\u00e8te Pierre Girard, des propos de 1948. Votre couleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e ? C\u00bfest Albert le Vert, des Babibouchettes, qui nous donne son avis. \r\nPourquoi les petits hommes verts sont-ils\u00bf verts et inspirent de la m\u00e9fiance ? Pourquoi le vert porte-t-il malheur au th\u00e9\u00e2tre, pourquoi les enseignes des pharmacies, les tapis de jeux sont-ils verts, le vert a-t-il de tous temps symbolis\u00e9 la nature ? Des pistes avec Michel Pastoureau, historien des couleurs et des symboles. \r\nLe Neuch\u00e2telois Eric Vial est peintre et enseignant en arts visuels. Peintre figuratif, il peint surtout des portraits. Il nous dit ce que la couleur repr\u00e9sente pour lui, et pourquoi il emploie rarement la couleur verte dans son travail. Sur une ancienne exposition d\u00bfEric Vial \u00e0 la Galerie 2016 \u00e0 Hauterive Comment fabriquer du vert, quelle est la symbolique du vert dans les autres cultures ? Anne Varichon, dipl\u00f4m\u00e9e en arch\u00e9ologie et en ethnologie, auteure du livre Couleurs. Piments et teintures dans les mains des peuples (\u00e9d. Seuil, 2005, nouvelle \u00e9dition).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re des Babibouchettes", "name": "Issenmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Varichon, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, enseigant", "name": "Vial, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En ski nordique Andreas K\u00fcttel remporte la 2e \u00e9tape de la 10\u00e8me Tourn\u00e9e des 4 Tremplins \u00e0 Garmisch-Partenkirchen : Interviews de Berni Sch\u00f6dler, entra\u00eeneur de l?\u00e9quipe de Suisse de saut \u00e0 skis et commentaire de Jean-Marc Rossier, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B085A7EF-56DC-4E1E-84C2-0C00C233F9D0", "thematicGeographicals": ["Garmisch-Partenkirchen"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saut \u00e0 ski"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de Suisse de saut \u00e0 skis", "name": "Sch\u00f6dler, Berni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossier, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages. Une semaine avec Luc Ferry, philosophe (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE1C53BA-3482-4E09-BCEF-5BB0024054CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "europ\u00e9anisme", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Au cours de ce deuxi\u00e8me entretien, Luc Ferry \u00e9voque ce qui nourrit sa \"vraie passion\" pour la Suisse. L'auteur du Nouvel ordre \u00e9cologique et de Apprendre \u00e0 vivre, ancien ministre de l'\u00e9ducation nationale, dit par ailleurs ce que repr\u00e9sente pour lui la \"langue de caoutchouc\" (!). A propos de l'Union europ\u00e9enne, du\u00bf nouveau roman et de la contre-culture!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Leipzig racont\u00e9e \u00e0 ma fille (2/5) : Bach, entre le Caf\u00e9 Zimmermann et Saint-Thomas ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9BE1D322-4BD8-44ED-BE55-A63BF69E89B6", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Leipzig", "Allemagne"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de son \"Leipzig en polyphonie\" (Ed. Papillon, 2006).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fille de Jean-Pierre Amann", "name": "Amann, Donatienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 129 : Le d\u00e9c\u00e8s de Effroa. La nouvelle voisine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82C5691F-066A-4DEA-8A4B-64C86C0E80D8", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2005-2006 (7/10)", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D8C3EB42-D25C-4DE3-BB69-B39DBBF5F2CD", "durationSec": 3703, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 067 : Un jeune enfant aurait subi une intoxication au Cenovis. Annonce : Mr de Lucca recherche des chats pour tester son projet d'\u00e9radication des chats. R\u00e9clame : Le maquillage. Un politologue explique pourquoi l'initiative visant \u00e0 interdire l'ail dans les restaurants vaudois a des chances d'\u00eatre accept\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45125E76-8D5D-412F-A80F-24B83FDE2D40", "durationSec": 230, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chapatte, dessinateur de presse au Temps et \u00e0 la TSR, et son invit\u00e9, G\u00e9rald Hermann, dessinateur de presse \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1EFC40A3-BAC9-4C44-8E06-449899130757", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herrmann (dessinateur de presse)", "Chapatte"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Herrmann (dessinateur de presse)", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de presse", "name": "Chapatte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "STATION DE SKI", "NEIGE", "VENT", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "POUVOIR D'ACHAT", "NOCTURNE", "SCULPTURE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)"], "id": "asset-207897", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.02", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOL\u00c9SON", "COINTRIN", "GENEVE", "LAC-NOIR"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Liverpool, la ville des Beatles. Reportage de Patrick Lefort, collaborateur RSR et interview de Myriam Tahir, coordinatrice des projets artistiques pour Liverpool 2008", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6C67F5AF-A56A-4919-93DB-B428162D7846", "thematicGeographicals": ["Liverpool"], "durationSec": 642, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "ville"], "excerpt": "Liverpool, ville situ\u00e9e au nord de l'Angleterre, a la musique dans la peau. C'est ce qui a conduit deux jeunes Suisses romands, Ewan et Krizia \u00e0 y mener leurs \u00e9tudes. Ils fr\u00e9quentent les cours de la LIPA, l'\u00e9cole d'arts de la sc\u00e8ne co-fond\u00e9e par un certain Paul McCartney.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Romand \u00e9tudiant \u00e0 Liverpool", "name": "Ewan", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Romande \u00e9tudiante la musique \u00e0 Liverpool", "name": "Krizia", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice des projets artistiques pour Livepool 2008", "name": "Tahir, Myriam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.01.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234274", "durationSec": 1111, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-206561", "durationSec": 697, "mediaType": "video", "title": "07.01.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "DAVOS", "AMBRI"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission tout images"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Betty revient! (7/10)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C855BF9B-71B7-4119-9A87-C02ABAEECA9F", "durationSec": 905, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\" Betty revient ! Elle a peur de la d\u00e9prime des f\u00eates et apr\u00e8s avoir r\u00e9serv\u00e9 une location \u00e0 la montagne pour sa famille, d\u00e9cide de prendre du temps pour elle, parce qu'elle d\u00e9teste les vacances de ski et qu'elle ne sait pas skier. De son c\u00f4t\u00e9 la doctoresse Detwiler Delieutraz d\u00e9prime aussi, et f\u00eate No\u00ebl toute seule avec ses hu\u00eetres et une pr\u00e9sence t\u00e9l\u00e9phonique avec sa m\u00e8re assez envahissante. C'est le jour o\u00f9 Betty va changer un cadeau dans un magasin de jouets qu'elle rencontre un homme alcoolique, divorc\u00e9, qui vient choisir un cadeau pour l'anniversaire de son petit gar\u00e7on. Il drague Betty qui se monte la t\u00eate. Ils se fr\u00e9quentent un peu et apr\u00e8s avoir partag\u00e9 le penchant de son pr\u00e9tendant pour la bouteille,  Betty d\u00e9cide de le prendre en main et de le sauver. De son c\u00f4t\u00e9, Ingrid d\u00e9cide d'inviter des pauvres ou de f\u00eater un No\u00ebl africain, tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par les autres cultures et l'\u00e9cologie, la survie de la plan\u00e8te. Monsieur Stalder s'est repris en main, lui, et apr\u00e8s avoir fait chauffeur chez\" nez rouge\", il essaye P\u00e8re No\u00ebl dans un centre commercial avec quelques ennuis \u00e0 la clef. A la fin, Betty rencontre son pr\u00e9tendant alcoolique chez la doctoresse, et comprend que c'est non seulement un de ses patients mais \u00e9galement et surtout son ex-mari. Betty part rejoindre sa famille  \u00e0 la montagne\u00bf elle a achet\u00e9 un nouveau scrabble\u00bf. Une petite fiction de 15 minutes ; un rendez-vous quotidien avec une m\u00e8re de famille comme les autres, mais pas tout \u00e0 fait !\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Betty", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "Le Grand-p\u00e8re", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "La Psychologue", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.01.02", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "VENT", "TEMP\u00caTE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "VENT", "STATION DE SKI", "NEIGE", "NEIGEUX", "STATION DE MONTAGNE", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BOUDRY", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "NEUCHATEL", "NAX", "NENDAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232761", "durationSec": 493, "publicationDate": "2007-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Yannick Arlabosse, femme d'affaires devenue assistante pour prisonniers au S\u00e9n\u00e9gal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF591F0F-66A3-4B1B-97E8-34D14139400D", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 2344, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arlabosse, Yannick"], "thematicThemes": ["prison", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "\"YANNICK ARLABOSSE A FAIT FORTUNE EN CRANT UNE BOITE DE TELECOMMUNICATION EN BELGIQUE. ELLE N'A ENGAGE QUE DES FEMMES DONT LE MARCHE DE L'EMPLOI NE VOULAIT PAS. DEPUIS QU'ELLE A REVENDU SA SOCIETE AU GROUPE SUEZ, ELLE S'OCCUPE DES PRISONNIERS AU SENEGAL. UNE BUSINESWOMAN ETHIQUE ET TRES ENERGIQUE\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-femme d'affaires", "name": "Arlabosse, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 128 : Le d\u00e9c\u00e8s de Kalinka. Le rendez-vous chez l'esth\u00e9ticienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38FF39A6-12EE-4445-80C6-2BE76BB86ECC", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Un engin nomm\u00e9 Derrick", "source": "siranau", "title": "Un engin nomm\u00e9 Derrick : Episode 37", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D06729FF-3D5D-4E70-9B7A-2CB61EA4580F", "durationSec": 290, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Un engin nomm\u00e9 Derrick", "source": "siranau", "title": "Un engin nomm\u00e9 Derrick : Episode 17", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1676BCA5-FC56-428B-97B6-475B5AD16FC3", "durationSec": 241, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : La communication", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA59EDCE-F31A-435E-A80B-3126128BFA90", "durationSec": 173, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espace"], "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Un engin nomm\u00e9 Derrick", "source": "siranau", "title": "Un engin nomm\u00e9 Derrick : Episode 01", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B8B48F8-5D8F-4424-A95C-4BFDB5D34646", "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu faisais pas ton malin", "source": "siranau", "title": "Tu faisais pas ton malin : C\u00e9cile de France ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4677DF6-5366-4AA9-A3C0-2F074EC081C0", "durationSec": 77, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["France, C\u00e9cile de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "France, C\u00e9cile de", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interviews de Romane Bohringer et Mathieu Demy, com\u00e9diens, pour le film : \"Nos enfants ch\u00e9ris\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4DD2567-03E9-40D0-9D34-84D73CB25BDD", "durationSec": 828, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demy, Mathieu", "Bohringer, Romane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bohringer, Romane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Demy, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Yves Yersin tourne un documentaire \u00e0 l'\u00e9cole de Derri\u00e8re-Pertuis menac\u00e9e de fermeture [\u00e9l\u00e9ments bruts mis bout \u00e0 bout]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D460DF5F-BA66-4B9B-B5AF-70C1CC2725B5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Derri\u00e8re-Pertuis", "Dombresson"], "durationSec": 5081, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire", "enseignement obligatoire", "p\u00e9dagogie", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "D\u00e9bute \u00e0 00'18'' : Reportage dans l'\u00e9cole de Derri\u00e8re-Pertuis qui pr\u00e9pare une visite dans une scierie. Interview d'Yves Yersin sur sa d\u00e9marche de tournage. Sons d'ambiance de la vie l'\u00e9cole. D\u00e8s 5'34'' : Reportage mont\u00e9 avec interview d'Yves Yersin expliquant la co-\u00e9ducation et la co-gestion de l'\u00e9cole. Enfants expliquant leur co-habitation avec l'\u00e9quipe de tournage. Gilbert Hirschi parle de symbiose avec l'\u00e9quipe tournage. Visite \u00e0 la scierie. Deux cam\u00e9ras de tournage tr\u00e8s discr\u00e8tes. D\u00e8s 9'49'' : Interview de V\u00e9ra Zaslawsky, enseignante qui parle de son travail avec les enfants au milieu d'une situation tr\u00e8s conflictuelle. Les enfants chantent un chant de No\u00ebl en allemand. D\u00e8s 13'08'' : sons dans la classe. Organisation de visites dans une ferme et d'autres endroits. Reprise de l'interview d'Yves Yersin qui explique que le tournage dure depuis le 21 ao\u00fbt et se terminera le 07 juillet. La classe se compose de 5 degr\u00e9s et les enfants s'enseignent les uns les autres. Importance de la co-\u00e9ducation et de la transmission du savoir. Les enfants se sont habitu\u00e9s \u00e0 porter le micro en permanence et accepte bien l'\u00e9quipe de tournage. La journ\u00e9e commence par la m\u00e9t\u00e9o, les enfants se mettent au travail spontan\u00e9ment, l'enseignant arrive un peu plus tard. Un enfant de 6 ans et demi raconte son quotidien. Interview de Gilbert Hirschi qui parle du fonctionnement entre les enfants et l'\u00e9quipe de tournage. Les difficult\u00e9s administratives de l'\u00e9cole. Le choix de la classe \u00e0 multi-degr\u00e9s qui propose un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale. Un enfant explique \u00e0 un autre la sortie de l'apr\u00e8s-midi. Gilbert Hirschi explique le but des visites faites par les enfants dans les entreprises de leurs parents. Visite \u00e0 la scierie. D\u00e8s 47'33'' : Le film d\u00e9crit toutes les activit\u00e9s de l'\u00e9cole. D\u00e8s 53'20'' : Extrait de bulletin d'information : le tribunal f\u00e9d\u00e9ral devra se prononcer sur le recours de la commune de Dombresson. Les \u00e9l\u00e8ves devraient quitter l'\u00e9cole pour rejoindre leur classe assign\u00e9e. Sept enfants fr\u00e9quentent encore l'\u00e9cole de Derri\u00e8re-Pertuis contre l'avis du conseil d'\u00e9tat. D\u00e8s 55'22'' : Interview de Gilbert Hirschi : Cette ann\u00e9e tous les degr\u00e9s scolaires ne sont repr\u00e9sent\u00e9, ce qui cause des probl\u00e8mes. D\u00e8s 58'28'' Interview de Freddy Rumo sur la d\u00e9cision n\u00e9gative du tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 propos de l'effet suspensif. Le Conseil d'\u00e9tat rappelle que les enfants doivent quitter l'\u00e9cole. L'avocat estime que cette d\u00e9cision n'a aucun fondement. Un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 et attend d'\u00eatre l\u00e9gitim\u00e9 ou non. D\u00e8s 64'34'' : Interview de Roland Tanner : Les d\u00e9fenseurs de Derri\u00e8re-Pertuis vont organiser une rentr\u00e9e lundi. L'\u00e9tat leur attribue 5 \u00e9l\u00e8ves, mais ils estiment qu'ils devraient en avoir 14. La commune de Dombresson est encore en processus juridique pour ses propres \u00e9l\u00e8ves. Pourquoi vous battre pour garder \u00e0 tout prix cette \u00e9cole ? Il estime que c'est son devoir, car l'\u00e9tat n'applique pas les m\u00eames r\u00e8gles \u00e0 tout le monde. L'\u00e9tat n'a pas toujours raison. Les avantages de l'\u00e9cole \u00e0 multi-degr\u00e9s. D\u00e8s 72'10'' : Arriv\u00e9e de Michel Bory dans la classe de V\u00e9ra Zaslawski pour la derni\u00e8re journ\u00e9e de l'ann\u00e9e. L'enseignante a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e en septembre pour faire un remplacement au pied lev\u00e9. Elle l'a fait par conviction. Elle a 5 degr\u00e9s sur 7. Il manque 5 \u00e9l\u00e8ves pour avoir le nombre r\u00e9glementaire. Il y a trois enseignants qui sont salari\u00e9s par l'association de soutien de l'\u00e9cole. Il y a de fortes pressions pour que cela cesse. \"Cette \u00e9cole, c'est l'identit\u00e9 de cette montagne. Y. Yersin a tourn\u00e9 toute l'ann\u00e9e pass\u00e9e, fascin\u00e9 par cette p\u00e9dagogie. L'association est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 continuer \u00e0 tout prix. Les enfants sont contents de leur \u00e9cole et ils parlent parfois du fait qu'elle pourrait dispara\u00eetre. Les enfants d\u00e9crivent le syst\u00e8me de transmission du savoir. Les ceintures qui correspondent \u00e0 des habilit\u00e9s acquises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission scolaire", "name": "Tanner, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "enfants de l'\u00e9cole intercommunale de Derri\u00e8re-Pertuis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Yersin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de l'association EIDP", "name": "Rumo, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Zaslawsky, V\u00e9ra", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant", "name": "Hirschi, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : L'\u00e9ducation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-973C8B4C-FF55-43F0-8FDD-267AE47F257D", "durationSec": 152, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espace"], "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "alternativeExcerpt": ["Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens."], "alternativeTitle": ["Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : L'\u00e9ducation / SIR_2001-01-09_greta-gratos-decouvre-les-humaines-manieres_973C8B4C-FF55-43F0-8FDD-267AE47F257D / Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : L'\u00e9ducation", "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res - 09.01.2001"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673701", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673699"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Ludwig van Beethoven : \"9\u00e8me symphonie\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-87B3E5E2-0D82-4EE6-8209-278B52DEDECF", "durationSec": 8902, "publicationDate": "2007-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pianiste", "name": "Karakash, Ion", "type": "Participant"}, {"role": "hautbo\u00efste, chef de l'ensemble Swiss Consort", "name": "Dorsaz, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "juge, musicien m\u00e9lomane", "name": "Gigante, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}