{"response": {"numFound": 9986, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114573", "durationSec": 560, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE", "F\u00caTE NATIONALE", "POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "OURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SCANNER M\u00c9DICAL", "RECHERCHE FONDAMENTALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "id": "asset-114571", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRISONS", "ZERNEZ", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Avec Zo\u00e9 Valdes", "imageURL": "http://www.rts.ch/58780.image", "id": "ece-58781", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2007-06-03T20:20:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/58781", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/58781"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 03.06.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444966.image", "id": "ece-3444967", "durationSec": 1581, "publicationDate": "2007-06-03T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Masse, foule et troupeau dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444967", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444967"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les burgondes (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A974F031-0A1C-4495-90E6-467DB877BD1C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "civilisation romaine", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "peuple de l'Antiquit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Roger Nordmann, conseiller national, accuse Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, de porter une part de responsablit\u00e9 dans des actes criminels comme l'incendie de la synagogue de Malagnou en mai dernier en voulant r\u00e9former la norme p\u00e9nale antiraciste : D\u00e9bat avec Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste, Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites et Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FB0D255-417E-4B99-A6B6-4B8C9FF89E83", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 821, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Contrechamps saison 2007 : \"Fama\" de Beat Furrer, avec interview du compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-539D0A16-1ECA-4707-BBA3-486991AB664A", "durationSec": 5535, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furrer, Beat"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisso-autrichien", "name": "Furrer, Beat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Jean-Claude Schlaepfer et la musique chorale. - 2. Interview d'Andr\u00e9 Ducret, compositeur : A propos du d\u00e9p\u00f4t de son fond \u00e0 la BCU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35270548-A3ED-4527-8C62-A264109155FB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3415, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducret, Andr\u00e9", "Schlaepfer, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "musique vocale", "direction chorale", "archives", "compositeur"], "excerpt": "L'exp\u00e9rience chorale du Stabat Mater - Le travail pour des choristes amateurs - Les raisons d'un long silence - L'\u00e9coute inspiratrice - L'adaptation du C\u00e9 que l\u00e9 no - Composer pour un choeur de semi-professionnels - Visibili et Invisibili - Visite de la Ma\u00eetrise d'Oxford - Projets de compositions chorales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ducret, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Schlaepfer, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Innocent Naki, journaliste, \u00e9crivain", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-930B1DDE-05D1-4704-865B-B35E5BC069C3", "durationSec": 5000, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naki, Innocent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Naki, Innocent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Que reste-t-il de Shanghai ? (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D660757D-B0AE-400C-916F-16D96C033920", "thematicGeographicals": ["Chine", "Shanghai"], "durationSec": 4227, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "histoire", "litt\u00e9rature", "urbanisme"], "excerpt": "Travers\u00e9e d'une ville tourn\u00e9e vers l'avenir et qui ne cesse de se m\u00e9tamorphoser. A la recherche d'un esprit et surtout de fragments du pass\u00e9 qui tendent \u00e0 dispara\u00eetre dans la fi\u00e8vre des grands chantiers.  Avant les JO de P\u00e9kin en 2008, avant que Shanghai n'accueille en 2010 une grande exposition universelle, avant que toute trace de la Chine ancienne ne soit effac\u00e9e, demandons nous : que reste-t-il de Shanghai, qu'est devenue la \"perle de l'Orient\" ? La grande cit\u00e9 de l'argent, du commerce, de l'architecture et de l'art contemporain ?  Quelques r\u00e9ponses sont donn\u00e9es par la litt\u00e9rature et les \u00e9crivains, par la visite de quelques lieux \u00e9pargn\u00e9s et t\u00e9moins de l'ancienne Shanghai des concessions, des petites ruelles des vieux quartiers, du Shanghai des mythes hollywoodiens et des rigueurs de la r\u00e9volution culturelle, qui laisse place aujourd'hui \u00e0 une extraordinaire m\u00e9galopole futuriste, entra\u00eenant les audacieux et excitant les ambitieux.... et qui laissent souvent sur le bord de la route ou au milieu des ruines les exclus de cette course effren\u00e9e vers le futur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Garcin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "mademoiselle Chen, traductrice et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fudan", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fudan", "name": "Huang, Bei", "type": "Participant"}, {"role": "critique et professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fudan", "name": "Shen, Suie", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 culturel du Consulat G\u00e9n\u00e9ral de France \u00e0 Shanghai", "name": "Hudelot, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9e culturelle de l'Ambassade de France \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Cornet, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Que reste-t-il de Shanghai ? (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3D2967BB-E1B0-456D-8962-759360144390", "thematicGeographicals": ["Shanghai", "Chine"], "durationSec": 2973, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "urbanisme", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Travers\u00e9e d'une ville tourn\u00e9e vers l'avenir et qui ne cesse de se m\u00e9tamorphoser. A la recherche d'un esprit et surtout de fragments du pass\u00e9 qui tendent \u00e0 dispara\u00eetre dans la fi\u00e8vre des grands chantiers.  Avant les JO de P\u00e9kin en 2008, avant que Shanghai n'accueille en 2010 une grande exposition universelle, avant que toute trace de la Chine ancienne ne soit effac\u00e9e, demandons nous : que reste-t-il de Shanghai, qu'est devenue la \"perle de l'Orient\" ? La grande cit\u00e9 de l'argent, du commerce, de l'architecture et de l'art contemporain ?  Quelques r\u00e9ponses sont donn\u00e9es par la litt\u00e9rature et les \u00e9crivains, par la visite de quelques lieux \u00e9pargn\u00e9s et t\u00e9moins de l'ancienne Shanghai des concessions, des petites ruelles des vieux quartiers, du Shanghai des mythes hollywoodiens et des rigueurs de la r\u00e9volution culturelle, qui laisse place aujourd'hui \u00e0 une extraordinaire m\u00e9galopole futuriste, entra\u00eenant les audacieux et excitant les ambitieux.... et qui laissent souvent sur le bord de la route ou au milieu des ruines les exclus de cette course effren\u00e9e vers le futur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fudan", "name": "Huang, Bei", "type": "Participant"}, {"role": "mademoiselle Chen, traductrice et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fudan", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "critique et professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fudan", "name": "Shen, Suie", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9e culturelle de l'Ambassade de France \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Cornet, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Garcin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, professeur", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9 culturel du Consulat G\u00e9n\u00e9ral de France \u00e0 Shanghai", "name": "Hudelot, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Madame Ming, ancienne animatrice de Couleur 3", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6317BC9F-8C4B-4B5F-A347-24F4CF0E11ED", "durationSec": 462, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "isOnline": false, "contributors": {"Invit\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "MME MING", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurent Desarzens, artiste-peintre, sur les lieux de son exposition, au Contexte Silo \u00e0 Renens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1A1C53C-DE41-4F99-9719-19733544378A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Renens"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Laurent"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Desarzens, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Catherine Cl\u00e9ment, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D81E7542-0F58-4AB4-BFCB-96A3999D7AC8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8855, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Catherine"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivaine", "name": "Cl\u00e9ment, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Statues", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37A3F622-9EF6-4BC4-B78E-F2C4E1ED29A4", "durationSec": 353, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Piat, com\u00e9dien, \u00e0 la Com\u00e9die des Champs-Elys\u00e9es \u00e0 Paris, o\u00f9 il joue la pi\u00e8ce \"De Sacha \u00e0 Guitry\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-192EA118-0D8F-4446-8460-FCBA7CF397F2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2730, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Jean", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Jean Piat \u00e0 la Com\u00e9die des Champs Elys\u00e9es. Il y joue les prolongations de la pi\u00e8ce \"De Sacha \u00e0 Guitry\", avant de venir en tourn\u00e9e en Suisse la saison prochaine. Apr\u00e8s le Conservatoire National d\u00bfArt Dramatique (Classe de Madame Dussane), il entre au Fran\u00e7ais en septembre 1947 et d\u00e9bute officiellement en f\u00e9vrier 1948 dans Figaro du Barbier de S\u00e9ville, r\u00f4le qu\u00bfil jouera avec brio pendant toute sa carri\u00e8re \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise de 1953 \u00e0 1972.\r\nEn 1953, il r\u00e9alise sa premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne avec Un voyageur de Maurice Druon, il montera tout au long de sa carri\u00e8re pr\u00e9s d\u00bfune vingtaine de pi\u00e8ces. En 1964, il est pour la premi\u00e8re fois Cyrano de Bergerac, r\u00f4le qu\u00bfil reprendra plus de 350 fois. On peut le voir au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, notamment dans Lagard\u00e8re, Le Passager de la pluie et Les rois maudits. Il est \u00e9galement la voix de Gandalf, dans la version fran\u00e7aise de la trilogie du Seigneur des Anneaux. En 1980, il publie son premier roman Les plumes de paon, suivi de pas moins de 6 autres livres. En 2002, il publie Je vous aime bien, Monsieur Guitry.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Piat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mony Elka\u00efm, psychiatre et psychoth\u00e9rapeute : A propos de son ouvrage \"Comprendre et traiter la souffrance psychique. Quel traitement pour quel trouble\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E571D33-66A9-4A76-8C5E-CC9390897BAF", "durationSec": 3621, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "psychoth\u00e9rapie"], "excerpt": "Psychiatre et psychoth\u00e9rapeute \u00e0 Bruxelles, grand sp\u00e9cialiste europ\u00e9en de la th\u00e9rapie familiale et syst\u00e9mique. Il supervise des psy aux Etats-Unis, en France et en Suisse (Gen\u00e8ve) notamment, a cr\u00e9\u00e9 plusieurs associations internationales et, apr\u00e8s mai 68, un mouvement isra\u00e9lo-palestinien. Son parcours de neuropsychiatre , comment il est arriv\u00e9 \u00e0 la psychanlayse, l'influence de ses origines juives-marocaines, sa posture de m\u00e9decin. Dans son dernier ouvrage  \"Comprendre et traiter la souffrance psychique. Quel traitement pour quel trouble\", M.Elka\u00efm prouve une fois encore son ouverture \u00e0 d'autres m\u00e9thodes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Elka\u00efm, Mony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Les march\u00e9s de Provence. Rencontre avec Patrick Bouscarle, marchand d'olives \u00e0 Bandol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA4BC587-ECCE-479A-A00B-D625A8C2F25E", "thematicGeographicals": ["France", "Provence (France)", "Bandol"], "durationSec": 3750, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "march\u00e9 de primeurs"], "excerpt": "\"Marchand d'olives \u00e0 Bandol, Patrick Bouscarle nous offre un petit avant go\u00fbt d'\u00e9t\u00e9. Sonia Zoran est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de cet homme rayonnant et passionn\u00e9, qui a trouv\u00e9 sa voie par hasard. Parce que les march\u00e9s ne sont jamais aussi beaux qu'en mai ou juin, quand il ne fait pas encore trop chaud, ni trop bond\u00e9, c'est le moment ou jamais de suivre Sonia Zoran dans le petit monde de Patrick Bouscarle. Aujourd'hui, nous sommes au march\u00e9 de Bandol, entre Marseille et Toulon, sur l'une des cinq \u00e9tapes de sa semaine. Autour de son stand, c'est plein d'odeurs! Olives \u00e0 l'ail, au fenouil, aux piments ou au citron, mais aussi ancho\u00efade \u00e0 l'ancienne, tapenade, pistou ou harissa maison.\r\nPatrick Bouscarle est un Roberto Begnini local, bouillonnant, d\u00e9connant, rigolant et en profitant pour donner quelques le\u00e7ons culinaires aux touristes de passage\u00bf Avec lui, il y a Iris Bouscarle, sa femme \u00e0 l'accent allemand, une femme plut\u00f4t lunaire, discr\u00e8te, mais rayonnante aussi. M\u00eame s'il est devenu vendeur d'olives par hasard, ou plut\u00f4t juste pour s'en sortir, le barde du march\u00e9 de Bandol n'est pas tomb\u00e9 loin de son terrain et de son destin\u00bf Parce que tchatcher et donner envie, c'est sa vie. Alors pourquoi pas sur un march\u00e9? O\u00f9 Iris et lui ont commenc\u00e9 voici 30 ans\u00bf \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeur d'olives", "name": "Bouscarle, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "clients et vendeurs du march\u00e9", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "De Beat Furrer \u00e0 Salvatore Sciarrino, de Contrechamps aux Amplitudes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1129D388-9457-4B22-A68B-D25C15451D81", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1983, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sciarrino, Salvatore", "Cordero, Victor"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Interview de Victor Cordero \u00e0 propos de sa pi\u00e8ce \"Sonatina\" \u00e9crite en miroir de celle de Salvaotre Sciarrino  \"Imagine Fenice\".r\u00e9alisation: G\u00e9rald Hiesdtand", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Cordero, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Infertilit\u00e9, blessure intime. Reportage sur ces couples qui ont de la difficult\u00e9 \u00e0 avoir un enfant", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FAF028EE-B6F9-491A-9BCE-D54C30D3B95C", "durationSec": 3207, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "f\u00e9condation artificielle", "couple (relation)", "st\u00e9rilit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decins, psychologues du Centre de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e de Lausanne et de l'Espace Adoption \u00e0 Gen\u00e8ve ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "couples confront\u00e9s \u00e0 l'infertilit\u00e9", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET ZAPPING, CIRQUE-FERME - 07.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206940", "durationSec": 901, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "ALCOOLISME", "PORTRAIT", "ALCOOLISME", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "ALCOOLISME", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "CATHOLICISME", "ALCOOLISME", "ASSOCIATION", "ALCOOLISME", "INSTITUTION RELIGIEUSE"], "id": "asset-201138", "thematicGeographicals": ["VENTH\u00d4NE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VALAIS"], "durationSec": 1011, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Venth\u00f4ne, Le Grand-Saconnex : 20070603, portrait d'un ex-alcoolique et membre des P\u00e9lerins de l'Eau Vive DAYER Bernard. Sa rencontre avec l'alcool commence \u00e0 14 ans sur les alpages o\u00f9 il travaille durement. Apr\u00e8s plusieurs cures et de la prison, il r\u00e9ussi \u00e0 totalement arr\u00eater de boire gr\u00e2ce \u00e0 sa rencontre avec les membres de la communaut\u00e9 des B\u00e9atitudes \u00e0 Venth\u00f4ne.", "title": "BERNARD, PELERIN DE L'EAU VIVE - 07.06.03", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VENTH\u00d4NE", "VENTH\u00d4NE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VENTH\u00d4NE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALCOOLISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "JACQUES VERGES - 07.06.03", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-207908", "durationSec": 1289, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["VERGES, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE, CIRQUE-FERME - 07.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206818", "durationSec": 727, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "VETERINAIRES SANS FRONTIERES SUISSES - 07.06.03", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-205262", "durationSec": 225, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.06.03", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-205510", "durationSec": 3020, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "LES TROUPEAUX ET AUTRES RASSEMBLEMENTS - 07.06.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-206857", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070603, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux troupeaux et autres rassemblements.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "MESSIEURS", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "MESSIEURS", "CR\u00c9ATIONNISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "CR\u00c9ATIONNISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "CR\u00c9ATIONNISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "CR\u00c9ATIONNISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "CR\u00c9ATIONNISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "CR\u00c9ATIONNISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "ART CULINAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "RESTAURANT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "RESTAURANT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["FORGET, GUY", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "FORGET, GUY", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "LECONTE, HENRI", "RUEY, CLAUDE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-201099", "thematicGeographicals": ["PARIS", "VAUD", "KENTUCKY", "PLATEAU"], "durationSec": 2982, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20070603, le joueur de tennis suisse, num\u00e9ro un mondial FEDERER Roger esp\u00e8re gagner cette ann\u00e9e la finale du tournoi de Roland Garros, le seul titre du grand chelem \u00e0 manquer \u00e0 son palmar\u00e8s. Mais la terre battue est une surface de jeu bien particuli\u00e8re qui a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 un certain nombre de grands champions\n* Plateau : 20070603, itw du pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse RUEY Claude qui s'exprime sur les crises successives travers\u00e9es par son parti, notamment dans les cantons de Vaud, Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel\n* Kentucky : 20070603, le mouvement cr\u00e9ationniste est tr\u00e8s actif aux USA et un mus\u00e9e du cr\u00e9ationnisme vient m\u00eame de s'ouvrir \u00e0 Petersburg dans le Kentucky. Il pr\u00e9sente la th\u00e9orie de l'\u00e9volution comme de la propagande antichr\u00e9tienne\n* Vaud : 20070603, un nombre croissant de petits restaurants de villages de la campagne vaudoise, comme Apples et Gimel, sont repris par des restaurateurs chinois, souvent faute d'autres repreneurs de la r\u00e9gion. Certains habitants sont pr\u00eats \u00e0 changer leurs habitudes alimentaires, alors que d'autres restent attach\u00e9s aux produits du terroir.", "title": "TERRE PROMISE // ET DIEU CREA L'AMERIQUE // PAPET CHINOIS - 07.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GRUETLI", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KENTUCKY", "KENTUCKY", "CINCINNATI", "COLUMBUS (OHIO)", "CALIFORNIE", "CINCINNATI", "KENTUCKY", "APPLES", "VAUD", "GRANDVAUX", "ORBE", "LIEBEFELD", "GIMEL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "ACHOUMI, Colette", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Soazig", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}, {"name": "TZOGALIS, Elly", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9TAT", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9TAT", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9TAT"], "id": "asset-206801", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3640, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20070603, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat interreligieux, culturel et juridique sur le r\u00f4le de l'Etat face aux communaut\u00e9s religieuses.", "title": "TOUCHE PAS A MON DIEU ! - 07.06.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9TAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "title": "AVEC ZOE VALDES - 07.06.03", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "id": "asset-231035", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070603, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champs, s'entretient avec la romanci\u00e8re et sc\u00e9nariste cubaine VALDES Zo\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "TROPH\u00c9E", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "250 CC", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "PLUVIEUX", "RALLYE DU CHABLAIS AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "RALLYE DU CHABLAIS AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "PLUVIEUX", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "NATIONALIT\u00c9", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "M19", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "NATIONALIT\u00c9", "HYMNE NATIONAL", "M19", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "NATIONALIT\u00c9", "SAUT D'OBSTACLES", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "YOUZHNY, MIKHAIL", "FORGET, GUY", "SALVADOR, HENRI", "SANCHEZ, ARANTXA", "WILANDER, MATS", "PETACCHI, ALESSANDRO", "KALLIO, MIKA", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "MAGNIN, LUDOVIC", "MESSI, LIONEL", "PONT, MICHEL", "GROSS, CHRISTIAN", "SENDEROS, PHILIPPE", "ANELKA, NICOLAS", "RIBERY, FRANCK", "CHALLANDES, BERNARD", "FERNANDES, GELSON", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "CHALLANDES, BERNARD", "FUCHS, MARKUS"], "id": "asset-204791", "mediaType": "video", "title": "07.06.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "MILAN", "FLORENCE", "TOSCANE", "VAUD", "VAUD", "AARAU", "BALE-VILLE", "BUENOS AIRES", "BERNE-VILLE", "SARAJEVO", "BRUXELLES", "PARIS", "F\u00c9RO\u00c9 (\u00ceLES DNK)", "ALLEMAGNE", "COPENHAGUE", "SUISSE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE"], "visualCorporations": ["HONDA", "FC AARAU", "AC BELLINZONE", "FC B\u00c2LE", "ASF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" quelqu'un traverse le plateau devant le pr\u00e9sentateur (00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.06.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-114580", "durationSec": 1496, "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "FEMME", "CHEF D'ETAT", "FEMME", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "GALERIE D'ART", "GALERIE D'ART", "FEMME", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "GALERIE D'ART"], "visualPersons": ["BACHELET, MICHELLE", "BACHELET, MICHELLE"], "id": "asset-114568", "durationSec": 1004, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.03", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "BALLENS", "MOUDON", "DAILLENS"], "visualCorporations": ["CERN", "TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANTIS\u00c9MITISME", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "L\u00c9GISLATION", "PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "L\u00c9GISLATION", "P\u00c9TITION", "LOGO", "DISPARITION DE MINEURS", "BANQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "LOGO", "MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "MOUTON", "MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "MOUTON"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BEER, CHARLES", "PERRIN, YVAN", "SCHWEIGER, ROLF", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-114569", "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BEX", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Bombardier, journaliste, essayiste qu\u00e9b\u00e9coise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Edna, Irma et Gloria\" (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B9C5D61-87DF-47C2-B595-07DC7209C34A", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 713, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "statut de la femme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e8res et soeurs. Reportage sur les relations entre fr\u00e8res et soeurs \u00e0 l'\u00e2ge adulte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B36168E0-492B-485A-9E3E-5E50A497B586", "durationSec": 2639, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "\u00e2ge adulte", "relation interpersonnelle"], "excerpt": "Auteur: GAUTSCST; Comment2: De l'harmonie parfaite \u00e0 la rupture totale, les relations entre fr\u00e8res et soeurs sont faites d'amour et de rivalit\u00e9s. Quand on a un fr\u00e8re, une soeur, c'est pour la vie. Une fois adultes, le lien subsiste, se perd ou... s'envenime. \r\nTh\u00e9matique sur les relations entre fr\u00e8res et soeurs \u00e0 l'\u00e2ge adulte : par M\u00e9lanie Croubalian, Sacha Horovitz et Xavier Bloch. \r\n- Soizic et M\u00e9lanie Romero vivent ensemble dirigent ensemble leur petite entreprise du nom de Melazic : elles cr\u00e9ent des T-shirts et des sacs et esp\u00e8rent qu'un jour leur marque deviendra leur principale activit\u00e9\r\n- Parfois, ce sont les rivalit\u00e9s et tensions qui prennent l'ascendant dans les relations. D'o\u00f9 viennent ces br\u00eaches et ces ruptures, de la petite enfance, de l'adolescence, des relations avec les parents...? Existe-t-il une recette de la bonne entente entre frangins et frangines ? Le point de vue d'Anna Assef-Vaziri, psychologue et psychoth\u00e9rapeute \u00e0 Lausanne. Son mix\u00e9 avec un micro-trottoir\r\n- Une femme, sous couvert d'anonymat, accepte de t\u00e9moigner sur sa relation difficile avec sa soeur \r\n- Renato et Marco Scarinzi sont designers horlogers \u00e0 Bienne, o\u00f9 leur nom est devenu une marque de fabrique. Une vraie complicit\u00e9 et le souci de ne pas blesser l'autre\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9atrice de sacs et t-shirts", "name": "Romero, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "designer en horlogerie", "name": "Scarinzi, Renato", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8res et soeurs", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9atrice de sacs et de t-shirts", "name": "Romero, Soizic", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Assef-Vaziri, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "designer en horlogerie", "name": "Scarinzi, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Que reste-t-il de Mai 1968 ? : Reportage \u00e0 Paris de Lorence Milasevic, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DED1346A-356B-4880-B2B5-624E36F6092F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 878, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "Mai 68", "h\u00e9ritage", "politique sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 allemand au Parlement europ\u00e9en \u00e9cologiste", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "architecte et militant politique fran\u00e7ais ", "name": "Castro, Roland", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne et responsable de la compagnie Jolie M\u00f4me", "name": "Michel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de mai 68 en France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain f\u00e9ministe", "name": "Fourest, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "Jatropha Curcas, le meilleur des carburants", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-25039CE9-0344-4A22-ADB7-19A5820260C2", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1041, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "essence (carburant)", "p\u00e9trole", "pollution atmosph\u00e9rique", "biocarburant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Pellet, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en sciences de l'environnement", "name": "Pellet, Elsa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Bombardier, journaliste, essayiste qu\u00e9b\u00e9coise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Edna, Irma et Gloria\" (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8174A8A6-7DB7-41DE-8D6E-EF23A7C12FA9", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 909, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "f\u00e9minisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "L'H\u00f4tel de ville du Locle", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F9F1F67E-B3B3-4C11-98E2-D85C31D2F8EB", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bi\u00e9ler, Ernest"], "thematicThemes": ["art nouveau", "fresque"], "excerpt": "L'H\u00f4tel de Ville du Locle et sa fresque monumentale r\u00e9alis\u00e9e par Ernest Bi\u00e9ler en 1922. St\u00e9phanie Guex nous fait d\u00e9couvrir un monument du Locle t\u00e9moin des ann\u00e9es 20.\r\nLa r\u00e9gion du Locle et de La Chaux-de-Fonds a la chance de r\u00e9unir quelques-uns des joyaux de l'Art nouveau et du Heimatstil, parmi lesquels l'H\u00f4tel de Ville monumental du Locle, commenc\u00e9 dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la Premi\u00e8re Guerre mondiale et dont la fresque a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e en 1922. \u00c0 l'\u00e9poque, Le Corbusier \u00e9choue lors de la mise au concours pour la construction de ce b\u00e2timent et qualifie le projet retenu de style \"vieux suisse\". Mais aujourd'hui, c'est ce style et la fresque monumentale d'Ernest Bi\u00e9ler, artiste reconnu de l'\u00e9poque, qui fait de l'H\u00f4tel-de-Ville du Locle un des ensembles de Suisse les plus remarquables de cette p\u00e9riode. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "name": "Guex, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Patrick Capdevielle, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-380F3359-5FD2-4EB7-A743-4FEE213181E2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capdevielle, Jean-Patrick"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"On ne l'avait plus entendu en studio depuis pr\u00e8s de 15 ans et voici le retour de celui qui, au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, faisait r\u00e9sonner nos transistors avec \"Quand t'es dans le d\u00e9sert...\" Jean-Patrick Capdevielle revient avec un nouvel album solo (\"H\u00e9r\u00e9tique\", Disques Office, 2007), n\u00e9 un peu par hasard : en weekend chez une amie qui est enceinte, elle lui demande de jouer pour son enfant \u00e0 na\u00eetre. L'homme prend une guitare et... l'\u00e9tincelle est donn\u00e9e. C\u00f4t\u00e9 famille, JPC est papa de trois gar\u00e7ons, p\u00e8re de son premier \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans. Un papa rock'n'roll mais toujours pr\u00e9sent. Surtout en 1993, lors d'un voyage en camping car \u00e0 travers les Etats-Unis, quand son fils a\u00een\u00e9 est victime d'un accident qui le rend parapl\u00e9gique. JPC, plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime..? Itv par Sarah Dirren.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Capdevielle, Jean-Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : SERGEI ASCHWANDEN - 07.06.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207521", "durationSec": 944, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, David", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE - ARGENTINE ENTOURAGE - MATCH AMICAL 2007 A BALE", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BUENOS AIRES", "MACOLIN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, JOHAN", "MAGNIN, LUDOVIC"], "id": "asset-201286", "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Bombardier, journaliste, essayiste qu\u00e9b\u00e9coise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Edna, Irma et Gloria\" (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A189D7B-B727-4D90-BDF7-8D0FDACA9F75", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 705, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "femme", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Bombardier, journaliste, essayiste qu\u00e9b\u00e9coise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Edna, Irma et Gloria\" (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BDE98B3-8340-469E-B88C-DB310B9D8180", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 522, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "statut de la femme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "C COMME CANNES - 07.06.02", "id": "asset-206812", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "BATEAU"], "visualPersons": ["PEDROLI, OLIVIA", "PEDROLI, OLIVIA"], "id": "asset-114566", "durationSec": 883, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128423", "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "COUPE LOUIS VUITTON", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "VEDETTARIAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY", "COUTTS, RUSSELL", "COUTTS, RUSSELL", "BENAGLIO, DIEGO", "DEGEN, PHILIPP", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "BEHRAMI, VALON", "STRELLER, MARCO", "HODGSON, ROY", "ANELKA, NICOLAS", "RIBERY, FRANCK", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "SHARAPOVA, MARIA", "NADAL, RAFAEL", "ZIDANE, ZINEDINE", "DEFAGO, DIDIER", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-114547", "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "title": "07.06.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "VALENCE (ESPAGNE)", "LISBONNE", "LISBONNE", "BALE-VILLE", "HELSINKI", "BRUXELLES", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "TORSHAVN", "SARAJEVO", "NUREMBERG", "COPENHAGUE", "SAILLON", "VERONE"], "visualCorporations": ["EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHAPUIS, LIONEL"], "id": "asset-207706", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070602, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens des cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel et du Jura participent aux qualifications de la 1 \u00e8re partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques suisses.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : VAUD, NEUCHATEL ET JURA - 07.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "SYNAGOGUE", "JUIFS", "INCENDIE", "ANTIS\u00c9MITISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYNAGOGUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CH\u00c2TEAU", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MOTO", "VEDETTARIAT", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "JUGE SPORTIF", "ROLAND GARROS", "INTERNET", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "VILLE", "CONCOURS", "LANGUE CHINOISE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BACHELET, MICHELLE", "CALMY-REY, MICHELINE", "BEER, CHARLES", "CHIFFELLE, PIERRE", "ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-114567", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.02", "visualGeographicals": ["MORGES", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VUE-DES-ALPES, LA", "SAILLON", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-480746", "durationSec": 684, "publicationDate": "2007-06-01T16:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/480746", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/480746"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 que le syst\u00e8me d'imp\u00f4t d\u00e9gressif pratiqu\u00e9 \u00e0 Obwald est anticonstitutionnel : Commentaire de Patrick Le Fort, collaborateur RSR, et interview de Josef Zisyadis, conseiller national vaudois popiste, d'Hans Wallimann, conseiller d'Etat obwaldien, chef du d\u00e9partement des finances et de Xavier Oberson, expert en droit fiscal et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E02ECD94-A262-4D9F-A10F-3368562F8264", "thematicGeographicals": ["Obwald"], "durationSec": 595, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["imp\u00f4t"], "excerpt": "Les juges f\u00e9d\u00e9raux ont estim\u00e9 \u00e0 6 contre 1 que le syst\u00e8me fiscal obwaldien violait les principes d'\u00e9galit\u00e9 devant l'imp\u00f4t et de capacit\u00e9 contributive. C'est une victoire pour Josef Zisyadis qui n'avait pas h\u00e9sit\u00e9 d\u00e9but 2006 \u00e0 d\u00e9placer ses papiers dans le demi-canton pour faire recours.\r\n          ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert fiscal, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Oberson, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat obwaldien: chef du d\u00e9partement des finances", "name": "Wallimann, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois POP", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Sodome et Gomorrhe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FD23520-886A-4FCE-AADB-3377AFBE2B94", "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Blaise Hofmann, \u00e9crivain vaudois, laur\u00e9at du Prix Nicolas Bouvier 2008", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2018E2B3-0503-4F44-B5DB-36A48F99622A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3116, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hofmann, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "excerpt": "\"L'auteur vaudois a re\u00e7u dimanche 11 mai 2008 le Prix Nicolas Bouvier lors du Festival \"Etonnants Voyageurs\" de Saint-Malo pour son r\u00e9cit \"Estive\" (Editions Zo\u00e9, 2007) qui nous emm\u00e8ne dans les derni\u00e8res neiges du printemps, dans la VAll\u00e9e de l'Hongrin. Quand on se sent devenir \u00e9crivain-voyageur, comme d'autres grandes figures romandes, le d\u00e9placement devient un territoire n\u00e9cessaire \u00e0 la cr\u00e9ation. Mais pourquoi partir ? Ici, au coeur du pays romand et de ses montagnes, le d\u00e9paysement devrait suffire. Du coup, en 2005, Blaise Hofmann devient berger pour une saison dans les Alpes. Son livre raconte cette \u00e9pisode de sa vie. Rediffusion d'un entretien diffus\u00e9 le 1er juin 2007 dans l'\u00e9mission Mordicus.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hofmann, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Du monde au bout de la route. Voyage en Patagonie \u00e0 la d\u00e9couverte de la \"Carretera Austral\" (5/5): Tortel, le village au bout de la route", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4325B8F5-DF90-401C-B344-A08A6E2AF5C9", "thematicGeographicals": ["Patagonie", "Chili"], "durationSec": 3421, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "voyage", "vie quotidienne"], "excerpt": "\" Du monde au bout de la route Voyage en Patagonie \u00e0 la d\u00e9couverte de la \"Carretera Austral\".\r\nAlain Devalpo, journaliste ind\u00e9pendant nous emm\u00e8ne sur la fameuse route qui relie Puerto Montt \u00e0 Punta Arenas.\r\nEchancr\u00e9e par des fjords abrupts, parsem\u00e9e d'\u00eelots d\u00e9nud\u00e9s, h\u00e9riss\u00e9e de sommets escarp\u00e9s ou filant vers des steppes infinies, la Patagonie d\u00e9signe la r\u00e9gion la plus m\u00e9ridionale de l'Am\u00e9rique du Sud, s'\u00e9tendant sur l'Argentine et le Chili.\r\nLa Patagonie chilienne se divise en deux grandes r\u00e9gions. Au Sud, la r\u00e9gion de Punta Arenas et une partie de la Terre de feu semblable \u00e0 l\u00bfimage que l\u00bfon se fait de la Patagonie argentine. Par contre, la Patagonie centrale, entre Puerto Montt et Puerto natales, est une frange de terre comprise entre Cordill\u00e8re et mer.\r\nPour tenter de relier Puerto Montt \u00e0 Punta Arenas et ainsi unir leur pays par la route, les Chiliens ont construit la route Australe, inaugur\u00e9e en 1986 et appel\u00e9e du temps de la dictature Carretera Augusto Pinochet. La Carretera Austral longe la c\u00f4te pacifique sur 1200 kilom\u00e8tres et n'est, souvent, pas plus large que deux m\u00e8tres. Une route de r\u00eave pour les amis de la nature et les aventuriers.\r\nValparaiso, La Paz, Bogota, Oulan Bator, S\u00e9oul, Tokyo, Vladivostok, etc. Au gr\u00e9 de ses voyages, Alain Devalpo sillonne l\u00bfAm\u00e9rique latine ou l\u00bfAsie depuis dix ans. Journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Paris, il collabore avec de nombreux m\u00e9dias francophones, notamment Radio France International et Le Monde Diplomatique. Il est l\u00bfauteur de \u00ab Voyage au pays des Mapuches \u00bb, \u00e9ditions Cartouche, 2007.\r\n\r\n\r\nvendredi 01 juin 2007 Du monde au bout de la route 5/5  \r\n\r\nCarnet 5 \u00bf Tortel, le village au bout de la route.\r\nUn voyage d'Alain Devalpo.\r\nMe voici au bout de la route, dans le village de Tortel. La possibilit\u00e9 d\u00bfarriv\u00e9e dans ce village de b\u00fbcherons par la route ne date que de 3 ans. Auparavant, on y acc\u00e9dait par voie maritime. Tortel, 500 habitants, est enti\u00e8rement construit en bois ; ses rues sont des passerelles qui \u00e9pousent les contours de la c\u00f4te. Il y r\u00e8gne une atmosph\u00e8re bien particuli\u00e8re.\r\n\r\nInvit\u00e9e: Moyrah Holzapfel, journaliste, enseignante en communication. Elle dirige une association qui s'occupe d'activit\u00e9s culturelles et artistiques \u00e0 Puerto Montt.\r\n\r\nA lire \u00e9galement pour pousuivre en photos le voyage en Patagonie:\r\nPatagonie, histoires du bout du monde, Gr\u00e9goire Korganow, Editions Solar 2004\r\nPatagonie : \u00c0 la poursuite du vent par Herv\u00e9 Haon \u00e9ditions Anako 2003.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Holzapfel, Moyrah", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Couperin, le musicien des rois (10/10)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-859A8AB2-CD1D-4AF6-95DE-17E7CF56612C", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Avec La vie et l'oeuvre: la cuisine de Madame Couperin. Philippe Beaussant (Archives RSR, 23.03.2001)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur (Archives RSR 23.03.2001)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Alfredo Jaar : La politique des images. Exposition au Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E94FB53-BD34-403D-96F5-C6EDC5901BD1", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaar, Alfredo"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Jaar, Alfredo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Paricide", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-678A603D-DFF4-49CA-9420-3F31BD2E8AE9", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Yoanna, Zedrus et K [Pr\u00e9sentation, interview et extraits de concert]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5A6A9708-29E2-4363-BEFD-3F34AAC8273D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yoanna", "Zedrus", "K"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la RAI Aoste", "name": "Brunet, Marco", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "K", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Zedrus", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Yoanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'incendie de la synagogue de Malagnou \u00e0 Gen\u00e8ve la semaine derni\u00e8re \u00e9tait d'origine criminelle : Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Communaut\u00e9s Isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F98E0094-828F-48E2-9647-5FB4AD5B4109", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "synagogue", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Selon le juge d'instruction Michel Graber, les investigations men\u00e9es ont permis d'exclure toute cause technique ou accidentelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Communaut\u00e9s Isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les merveilleuses adaptations du mancho empereur : Interview de Yvon Le Maho, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC0E3353-BE09-4418-A04A-1598282A2BDE", "thematicGeographicals": ["Antarctique"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "manchot"], "excerpt": "En cette Ann\u00e9e polaire internationale, la survie et la reproduction des manchots empereurs, en Antarctique, pousse \u00e0 l'admiration. Mais leur parfaite adaptation aux climats rigoureux pourrait se retourner contre eux par le changement climatique qui a d\u00e9j\u00e0 entra\u00een\u00e9 un r\u00e9tr\u00e9cissement de la glace de la banquise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, directeur de recherche au CNRS et exerce au Centre d'\u00e9cologie et de physiologie \u00e9nerg\u00e9tiques de Strasbourg", "name": "Le Maho, Yvon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : La mistoufle", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-644D9E7F-9D7A-48EE-B9D0-8ACDA45FF25B", "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Les Rita Mitsouko", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9C30000E-02C3-435F-A6D9-DEC7D0626BCA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Rita Mitsouko"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres des Rita Mitsouko", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De Florence \u00e0 Londres, 1567 (5/5) : Londres, juin 1567", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DF15ADD-60CE-423A-A841-F45016DB0D48", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 3869, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Striggio, Alessandro (sen)"], "thematicThemes": ["histoire", "partition musicale", "compositeur", "16e si\u00e8cle", "musique classique"], "excerpt": "Une partition extravagante voyage dans les capitales musicales de la Renaissance: la Messe \u00e0 40 (60) voix d'Alessandro Striggio (I).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, red\u00e9couvreur de la partition", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Mike Myers s'est fait virer d'un cours de yoga. Jessica Simpson a ador\u00e9 son voyage en Europe. Heidi Klum fait des r\u00e9v\u00e9lations essentielles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-84252128-27DB-4321-BDAA-F2F9F1C9B914", "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simpson, Jessica", "Myers, Mike"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Claus Ogermann (1/3) ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FA2EA5EE-C2F5-4130-B8F7-FC92E6031AF7", "durationSec": 5209, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogermann, Claus"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Guy-Fran\u00e7ois Taverney, peintre lausannois, qui \u00e9voque notamment les acouph\u00e8nes dont il ne souffre plus depuis qu'il les peint", "genres": ["Interview"], "id": "sound-197AE376-B0B8-4DC4-A159-AC19166B8D9E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2722, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taverney, Guy-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["acouph\u00e8ne", "peinture"], "excerpt": "\"PORTRAIT DU PEINTRE LAUSANNOIS GUY-FRANCOIS TAVERNEY, NE EN 1925. ENFANCE DANS LES HOTELS DE LUXE DIRIGES PAR SON PERE. VIE AMOUREUSE MOUVEMENTEE, RAFFINEMENT, ELEGANCE, CHOIX DE VIE MODESTE POUR SE CONSACRER A LA PEINTURE. PERSONNAGE!\r\nLE 4e ELEMENT EVOQUE LES ACOUPHENES DONT IL NE SOUFFRE PLUS DEPUIS QU'IL LES PEINT\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre lausannois", "name": "Taverney, Guy-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Comment les manchots empereurs vivent et survivent par des temp\u00e9ratures allant jusqu'\u00e0 moins 50o : Interview de Yvan Le Mahot, sp\u00e9cialiste des manchots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD3A7CBE-4564-4BF3-80DF-D7614BAA17AC", "durationSec": 1791, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manchot", "\u00e9thologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des manchots", "name": "Le Mahot, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 273 : Rencontre avec le c\u00e9l\u00e8bre humoriste William Palud, de passage dans la r\u00e9gion. R\u00e9clame : La soupe fait grandir. Interview d'un agriculteur neuch\u00e2telois dont les vaches sont aussi devenues aveugles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E16E5DD2-B9B2-472C-8350-D7B4FC92B05C", "durationSec": 234, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ph\u00e8dre. De Jean Racine (extrait)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6CF067DC-5E6E-4B95-97D8-42AAD0BA8D21", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bellenot, Mireille", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Racine, Jean", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guers, Martine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Malraux, une \u00e9toile filante (5/5): entretien avec Mich\u00e8le Rosier, cin\u00e9aste documentariste, auteure du film \"Malraux, tu m'\u00e9tonnes\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-75E3DE02-FEF7-4584-9F64-4E55B434415E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "intellectuel", "politique culturelle", "ministre"], "excerpt": "\" Malraux, une \u00e9toile filante (5/5) \r\nAujourd'hui, un entretien autour de la personnalit\u00e9 d'Andr\u00e9 Malraux avec Mich\u00e8le Rosier, r\u00e9alisatrice du film documentaire Malraux, tu m'\u00e9tonnes. En revenant cette semaine sur Andr\u00e9 Malraux, nous aurons l'occasion d'entendre et de saisir, en compagnie de Mich\u00e8le Rosier, \u00e0 quel point ce personnage a eu une vie fulgurante. Non seulement de par la richesse de ses rencontres, non seulement par son incroyable destin\u00e9e, non seulement par sa vision d'esth\u00e8te, mais aussi de par la part tragique de son destin. Il perdra deux de ses enfants, ainsi que deux femmes aim\u00e9es. Le singulier et sublime destin d'Andr\u00e9 Malraux, c'est ce que nous raconte Mich\u00e8le Rosier dans cet entretien.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Rosier, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Michelle Bachelet, pr\u00e9sidente Chili a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue par Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Reportage de Philippe Revaz, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, avec extraits des discours des deux pr\u00e9sidentes", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-788C0208-825A-4851-917A-3F5B03A221E0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chili"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente du Chili Michelle Bachelet a entam\u00e9 une visite d'Etat en Suisse. Elle a \u00e9t\u00e9 accueillie \u00e0 Berne sur le parvis de la Cath\u00e9drale par la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Micheline Calmy-Rey et son mari; une c\u00e9r\u00e9monie en grandes pompes et en musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente chilienne", "name": "Bachelet, Michelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 270 : Le d\u00e9c\u00e8s de Soja. Le gazon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E90D3C9-7301-41FA-A557-97F287BD67FC", "durationSec": 215, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE"], "id": "asset-114966", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 687, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20070601 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["AVOCAT (FRUIT)", "RECETTE CULINAIRE", "JOUET", "MODE SOCIALE", "INTERVIEW", "CONCOURS"], "id": "asset-128644", "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070601, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070601, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare les recettes crues \"Carpaccio de thon au tartare d'avocat\" et \"Tartare de fera \u00e0 l'orange et au gingembre\"\n* Gen\u00e8ve : 20070601, la cr\u00e9atrice FRANGU Vanessa confectionne des doudous pour enfants, mais \u00e9galement pour adultes\n* SUISSE : 20070601, interview de la journaliste LOVIS Jeanne sur l'enqu\u00eate pour l'\u00e9criture de son livre \"Un jurassien chez les tsars\".", "title": "RELOOKAGE NASTASIA - 07.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "FAN", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MATCH AMICAL", "COUPE LOUIS VUITTON"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "HENIN, JUSTINE", "FEDERER, ROGER", "FAVRE, LUCIEN", "PONT, MICHEL", "VONLANTHEN, JOHAN", "MAGNIN, LUDOVIC", "KUHN, KOEBI", "BURGENER, ERIC"], "id": "asset-114546", "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "title": "07.06.01", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "BERLIN", "MACOLIN", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["HERTHA BERLIN", "SERVETTE FC", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "DERAILLE - 07.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235156", "durationSec": 298, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "A CHACUN SA CURE : DESTRESSER EN THALASSO - 07.06.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-115153", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le vendredi politique", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["PARMELIN, GUY", "ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-114564", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 07.06.01", "visualGeographicals": ["SARNEN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1980", "ANN\u00c9ES 1970", "SMOG", "PORTRAIT", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "BRUIT", "FA18 HORNET", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "BIENFAISANCE", "ESCALIER", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PORTRAIT", "JUDO"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BACHELET, MICHELLE", "BACHELET, MICHELLE", "BACHELET, MICHELLE", "DUPRAZ, JOHN", "PAGANI, R\u00c9MY", "MUGNY, PATRICE", "MAUDET, PIERRE", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf"], "id": "asset-114562", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "KLOTEN", "SANTIAGO", "PAYERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MACOLIN"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114565", "durationSec": 527, "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECOURS", "FISCALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "PALAIS DE JUSTICE", "RECOURS", "FISCALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "PALAIS DE JUSTICE", "L\u00c9GISLATION", "IMP\u00d4T", "PARADIS FISCAL", "PORTRAIT", "GARDERIE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLOGIE", "JUSTICE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TUNNEL"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "ZISYADIS, JOSEF", "BERSET, ALAIN", "BROULIS, PASCAL", "RUEY, CLAUDE", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-114563", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SACHSELN", "LAUSANNE", "OBWALD", "VALPARAISO", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "RAROGNE"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "BLS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve a boucl\u00e9 l'ann\u00e9e 2006 sur des chiffres record : Interview de Fran\u00e7ois Longchamp, conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'AIG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0187E86-D678-4647-9D6A-33ED474F73B2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "bilan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du Conseil d'aministration de l'AIG", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Fonds national suisse lance le PNR 59, afin de mieux conna\u00eetre le comportement des plantes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es : Interview de Pia Malno\u00eb, professeure et membre du comit\u00e9 de direction du Programme national de recherche 59", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41C9DBA4-855F-46C6-9671-74069C8CD69F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fonds national suisse de la recherche scientifique (FNS)"], "thematicThemes": ["plante", "recherche scientifique", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Fort de 27 projets et intitul\u00e9 \u00abUtilit\u00e9 et risques de la diss\u00e9mination de plantes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es\u00bb, ce programme combinera l'approche biologique de ces plantes aux approches \u00e9conomiques ou \u00e9thiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure et membre du comit\u00e9 de direction de PNR 59", "name": "Malno\u00eb, Pia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 le nouveau pr\u00e9sident de l'EPFZ en la personne de Ralph Eichler :  Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, qui fait confiance au nouveau pr\u00e9sident pour ramener le calme et la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1F25BF2-667D-4F72-B8E1-A277C6572452", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eichler, Ralph", "EPFZ"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "excerpt": "Professeur de physique et actuel directeur de l'IPS (l'institut Paul Scherrer), Ralph Eichler devra restaurer la confiance au sein de l'EPFZ. L'\u00e9cole zurichoise s'estime l\u00e9s\u00e9e financi\u00e8rement par rapport \u00e0 l'EPFL, sa concurrente lausannoise. C'est le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin qui devra r\u00e9soudre ce litige.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quelle est l'utilit\u00e9 de la pr\u00e9sence de la DDC en Palestine? Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR, avec les interviews de Mario Carera, chef du bureau de la DDC pour la Palestine, de Mays Warrad, juriste pour Al-Haq, de Saad Khatib, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des industries palestiniennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F5DAF9A-641D-465B-BB8C-A573FDA0BD15", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "occupation militaire"], "excerpt": "Aujourd'hui, le processus de paix est au point mort, tout comme la cr\u00e9ation d'un Etat palestinien. La situation \u00e9conomique, humanitaire et sanitaire dans les territoires occup\u00e9s ne cesse de se d\u00e9t\u00e9riorer, dans un contexte de violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, et le succ\u00e8s du Hamas aux \u00e9lections n'arrange rien. La Direction du D\u00e9veloppement et de la Coop\u00e9ration engage de gros moyens pour venir en aide aux populations de Palestine, et certains, en Suisse, l'accusent de soutenir des organisations terroristes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des industries palestiennes", "name": "Khatib, Saad", "type": "Participant"}, {"role": "juriste pour Al-Haq", "name": "Warrad, Mays", "type": "Participant"}, {"role": "chef du bureau de la DDC pour la Palestine", "name": "Carera, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Palestine", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Escobar", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-4756D633-6D14-47FB-B43C-A3A697023973", "durationSec": 127, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Monica Guggisberg et Philip Baldwin, verriers (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-247D87A4-A65D-4A2F-AE17-57BB66CABBFF", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["verrerie d'art"], "excerpt": "Visite de l'atelier, explication du processus de fabrication, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "verri\u00e8re", "name": "Guggisberg, Monica", "type": "Participant"}, {"role": "verrier", "name": "Baldwin, Philip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Malraux, une \u00e9toile filante (4/5): ministre et compagnon", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DBCCB447-4569-456A-AA5D-B15055990842", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "intellectuel", "politique culturelle", "ministre"], "excerpt": "\"Malraux, une \u00e9toile filante (4/5) Ministre et compagnon. \r\n1945, la paix est retrouv\u00e9e. Le temps de la rencontre est l\u00e0. Deux hommes que tout aurait pu opposer,  deux hommes que l'Histoire va r\u00e9unir. De Gaulle - Malraux. Un compagnonnage de vingt-cinq ans qui verra son terme avec la mort de \"la l\u00e8vre glorieuse\". Ce qu'ils ont commun, chacun dans son style, chacun dans son verbe, chacun dans son combat. R\u00e9sister, avoir dit non. Pour Malraux, c'est ici le coeur. Le centre des choses, le centre de l'Etre. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "A la (re)d\u00e9couverte de D\u00e9odat de S\u00e9verac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9364E9BF-81B1-43DB-A39D-A02F53128756", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9verac, D\u00e9odat de"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, auteure d'une monographie sur D\u00e9odat de S\u00e9verac", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Claude Brialy, acteur fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ans : Biographie par Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8102562F-F41E-4FCD-8D4D-76DDDA248558", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brialy, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Jean-Claude Brialy est mort hier \u00e0 son domicile des suites d'une longue maladie. L'acteur fran\u00e7ais a marqu\u00e9 le cin\u00e9ma des quarante derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ Jean-Claude Brialy a acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 \u00e0 la toute fin des ann\u00e9es cinquante. Mais il avait gard\u00e9 la t\u00eate froide face au succ\u00e8s.\r\n\r\nEn 1961, il \u00e9tait sur le plateau de \"Cinq colonnes \u00e0 la Une\" sur la premi\u00e8re cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise:", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michelle Bachelet, pr\u00e9sidente du Chili, avant sa visite officielle en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-895DA39E-44D0-4782-8070-5D5A236EE276", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 635, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachelet, Michelle"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Chili", "name": "Bachelet, Michelle", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice TSR", "name": "Crettenand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Hulot, \u00e9cologiste fran\u00e7ais, \u00e0 propos du d\u00e9veloppement durable, et du r\u00f4le de l'\u00e9cologie dans la politique et l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AE0910C-6303-4D30-9D92-B08D0ABBCB08", "durationSec": 530, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique", "d\u00e9veloppement durable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste fran\u00e7ais", "name": "Hulot, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Du monde au bout de la route. Voyage en Patagonie \u00e0 la d\u00e9couverte de la \"Carretera Austral\" (4/5): Coyhaique, terre des Arrieros", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CE37CC77-41E2-45D0-95C0-0B23D14D4671", "thematicGeographicals": ["Chili", "Patagonie"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "route", "vie quotidienne"], "excerpt": "\" Du monde au bout de la route Voyage en Patagonie \u00e0 la d\u00e9couverte de la \"Carretera Austral\".\r\nAlain Devalpo, journaliste ind\u00e9pendant nous emm\u00e8ne sur la fameuse route qui relie Puerto Montt \u00e0 Punta Arenas.\r\nEchancr\u00e9e par des fjords abrupts, parsem\u00e9e d'\u00eelots d\u00e9nud\u00e9s, h\u00e9riss\u00e9e de sommets escarp\u00e9s ou filant vers des steppes infinies, la Patagonie d\u00e9signe la r\u00e9gion la plus m\u00e9ridionale de l'Am\u00e9rique du Sud, s'\u00e9tendant sur l'Argentine et le Chili.\r\nLa Patagonie chilienne se divise en deux grandes r\u00e9gions. Au Sud, la r\u00e9gion de Punta Arenas et une partie de la Terre de feu semblable \u00e0 l\u00bfimage que l\u00bfon se fait de la Patagonie argentine. Par contre, la Patagonie centrale, entre Puerto Montt et Puerto natales, est une frange de terre comprise entre Cordill\u00e8re et mer.\r\nPour tenter de relier Puerto Montt \u00e0 Punta Arenas et ainsi unir leur pays par la route, les Chiliens ont construit la route Australe, inaugur\u00e9e en 1986 et appel\u00e9e du temps de la dictature Carretera Augusto Pinochet. La Carretera Austral longe la c\u00f4te pacifique sur 1200 kilom\u00e8tres et n'est, souvent, pas plus large que deux m\u00e8tres. Une route de r\u00eave pour les amis de la nature et les aventuriers.\r\nValparaiso, La Paz, Bogota, Oulan Bator, S\u00e9oul, Tokyo, Vladivostok, etc. Au gr\u00e9 de ses voyages, Alain Devalpo sillonne l\u00bfAm\u00e9rique latine ou l\u00bfAsie depuis dix ans. Journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Paris, il collabore avec de nombreux m\u00e9dias francophones, notamment Radio France International et Le Monde Diplomatique. Il est l\u00bfauteur de \u00ab Voyage au pays des Mapuches \u00bb, \u00e9ditions Cartouche, 2007.\r\n\r\n\r\njeudi 31 mai 2007 Du monde au bout de la route 4/5  \r\nMa\u00eetrise d\u00bfun taureau qui s\u00bfest d\u00e9barrass\u00e9 de son cavalier. [Alain Devalpo]\r\nCarnet 4 \u00bf Coyhaique ; terre des Arrieros.\r\nUn voyage d'Alain Devalpo.\r\nA 500 kilom\u00e8tres de Cha\u00eften, Coyhaique est la capitale de la Patagonie centrale, la terre des Arrieros alors que le personnage typique du Chili du Nord est le Huaso. Je rencontre Seguis, professeur et artiste de Coyhaique. Seguis me propose d\u00bfaller au secteur des 6 lagunes o\u00f9 se d\u00e9roule une jinateada, un rod\u00e9o patagon.\r\n\r\nInvit\u00e9s: Lukas Baumgartner, professeur \u00e0 l'Institut de min\u00e9ralogie et g\u00e9ochimie de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nIl a dirig\u00e9 en d\u00e9cembre 2006 une \u00e9quipe de 23 scientifiques et alpinistes du Club alpin suisse en Patagonie chilienne, sur les sommets du Torres del Paine.\r\nPar t\u00e9l\u00e9phone, Lucille Seydoux, jeune alpiniste fribourgeoise qui a particip\u00e9 \u00e0 l'exp\u00e9dition.\r\nBlog de l'exp\u00e9dition.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 01 juin 2007 Du monde au bout de la route 5/5  \r\nPasserelle qui vient d\u00bf\u00eatre refaite. [Alain Devalpo]\r\nCarnet 5 \u00bf Tortel, le village au bout de la route.\r\nUn voyage d'Alain Devalpo.\r\nMe voici au bout de la route, dans le village de Tortel. La possibilit\u00e9 d\u00bfarriv\u00e9e dans ce village de b\u00fbcherons par la route ne date que de 3 ans. Auparavant, on y acc\u00e9dait par voie maritime. Tortel, 500 habitants, est enti\u00e8rement construit en bois ; ses rues sont des passerelles qui \u00e9pousent les contours de la c\u00f4te. Il y r\u00e8gne une atmosph\u00e8re bien particuli\u00e8re.\r\n\r\nInvit\u00e9e: Moyrah Holzapfel, journaliste, enseignante en communication. Elle dirige une association qui s'occupe d'activit\u00e9s culturelles et artistiques \u00e0 Puerto Montt.\r\n\r\nA lire \u00e9galement pour pousuivre en photos le voyage en Patagonie:\r\nPatagonie, histoires du bout du monde, Gr\u00e9goire Korganow, Editions Solar 2004\r\nPatagonie : \u00c0 la poursuite du vent par Herv\u00e9 Haon \u00e9ditions Anako 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Baumgartner, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De Florence \u00e0 Londres, 1567 (4/5) : Paris, avril-mai 1567", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09B7D3E6-7B99-4D31-B9D8-5FDC47DB4D9C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3843, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Striggio, Alessandro (sen)"], "thematicThemes": ["compositeur", "partition musicale", "musique classique", "histoire", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Une partition extravagante voyage dans les capitales musicales de la Renaissance: la Messe \u00e0 40 (60) voix d'Alessandro Striggio (I).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, red\u00e9couvreur de la partition", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud affiche une belle croissance \u00e9conomique. Pr\u00e8s de 6000 emplois suppl\u00e9mentaires ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s du premier trimestre 2006 au premier trimestre 2007 : Interview de Roger Piccand, chef du service vaudois de l'emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-260977A7-0792-481C-B5D9-2C8AFF901F34", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service vaudois de l'emploi", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ethique et litt\u00e9rature (4/4) Interview de Daniel Cornu, ancien directeur du Centre de formation du journalisme et des m\u00e9dias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DA3C084-B662-4256-8D90-53C49E33395C", "durationSec": 1739, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "journalisme", "litt\u00e9rature", "censure"], "excerpt": "Appels au meurtre et \u00e0 la p\u00e9dophilie, propos racistes ou sexistes, quelles sont les limites de la libert\u00e9 d'expression en litt\u00e9rature ? Le style et la fiction autorisent-ils toutes les transgressions ? De Flaubert \u00e0 Houellebecq, les controverses sont-elles vraiment diff\u00e9rentes ? Aujourd'hui il s'agit de comprendre quand et comment d\u00e9bute la censure dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique qui d\u00e9fend l'autonomie litt\u00e9raire. \u00ab Entre les lignes \u00bb fait le point sur la question dans une semaine sp\u00e9ciale propos\u00e9e \u00e0 l'occasion de la parution d'un ouvrage collectif \u00ab Quelle \u00e9thique pour la litt\u00e9rature ? \u00bb 4\u00e8me partie : D\u00e9ontlogie du journalisme litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ancien directeur du Centre de formation du journalisme et des m\u00e9dias", "name": "Cornu, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Sepp Blatter qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA par acclamation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C21A242-5A18-4981-B5F8-DE49945A6E28", "durationSec": 81, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blatter, Sepp", "FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "A Zurich, le Valaisan \u00e2g\u00e9 de 71 ans \u00e9tait seul candidat \u00e0 sa succession. Il a choisi d'annoncer en m\u00eame temps la nomination du Camerounais Issa Hayatou \u00e0 la t\u00eate du Comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du Monde 2010 en Afrique du Sud; une mani\u00e8re de souligner la confiance qu'il accorde aux Africains pour mettre sur pied cet \u00e9v\u00e9nement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 269 : Le d\u00e9c\u00e8s des Poin\u00e7onneurdeslilas. Le st\u00e9rilfilet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6441185-782C-4900-830E-E058B3B8AD96", "durationSec": 222, "publicationDate": "2007-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}]}}