{"response": {"numFound": 9986, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "N\u00e9crologie (5/5). Dernier \u00e9pisode de toute la s\u00e9rie", "id": "sound-9162487F-FEA2-4EFD-BD74-DED7C8A9CA12", "durationSec": 370, "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. La Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux a d\u00e9cid\u00e9 l'ouverture, \u00e0 Berne, d'une maison des cantons afin d'am\u00e9liorer la collaboration avec la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Bernard Soguel conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie. - 2. Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du  DFAE, qui s'est rendue \u00e0 Valence pour soutenir Alinghi dans la Coupe de l'America. Elle \u00e9voque aussi les probl\u00e8mes de l'organisation du 1er ao\u00fbt sur la plaine du Gr\u00fctli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A767FA61-3622-4513-97F2-F2B84EC12644", "thematicGeographicals": ["Valence", "Suisse", "Espagne"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "America's Cup"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "f\u00eate nationale", "canton"], "excerpt": "1. L'ambition est d'am\u00e9liorer la collaboration entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons, de cr\u00e9er des synergies, et de grouper les plus grandes conf\u00e9rences des directeurs cantonaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43811B2D-ABA3-4C04-9C81-FF22BF32D995", "durationSec": 160, "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Carrot, cheffe de choeur et claveciniste (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF0BC336-697C-4189-915A-F9A4D86AAB16", "durationSec": 3792, "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheff de choeur, claveciniste", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU DE P\u00caCHE", "VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA", "PORT", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "URBANISME", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VILLE", "AQUARIUM", "ALPINISME", "HISTORIQUE", "HUMOUR", "CIRQUE", "ACROBATIE (ART)", "FLEUR", "JARDIN BOTANIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOURBI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CONCERT", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "PUBLIC"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO"], "id": "asset-114142", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.22", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "ZERMATT", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "SAIGNELEGIER", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "TOURISME", "COUPE DE L'AMERICA", "SUPPORTER", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE DE L'AMERICA", "URBANISME", "B\u00c2TIMENT", "QUARTIER PAUVRE", "VILLE", "PORT", "IMMIGR\u00c9", "MARCHANDISAGE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "COUPE DE L'AMERICA", "BOUTIQUE DE SOUVENIRS", "MARCHANDISAGE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "COUPE DE L'AMERICA", "BOUTIQUE DE SOUVENIRS", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ROUTE", "VOIE FERR\u00c9E", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "VOIE FERR\u00c9E", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INSTITUTION CANTONALE"], "visualPersons": ["PROBST, MICHEL", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-114143", "durationSec": 2140, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.22", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "GIVISIEZ", "SUISSE", "FRIBOURG", "MONTAGNY-LA-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Valence \u00e0 la veille de la premi\u00e8re r\u00e9gate de la Coupe de l'America entre Alinghi et Team New Zealand"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114145", "durationSec": 495, "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Alinghi 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-104745", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 7473, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070622, \u00e9mission sp\u00e9ciale avec des invit\u00e9s plateau pour \u00e9voquer la finale de la Coupe de l'America entre le defender suisse Alinghi et le d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand qui d\u00e9bute le lendemain. Le d\u00e9bat est entrecoup\u00e9 par la diffusion du documentaire \"Sur la route du Defender\".", "title": "EMISSION SPECIALE - 07.06.22", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DE L'AMERICA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CROCHET - 07.06.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234956", "durationSec": 302, "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le vendredi politique", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BERSET, ALAIN", "DUPRAZ, JOHN", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHWALLER, URS", "BUGNON, ANDRE", "BURKHALTER, DIDIER", "FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-114144", "durationSec": 1438, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 07.06.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ORSIERES", "VOLL\u00c8GES", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Hausse des cas de mobbing", "id": "ece-9041881", "durationSec": 452, "publicationDate": "2007-06-21T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage de Francesca Argiroffo et interview de Jean-Bernard Waeber, avocat et m\u00e9diateur en conflits du travail", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9041881", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9041881"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Solstice ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-75FB5434-D0C3-41CD-A49F-746C06A6AE14", "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les 27 repr\u00e9sentants des Etats membre de l'Union europ\u00e9enne, sont r\u00e9unis \u00e0 Bruxelles pour un sommet crucial pour l'avenir de l'Union : Interview de Guy Verhofstadt, premier ministre belge, et de Yves M\u00e9ny, pr\u00e9sident de l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0C4A2C4-D843-4431-84FA-47E1DF73F2D8", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "constitution", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Ils doivent en effet trouver un difficile compromis sur le trait\u00e9 qui remplacera la d\u00e9funte constitution. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre belge", "name": "Verhofstadt, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence", "name": "M\u00e9ny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "N\u00e9crologie (4/5)", "id": "sound-A40B7935-C05E-4832-A95D-316BD9ABB93B", "durationSec": 274, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Girel, potier (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34B50C25-4263-4AE1-8CD2-31767B06BE75", "thematicGeographicals": ["Bourgogne"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poterie"], "excerpt": "Visite des ateliers,explication du processus de fabrication, son livre, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "potier", "name": "Girel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. Nicolas Hayek, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Swatch Group et Johann Schneider-Ammann, pr\u00e9sident de Swiss-mem l'Association suisse de l'industrie des machines, assumeront les frais de la s\u00e9curit\u00e9 de la f\u00eate nationale au Gr\u00fctli. - 3. Le canton de Fribourg  a le vent en poupe. Les raisons de ce succ\u00e8s tant \u00e9conomique que politique. - 4. Selon Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP,  le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie n'est pas n\u00e9cessaire \u00e0 la bonne marche de l'\u00e9conomie suisse. Qui dirige l'\u00e9conomie suisse ?. - 5. Les d\u00e9put\u00e9s aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales sont mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, sous influence des lobbys, et pourtant ils se repr\u00e9sentent  pour si\u00e9ger \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E481BD4D-4A67-4A16-98F4-6C9C2D40EEA7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)", "Gr\u00fctli", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2027, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "f\u00eate nationale", "\u00e9conomie publique", "r\u00e9mun\u00e9ration", "syst\u00e8me financier", "ambition", "conseiller national", "conseiller aux Etats", "groupe de pression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois \u00e9cologiste", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur, \u00e9conomiste, \u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La surveillance des organisations d'aide au suicide devrait \u00eatre fond\u00e9e sur une base l\u00e9gale : Interview de Madeleine Amgwerd, conseill\u00e8re aux Etats jurassienne d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AA478C2-7FC3-4CB1-A9F3-990841C2E586", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil des Etats a accept\u00e9 aujourd'hui une motion en ce sens malgr\u00e9 l'opposition de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP qui estime que toutes les garanties existent d\u00e9j\u00e0. Selon cette motion, le nombre des suicides organis\u00e9s a fortement augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats jurassienne d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne&#x0D;\n", "name": "Amgwerd, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des ONG tentent de venir en aide aux habitants de la bande \u00e0 Gaza, en leur offrant une assistance psychologique pour mieux venir \u00e0 bout des traumatismes provoqu\u00e9s par l'\u00e9tat de conflit permanent. La Suisse soutient ces programmes : Reportage d'Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gaza ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3D566871-45AB-45DA-9E3D-0486903A3920", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Gaza"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit religieux", "traumatisme", "assistance psycho-sociale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "La bande de Gaza abrite sur \u00e0 peine 360 kilom\u00e8tres carr\u00e9s un million et demi d'habitants. Depuis le coup d'Etat militaire et la victoire du Hamas il y a une semaine, une guerre \u00e9clair qui a fait 115 morts, les Gazawis vivent un peu plus encore dans l'incertitude et la peur du lendemain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sympathisant du Hamas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du programme pour la sant\u00e9 mentale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "bless\u00e9 dans un camp de refugi\u00e9s \u00e0 Gaza-Ville", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 Al Aqsa de Gaza", "name": "Medoukh, Ziad", "type": "Participant"}, {"role": "Psychiatre dans un camp de refugi\u00e9s \u00e0 Gaza-Ville", "name": "Dallan (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Gaza", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La musique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-953A52C2-CB24-4C5C-9D89-B9E9C9A8FFDF", "durationSec": 179, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les chr\u00e9tiens de Gaza ne c\u00e8dent pas \u00e0 la panique malgr\u00e9 les accidents de violence qui se sont d\u00e9roul\u00e9s avant la prise du pouvoir par le Hamas : Interview du P\u00e8re Manuel Moussalam, chef de la communaut\u00e9 catholique de Gaza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1186C32E-646E-4DEE-BE73-5DC0160588DB", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "christianisme", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re, chef de la communaut\u00e9 catholique de Gaza", "name": "Moussalam, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gaza", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (1/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C5C4E82F-24BB-4913-A2F8-A06D2672B016", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Carrot, cheffe de choeur et claveciniste (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C81B982F-DB33-4771-BDA0-4D0C5C257C2B", "durationSec": 3763, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheff de choeur, claveciniste", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Hamon, fl\u00fbtiste et directeur de l'ensemble Alla Francesca (1/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A98489E-210D-4442-92C4-45749AA2D3BE", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Alla Francesca"], "thematicThemes": ["fl\u00fbte", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste et directeur de l'ensemble Alla Francesca ", "name": "Hamon, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 287 : Le solstice d'\u00e9t\u00e9. R\u00e9clame : Les tongues. Un nouveau magasin d'animaux domestiques vient d'ouvrir \u00e0 Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8579CD3-DDC3-4BD4-B714-E412C20FFFF3", "durationSec": 307, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 284 : Le d\u00e9c\u00e8s de Janvaljan. La petite Cosette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5BDD68AE-8691-49C4-9B4D-E6C2614E4B5E", "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Plusieurs milliers d'employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont descendus dans la rue \u00e0 Berne pour signaler leur m\u00e9contentement  \u00e0 leur employeur : Interview de Hans M\u00fcller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association du personnel de la conf\u00e9d\u00e9ration (APC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A1B2602-44A6-4620-B67D-FB856F7CA56F", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale", "manifestation politique", "fonctionnaire", "restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "Ras-le-bol parmi le personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ras-le-bol des restructurations constantes, du d\u00e9mant\u00e8lement des acquis sociaux et d'exigences toujours plus importantes. A cela s'ajoute la restructuration de la caisse de pension du personnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association du personnel de la conf\u00e9d\u00e9ration (APC)", "name": "M\u00fcller, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTINCTION HONORIFIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "ISLAM", "TEMP\u00caTE", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "EUTHANASIE", "L\u00c9GISLATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "FINANCEMENT", "PREMIER AO\u00dbT", "LUTTE ANTITERRORISTE", "INTERNET", "PROC\u00c8S", "COUPE DE L'AMERICA", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "ARRESTATION", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOURISME", "PRESSE GRATUITE"], "visualPersons": ["RUSHDIE, SALMAN", "BECKETT, MARGARET", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "ORY, GIS\u00c8LE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "VANEK, PIERRE", "MAURER, UELI", "NICATI, CLAUDE", "DUFAUX, LAURENT"], "id": "asset-114139", "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.21", "visualGeographicals": ["LONDRES", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "VALENCE (ESPAGNE)", "TAVANNES", "TAVANNES", "FRANCE", "JURA (CANTON)", "TAVANNES", "CRANS-MONTANA", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114141", "durationSec": 531, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "USINE", "FAMILLE", "POLITIQUE FISCALE", "FAMILLE", "POLITIQUE FISCALE", "TIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "TIQUE", "BICYCLETTE", "AUTOBUS"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "GERMOND, FLORENCE"], "id": "asset-114140", "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AVENCHES", "NEUCHATEL", "PESEUX", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "MAYENS-DE-SION, LES", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NESPRESSO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CLUB SPORTIF", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-114763", "durationSec": 380, "mediaType": "video", "title": "07.06.21", "visualGeographicals": ["TESSIN", "VALAIS", "MADRID", "PORTO ALEGRE"], "visualCorporations": ["REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "INONDATION", "INONDATION", "INONDATION", "INONDATION", "TOURBI\u00c8RE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "TOURBE", "CRUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CRUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "PLUIE", "ORAGE", "L\u00c9GISLATION", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "L\u00c9GISLATION", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "RECORDON, LUC", "COUCHEPIN, PASCAL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-114138", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "FRIBOURG", "BERNE", "FRIBOURG", "WUENNEWIL-FLAMATT", "MANNENS-GRANDSIVAZ", "ST-SULPICE (NE)", "GENEVE", "SAIGNELEGIER", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "ARGOVIE", "BERNE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "FAMILLE", "DIVORCE", "FAMILLE", "DIVORCE"], "id": "asset-201502", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3303, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070621, les familles recompos\u00e9es suite \u00e0 un divorce sont de plus en plus nombreuses. Mais derri\u00e8re le mythe de la grande tribu heureuse, l'\u00e9quilibre de ces familles est tr\u00e8s fragile. Des familles recompos\u00e9es t\u00e9moignent des relations complexes entre beaux-parents et beaux-enfants, ainsi que des joies et des \u00e9cueils de la recomposition.", "title": "FAMILLES RECOMPOSEES, FAMILLES DESENCHANTEES - 07.06.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ROSSI, Aldo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BOUM - 07.06.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234957", "durationSec": 320, "publicationDate": "2007-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP qui arrive au terme de sa premi\u00e8re l\u00e9gislature au sein de l'ex\u00e9cutif. Il a chang\u00e9 la physionomie du gouvernement suisse et notamment sa mani\u00e8re de communiquer ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34E40275-8C62-4969-8545-90676CD48392", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Christoph Blocher \u00e9voque l'ambiance au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qu'il qualifie d'excellente, la r\u00e9organisation du gouvernement et l'inutilit\u00e9 du DFE de Doris Leuthard. Il parle \u00e9galement de l'avenir de la plan\u00e8te, de l'attitude trop passive des Romands ou encore de sa retraite qu'il n'envisage pas avant 2026!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP ", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 117", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CE11DAC-459D-40E6-A491-B996A99E017A", "durationSec": 224, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "N\u00e9crologie (3/5)", "id": "sound-10E6C8D8-2B8B-41E8-A572-D315206FFFD8", "durationSec": 330, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Les subtiles transparences : Commentaire sur l'exposition de Claire Nicole, artiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95C69D26-2482-4C5E-8371-AF1B0535B777", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Claire"], "thematicThemes": ["dessin", "gravure", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : L\u00e9porid\u00e9 ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-01FEA2E8-76ED-4161-855A-BC9074DA1769", "durationSec": 171, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Bartok, pour un ballet sulfureux : Interview de Kader Belarbi, danseur \u00e9toile de l'op\u00e9ra de Paris et chor\u00e9graphe", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F9411B0B-1E9B-42B4-B4E1-0756EDC6CF63", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 985, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Grand Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "excerpt": "Le sujet commence par une information sur les futurs changements \u00e0 la t\u00eate du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur \u00e9toile de l'op\u00e9ra de Paris, chor\u00e9graphe", "name": "Belarbi, Kader", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le bricolage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DEA6439-78B8-49EB-9BCF-AD021067DA78", "durationSec": 209, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Eclats de vie\" (Ed. de l'Aire)  (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B25CE284-7D32-47F8-A1C2-CDF017828355", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3069, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, Rama Yade, d'origine s\u00e9n\u00e9galaise sera charg\u00e9e des affaires \u00e9trang\u00e8res et des droits de l'homme aupr\u00e8s de Bernard Kouchner, dans le nouveau gouvernement : Interview de Rama Yade, secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA21FA69-5415-439D-93A9-0A5B4638CBBF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yade, Rama"], "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "fonction politique", "int\u00e9gration sociale", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Rama Yade est \u00e0 elle seule le symbole de la parit\u00e9, de la jeunesse, et de la diversit\u00e9 voulue par Nicolas Sarkozy. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "name": "Yade, Rama", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Brit pop", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-0F7C7392-542B-432B-99E9-1082B296FE7E", "durationSec": 808, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de John Howe, artiste illustrateur, qui expose \u00e0 Saint Ursanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A1F8D6D-D0CE-47F6-8DF3-CCF940E4F0CA", "thematicGeographicals": ["Saint-Ursanne"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Howe, John"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "illustration"], "excerpt": "Les illustrations de la triologie du Seigneur des Anneaux de Tolkien l'ont rendu c\u00e9l\u00e8bre. Le public pourra d\u00e9couvrir des expositions au clo\u00eetre et au caveau , des r\u00e9alisations temporaires dans toute la ville, des concerts et un caf\u00e9 philo autour de l'oeuvre Tolkien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste illustrateur", "name": "Howe, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Ring hockey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53A08022-51FF-48B8-94D0-660349A3E8C0", "durationSec": 212, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les duos de chanteurs", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-1F30817B-68A9-41CE-A85D-5D4372C3C5E9", "durationSec": 630, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Carrot, cheffe de choeur et claveciniste (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2083BAE-8B33-4EC0-B16F-BD62C5B1076F", "durationSec": 3773, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheff de choeur, claveciniste", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, Nicolas Sarkozy a tenu ses promesses dans la formation du nouveau gouvernement notamment avec l'arriv\u00e9e de Jean-Marie Bockel, s\u00e9nateur maire socialiste de Mulhouse promu secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 de la coop\u00e9ration et francophonie, et Fadela Amara, de l'association \"Ni putes ni soumises\", qui devient secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9e de la politique de la Ville : Commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06BB5DE5-040B-4639-9A8E-C0B5E2DF0906", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bockel, Jean-Marie", "Ni putes ni soumises", "Sarkozy, Nicolas", "Amara, Fadela"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "fonction politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Deux nominations qui suscitent des r\u00e9actions \u00e0 gauche, comme \u00e0 droite.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 283 : Le d\u00e9c\u00e8s de Lycra. Les mites de l'Ouest", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B939E55C-3BA3-486D-96CD-24B3BFF122D6", "durationSec": 224, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 286 : Le Conseil d'Etat vaudois voudrait percer un tunnel ferroviaire entre Berne et lausanne pour \u00e9viter le canton de Fribourg. R\u00e9clame : Le d\u00e9ambulateur. Nouvelle en allemand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-74831F0B-3E08-49AD-9AED-F28ADFE82CF1", "durationSec": 220, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Girel, potier (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EACF947-40E7-41CD-B58A-F155AE78CAAC", "thematicGeographicals": ["Bourgogne"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poterie"], "excerpt": "Visite des ateliers,explication du processus de fabrication, son livre, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "potier", "name": "Girel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Thabo Sefolosha qui est le premier joueur de basket suisse \u00e0 \u00e9voluer en NBA, championnat professionnel am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9B6CBD6-1C71-48DF-9527-FB9E2A674225", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sefolosha, Thabo"], "thematicThemes": ["basket-ball (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Il a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve la campagne de qualification europ\u00e9enne de l'\u00e9quipe nationale suisse et le match de gala qu'elle jouera face \u00e0 la France de Tony Parker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur international de basket", "name": "Sefolosha, Thabo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Cianni, directeur de communication : A propos de son ouvrage  \"La Philosophie comme rem\u00e8de au ch\u00f4mage\" (Ed. Albin Michel, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD5FAEDF-2DFE-4E85-A97B-9825E572DD42", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "philosophie"], "excerpt": "Avec Jean-Louis Cianni, qui, suite \u00e0 3 ans de ch\u00f4mage, a retrouv\u00e9 un poste de directeur de la communication pour la ville de S\u00e8te et assure des cours dans ce domaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier et organise des rencontres de philosophie dans le cadre du \"Printemps des Com\u00e9diens\". A quoi peut bien servir la philosophie quand on est au ch\u00f4mage ? R\u00e9cit personnel de la vie d'asc\u00e8se philosophique de JL Cianni qui l'a aid\u00e9 \u00e0 red\u00e9couvrir la vie, lors de sa p\u00e9riode de ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de communication", "name": "Cianni, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "FISCALIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "FISCALIT\u00c9", "MUNITION", "MUNITION", "FUSIL D'ASSAUT", "MUNITION", "FUSIL D'ASSAUT", "LUTTE ANTITERRORISTE", "ISLAM", "PROC\u00c8S", "ABUS DE CONFIANCE", "TRIBUNAL CORRECTIONNEL", "PROC\u00c8S", "PROTECTION DE LA NATURE", "HERBE AROMATIQUE", "CUEILLETTE", "PLANTE", "PR\u00c9HISTOIRE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RECORDON, LUC", "ZISYADIS, JOSEF", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "SCHMID, SAMUEL", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "SCHMID, SAMUEL", "SCHWALLER, URS", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-114134", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHARMEY", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "LANGUE", "TRADUCTION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSOMMATION", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9TUDIANT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "UNIVERSIT\u00c9", "TIGRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "\u00c9T\u00c9", "\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["SEFOLOSHA, THABO", "LEUENBERGER, UELI", "CHEVRIER, MAURICE", "DUPRAZ, JOHN", "FATTEBERT, JEAN", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-114135", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CREMINES", "GENEVE", "CONCHES", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BLUEWIN", "CABLECOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114137", "durationSec": 509, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["ADULT\u00c8RE", "ADULT\u00c8RE", "ADULT\u00c8RE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "AMOUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "SITUATION FAMILIALE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "SITUATION FAMILIALE", "H\u00d4TEL", "SEXUALIT\u00c9", "H\u00d4TEL", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SKETCH"], "id": "asset-207593", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "ANGLETERRE", "SUISSE", "BUENOS AIRES"], "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre : 20070620, des \u00e9tudes scientifiques britanniques r\u00e9v\u00e8lent que la course spermatique conditionne inconsciemment les comportements animaux et humains et poussent hommes et femmes \u00e0 l'infid\u00e9lit\u00e9\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 20070620, t\u00e9moignages d'une femme anonyme et de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o fran\u00e7aise LABORDE Catherine sur la souffrance caus\u00e9e par l'adult\u00e8re et sur les cons\u00e9quences de l'infid\u00e9lit\u00e9 sur le couple\n* SUISSE : 20070600, t\u00e9moignages de CHERIX J\u00e9r\u00f4me et du psychologue THALMANN Yves-Alexandre sur la pratique du polyamour un nouveau mode de vie qui n'exige pas la fid\u00e9lit\u00e9 dans le couple et pr\u00e9conise la possibilit\u00e9 des amours multiples\n* Buenos Aires : 20070600, il existe en Argentine une large gamme d'h\u00f4tels louant des chambres \u00e0 l'heure pour abriter les couples adult\u00e8res. Ces telos tr\u00e8s discrets sont cependant tr\u00e8s connus et utilis\u00e9s par les Argentins.", "title": "INFIDELITE DANS LES GENES ? // TROMPER ET ETRE TROMPE // POLYAMOUR // BUSINESS\nINFIDELITE ARGENTINE - 07.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BLOQUE - 07.06.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234959", "durationSec": 276, "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDIC", "\u00c9COLE ENFANTINE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "HOCKEY SUR GLACE", "JUSTICE", "TOURISME", "PUBLICIT\u00c9", "TOURISME", "PUBLICIT\u00c9", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "HAENNI, CHARLY", "CHASSOT, ISABELLE"], "id": "asset-114136", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SAAS FEE", "COIRE", "PRILLY"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Elisabeth Logean regarde la fausse cam\u00e9ra et b\u00e9gaye en ouverture du Journal."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Shakira souhaite devenir actrice de cin\u00e9ma. S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e9voque dans un livre la fin sa relation avec Fran\u00e7ois Hollande. David Hasselhof a obtenu la garde de ses enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E462DDC-FD62-4280-AF71-2DF4CA6E2E1A", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "Hasselhoff, David", "Hollande, Fran\u00e7ois", "Shakira"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le cocktail", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56D18023-C279-43E8-8690-7821E31C4176", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Paquot, philosophe : A propos de son ouvrage \"Eloge du luxe\" (Ed. Marabout, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FD019D9-D424-49E3-866B-FE5FA8A7C0AF", "durationSec": 1849, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "luxe"], "excerpt": "D'o\u00f9 vient le go\u00fbt pour le luxe? La consommation, entre conformisme et libert\u00e9... La d\u00e9mocratisation du luxe en change profond\u00e9ment la signification. Pourquoi un tel succ\u00e8s ? Et quel en est le v\u00e9ritable prix ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris, collaborateur au Monde diplomatique, au Magazine litt\u00e9raire et \u00e0 la revue Esprit", "name": "Paquot, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "N\u00e9crologie (2/5)", "id": "sound-AF933222-D7BA-4467-91F6-564303421A53", "durationSec": 304, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Carrot, cheffe de choeur et claveciniste (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7A00A13-A1D6-4B59-AFA5-25B8524E8514", "durationSec": 3789, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheff de choeur, claveciniste", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 282 : Le d\u00e9c\u00e8s de Repa. La barque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6F7F603-D206-4F02-94D7-CAEAAF47F821", "durationSec": 232, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Girel, potier (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBE753A2-C457-4A61-A26C-0455CB17C295", "thematicGeographicals": ["Bourgogne"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poterie"], "excerpt": "Visite des ateliers,explication du processus de fabrication, son livre, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "potier", "name": "Girel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : A quoi doit ressembler l'homme de l'\u00e9t\u00e9 2007 ? Il faut que ce soit un homme avec un grand \"H\"", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-0CAB8EC4-077E-42FE-818F-1E644C87A5C2", "durationSec": 3477, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le nombre de parents consultant un avocat pour des affaires scolaires est en augmentation : Interviews de Jacques de Coulon, philosophe et recteur du coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Fribourg, de Georges Pasquier, pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands et de Jacques Barillon, avocat dans les cantons de Gen\u00e8ve et Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC33EC1F-1EB2-44DB-AD51-667C9A309099", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 915, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plagiat", "enseignement obligatoire", "indemnisation", "avocat", "d\u00e9fense", "autorit\u00e9"], "excerpt": "A Fribourg, le Tribunal cantonal a confirm\u00e9 la condamnation de deux enseignantes reconnue responsables d'un accident de l'un de leurs \u00e9l\u00e8ves. A Gen\u00e8ve le syst\u00e8me judiciaire avait \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9 lors d'un plagiat. Jacques de Coulon est aussi auteur de \u00ab Petite philosophie de l'\u00e9ducation \u00bb (Ed. Descl\u00e9e de Brouwer, 2007)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands", "name": "Pasquier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et recteur du coll\u00e8ge Saint Michel \u00e0 Fribourg auteur de \u00ab Petite philosophie de l'\u00e9ducation \u00bb (Ed. Descl\u00e9e de Brouwer, 2007)", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "avocat dans les cantons de Gen\u00e8ve et Vaud", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Vasisdas ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7A103F7C-F480-424D-86C3-4E0241FC1549", "durationSec": 148, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 116", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA34BD5D-41B2-403E-B3FF-EA3A9988E9F7", "durationSec": 145, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 285 : Le maire de Gen\u00e8ve explique la d\u00e9cision de supprimer les transports publics. R\u00e9clame : Appeasecat, calmant pour chats stress\u00e9s. Les socialistes envisagent de revendiquer un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-362DC132-BC88-4FCB-AB9D-91421B2ED79A", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOCARBURANT", "STATION-SERVICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COLL\u00c9GIEN", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "GRIPPE AVIAIRE", "CANARD", "CYGNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "COLONIE DE VACANCES", "TIR (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOLESCENCE", "COLONIE DE VACANCES", "TIR (LOISIR)", "DEUIL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "id": "asset-114131", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.19", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "LAC DE CONSTANCE", "BADE-WURTEMBERG", "INDIANA", "INDIANA", "MIES", "CHARMEY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Charles Beer parlant de ses examens de maturit\u00e9."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114133", "durationSec": 472, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "COUPLE (RELATION)", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER AUX ETATS", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLLUTION", "TRAIN DE MARCHANDISES", "BRUIT", "TRAIN DE VOYAGEURS", "VILLAGE", "LIGNE FERROVIAIRE", "MALADIE DES ARBRES"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "DORMOND, MARLYSE"], "id": "asset-114132", "durationSec": 1372, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUTRY", "GLERESSE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "SCHLECK, FRANK"], "id": "asset-114761", "durationSec": 355, "mediaType": "video", "title": "07.06.19", "visualGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "AUTRICHE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BALANCE - 07.06.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234958", "durationSec": 324, "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "TOURBI\u00c8RE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualPersons": ["ARGERICH, MARTHA"], "id": "asset-114130", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LUGANO", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les candidats genevois au Conseil national pour les \u00e9lections 2007. - 1. Eric Stauffer, candidat du Mouvement citoyen genevois. - 2. Jean-Pierre Jobin, candidat PDC. - 3. Fabienne Bugnon, candidate \u00e9cologiste. - 4. Pierre Weiss, candidat lib\u00e9ral. - 5. Mariane Grobet Wellner, candidate socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D4C33D1-31C2-4881-B329-2B0088A856A2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1116, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat lib\u00e9ral", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "candidate \u00e9cologiste", "name": "Bugnon, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "candidate socialiste", "name": "Grobet Wellner, Mariane", "type": "Participant"}, {"role": "candidat PDC", "name": "Jobin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "candidat du Mouvement citoyen genevois", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "voyageurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : L'effet de surprise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C55CFA9-C708-4C72-A5A1-3834E96EEC8E", "durationSec": 231, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne va bient\u00f4t reprendre son aide directe \u00e0 l'autorit\u00e9 palestinienne afin d'aider le pr\u00e9sident Mahmoud Abbas et son gouvernement face aux islamistes du Hamas qui ont pris le pouvoir : Commentaire de Benjamin Barthe, correspondant RSR Ramallah, et de Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Proche-Orient", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-F86B10CB-1B76-45CF-8307-A9361C82ACAA", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux"], "excerpt": "Gaza qui est toujours coup\u00e9e du monde et d'o\u00f9 il est difficile de sortir mais encore plus d'y entrer, pour les personnes comme pour les marchandises. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Proche-Orient", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Proche-Orient", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, apr\u00e8s l'annonce de la rupture du couple S\u00e9gol\u00e8ne Royal- Fran\u00e7ois Hollande, des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour affirmer que les histoires au sein de leur couple ont pes\u00e9 sur le climat de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise : Interview de couples de politiciens suisses et de Robert Neuburger, psychiatre, th\u00e9rapeute du couple, auteur de \"On arr\u00eate..? On continue..? : Faire son bilan de couple\" (Ed. Payot, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E987CA72-A94B-4123-9775-AF59453C31F5", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 792, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral et \u00e9poux d' Elisabeth Ruey-Ray, d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale au Grand Conseil vaudois et membre de l'Ex\u00e9cutif de la ville de Nyon", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": " psychiatre, th\u00e9rapeute du couple, auteur notamment de \" On arr\u00eate.. ? On continue.. ? : Faire son bilan de couple \" ", "name": "Neuburger, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re national vaudoise socialiste, \u00e9pouse de Michel B\u00e9guelin, conseiller aux Etats vaudois socialiste ", "name": "Dormond, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Fribourg a 850 ans : Interview d'Ernst tremp, professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED14069C-D033-4FF3-9368-C65B406C282D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1876, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Moyen Age"], "excerpt": "Evocation des trois premiers si\u00e8cles de la cit\u00e9 des Zaehringen, fond\u00e9e en 1157 par le duc Bertold IV de Zarhringen dans un m\u00e9andre de la Sarine. Aspects politiques dans l'Empire avec l'essor des villes et de la bourgeoisie urbaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Tremp, Ernst", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Stomatoplastie et Bol d'Or. - 2. Avocat, rh\u00e9toriqueur affubl\u00e9 d'un b\u00e9gaiement. - 3. Tenanci\u00e8re de bar priv\u00e9 et jeu de poker. - 4. Ing\u00e9nieur naval, construction d'un porte-avions nucl\u00e9aire sur le Lac des Quatre-Cantons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5DFF8E0-57CC-410B-8E2C-6F939C74F270", "durationSec": 2478, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 115", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67F321B1-F752-46B3-82EF-076159AC7D8A", "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Girel, potier (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AAF9D6E-B269-43A5-8BF6-AE7863A873E2", "thematicGeographicals": ["Bourgogne"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poterie"], "excerpt": "Visite des ateliers,explication du processus de fabrication, son livre, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "potier", "name": "Girel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 284 : Extrait du b\u00eatisier de l'Appel du 18 juin. R\u00e9clame : Dogcationnary, dictionnaire wouf-miaou. Un professeur de l'UNIL explique pourquoi les pauvres sont moches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-859AFB66-4D46-49A9-B80F-19C3B2BB5D3F", "durationSec": 283, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Scoutisme : jeunesse d'un centenaire", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-75E72EE7-4131-466C-B044-184C604E404E", "durationSec": 9356, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scoutisme", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne cheffe cantonale valaisanne, 72 ans, fille de Jean Daetwyler", "name": "Maillard, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse et conseiller national", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "enfants scouts", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du mouvement scout de Suisse pour la Suisse romande", "name": "Cornaz, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef cnatonal vaudois, co-fondateur de l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques \u00e0 Lausanne", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 281 : Le d\u00e9c\u00e8s de Droa. Odyss\u00e9e veut des tresses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50A6B10E-A140-44EE-8EF1-0DE7AA29A494", "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Soulagement du c\u00f4t\u00e9 des partisans et au sein de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (OFAS) apr\u00e8s l'acceptation par le peuple suisse de la 5\u00e8me r\u00e9vision de l'AI : Interview de Alard du Bois-Reymond, chef de la section assurance invalidit\u00e9 \u00e0 l'OFAS et de B\u00e9atrice Despland, sp\u00e9cilaiste en assurance sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C82C7DD-4CDC-491B-BEC6-CB2F1150D996", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "votation", "assurance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section assurance invalidit\u00e9 \u00e0 l'OFAS", "name": "Bois-Reymond, Alard du", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cilaiste en assurance sociales&#x0D;\nsp\u00e9cilaiste en assurance sociales&#x0D;\n", "name": "Despland, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rodolphe Petit, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Magasiniers du ciel\" (Ed. Castagni\u00e9\u00e9\u00e9, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAEE3CE0-26E3-4141-BD49-CC51E6D06F23", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petit, Rodolphe"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Forme atypique du livre qui proc\u00e8de par digressions permanentes. L'art litt\u00e9raire, c'est de d\u00e9cevoir les attentes du lecteur. R\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Jarry et aux dada\u00efstes. Importance du sommeil dans le texte o\u00f9 le personnage tombe fr\u00e9quemment dans des \u00e9tats de semi-veille, source d'hallucinations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Petit, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, la droite remporte les \u00e9lections l\u00e9gislatives \u00e0 l'issue du second tour mais le parti socialiste r\u00e9siste mieux que pr\u00e9vu : Commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris, et de Pierre Bavaud, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFC43CCB-F415-4B95-A905-B4E6360F80E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "UMP", "Parti socialiste fran\u00e7ais", "Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Des \u00e9lections remport\u00e9es par la droite qui obtient la majorit\u00e9 absolue, 314 si\u00e8ges sur 577, mais avec deux revers pour le nouveau pr\u00e9sident, puisque son parti, l'UMP, perd tout de m\u00eame 45 si\u00e8ges. Des socialistes soulag\u00e9s, mais aussi stup\u00e9faits \u00e0 l'annonce de la s\u00e9paration du couple Hollande - Royal.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 17 juin 2007. La 5\u00e8me r\u00e9vision de l'AI a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 59,1 % des voix. Les handicap\u00e9s psychiques \u00e9taient une des cibles principales de la campagne contre les abus, parce qu'ils repr\u00e9sentent une part importante des nouvelles rentes AI attribu\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es : Interview de Nathalie Narbel, secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9rale de Pro Mente Sana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-909AD961-840E-4871-9556-A612F7FAF7A6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "assurance invalidit\u00e9"], "excerpt": "Seuls 4 cantons romands, Gen\u00e8ve, Fribourg, Neuch\u00e2tel et le Jura s'y sont oppos\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire- g\u00e9n\u00e9rale de Pro Mente Sana", "name": "Narbel, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "N\u00e9crologie (1/5)", "id": "sound-C9A51DB7-AF47-414C-ADFC-5795A8C96098", "durationSec": 326, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'humoriste vaudois Fran\u00e7ois Silvant des suites d'un cancer : Extraits de spectacles et d'interviews de Fran\u00e7ois Silvant et interviews d'Alain Morisod, artiste, de Jean-Marc Desponds, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges et commentaire de Thierry Fischer, collaborateur RSR\t", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0BBFC1C-9536-4679-8347-F6B546337A65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 598, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silvant, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mort (biologie)", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges", "name": "Despond, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste (Archives RSR)", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Bande de Gaza est coup\u00e9e du monde. Tout pr\u00e8s de Sd\u00e9rot \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne avec Gaza, les habitants n'aspirent qu'\u00e0 vivre en paix avec leurs voisins : Interview de Avi Kadosh, directeur du Kibboutz de Nir Am, et de Isaac, habitant de Nir Am ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C64574B9-E86F-4AD4-8EA3-FBDB3E4859A4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Gaza"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Kibbouz Nir Am", "name": "Kadosch, Avi", "type": "Participant"}, {"role": "Isaac, habitant de Nir Am", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Proche Orient", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : La nouvelle coupe de Katie Holmes fait parler d'elle.  Diam's fait son entr\u00e9e au mus\u00e9e Grevin. Des nouvelles de Sylvie Vartan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F6162EC-230B-4670-81F1-FDE6883014D4", "durationSec": 164, "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diam's", "Vartan, Sylvie", "Holmes, Katie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONG\u00c9 PAY\u00c9", "GRAND MAGASIN", "RACISME", "COUR DE CASSATION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "TERRAIN DE GOLF", "TERRAIN DE GOLF", "TERRAIN DE GOLF", "\u00c9COLE DE RECRUES", "COLONIE DE VACANCES", "HANDICAP", "\u00c9COLE DE RECRUES", "COLONIE DE VACANCES", "HANDICAP", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["DOLIVO, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-114724", "durationSec": 1439, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "BASSECOURT", "DELEMONT", "FIESCH", "FIESCH", "COLOMBIER (NE)"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS", "MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "ROCK", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANIMATION DE LOISIRS", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOURBI\u00c8RE", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualPersons": ["COLLINS, PHIL"], "id": "asset-114722", "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "FRANCHES-MONTAGNES", "SAIGNELEGIER"], "visualCorporations": ["GENESIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ONG", "CULTURE DU COTON", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "CULTURE DU COTON", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MARKETING", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "ZONE R\u00c9SIDENTIELLE"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE"], "id": "asset-114728", "thematicGeographicals": ["BOUVERET, LE", "MALI", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 2202, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mali : 20070618 et archives, 4 ans apr\u00e8s un 1 er reportage, Classe Eco revient sur le sujet de la culture de coton biologique qui se d\u00e9veloppe notamment gr\u00e2ce \u00e0 des coop\u00e9ratives agricoles et des organisations non gouvernementales\n* Neuch\u00e2tel : 20070618 et archives, 2 ans apr\u00e8s un 1 er reportage, Classe Eco revient sur la reconversion des sportifs professionnels \u00e0 travers le t\u00e9moignage de l'ex-footballeur REY Alexandre qui est maintenant consultant en marketing pour la soci\u00e9t\u00e9 Pro'imax\n* Le Bouveret : 20070618 et archives, 2 ans apr\u00e8s un 1 er reportage, Classe Eco revient sur la construction du lotissement La Marina de Port-Valais et sur son d\u00e9veloppement\n* Plateau : 20070618, pour sa derni\u00e8re \u00e9mission, Classe Eco pr\u00e9sente les membres de son l'\u00e9quipe de production et le journaliste TSR HUPPI Dominique fait ses adieux aux t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "title": "COTON EQUITABLE // ALEXANDRE REY // CROISIERE, PETITS FOURS ET CONTRATS - 07.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MALI", "MALI", "MALI", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "TSR"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Classe Eco", " Dominique HUPPI faisant ses adieux aux t\u00e9l\u00e9spectateurs"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "EXPULSION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "L\u00c9GISLATION", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "HANDICAP", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "FILLE", "CANCER", "VACCINATION", "MENDIANT", "AMENDE", "POLICE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "ARRESTATION", "VIE PRIV\u00c9E", "COUPLE (RELATION)", "VIE POLITIQUE", "CONCERT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCERT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCERT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "LAPP, PATRICK", "ROPRAZ, MAURICE", "PERRIN, YVAN", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "BORTOLUZZI, TONI", "MAURER, UELI", "PARMELIN, GUY", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "TRIPONEZ, PIERRE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "STREISAND, BARBRA", "STREISAND, BARBRA", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-114723", "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ROYAUME-UNI", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}]}}