{"response": {"numFound": 9986, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "RECHERCHE D'EMPLOI", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "LOGEMENT", "INCENDIE", "LOGEMENT", "INCENDIE", "PISCINE", "TRAITEMENT DE L'EAU", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "VOILE (LOISIR)", "CATAMARAN"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "GROBET, CHRISTIAN", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-114647", "durationSec": 1368, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "John Howe", "imageURL": "http://www.rts.ch/58913.image", "id": "ece-58914", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2007-06-10T19:55:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/58914", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/58914"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 10.06.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445126.image", "id": "ece-3445127", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2007-06-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vacances, farniente et temps libre dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445127", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445127"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Nils Andersson", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466610.image", "id": "ece-3466612", "durationSec": 2737, "publicationDate": "2007-06-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Accus\u00e9 de subversion, l'\u00e9diteur sera expuls\u00e9 de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466612"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La buraliste et Andr\u00e9 Dh\u00f4tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-119D1E07-F2C8-4D05-BCEC-4B041C7FBA0C", "durationSec": 475, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dh\u00f4tel, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec  Claude Th\u00e9bert, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E2333A-1749-4B1C-86A2-B6F8B03AF046", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8814, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9bert, Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Auteur: CHAPPUFR", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean Ziegler, sociologue", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-7BD0CF74-CAC8-4485-AE56-A6FF3FC079CC", "durationSec": 5022, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Eclats de vie\" (Ed. de l'Aire) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45AE4451-DBC7-4703-8D20-166429DE36D2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3111, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Ladame, psychanalyste : A propos de son ouvrage \"Un Psychanalyste chez Guy Savoy\" (Ed. PUF, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FCF07DE-D05B-4D89-9EC2-5ECA1C2403B3", "durationSec": 3459, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "gastronomie"], "excerpt": "Un regard surprenant sur le monde de la grande cuisine et une analyse toute en pudeur du grand chef.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, fr\u00e8re de Catherine Michel", "name": "Ladame, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Notre patrimoine g\u00e9n\u00e9tique est-il adapt\u00e9 au notre monde moderne? : Interview avec Denis Duboule, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEF9AE6F-3675-471D-BFA7-2DAA8AB4CABE", "durationSec": 907, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "modernisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'EPFL", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer, joueur de tennis suisse, qui vient de perdre le tournoi de Roland Garros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CA8F1F3-907B-4314-8EA8-26DA77FCA520", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice France T\u00e9l\u00e9vision", "name": "Monfort, Nelson", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Que deviennent les NEMs? Reportage sur les requ\u00e9rants d'asile avec le statut de \"non-entr\u00e9e en mati\u00e8re\" et les cons\u00e9quences de la suppression de l'aide sociale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8548E260-89F3-48D7-9037-2F75A2053478", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud"], "durationSec": 2994, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "requ\u00e9rant d'asile", "droit d'asile", "immigration clandestine", "criminalit\u00e9", "asile politique", "politique d'asile", "immigration"], "excerpt": "\"Les requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s seront trait\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 partir de 2008, selon la nouvelle loi sur l'asile. Depuis avril 2004, les demandeurs d'asile frapp\u00e9s d'une non entr\u00e9e en mati\u00e8re (NEM) sont exclus de l'aide sociale et n'ont plus le droit de travailler. Ces mesures d\u00e9cid\u00e9es par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales dans le cadre de restrictions budg\u00e9taires ont provoqu\u00e9 de vives inqui\u00e9tudes de la part des milieux associatifs, des \u00e9glises et des d\u00e9fenseurs des droits de l'homme. Jusqu'\u00e0 fin 2006 (date des derniers chiffres officiels de l'ODM - Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations), pr\u00e8s de 13'000 NEMs ont d\u00fb quitter les structures de l'asile et se sont retrouv\u00e9s \u00e0 la rue, somm\u00e9s de sortir du territoire helv\u00e9tique. Que sont-ils devenus? Ont-ils quitt\u00e9 la Suisse comme le souhaitent les autorit\u00e9s? Si non, pourquoi restent-ils, d\u00e9fiant la loi? Assiste-t-on \u00e0 l'\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 clandestine? Une augmentation des d\u00e9lits dits \u00ab de survie \u00bb? Ces mesures sont-elles efficaces pour limiter les abus? Les enjeux du syst\u00e8me: De quoi j'me m\u00eale tente de comprendre les enjeux de ce syst\u00e8me, qui rejette toute personne n'ayant pas de papiers d'identit\u00e9 valables. \u00ab Non entr\u00e9e en mati\u00e8re \u00bb signifie que le dossier ne sera pas \u00e9tudi\u00e9. Dans ce cadre, quels sont les garde-fous en place pour \u00e9viter le renvoi d'une personne n\u00e9cessitant une r\u00e9elle protection? En raison de la suppression de l'aide sociale, cette l\u00e9gislation s'est trouv\u00e9e en porte-\u00e0-faux avec la Constitution, qui garantit le minimum vital \u00e0 tout \u00eatre humain. A ce titre, les cantons sont oblig\u00e9s d'accorder une aide d'urgence dont la facture, partiellement prise en charge par la Conf\u00e9d\u00e9ration, s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plusieurs millions de francs par ann\u00e9e. Visites \u00e0 Lausanne: Nous visitons le centre de Vennes, \u00e0 Lausanne, o\u00f9 des NEMs affili\u00e9s au canton de Vaud sont h\u00e9berg\u00e9s dans des conditions volontairement sommaires. Nous rencontrons quelques r\u00e9sidents de ce lieu, qui se veut \u00ab de transit \u00bb, mais qui ne l'est pas pour tous... Nous nous rendons aussi au Point d'Appui, l'espace multiculturel des \u00e9glises, qui apporte un soutien aux \u00e9trangers de tout statut \u00e0 Lausanne. A la cl\u00e9, le t\u00e9moignage de plusieurs NEMs, qui ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 rester malgr\u00e9 la pr\u00e9carit\u00e9 de leur situation. Beaucoup d'autres quittent la Suisse pour chercher refuge dans les pays voisins ou, plus rarement, pour rentrer chez eux.\r\nLe r\u00f4le du r\u00e9pressif: Le volet r\u00e9pressif semble jouer un r\u00f4le dans le d\u00e9part des NEMs, comme nous l'explique le gendarme Mathys, sp\u00e9cialiste du domaine dans les Montagnes neuch\u00e2teloises, que nous accompagnons sur le terrain. Pourtant, les moyens p\u00e9naux \u00e0 disposition des forces de l'ordre sont tr\u00e8s faibles. La plupart des personnes NEMs contr\u00f4l\u00e9es sont simplement \u00ab remises sur rue \u00bb et risquent une peine de jours-amendes. La situation actuelle des NEMs est le reflet de ce qui se passera pour les requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2008, date de l'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur l'asile accept\u00e9e par le peuple en septembre 2006.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs de Point d'appui", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "requ\u00e9rants d'asile avec statut de \"non-entr\u00e9e en mati\u00e8re\"", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "gendarmes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es des Cinq Continents 2007 \u00e0 Martigny : Interview de Mads Olesen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires culturelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E536510D-DE1B-4B9C-BFDC-B930CC92A634", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 3877, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires culturelles de la ville de Martigny", "name": "Olesen, Mads", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Mathilda May, com\u00e9dienne, \u00e0 l'occasion de la parution de son premier roman, \"Personne ne le saura\", et son r\u00f4le dans le film \"Le Cri du hibou\" de Claude Chabrol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CFED029-8172-4CF0-B5A4-D85D737373BF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2953, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["May, Mathilda", "Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivaine", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"Mathilda May dans \"Le cri du hibou\" de Claude Chabrol. Mathilda May vient de faire para\u00eetre son premier roman \"Personne ne le saura\".\r\nL'histoire de deux femmes d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es. L'une se cherche dans la musique, l'autre dans l'alcool, jusqu'au jour o\u00f9... Le livre. \u00ab Moi, je ne crois rien. Je veux juste reprendre forme humaine, retrouver l'apparence d'une femme, avec des seins, des fesses, et de la couleur aux joues. Tant pis si cela vous semble b\u00eatement superficiel, moi je sais que c'est tout ce dont j'ai besoin pour que mon projet aboutisse. - Et ce projet... - N'insistez pas, vous n'en saurez rien. Ni vous, ni qui que ce soit. Personne ne le saura.\u00bb L'auteur: Mathilda May est la fille de l\u00bfauteur de th\u00e9\u00e2tre Victor Ha\u00efm. Elle a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme danseuse, elle a obtenu un premier prix du Conservatoire. Elle d\u00e9bute au cin\u00e9ma en 1984 dans Namo, de Arnaud S\u00e9lignac, adaptation d\u00bfune BD o\u00f9 elle incarne Alice, une princesse de l\u00bfespace.\r\nEn 1988 elle re\u00e7oit le C\u00e9sar du meilleur espoir f\u00e9minin pour Le Cri du hibou, de Claude Chabrol. Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es loin des plateaux, elle revient au cin\u00e9ma en 2004, avec Love Express de Elena Hazanov.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "May, Mathilda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les burgondes (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCBA7B4A-023B-433D-95DD-E4AB5B682426", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple de l'Antiquit\u00e9", "histoire", "civilisation romaine", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Roger Federer a perdu la finale du tournoi de tennis de Roland Garros contre Rafael Nadal : D\u00e9bat avec Pierre Morath, historien du sport, Jacques Michod, ancien joueur de tennis de Coupe Davis et  Michel Desborde, professeur de marketing du sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CBB595C-FB1A-4191-8042-FDB5F9D7A946", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 827, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger", "Nadal, Rafael"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien joueur de tennis de Coupe Davis", "name": "Michod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien du sport", "name": "Morath, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de marketing du sport", "name": "Desborde, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE, SKATE - 07.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-204825", "durationSec": 1108, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "CORTEGE DU 800 EME ANNIVERSAIRE DE LA VILLE DE BERNE", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-243624", "durationSec": 7800, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-201416", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070610, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le pr\u00e9sident du PDC suisse DARBELLAY Christophe qui parle de sa fonction, de sa grande disponibilit\u00e9 et de ses ambitions politiques.", "title": "CHRISTOPHE DARBELLAY - 07.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.06.10", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-205190", "durationSec": 2964, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "VIE POLITIQUE", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "FORSTER-VANNINI, ERIKA", "BERSET, ALAIN", "BRAENDLI, CHRISTOFFEL", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "CINA, JEAN-MICHEL", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-128567", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "PULLY", "BERNE-VILLE", "VALAIS"], "durationSec": 2901, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20070610, les femmes politiques genevoises ont la possibilit\u00e9 de suivre un cours sur le budget de l'Etat organis\u00e9 par le Bureau de promotion de l'\u00e9galit\u00e9 entre homme et femme. Le cours rencontre beaucoup de succ\u00e8s, bien qu'aucun homme n'y participe. Rencontre avec 2 politiciennes genevoises ZACH, Carine et BORDRY Genevi\u00e8ve qui participent \u00e0 ce cours\n* Paris : 20070607, itw de l'ex-conseiller de MITTERRAND Fran\u00e7ois ATTALI Jacques \u00e0 propos des sommets du G8 et de leur utilit\u00e9\n* Berne-ville, Pully : 20070610 et archives, l'initiative \"Oui aux m\u00e9decines compl\u00e9mentaires\" relance le d\u00e9bat autour des m\u00e9decines alternatives alors qu'elles avaient \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es de l'assurance de base en 2005. Diff\u00e9rents conseillers aux Etats s'expriment sur cette possible r\u00e9introduction\n* Valais : 20070610, portrait de la famille FOURNIER et de certains de ses membres comme l'homme d'affaires et pr\u00e9sident de Rh\u00f4ne M\u00e9dias FOURNIER Jean-Marie, le r\u00e9dacteur en chef du Nouvelliste FOURNIER Jean-Fran\u00e7ois et le conseiller d'Etat FOURNIER Jean-Ren\u00e9.", "title": "L'ECOLE DES FEMMES // RETOUR GAGNANT ? // FOURNIERLAND - 07.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CARTIGNY", "MEYRIN", "VAL-DE-TRAVERS", "FRANCE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PULLY", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "APROZ", "VALAIS"], "visualCorporations": ["G8", "G8"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "GRAND PRIX DE CATALOGNE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "125 CC", "GRAND PRIX DE CATALOGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'AMERICA", "400 M\u00c8TRES HAIES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FULL-CONTACT", "EURO (FOOTBALL)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PROMOTION TOURISTIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "LUETHI, THOMAS", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "LEUTHARD, DORIS", "SCHMID, SAMUEL", "FREI, ALEXANDER", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "ZLOCZOWER, RALPH"], "id": "asset-115087", "durationSec": 3029, "mediaType": "video", "title": "07.06.10", "visualGeographicals": ["PARIS", "BARCELONE", "BARCELONE", "MONTREUX", "CHAMPERY", "VALENCE (ESPAGNE)", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "INTERLAKEN", "LAUTERBRUNNEN", "JUNGFRAU", "OBERLAND BERNOIS", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Singulier", "source": "gico", "title": "AVEC JOHN HOWE - 07.06.10", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "id": "asset-115130", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070610, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'illustrateur fantastique canadien HOWE John.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "LE TEMPS LIBRE - 07.06.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-207901", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070415, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux loisirs et au temps libre.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-205181", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 942, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070610, GONET Isabelle re\u00e7oit l'humoriste, com\u00e9dien et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais BOUJENAH Michel pour \u00e9voquer son dernier spectacle \"Les magnifiques\" et la sortie de son prochain film \"Les trois amis\".", "title": "MICHEL BOUJENAH - 07.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET ZAPPING, SKATE - 07.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235623", "durationSec": 1118, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE LA FETE-DIEU A L'EGLISE ST-JEAN A ECHALLENS - 07.06.10", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-234971", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "OSAR ORGANISATION SUISSE AIDE AUX REFUGIES - 07.06.10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-205455", "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.06.10", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ORAGE", "MYOPATHIE", "FAUTEUIL ROULANT", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "OUVRIER", "VILLA", "PISCINE", "VILLA", "PISCINE", "CIRQUE", "CHEVAL"], "visualGeographicals": ["ANNEMASSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BALE", "PARIS", "BERNE", "FRIBOURG", "CHAMPLAN", "BLONAY", "SUISSE", "AVENCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114644", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.06.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-114692", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "MARIAGE", "BAL", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["CAMPBELL, NAOMI", "RHINOW, RENE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-114643", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.10", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "MORGES"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Giacometti sur le fil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D11EEDBA-E3BF-45F0-A3E5-4969E0A94F57", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 7067, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Giacometti, Alberto", "Genet, Jean"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "sculpture"], "excerpt": "Portrait d'un des plus grands artistes du XXe si\u00e8cle, n\u00e9 \u00e0 Borgonovo dans le Val Bregalia le 10.10.1901 et mort \u00e0 Coire le 11.01.1966 par les t\u00e9moignages de ses admirateurs, mod\u00e8les ou commentateurs : Ma rencontre avec Giacometti. Entretien avec James Lord, \u00e9crivain, mod\u00e8le et biographe de Giacometti chez lui \u00e0 Paris par Patrick Ferla en marge de la r\u00e9trospective \u00e0 la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny. (Le petit d\u00e9jeuner, La Premi\u00e8re, 24.06.1986. Un peintre grison \u00e0 Gen\u00e8ve. Interview de l'\u00e9crivain et critique d'art Fran\u00e7ois Fosca sur l'exposition Giovanni Giacometti \u00e0 la Galerie Amann \u00e0 Gen\u00e8ve par Henri Meyer de Stadelhofen (Instants du monde, Radio-Gen\u00e8ve, 15.03.1941). Genet r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par Giacometti. Entretien avec Albert Dichy, biographe et \u00e9diteur de Jean Genet dans La Pl\u00e9iade sur la rencontre entre l'\u00e9crivain et le peintre par Marl\u00e8ne B\u00e9lilos. (Si vous saviez, Espace 2, 08.01.2003). L'atelier d'Alberto Giacometti. Rencontre avec l'artiste chez lui \u00e0 Paris par Claude Moss\u00e9. (Le monde est sur l'antenne, 16.06.1961). Un g\u00e9ant est mort. Hommage \u00e0 Giacometti le lendemain de sa mort par Jo Excoffier avec Ren\u00e9 Char, Andr\u00e9 Lasserre, Jacques Monnier et la voix de Giacometti. (Magazine 66, RSR I, 12.01.1966). De la confusion des images. Commentaire sur l'\u00bfuvre de Giacometti par Alphonse Layaz. (Bleu comme une orange, Espace 2, janvier 1993).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art (Archives RSR 15.03.41)", "name": "Fosca, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "artiste (Archives RSR 16.06.61)", "name": "Giacometti, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, mod\u00e8le et biographe de Giacometti (Archives RSR 24.06.86)", "name": "Lord, James", "type": "Participant"}, {"role": "biographe et \u00e9diteur de Jean Genet (Archives RSR 08.01.03)", "name": "Dichy, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.03.41)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 16.06.61)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.06.86)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 08.01.03)", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 12.01.66)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR janvier 93)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Calixthe Beyala, \u00e9crivaine camerounaise, \u00e0 propos de son roman \"L'Homme qui m'offrait le ciel\" (Ed. Albin Michel) (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3791BF10-EBD2-4B01-9FF5-4A6E859563BE", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Cameroun"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyala, Calixthe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "L'histoire du tunnel de base du L\u00f6tschberg : Reportage de Floriane Bornet, collaboratrice RSR, sur la construction de ce tunnel", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1F14B93B-3660-4352-A871-A2A18D1A8FD5", "thematicGeographicals": ["L\u00f6tschberg"], "durationSec": 976, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du trafic grandes lignes de CFF Voyageurs", "name": "Ducrot, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Faucherre Transports, vice-pr\u00e9sident de l'ASTAG", "name": "Faucherre, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conducteur des travaux au chantier de Ferden, L\u00f6tschberg", "name": "Bourdin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier \u00e0 Brigue", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "archives autour de la construction du tunnel du L\u00f6tschberg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du chantier de Ferden, L\u00f6tschberg", "name": "Hutter, Martin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le s'ouvre un peu plus sur la France avec la nouvelle route de contournement, qu'on appelle la tengente nord et l'ouverture de la ligne TGV B\u00e2le-Paris, qui met la cit\u00e9 rh\u00e9nane \u00e0 3h30 de la capitale fran\u00e7aise : Interview de de Ralph Lewin, conseiller d'Etat de B\u00e2le-ville, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et des affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB9FD82B-2412-4B60-B084-9FC2CCE79546", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "Paris"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voie de contournement", "train \u00e0 grande vitesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat de B\u00e2le-ville: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et des affaires sociales", "name": "Lewin, Ralph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Madame de Pompadour (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7A2E4A02-27FF-461B-8711-AE48404B2D60", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XV (roi de France)", "Pompadour [= Poisson, Jeanne Antoinette, marquise de]"], "thematicThemes": ["histoire", "musique classique", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Nom de famille: mafia. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-817D8AE9-8885-42E1-87F2-74E60312C2C0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2251, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "mafia", "soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te"], "excerpt": "\"L'Anonima sequestra en Sardaigne, les Basilischi en Basilicate, la Sacra Corona Unita dans les Pouilles et les fameuses Camorra \u00e0 Naples et Cosa Nostra en Sicile : la mafia. Des familles criminelles unies autour d'un parrain, des clans soud\u00e9s dans lesquels r\u00e8gnent l'esprit de solidarit\u00e9, le respect des anciens et la loi du silence. Quelle est leur structure, comment fonctionnent-elles, est-il possible de refuser l'h\u00e9ritage mafieux de la famille \u00e0 laquelle on appartient, quelle place est laiss\u00e9e aux \"vilains canards\" ? \r\n- Fabrizio Calvi, \u00e9crivain, journaliste et r\u00e9alisateur, sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s secr\u00e8tes : qu'est-ce qui se cache r\u00e9ellement derri\u00e8re les 5 lettres de mafia ? \r\n- Jean-No\u00ebl Schifano, \u00e9crivain et photographe, auteur d'un \"Dictionnaire amoureux de Naples\" (Plon, 2007) c\u00f4toie la Camorra depuis des ann\u00e9es et en a fait un sujet incontournable de plusieurs de ses livres\r\n- Ils disent non \u00e0 la mafia et seraient en Italie pr\u00e8s d'un millier. Des t\u00e9moins en danger de mort dont le statut est prot\u00e9g\u00e9 par une loi particuli\u00e8re. Qu'est-ce qu'un repenti ? Marcelle Padovani, l'une des grandes sp\u00e9cialistes de la mafia\r\n- Giuseppe Merrone est chercheur en sciences sociales, professeur \u00e0 l'EPFL. Enfant d'immigr\u00e9s, il est n\u00e9 et a grandi en Suisse car ses parents avaient fait le choix de fuir le climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re qui r\u00e9gnait alors dans les campagnes napolitaines\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schifano, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Calvi, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur en sciences sociales", "name": "Merrone, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste italienne de la mafia", "name": "Padovani, Michelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jacques Verg\u00e8s, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42A36106-7A13-47BE-9C9E-6EE638D8A7F2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1081, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verg\u00e8s, Jacques"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"A 82 ans, il a c\u00f4toy\u00e9 les grands tourments du XX\u00e8me si\u00e8cle : l'internationalisme marxiste, la cause palestinienne, le g\u00e9nocide khmer rouge, le terrorisme islamique, le nazisme, la Chine... Il a d\u00e9fendu le terroriste Carlos, le nazi Klaus Barbie, le Serbe Milosevic ou encore l'ancien vice-premier ministre irakien Tarek Aziz : cet homme \u00e0 la personnalit\u00e9 brillante et ambigu\u00eb, c'est l'avocat Jacques Verg\u00e8s. \r\nIl est intarrissable lorsqu'il s'agit de parler de ses combats, de ses d\u00e9fenses, comme le \"proc\u00e8s de rupture\" : un proc\u00e8s o\u00f9 le dialogue n'est pas possible, faute de valeurs communes entre les parties. Une m\u00e9thode qui l'a fait conna\u00eetre au d\u00e9but de sa carri\u00e8re quand, en 1957, il d\u00e9fend la pasionaria de l'Ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne Djamila Bouhired, poseuse de bombes du FLN, qu'il \u00e9pousera apr\u00e8s avoir sauv\u00e9e de la peine de mort. \r\nL'homme est plus laconique lorsqu'il s'agit de parler de son histoire familiale : s'il a v\u00e9cu sur l'\u00cele de la R\u00e9union jusqu'\u00e0 17 ans, sa date de naissance m\u00eame est incertaine. Et, dans sa biographie, subsiste une zone d'ombre, entre 1970 et 1978, huit ann\u00e9es de sa vie qui restent myst\u00e8rieuses. \r\nRencontr\u00e9 par Sarah Dirren \u00e0 l'occasion de la sortie du film que Barbet Schroeder lui a consacr\u00e9, \"L'avocat de la terreur\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Les moulins souterrains du Col-des-Roches au Locle", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C0B6377C-B4AA-4AA7-944C-72DFD92CD787", "thematicGeographicals": ["Col-des-Roches", "Le Locle"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "\u00e9nergie hydraulique", "histoire", "moulin \u00e0 eau"], "excerpt": "Les moulins souterrains du Col-des-Roches, au Locle, datent du XVIIe si\u00e8cle. Visite avec sa conservatrice de ce haut lieu de l'histoire du Jura, t\u00e9moin de l'\u00e8re pr\u00e9industrielle. Il aura fallu bien du travail et du courage \u00e0 un groupe d'amateurs d'histoire et de sp\u00e9l\u00e9ologie pour rendre \u00e0 nouveau visitables ces moulins souterrains du Col-des-Roches. En effet, suite \u00e0 l'arr\u00eat de l'exploitation des moulins en 1898, ces lieux servent pendant des ann\u00e9es de v\u00e9ritable d\u00e9charge o\u00f9 se d\u00e9versent chaque jour les d\u00e9chets carn\u00e9s et les eaux us\u00e9es de l'abattoir-fronti\u00e8re \u00e9tabli \u00e0 proximit\u00e9. Ne faiblissant pas dans leurs efforts, les passionn\u00e9s engag\u00e9s dans ce projet de r\u00e9habilitation ont finalement pu ouvrir le site au public en 2001.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e des moulins souterrains du Col-des-Roches", "name": "Calame, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Madame de Pompadour (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-16306492-974F-4DE0-9C8C-19AA1DAB49C9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pompadour [= Poisson, Jeanne Antoinette, marquise de]", "Louis XV (roi de France)"], "thematicThemes": ["musique classique", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66EC7FF0-8936-4001-99CA-0B7EBB335EF6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 605, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto", "Genet, Jean", "Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["sculpture", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art (Archives RSR 15.03.41)", "name": "Fosca, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, mod\u00e8le et biographe de Giacometti (Archives RSR 24.06.86)", "name": "Lord, James", "type": "Participant"}, {"role": "artiste (Archives RSR 16.06.61)", "name": "Giacometti, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "biographe et \u00e9diteur de Jean Genet (Archives RSR 08.01.03)", "name": "Dichy, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (Archives RSR 08.01.03)", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 16.06.61)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.03.41)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.06.86)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 12.01.66)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR janvier 93)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Calixthe Beyala, \u00e9crivaine camerounaise, \u00e0 propos de son roman \"L'Homme qui m'offrait le ciel\" (Ed. Albin Michel) (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91AD8CDC-4953-4800-8030-A9B3255D869E", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Cameroun"], "durationSec": 741, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyala, Calixthe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Calixthe Beyala, \u00e9crivaine camerounaise, \u00e0 propos de son roman \"L'Homme qui m'offrait le ciel\" (Ed. Albin Michel) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FE9A99D-EA13-4E0B-ADEA-8AA350A64200", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Cameroun"], "durationSec": 732, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyala, Calixthe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Calixthe Beyala, \u00e9crivaine camerounaise, \u00e0 propos de son roman \"L'Homme qui m'offrait le ciel\" (Ed. Albin Michel) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5B8552E-0C0D-47A9-9EB2-FB3CB51AF2A6", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Cameroun"], "durationSec": 672, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyala, Calixthe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Calixthe Beyala, \u00e9crivaine camerounaise, \u00e0 propos de son roman \"L'Homme qui m'offrait le ciel\" (Ed. Albin Michel) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F048930-FD16-45F6-A6CD-D7589A1B4B0A", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Afrique"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyala, Calixthe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-916AD4B3-EECD-4300-97BA-41C5275415FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genet, Jean", "Picasso, Pablo", "Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art (Archives RSR 15.03.41)", "name": "Fosca, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "artiste (Archives RSR 16.06.61)", "name": "Giacometti, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, mod\u00e8le et biographe de Giacometti (Archives RSR 24.06.86)", "name": "Lord, James", "type": "Participant"}, {"role": "biographe et \u00e9diteur de Jean Genet (Archives RSR 08.01.03)", "name": "Dichy, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.03.41)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.06.86)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 08.01.03)", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 16.06.61)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 12.01.66)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR janvier 93)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208119", "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "C COMME CANNES - 07.06.09", "id": "asset-114903", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ARBITRE", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "SAUT EN LONGUEUR", "MILE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DU CANADA AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["HENIN, JUSTINE", "PIERCE, MARY", "FEDERER, ROGER", "JAMAL, MARYAM", "HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "HEIDFELD, NICK", "KOVALAINEN, HEIKKI", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-114621", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "07.06.09", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "CAROUGE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "FC BIENNE", "FERRARI", "BMW", "RENAULT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHAPUIS, LIONEL"], "id": "asset-206402", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070609, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens des cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel et du Jura participent aux qualifications de la 1 \u00e8re partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques suisses.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : VAUD, NEUCHATEL ET JURA - 07.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.06.09", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ORAGE", "INCENDIE", "POMPIER", "FULL-CONTACT", "FULL-CONTACT"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114641", "durationSec": 840, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : BATEAU \"LE FRIBOURG\" - 07.06.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114574", "durationSec": 962, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 07.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206842", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2007-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-481372", "durationSec": 678, "publicationDate": "2007-06-08T16:35:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/481372", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/481372"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 278 : Bient\u00f4t, les automobilistes devront rouler \u00e0 gauche. R\u00e9clame : M\u00e9nop-Start, une pilule pour d\u00e9clencher la m\u00e9nopause. Projet de blanchiment de la population africaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA6AAEA9-3337-4A3A-85DA-33CC9A31D191", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e cantonal d'art de Lugano f\u00eate ses 20 ans : Interview de Marco Franciolli, directeur du mus\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81AB74B1-53CB-483E-B13C-7BDD38F3804B", "thematicGeographicals": ["Lugano"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mus\u00e9e cantonal d'art de Lugano", "name": "Franciolli, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Sismics Festival '07", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F663C2B8-D2DB-43BF-8FB3-475F5A42DBB5", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 1534, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes au festival", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00fclhart, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ne voulait pas d\u00e9fendre la 5\u00e8me r\u00e9vision de l'assurance invalidit\u00e9 dans une des traditionnelles allocutions radio qui pr\u00e9c\u00e8dent chaque votation f\u00e9d\u00e9rale, mais ses coll\u00e8gues ne lui ont pas laiss\u00e9 le choix : Extrait de son allocution et analyse de Romaine Morard, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-40D4ADF5-D12B-4A6B-9E3F-84DFC5DECE19", "durationSec": 138, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["votation", "l\u00e9gislation", "assurance invalidit\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les Ondes Martenot, mode d'emploi (5/5) : L'apr\u00e8s Messiaen : les puristes et l'art utilitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA9887D2-B8A8-4941-8F13-1B9A9595AD98", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martenot, Maurice"], "thematicThemes": ["ondes Martenot", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inventeur des ondes Martenot (Archives RSR)", "name": "Martenot, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ondiste, musicologue, biblioth\u00e9caire du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Dell'Ambrogio, nomm\u00e9 secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il entrera en ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FA1E269-8CBA-40A1-B911-D38A96A6FB06", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dell'Ambrogio, Mario"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "recherche scientifique"], "excerpt": "Il entrera en fonction le 1er janvier 2008 et succ\u00e8dera \u00e0 Charles Kleiber qui prend sa retraite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche d\u00e8s le 01.01.2008", "name": "Dell'Ambrogio, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Sourcils ras\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF2ACDED-0613-4499-B737-0605BD61A9A6", "durationSec": 192, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Heiligendamm, les pays du G8 se sont mis d'accord sur un texte plaidant pour une r\u00e9duction importante des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre mais sans se fixer d'objectif chiffr\u00e9 contraignant : Extrait de la d\u00e9claration de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8A5F6438-66E9-4640-9E50-AAD5F56649BD", "durationSec": 80, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["gaz d'\u00e9chappement", "r\u00e9chauffement climatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Biennale de Venise, \u00e9dition 2007", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-39FC7542-5412-40D0-9B25-75B30A59B48B", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biennale de Venise"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Les conflits ordinaires. D\u00e9codage des petits heurts de la vie de tous les jours avec Dominique Picard, co-auteure du \"Petit trait\u00e9 des conflits ordinaires\" (Ed. du Seuil) ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C64E6816-C4C2-4297-A726-769E26F822D3", "durationSec": 4883, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "vie sociale", "communication sociale"], "excerpt": "\"La communication est la plus naturelle et la plus compliqu\u00e9e des choses. Elle est autant source d'entente, de partage et de plaisir que de malaise, d'incompr\u00e9hension et de conflits. Mais qu'est-ce qui fait d\u00e9river la relation dans un sens ou dans l'autre ? A quel moment s'installe le malentendu ? Pourquoi est-il alors si difficle de renouer le dialogue ? Les relations comportent des risques et des enjeux d\u00e9cisifs pour l'image de soi, la d\u00e9fense de son territoire, le maintien ou la rupture des liens; et nous engageons trop de nous-m\u00eames dans le contact avec les autres pour qu'il soit simple. Les quiproquos, les disputes ou les conflits constituent donc l'ordinaire de la vie sociale et intime. L'invit\u00e9e : Dominique Picard (Mme) est professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris - XIII. Elle est l'auteur du : Petit trait\u00e9 des conflits ordinaires (Edtions le Seuil) avec Edmond Marc. Son ouvrage n'apporte pas de recettes pour \u00e9viter les heurts in\u00e9vitables, mais il permet d'\u00eatre l'analyste de ses propres difficult\u00e9s afin de les surmonter.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure, Univ. Paris XIII", "name": "Picard, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Oasis (5/5). Suivi du titre \"Don't look back in anger\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BE7A6CD-F0E1-48B9-AF48-6DC9CE663190", "durationSec": 600, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 109", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6448F89-11B7-457C-8554-6F9FA8074635", "durationSec": 176, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Interlaken a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 le compte \u00e0 rebours de l'Euro 2008 de football qui d\u00e9butera le 7 juin 2008 \u00e0 B\u00e2le : Interviews de Michel Ferla, responsable de Suisse Tourisme \u00e0 Paris, d'Alain Constant, journaliste au Monde et de Samuel Schmid conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-656BF4CD-A670-440E-BAE9-3E8E675E0B85", "thematicGeographicals": ["Interlaken"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "tourisme"], "excerpt": "A un an du d\u00e9but de la manifestation, plus que de sport, c'est de promotion touristique dont a parl\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Constant, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Swiss Tourism \u00e0 Paris", "name": "Ferla, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Dydascalie  ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8132B4D2-06E6-4640-A1D2-51CCCB1B799B", "durationSec": 175, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean d'Ormesson, \u00e9crivain, et sa fille, H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson, \u00e9ditrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D249A9B-D15D-48FE-8EF0-298C427D66B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3021, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'", "Ormesson, H\u00e9lo\u00efse d'"], "thematicThemes": ["fille", "\u00e9crivain", "p\u00e8re", "\u00e9dition"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit l'acad\u00e9micien et \u00e9crivain JEAN D'ORMESSON et sa fille, l'\u00e9ditrice HELO\u00cfSE D'ORMESSON. Cette derni\u00e8re publie pour la premi\u00e8re fois son p\u00e8re, un livre intitul\u00e9 \"Odeur du temps. Chroniques du temps qui passe\", un choix de chroniques parmi les 1000 chroniques publi\u00e9es jusqu'\u00e0 ce jour par Jean d'Ormesson.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Ormesson, H\u00e9lo\u00efse d'", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Yan Luong, charg\u00e9 de communication pour Couleur 3 : A propos de ses activit\u00e9s (01/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83A9567F-D7B9-4765-B11A-EA1420DD1189", "durationSec": 160, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luong, Yan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Jessica Alba a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre contre la chirurgie esth\u00e9tique. Le journal de Paris Hilton en prison. Mike Tyson se reconvertit en acteur \u00e0 Bollywood", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9604161-5E81-40E8-AD46-D99A2BA9497C", "durationSec": 179, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hilton, Paris", "Tyson, Mike", "Alba, Jessica"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Yan Luong, charg\u00e9 de communication pour Couleur 3 : A propos de ses activit\u00e9s (03/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2289C07D-49B0-49B0-BFBB-DAC52D1EB2C9", "durationSec": 177, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luong, Yan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Claus Ogermann (2/3)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7546EDD9-EB88-4A16-95AB-BCD19A7C7F79", "durationSec": 5045, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogermann, Claus"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Yan Luong, charg\u00e9 de communication pour Couleur 3 : A propos de ses activit\u00e9s (04/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8595AFA1-94E9-47C4-A113-D7CC90A3A0AC", "durationSec": 160, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luong, Yan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Yan Luong, charg\u00e9 de communication pour Couleur 3 : A propos de ses activit\u00e9s (02/04)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23FB23CF-A3EE-4EF7-A5FE-4F39526D8A01", "durationSec": 117, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luong, Yan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 275 : Le d\u00e9c\u00e8s de Rexona. Ken, cow-boy sensible (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F95D277A-C488-45A5-95A3-4F42ADEE1374", "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "L'hydre : un mod\u00e8le. Interview de Brigitte Galliot, ma\u00eetre de conf\u00e9rence et de recherche au D\u00e9partement de zoologie et biologie animale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DF11C63-8E3C-4580-AE3D-4F682AAA9221", "durationSec": 2014, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trembley, Abraham"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "cellule", "recherche scientifique", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Ses travaux portent sur la r\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de l'hydre - qui semble potentiellement immortelle. Recherche sur les m\u00e9canismes de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration et sur les cellules-souches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence et de recherche au D\u00e9partement de zoologie et biologie animale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Galliot, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Justine Henin, joueuse de tennis belge, qui va jouer la finale du tournoi de tennis de Roland-Garros 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4853393F-32E0-4864-B9AE-7E1CD7ED4974", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de tennis belge", "name": "Henin, Justine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Roland-Garros", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Faits et h\u00e9ritage. Les remous de Mai 68 et leurs cons\u00e9quences (5/5): le destin de Nils Andersson, \u00e9diteur lausannois", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B810F3B4-30D2-4A58-B59E-9863B973CF23", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse", "France"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andersson, Nils"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "histoire", "gauchisme", "libert\u00e9 d'expression", "expulsion", "censure", "lutte politique", "r\u00e9pression politique", "Mai 68", "contestation"], "excerpt": "\"Rencontre avec Eric Burnand. Dimanche 10 juin, \u00e0 21h00 sur TSR2, vous pouvez d\u00e9couvrir le film L'expulsion, sign\u00e9 Eric Burnand. Le destin de l'\u00e9diteur Nils Andersson est peu banal: n\u00e9 \u00e0 Lausanne d'un p\u00e8re su\u00e9dois, il cr\u00e9e une revue litt\u00e9raire avec Jacques Chessex avant de publier, en pleine guerre d'Alg\u00e9rie, des livres censur\u00e9s en France. Accus\u00e9 de subversion pour avoir \u00e9dit\u00e9 les oeuvres de Mao en fran\u00e7ais, il est expuls\u00e9 de Suisse en 1967, ce qui fait scandale. Banni, il se r\u00e9fugie en Albanie o\u00f9 il devient journaliste \u00e0 Radio Tirana avant la chute du r\u00e9gime communiste. De Chessex \u00e0 Mao, de Lausanne \u00e0 Tirana: la trajectoire de Nils Andersson en dit long sur les espoirs et les d\u00e9sillusions des quarante derni\u00e8res ann\u00e9es\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Burnand, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paroles de Cubains (5/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-51F4F186-3B15-475D-A977-7BA8387CEA17", "thematicGeographicals": ["La Havane", "Cuba"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Paroles de Cubains  \r\n\r\nElsa Cornevin et Sara Roumette vont \u00e0 la rencontre des habitants de Cuba.\r\nElles ont recueilli des t\u00e9moignages, discr\u00e8tement ou au grand jour, alors que l'\u00eele est \u00e0 un tournant de son histoire. \r\n\r\nA Cuba, les rep\u00e8res filent entre les doigts. Ici peut-\u00eatre encore plus qu\u00bfailleurs. Est-ce \u00e0 cause de ce socialisme tropical qui ne cesse de durer malgr\u00e9 tous les augures? A cause de la personnalit\u00e9 de Fidel Castro, immuable, ind\u00e9tr\u00f4nable? A cause d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9chappe \u00e0 notre envie de la saisir ? A cause des secrets? \r\nLe 31 juillet 2006, suite \u00e0 une crise intestinale aigu\u00eb, \"el Commandante\" c\u00e8de temporairement ses pouvoirs \u00e0 son fr\u00e8re Raul Castro. Au lendemain de cette annonce, les Cubains se sont retrouv\u00e9s face \u00e0 leur avenir. De quoi sera-t-il fait ? Quels sont les espoirs et les inqui\u00e9tudes? Quelles priorit\u00e9s pour la soci\u00e9t\u00e9 cubaine?\r\nSara Roumette et Elsa Cornevin ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller \u00e0 la rencontre des habitants de l\u00bf\u00eele dans cette p\u00e9riode bien particuli\u00e8re de son histoire. Dans l\u00bfintimit\u00e9 des appartements ou en soci\u00e9t\u00e9, discr\u00e8tement \u00e0 l\u00bfabri des regards ou sur la place publique, elles interrogent simplement les Cubains d\u00bfaujourd\u00bfhui.\r\nElsa Cornevin est documentariste et Sara Roumette journaliste. Toutes deux sont fran\u00e7aises et viennent de vivre trois ans \u00e0 Cuba.\r\nPr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\n\r\nvendredi 08 juin 2007 Paroles de Cubains 5/5  \r\n\r\nPartir ?\r\nJours tranquilles \u00e0 Casablanca\r\nJuste en face de la Vieille Havane, de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 du port, le quartier de Casablanca languit au soleil, coiff\u00e9 d\u00bfune gigantesque statue du Christ. Pour le d\u00e9couvrir, il suffit de prendre la \u00ab lancha \u00bb, le bateau-navette qui traverse la baie, et se laisser guider par un vieux p\u00eacheur qui nous emm\u00e8ne du fameux train \u00e9lectrique \u00e0 la maison du Che, en passant par une visite \u00e0 la Virgen del Carmen, protectrice du quartier.\r\n\r\nF\u00e9lix, 75 ans, ouvrier agricole dans la province de Pinar del Rio\r\nF\u00e9lix vit en province, non loin de Pinar del Rio, dans la r\u00e9gion de la culture du tabac et des cigares. \u00c0 75 ans, il a connu la Cuba capitaliste, la dictature de Batista, les combines, l\u00bfomnipr\u00e9sence d\u00e9vorante des Etats-Unis. Pour les gens de cette g\u00e9n\u00e9ration, bien souvent, la R\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 synonyme d\u00bfune identit\u00e9 retrouv\u00e9e.\r\nLorsque j\u00bfarrive, sa s\u00bfur Mirta revient tout juste de l\u00bf\u00e9glise o\u00f9 elle est all\u00e9e prier pour le r\u00e9tablissement de Fidel...\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Jos\u00e9 Goitia, photographe, en direct de Cuba. Les derni\u00e8res nouvelles de l\u00bf\u00eele.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Goitia, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Cubain(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Cornevin, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Roumette, Sara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le vendredi politique", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-114639", "durationSec": 1338, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 07.06.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE-VILLE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "BARBECUE", "RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DAMON, MATT", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-205131", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070608, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare les recettes de sauces pour le barbecue \"Coulis de tomates \u00e0 l'ouzo\", \"Ra\u00efta au concombre\" et \"Emulsion de persil au citron et au poivre\".", "title": "LES CAMBRIOLAGES - 07.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission r\u00e9alis\u00e9e par Eric Noguet qui part \u00e0 la retraite."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL", "FEDERER, ROGER", "PONT, MICHEL", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "DEGEN, PHILIPP", "KUHN, KOEBI", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "MEIER, URS"], "id": "asset-114620", "durationSec": 1429, "mediaType": "video", "title": "07.06.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "JUNGFRAU", "OBERLAND BERNOIS", "JUNGFRAU", "OBERLAND BERNOIS", "MONTREUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "VALISE - 07.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235190", "durationSec": 295, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114640", "durationSec": 571, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUIE", "INONDATION", "ROLAND GARROS", "ATP", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ARM\u00c9E", "NOMINATION", "NOMINATION", "PROC\u00c8S", "FESTIVAL", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "MEIER, URS", "ZLOCZOWER, RALPH", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "CORTI, MARIO"], "id": "asset-114638", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.08", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "PARIS", "JUNGFRAU", "OBERLAND BERNOIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "PUIDOUX", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-114681", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 683, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20070608 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.06.08", "visualThemes": ["TRUITE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PISCICULTURE", "TRUITE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PISCICULTURE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "BATEAU", "LAC"], "visualGeographicals": ["TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "SUISSE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "MOTIERS", "GOUMOIS (JU)", "CRANS-PRES-CELIGNY", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114637", "durationSec": 1733, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Swissair. Interview de Christian Weber, procureur du canton de Zurich, qui est l'objet de critiques apr\u00e8s les 19 acquittements", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4AD5FE5-116F-40F8-AABF-90132CFF9971", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair Group"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur du canton de Zurich", "name": "Weber, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. En Allemagne, \u00e0 Heiligendamm, le G8 s'est pench\u00e9 sur la question du r\u00e9chauffement climatique : Correspondance de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin. - 2.  Le d\u00e9ficit d\u00e9mocratique en Russie pose probl\u00e8me au G8 : Interviews de Vladimir Boukovsky qui reste pessimiste sur la situation en Russie + Matthew Clements, sp\u00e9cialiste de la Russie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EBA5CB7C-AD6A-4C41-B160-2B15D2715734", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 347, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir", "G8"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "1. Au sommet du G8, en Allemagne, les USA se montrent moins intransigeants sur la question du r\u00e9chauffement climatique.- 2. A Londres, Vladimir Boukovsky, ex-dissident sovi\u00e9tique, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle russe de 2008 estime que l'Ouest ne doit pas plier face \u00e0 l'attitude de Moscou. Il vit depuis 30 ans sur sol britannique et il avait \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 pendant 12 ans dans un h\u00f4pital psychiatrique sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-dissident sovi\u00e9tique", "name": "Boukovsky, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la Russie", "name": "Clements, Matthew", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Marta Angelici et Consuelo Rubio", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ADC3C931-054F-4E23-91BE-4861DD80FC93", "durationSec": 5535, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Angelici, Marta", "Rubio, Consuelo"], "thematicThemes": ["soprano"], "excerpt": "Hommage \u00e0 une centenaire et \u00e0 une artiste madril\u00e8ne trop peu connue et fauch\u00e9e par la mort \u00e0 54 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur le dernier concert de la saison 2007 de l'OSR dirig\u00e9 par Marek Janowski : Brahms, Prokofiev et Beethoven", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01872E47-E54C-4FDD-98B3-B70ACC8AC118", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Renconte avec Anne Wilsdorf, illustratrice (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E5623F6-428A-4BB3-AEF8-B843F8961B71", "durationSec": 1743, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "illustration"], "excerpt": "Visite de l'atelier, d'une classe, \u00e9laboration d'un album, d'une affiche, contraintes, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Wilsdorf, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Faits et h\u00e9ritage. Les remous de Mai 68 et leurs cons\u00e9quences (4/5): la guerre des ondes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-52C0483F-14BE-4C0C-9ABA-BCA32A82D078", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3533, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "contestation", "radio", "radio priv\u00e9e", "libert\u00e9 d'expression", "histoire", "Mai 68", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "\"La guerre des ondes. Avec l'arriv\u00e9e des socialistes au pouvoir en France, que va devenir la bande FM? Quels changements? Quels choix politiques? Quelles nominations? Qui va perdre, qui va dispara\u00eetre? Qui va l'emporter? Avec quel soutien politique? Populaire? Comment ces courtes ann\u00e9es de turbulence vont illustrer les changements profonds qui s'op\u00e8rent ? L'opposition politique entre dans le jeu. Jusque-l\u00e0 relativement discr\u00e8te, elle sait qu'elle dispose, sur cette question de la fin du monopole de la diffusion, d'un atout consid\u00e9rable. D'un r\u00e9servoir de voix. Le Parti socialiste avance donc dans cette br\u00e8che que lui offre le pouvoir en place. Les prochaines \u00e9ch\u00e9ances pr\u00e9sidentielles auront lieu dans trois ans. Un temps suffisamment long pour pouvoir prendre la main.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En voile, Team New Zealand a remport\u00e9 la Coupe Louis Vuitton 5 \u00e0 0 face \u00e0 Luna Rossa et affrontera Alinghi dans la 132\u00e8me \u00e9dition de la Coupe de l'America", "genres": ["Interview"], "id": "sound-012674ED-E284-4FDA-AAED-CF7AD9614EFA", "thematicGeographicals": ["Valence"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "America's Cup", "Team New Zealand"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9quipier avant du Team Alinghi", "name": "Labro, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "designer d'Alinghi", "name": "Vrolijk, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "barreur et skippeur de Team New Zealand", "name": "Barker, Den", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Team Alinghi", "name": "Karcher, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Hanin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC8EFD43-DCDB-4EE6-AF8B-BF02DFACA9CC", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique du Nord"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanin, Roger"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Hanin, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Une trentaine de kilom\u00e8tres de bouchons sont d\u00fbs \u00e0 un concert des Rolling Stones en Belgique. Le journal intime de Paris Hilton en prison. Michael Jackson a invit\u00e9 Prince \u00e0 le rejoindre lors de sa future tourn\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CB3545C-9FCB-412D-A662-76B5D8AD846B", "durationSec": 156, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael", "Hilton, Paris", "Prince", "Rolling Stones"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les Ondes Martenot, mode d'emploi (4/5) : R\u00e9pertoire, cr\u00e9ateurs et interpr\u00e8tes : Ginette, Jeanne, Olivier et les autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-463285F6-998B-445C-B993-61EA839AB91C", "durationSec": 3759, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ondes Martenot", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ondiste, musicologue, biblioth\u00e9caire du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Girard, chef d'orchestre et Alain Rochat, collaborateur au Centre de recherches sur les lettres romandes : A propos de leur ouvrage \"Histoire du soldat - Chronique d'une naissance\" (Ed. Slatkine, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E35EC372-2315-4507-9432-7362222624C1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1578, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur scienfique au Centre de recherches sur les lettres romandes, sp\u00e9cialiste de Ramuz", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Swissair. Le Tribunal de B\u00fclach a prononc\u00e9 19 acquittements \u00e0 l'endroit des anciens administrateurs et dirigeants du groupe a\u00e9rien suisse : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Blassel, correspondant RSR Zurich, et interviews de Ben\u00e9dict Hentsch, ancien administrateur du SAIR Group, de Carlo Lombardini, avocat d'affaires genevois et de Jean Fattebert, conseiller national vaudois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E242FE34-8E08-4345-A290-EF164CE98610", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair Group"], "thematicThemes": ["aviation", "faillite", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien administrateur du SAIR Group", "name": "Hentsch, B\u00e9n\u00e9dict", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d'affaires", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}]}}