{"response": {"numFound": 9986, "start": 9400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Lausanne organise un cours public \"R\u00e9ussir sa vie\" : Interview de Daniela Cerqui, anthropologue, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et chercheuse en Grande-Bretagne qui donnera un conf\u00e9rence avec pour th\u00e8me \"L'homme est-il perfectible?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-535F4264-CFF0-4F68-B3B3-5C85C757ADD4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "technologie", "universit\u00e9", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et chercheuse en Grande-Bretagne ", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La musique est une \u00e9chelle ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-521DE6AC-036E-44EE-BAF3-B4FCDCF5CF69", "durationSec": 265, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-France, chanteuse et com\u00e9dienne transsexuelle, \u00e0 l'occasion de la parution de son disque \"Raret\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18D29914-C8C5-4C62-A4C1-A34FC4940B2A", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2714, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marie-France"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "chanteuse", "mode sociale", "transsexualisme"], "excerpt": "\" Marie France est com\u00e9dienne, chanteuse, meneuse de revue... elle a racont\u00e9 son histoire et son changement de sexe et d'identit\u00e9 dans Elle \u00e9tait une fois paru chez Deno\u00ebl en 2003. \"Parachut\u00e9e \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s \u00e0 16 ans, je me suis prise pour la petite Lucy in the Sky des Beatles. J'ai \u00e9cum\u00e9 les nuits, les d\u00e9lires, les amours. Il para\u00eet que j'ai fascin\u00e9 les foules et d'autres plus connus, Gainsbourg, Mick Jagger, Hendrix, Onassis et tant d'autres, c'est vrai. J'ai fait mes premiers pas sur sc\u00e8ne au cabaret \u00e0 19 ans et je n'ai jamais arr\u00eat\u00e9... \" Marie France vient de faire para\u00eetre son dernier CD Raret\u00e9s chez Edina. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Marie-France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Promenade v\u00e9nitienne avec Sylvie Mamy, musicologue (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82C40ACE-7B22-415F-893B-A3D5A1C08014", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 8769, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Renaissance", "musique classique", "histoire"], "excerpt": "Les leix de la musique \u00e0 Venise de la renaissance \u00e0 nos jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mamy, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quelle r\u00e9ponse donner \u00e0 la violence des jeunes? Selon un sondage GFS pour SSR id\u00e9e suisse, les Suisses pl\u00e9biscitent l'insertion professionnelle et l'int\u00e9gration des jeunes \u00e9trangers : Commentaire de Pascal Jeannerat, collaborateur RSR et interview de Thomas Fachinetti, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration des \u00e9trangers du canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3A298C03-7FD5-41A2-9166-5704F616FDC9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sondage d'opinion", "apprentissage professionnel", "jeune (\u00e2ge)", "int\u00e9gration sociale", "violence"], "excerpt": "Les Suisses pl\u00e9biscitent l'insertion professionnelle, ils sont 89% pour la cr\u00e9ation de plus de places d'apprentissages. Comment agir pour les jeunes \u00e9trangers ? 79% plaident pour l'int\u00e9gration. Une majorit\u00e9 se prononce aussi pour  un retrait de la nationalit\u00e9 suisse en cas de d\u00e9lit. Ils approuvent la proposition de Christoph Blocher apr\u00e8s le viol collectif de Seebach.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fachinetti, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Comment gu\u00e9rir de la Shoah, quand on est un survivant ou descendant de survivant de la Shoah? : Interview de Nathalie Zajde, psychologue clinicienne, chercheur au Centre Georges Devereux - Centre Universitaire d'Aide Psychologique, Universit\u00e9 de Paris 8, et auteur de \"Gu\u00e9rir de la Shoah. Psychoth\u00e9rapie des survivants et de leurs descendants\" (Ed. Odile Jacob, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43F1DA38-1C19-4284-8F24-BA27F8FE8582", "durationSec": 934, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chambre \u00e0 gaz", "camp de concentration", "juda\u00efsme", "nazisme", "Juifs", "ethnopsychiatrie"], "excerpt": "Nathalie Zajde a cr\u00e9\u00e9 au Centre Georges-Devereux un dispositif d'accueil des survivants et de leurs descendants sur trois g\u00e9n\u00e9rations : les enfants cach\u00e9s n\u00e9s avant la guerre de parents libres ou traqu\u00e9s qui ne savent toujours pas pourquoi ils ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mort ; les enfants n\u00e9s apr\u00e8s la guerre de parents revenus des camps ; les petits-enfants de victimes submerg\u00e9s par le pass\u00e9 et inquiets de l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue clinicienne, chercheur au Centre Georges Devereux - Centre Universitaire d'Aide Psychologique, Universit\u00e9 de Paris 8", "name": "Zajde, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Manuel Tornare, maire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-F06B61C6-64DF-4BB6-AC1A-AE54B47375F2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4762, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornare, Manuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Et maintenant?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8750744.image", "id": "ece-8750750", "durationSec": 755, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avis d'Elisabeth Kopp sur les liens entre les conseillers f\u00e9d\u00e9raux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8750750", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8750750"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Germain Clavien, \u00e9crivain valaisan, au Pont-de-la Morge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C17FB968-1CF7-46C8-8D41-F96D9A65D5C6", "thematicGeographicals": ["Pont-de-la-Morge", "Valais"], "durationSec": 3605, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavien, Germain"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavien, Germain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "ROLAND DUMAS - 07.01.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-232520", "durationSec": 1692, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DUMAS, ROLAND"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "HORS-PISTE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "HORS-PISTE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "SARKOZY, NICOLAS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-231020", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARK CITY", "ENGELBERG", "NIDWALD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MELBOURNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "SONDAGE D'OPINION", "VIOLENCE", "JEUNESSE", "SONDAGE D'OPINION", "VIOLENCE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "CHANTEUR", "CONCERT"], "visualPersons": ["DEISS, NICOLAS", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-231021", "durationSec": 999, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-128470", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 538, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20070121, itw de l'\u00e9crivain AUDEGUY St\u00e9phane pour parler de son livre \"Fils unique\", s\u00e9lection Prix TSR du Roman.", "title": "STEPHANE AUDEGUY - 07.01.21", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.01.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-206862", "durationSec": 1486, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "SUICIDE", "TRAIN", "T\u00c9MOIGNAGE", "SUICIDE", "TRAIN", "T\u00c9MOIGNAGE"], "id": "asset-208044", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 929, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Lausanne : 20070121, portrait et t\u00e9moignage d'un conducteur de train PETITMERMET Alain. Alors qu'il pensait avoir affront\u00e9 les diff\u00e9rents suicides dont il avait \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin, il est victime d'un choc post-traumatique et soudain sa vie bascule dans l'angoisse et la d\u00e9pression. Petit \u00e0 petit, il remonte la pente gr\u00e2ce \u00e0 la pri\u00e8re et \u00e0 sa rencontre avec le pasteur THOMI Blaise qui lui vient en aide.", "title": "LE TRAIN VERS LA FOI - 07.01.21", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PROC\u00c8S", "PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TUTELLE", "TUTELLE"], "visualPersons": ["HENTSCH, B\u00c9N\u00c9DICT"], "id": "asset-207467", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BELLINZONE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3157, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville, Lausanne, Berne-ville, Bellinzone : 20070121 et archives, des journalistes s'interrogent sur comment couvrir la prolif\u00e9ration des discours de campagne \u00e9lectorale du conseiller f\u00e9d\u00e9ral BLOCHER Christoph et ne pas tomber dans la propagande. Certains journalistes mettent en \u00e9vidence une certaine instrumentalisation de la presse par les hommes politiques et particuli\u00e8rement BLOCHER Christoph\n* SUISSE, Plateau : 20070121 et archives, itw de l'ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale KOPP Elisabeth \u00e0 propos de l'affaire Kopp et de la sortie du documentaire \"Eine Winterreise\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070121, la mise sous tutelle d'une personne n'est pas sans incidence sur la famille de cette personne. Les relations entre tuteur et famille peuvent parfois \u00eatre conflictuelles. T\u00e9moignages de familles vivant une mise sous tutelle conflictuelle avec le tuteur.", "title": "AU PIED ! // FAMILLES DECOMPOSEES // ECCE HETERO - 07.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "ACHOUMI, Colette", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Soazig", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "FAMILLE PICCARD, UNE SAGA DE TROIS GENERATIONS - 07.01.21", "id": "asset-146613", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2657, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, JACQUES", "PICCARD, AUGUSTE"], "excerpt": "* SUISSE : 20060121, les PICCARD forment une dynastie dans laquelle recherche et aventure ne cessent de se conjuguer. Du grand-p\u00e8re Auguste, vainqueur de la stratosph\u00e8re, au petit-fils Bertrand, auteur du premier tour du monde en ballon sans escales, en passant par le p\u00e8re Jacques, explorateur des fosses marines, ce documentaire retrace l'incroyable parcours d'une famille de pionniers.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.01.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-128578", "durationSec": 2964, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "DROLES DE METIERS - 07.01.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128464", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070121, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux dr\u00f4les de m\u00e9tiers.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "title": "AVEC PHILIPPE CLAUDEL - 07.01.21", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "id": "asset-230583", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070121, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste CLAUDEL Philippe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "VILLAGE ENFANTS PESTALOZZI - 07.01.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-206933", "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "DAMES", "FINANCEMENT", "SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "TRANSFERT DE JOUEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SAUT D'OBSTACLES", "CHEVAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "MANCUSO, JULIA", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, SIMON", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "ANDREY, CLAUDE", "GILLIERON, LAURIANE", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-206373", "durationSec": 3088, "mediaType": "video", "title": "07.01.21", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "CORTINA D'AMPEZZO", "AROSA", "MELBOURNE", "DELEMONT", "YVERDON", "YVERDON", "PORRENTRUY", "MONTREAL", "FRIBOURG-VILLE", "BULLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "KLOTEN", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT", "HC AJOIE", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour les Serbes dans Kovoso ind\u00e9pendant? Mitrovica, ville du Kosovo, est coup\u00e9e en deux par la haine Kosovars et Serbes. Reportage de Marc Decrey, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Mitrovica", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9014D20D-D1CA-4103-91FA-6E2A022F1696", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 833, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Un Kosovo ind\u00e9pendant - ou au moins autonome - plus rien ne s'y oppose d\u00e9sormais. On devrait conna\u00eetre d'ici la fin du mois de janvier 2007, le nouveau statut propos\u00e9 pour cette province de l'actuelle Serbie. Quel avenir pour les quelques 100'000 serbes qui vivent encore au Kosovo? Huit ans apr\u00e8s la fin des combats, ils vivent toujours retranch\u00e9s dans des enclaves, ou concentr\u00e9s au nord de Mitrovica, partag\u00e9s entre la haine des kosovars et le m\u00e9pris des Serbes de Serbie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin serbe \u00e0 Mitrovica", "name": "Jakelina", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e communale serbe", "name": "Radmila", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Brezovica", "name": "Vojislav", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Hoxhaq, Nurije", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ant \u00e0 Leposavic", "name": "Iliza", "type": "Participant"}, {"role": "Adjudant de la Swisscoy, camp de Notting Hill \u00e0 Leposavic", "name": "Klinger, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "responsable UNMIK \u00e0 Lipjan", "name": "Blais, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "commandant, LMT n\u00b07, KFOR belge \u00e0 Leposavic", "name": "Laven, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 serbe \u00e0 l'Assembl\u00e9e du Kosovo, Granica", "name": "Nojkic, Randel", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin serbe \u00e0 Mitrovica", "name": "Milan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Kosovo", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e de la R\u00e9forme : Rencontre avec Isabelle Graessl\u00e9, directrice du mus\u00e9e et pasteure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE055519-A3FB-41C6-B4E6-38418A64CAB2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "protestantisme", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Le mus\u00e9e de la R\u00e9forme, laur\u00e9at du Prix du Mus\u00e9e 2007 du Conseil de l'Europe a ouvert ses portes le 15 avril 2005 dans un lieu hautement symbolique, la Maison Mallet, construite en 1723 \u00e0 l'emplacement de l'ancien clo\u00eetre de Saint-Pierre o\u00f9 les Genevois adopt\u00e8rent la R\u00e9forme le 21 mai 1536. Isabelle Graessl\u00e9 nous guide de pi\u00e8ce en pi\u00e8ce, d'objet en objet, au gr\u00e9 de l'histoire de cette r\u00e9volution spirituelle qu'est le protestantisme, si importante pour l'histoire de l'Europe et de Gen\u00e8ve, mais aussi pour l'histoire des id\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme, pasteure", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le 7e Forum social mondial s'est ouvert aujourd'hui \u00e0 Nairobi au Kenya. Les probl\u00e8mes r\u00e9currents du continent africain seront au centre des d\u00e9bats : Interview de Sabine Petermann Burnat, responsable de l'Association Jatur, membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au Forum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AC0A8DC-FDBC-4421-BDDB-25CD739C5167", "thematicGeographicals": ["Nairobi", "Afrique"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mouvement alternatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Association Jatur, membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 ce Forum social mondial", "name": "Petermann Burnat, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Brecht outre-Rhin ", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-71B92B5F-3E5B-4B5A-9C0C-95B149342488", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 7079, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation de la vie et de l'art dramatique du grand auteur allemand n\u00e9 \u00e0 Augsburg en 1898 et mort \u00e0 Berlin en 1956 gr\u00e2ce \u00e0 plusieurs t\u00e9moignages d'hommes de th\u00e9\u00e2tre (Roger Planchon, Benno Besson, Fran\u00e7ois Rochaix, Andr\u00e9 Steiger, Philippe Mentha, Matthias Langhoff) avec un volet sur la d\u00e9couverte du Berliner Ensemble en tourn\u00e9e \u00e0 Paris en 1954. Biographie en forme d'hommage de G\u00e9rald Bloch pour les 20 ans de la mort de Brecht (14.08.1956). Po\u00e8mes et chansons en illustrations : Hommage \u00e0 Bertolt Brecht \u00e0 l'occasion des 20 ans de sa mort. Rep\u00e8res biographiques par G\u00e9rald Bloch avec les voix de Claudine Berthet et Andr\u00e9 Schmidt et celle de Marblum Jequier tir\u00e9 d'un autre hommage. (Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques, RSR II, 14.08.1976). Les Aventures de Monsieur Puntila. Entretien avec le r\u00e9alisateur br\u00e9silien Alberto Cavalcanti sur son film tir\u00e9 de la pi\u00e8ce de Brecht par Simone Dubreuilh.  (Radio-Lausanne, 27.08.1956).  La face noire de Bertolt Brecht. T\u00e9moignage de Roger Planchon sur sa rencontre de l'homme et de l'oeuvre \u00e0 Paris en 1954 recueilli par Jo Excoffier. (Spectacle Premi\u00e8re, RSR I, 21.08.1979). M\u00e8re Courage. Sixi\u00e8me tableau de la pi\u00e8ce de Brecht dans la mise en sc\u00e8ne de Jean Vilar au Festival d'Avignon 1959 avec Germaine Montero, Julien Guiomar et Georges Riquier. (Coffret Jean Vilar en Avignon, Andr\u00e9 Dimanche \u00e9diteur). Brecht et moi. Entretien avec Benno Besson \u00e0 l'occasion de sa mise en sc\u00e8ne du Cercle de craie caucasien de Brecht \u00e0 Vidy-Lausanne par Patrick Ferla [large extrait]. (Presque rien sur presque tout, La Premi\u00e8re, 24.04.2001). Brecht en Suisse romande. Dossier de Jean-Michel Meyer avec les t\u00e9moignages de Fran\u00e7ois Rochaix, Andr\u00e9 Steiger, Philippe Mentha, Benno Besson et Matthias Langhoff [large extrait] (Magazine Th\u00e9\u00e2tre, Espace 2, 05.11.1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur br\u00e9silien (Archives RSR 27.08.56)", "name": "Cavalcanti, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 05.11.90=", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR 05.11.90)", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR 24.04.01 et 05.11.90)", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR 05.11.90)", "name": "Langhoff, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 21.08.79)", "name": "Planchon, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR 05.11.90)", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 14.08.76)", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 14.08.76)", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 14.08.76)", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Coffret Jean Vilar)", "name": "Guiomar, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Coffret Jean Vilar)", "name": "Montero, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Coffret Jean Vilar)", "name": "Riquier, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 21.08.79)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives 27.08.56", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.04.01)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Auguste Rodin (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-913DA01C-20C7-4BB1-9B32-08517952678A", "durationSec": 3624, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodin, Auguste"], "thematicThemes": ["musique classique", "sculpture"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation du sculpteur Auguste Rodin.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Auguste Rodin (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1FD00FB2-BD01-4350-8135-CBD0085C7094", "durationSec": 3585, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rodin, Auguste"], "thematicThemes": ["musique classique", "sculpture"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation du sculpteur Auguste Rodin.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le PRD Suisse est r\u00e9uni en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve. Ils ont d\u00e9fini la politique \u00e9conomique radicale en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 : Interview de L\u00e9onard Bender, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B946C53-F3DC-4EFE-AAAD-6589E9AD8F18", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le PDC suisse est r\u00e9uni en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  \u00e0 Sursee. Ils ont adopt\u00e9 un \"contrat \u00e9lectoral\" en quatre points L'environnement est une des quatre priorit\u00e9s pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre : Correspondance d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Urs Schwaller, conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDD38DD3-EA19-4DD7-8B58-B1D30FE134FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9cologie", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Mon mari devient une femme...! Reportage sur un cas de transsexualisme et ses r\u00e9percussions sur la vie d'un couple avec un enfant", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FE703CE6-B33C-48E6-B52C-8F7AAD5ECC8A", "durationSec": 3456, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transsexualisme", "relation parent-enfant", "sexe", "vie familiale", "famille", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Mon mari devient une femme.., un reportage de Lucile Solari. Paul et Virgnie (pr\u00e9noms d'emprunt) ont 25 ans de mariage sans nuage, trois enfants, une famille heureuse. Il y a un peu plus d'un an, \u00e0 l'\u00e2ge de 48 ans, Paul, se sentant femme, a compris qu'il ne pouvait plus vivre dans la peau d'un homme et commence les d\u00e9marches pour changer se sexe: traitement hormonal et soutien psychologique. En juin 2006, il annonce \u00e0 sa femme, puis \u00e0 ses enfants, qu'il est en train de devenir une femme, Marguerite. Comment la famille traverse-t-elle un tel boulversement ? - 1\u00e8re version t\u00e9moignages : itv Marguerite (voix non maquill\u00e9e); t\u00e9moignage de sa fille (voix maquill\u00e9e); t\u00e9moignage de son \u00e9pouse (voix maquill\u00e9e) - itv Juliette Buffat, m\u00e9decin psychiatre \u00e0 Gen\u00e8ve, suit depuis plus de 15 ans des personnes en situation de transexualit\u00e9 : les familles, de la personne qui choisit de changer de sexe, semblent les grandes oubli\u00e9es de l'accompagnement psychologique. Ce sont majoritairement des hommes qui font ce choix. La situation semble en g\u00e9n\u00e9ral moins difficile pour les enfants que pour l'\u00e9pouse. Mais souvent, ces femmes finissent par accepter de reprendre la vie conjugale avec leur mari devenu une femme. - 2\u00e8me version t\u00e9moignages :  itv Marguerite; t\u00e9moignage de sa fille; t\u00e9moignage de son \u00e9pouse, \"Virginie\" (toutes les voix sont maquill\u00e9es ). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "transsexuel et sa famille", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Buffat, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Serge Moati, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision, animateur TV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89A9E2AD-48E6-4374-93DA-8CCBAC571D15", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 951, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moati, Serge"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\" Assistant-r\u00e9alisateur, puis r\u00e9alisateur touche-\u00e0-tout (documentaires pour la jeunesse, cin\u00e9ma, reportages (depuis 1968 pour Cinq colonnes \u00e0 la une et Envoy\u00e9 sp\u00e9cial, notamment), ce boulimique de la vie anime le dimanche soir sur France 5 l'\u00e9mission de d\u00e9bat Ripostes. Boulimique de travail \u00e9galement, il fait para\u00eetre \"Du c\u00f4t\u00e9 des vivants\" (\u00e9d. Fayard, 2006), un roman dans lequel il m\u00eale sa propre histoire, celle d'un petit orphelin juif, aux \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 la fin du Protectorat fran\u00e7ais en Tunisie. Aujourd'hui p\u00e8re de deux enfants, il r\u00e9pond \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\" Par Sarah Diren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de TV et de cin\u00e9ma, animateur TV", "name": "Moati, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratriceRSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTGOLFI\u00c8RE", "FESTIVAL", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "FISCALIT\u00c9", "ALTERMONDIALISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SOCIALISME", "AGRESSION", "INTERNET", "JEUNESSE", "FAIT DIVERS", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "VENTE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "VENTE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "FASNACHT, G\u00c9RALDINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MARKWALDER, CHRISTA", "SOMMARUGA, CARLO", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "DELANOE, BERTRAND", "MAUROY, PIERRE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "ADDOR, JEAN-LUC", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-231022", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.20", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LUCERNE", "GENEVE-VILLE", "NAIROBI", "ROUBAIX", "MONTHEY", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["PDC", "PRD", "FORUM SOCIAL MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "SUPER-G", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "YOUZHNY, MIKHAIL", "RODDICK, ANDY", "CONNORS, JIMMY", "SAFIN, MARAT", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "SCHILD, MARTINA", "MANCUSO, JULIA"], "id": "asset-231273", "durationSec": 315, "mediaType": "video", "title": "07.01.19", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "DAVOS", "CORTINA D'AMPEZZO", "AROSA", "MADRID"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC LUGANO", "BETIS SEVILLE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-134759", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2792, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070120, concert du chanteur suisse MALDAH Chris.", "title": "CHRIS MALDAH - 07.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Patrick Allenbach travesti en femme"], "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "100% sc\u00e8ne", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "id": "asset-128381", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3059, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070120, concert du groupe de musique hard rock m\u00e9tal Lunatica.", "title": "LUNATICA - 07.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "RETOUR A L'ECOLE : SOUVENIRS, SOUVENIRS - 07.01.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-128633", "durationSec": 2280, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.01.20", "visualThemes": ["INTERNET", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231023", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : PATRICK BOILLAT, FOSSOYEUR - 07.01.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207892", "durationSec": 932, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Humour romand", "source": "gico", "title": "CUCHE ET BARBEZAT FONT DU BADMINTON - MAIS PAS DANS CE SPECTACLE - 07.01.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-134990", "thematicGeographicals": ["FULLY"], "durationSec": 4436, "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Fully : Th\u00e9\u00e2tre de Belle Usine, 20060920, spectacle \"Cuche et Barbezat font du badminton - mais pas dans ce spectacle\" de et interpr\u00e9t\u00e9 par les humoriste CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc, mis en sc\u00e8ne par GUIGON Mich\u00e8le.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAMOURS PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HALFPIPE (SNOWBOARD)", "MESSIEURS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HALFPIPE (SNOWBOARD)", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA"], "visualPersons": ["GUAY, ERIK", "MILLER, BODE", "CUCHE, DIDIER", "GOETSCHL, RENATE", "BORGHI, CATHERINE", "GISIN, DOMINIQUE", "MANCUSO, JULIA", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL", "HINGIS, MARTINA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-231274", "durationSec": 2000, "mediaType": "video", "title": "07.01.20", "visualGeographicals": ["AROSA", "AROSA", "VAL D'ISERE", "CORTINA D'AMPEZZO", "GENEVE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "EHC B\u00c2LE", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "HALFPIPE DAMES ET MESSIEURS FINALES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE AROSA 2007", "visualGeographicals": ["AROSA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-234489", "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-187329", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1237, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "CHIENNE DE VIE - 07.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2007-01-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels.", " premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels."], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-470299", "durationSec": 684, "publicationDate": "2007-01-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/470299", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/470299"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Will Smith s'est dit bluff\u00e9 par la prestation de son fils dans le film \"A la recherche du bonheur\". La chanteuse Bibi va sortir un nouveau single, extrait. Britney Spears a vomi sur la chemise de son nouveau boyfriend", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EECF9998-0272-4A34-99E0-265A7AF77DF7", "durationSec": 264, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Will", "Bibi", "Spears, Britney"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Brecker & Hancock & Hargrove, live", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-441FF456-699C-4453-B23B-1AF541BC50F0", "durationSec": 4999, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "saxophone", "name": "Brecker, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "piano", "name": "Hancock, Herbie", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Patitucci, John", "type": "Participant"}, {"role": "trompette", "name": "Hargrove, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Blade, Brian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Archives de l'\u00e9mission \"Nuits Q\" : compilation de la rubrique \"star cuisse\", avec Ilona Staller alias Cicciolina, Marianne Sergent, Gris\u00e9lidis R\u00e9al, Thierry Lhermitte, Juliette Gr\u00e9co, Ang\u00e8s Soral, Jean Carmet, Macha B\u00e9ranger, Lizzy Mercier Descloux et Denis Lavant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9872F33B-7898-4B27-8B82-1C71FA3036CB", "durationSec": 3299, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice radio", "name": "Beranger, Macha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Soral, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "clown", "name": "Sergent, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lavant, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9e", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, sc\u00e9nariste", "name": "Carmet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "porno star", "name": "Staller, Ilona \"Cicciolina\"", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Mercier Descloux, Lizzy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 179 : Le CSP transforme des animaux \u00e9cras\u00e9s en nourriture pour les pauvres. R\u00e9clame : Fresh'Mouse, spray menthol\u00e9 pour femmes. P\u00e9tition \u00e0 Neuch\u00e2tel pour la construction d'un stade de ping-pong", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D09A2E1-2F4E-425F-989F-1DC3EFDBF617", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Le cong\u00e9lateur", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-6E63F944-86C0-45B2-A7E7-77428DF1B7EA", "durationSec": 139, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "cong\u00e9lation"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 177 : Le d\u00e9c\u00e8s de Rogerhanin. Odyss\u00e9e et Johnny", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0D85485-8A68-4130-93FD-5F8F22EFA152", "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 178 : Le d\u00e9c\u00e8s de Soda. Le voeu de W. Mouth", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9853FF98-47CA-4BE2-B3CF-BADFA9F5AA94", "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les laboratoires de l'esprit, exposition du Mus\u00e9e d'Histoire des sciences de Gen\u00e8ve : Interview des deux commissaires de l'exposition : Martine Ruchat, historienne de l'\u00e9ducation et Marc Ratcliff, psychologue et historien des sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97EFC0DE-EC27-46DF-9331-677B8E021F15", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "histoire", "psychologie"], "excerpt": "Histoire de la psychologie scientifique \u00e0 Gen\u00e8ve, Th\u00e9odore Flournoy, Edouard Clapar\u00e8de, Andr\u00e9 Rey, Jean Piaget. Exposition \"Les laboratoires de l'esprit\" au Mus\u00e9e d'Histoire des sciences de Gen\u00e8ve (d\u00e9c. 2006 - avril 2007, comm\u00e9moration du 100\u00e8me anniveraire d'Andr\u00e9 Rey), accompagn\u00e9e de la publication de l'ouvrage collectif \"Les Laboratoires de l'esprit\" (Ed. LEP/MHS, 2006). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'\u00e9ducation", "name": "Ruchat, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, historien des sciences", "name": "Ratcliff, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Strat\u00e9gie et diss\u00e9mination de l'armement. Une actualit\u00e9 explosive (5/5): Entretien avec Jean-Luc Racine, g\u00e9opolitologue", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-DADA0CA8-A4AD-4A18-9F0D-4EE7069C2D70", "durationSec": 4379, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "conflit arm\u00e9", "politique de d\u00e9fense", "arme"], "excerpt": "\"Jean-Luc Racine est g\u00e9ographe, g\u00e9opolitologue, directeur de recherche au CNRS, et directeur du programme international d'\u00e9tudes avanc\u00e9es \u00e0 la Fondation Maison des Sciences de l'Homme. Il enseigne \u00e0 l'EHESS et \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de l'Universit\u00e9 Paris 8. Il est membre du Conseil scientifique du R\u00e9seau Asie, et membre des comit\u00e9s de r\u00e9daction de la revue H\u00e9rodote et de la revue anglo-am\u00e9ricaine The India Review. \r\nIl est l'auteur, entre autre, de Cachemire. Au p\u00e9ril de la guerre  (Autrement, 2002) et  Le Moyen-Orient de l'\u00e9nergie , publi\u00e9 dans \u00ab Politique \u00e9trang\u00e8re \u00bb N\u00b0 2/2006 (Armand Colin, 2006)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Racine, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La voiture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9252185C-48C6-416F-BC25-F44744CD41F9", "durationSec": 190, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le pays au sud des nuages. Un carnet de route de Val\u00e9rie Kernen dans la province chinoise du Yunnan (5/5): \u00e0 la recherche des femmes aux pieds band\u00e9s", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CCCF77DF-D633-4BD2-AB4E-F5A6C91467B1", "thematicGeographicals": ["Chine", "Yunnan"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "population rurale", "femme"], "excerpt": "\"Le pays au sud des nuages. Un carnet de route de Val\u00e9rie Kernen dans la province chinoise du Yunnan\r\nEcrin de verdure et de montagnes, la Province chinoise du Yunnan fait fronti\u00e8re avec le Laos, le Vietnam, la Birmanie et le Tibet. Cette r\u00e9gion grande comme dix fois la Suisse compte une densit\u00e9 de minorit\u00e9s ethniques hors norme. Naxi, Mosuo, Yi, Dai, Miao, Hani, etc., plus de la moiti\u00e9 des 56 minorit\u00e9s officiellement reconnues par le gouvernement vit dans cette r\u00e9gion du sud-ouest de la Chine. \r\nCette semaine, nous partirons \u00e0 la rencontre de ces peuples aux traditions mill\u00e9naires et multiples, si loin du clich\u00e9 d'une Chine uniformis\u00e9e par le communisme. Dans cette r\u00e9gion de r\u00eave au climat tropical temp\u00e9r\u00e9 par l'altitude, le Yunnan signifie \u00ab au sud des nuages \u00bb, nous ferons la connaissance de Chinois... ne parlant pas toujours chinois ! Empruntant des routes difficiles, nous nous sommes rendus dans des villages isol\u00e9s et nous y sommes rest\u00e9s. Pour tisser des liens, construire la confiance, afin de donner la parole aux sans-voix de Chine.\r\n\r\n\r\nlundi 15 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 1/5 \r\nKunming, la Cit\u00e9 du Printemps \r\nKunming, une ville en reconstruction, o\u00f9 les gratte-ciels ultramodernes remplacent les b\u00e2tisses traditionnelles et les avenues, les ruelles \u00e9troites. Dans cette ville de 3,8 millions d'habitants, surnomm\u00e9 la Cit\u00e9 du Printemps, nous prendrons le temps de nous arr\u00eater... sous un auvent de bois recouvert de v\u00e9g\u00e9tation, o\u00f9 retrait\u00e9s, mendiants et artistes se retrouvent, dans un espace hors du temps, en plein centre-ville. \r\nMais ce lieu pr\u00e9serv\u00e9 est vou\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre, comme le quartier musulman o\u00f9 nous nous prom\u00e8nerons. Nous y rencontrerons une p\u00e2tissi\u00e8re, qui n'a pas sa langue dans sa poche et qui vit une relation \u00e0 l'islam tr\u00e8s surprenante pour nos oreilles d'occidentaux...  \r\nInvit\u00e9e : Genevi\u00e8ve Clastres, conf\u00e9renci\u00e8re, auteur et journaliste ind\u00e9pendante, Genevi\u00e8ve Clastres travaille depuis dix ans sur la Chine. \r\nElle a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9dation de nombreux guides sur la Chine (Guide Bleu, Michelin). Elle est l'auteur notamment de De l'Orient \u00e0 l'Occident et retour : Perceptions et repr\u00e9sentations de l'Autre dans la litt\u00e9rature et les guides de voyage, ouvrage collectif paru aux Editions Academia-Bruylant, juin 2006, de Tourisme ethnique en ombres chinoises, la province du Guizhou. L'Harmattan, 1999 et de Aujourd'hui en Chine Illustr\u00e9 par Nicolas Thers et Maurice Pommier, Gallimard Jeunesse, avril 2005. \r\nElle a sign\u00e9 la plupart des textes publi\u00e9s par le magazine Grand reportage de juin 2006 consacr\u00e9 \u00e0 la Chine des minorit\u00e9s.\r\n\r\n\r\nmardi 16 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 2/5 \r\nLes habitants du village de pierre \r\nNous partons aujourd'hui \u00e0 la rencontre des Naxi, une minorit\u00e9 ethnique de 300 000 personnes, ayant leur propre langue, une tradition chamanique incarn\u00e9e par les Dongba et la derni\u00e8re \u00e9criture \u00e0 base de pictogrammes -comme les hi\u00e9roglyphes \u00e9gyptiens anciens- encore utilis\u00e9e de nos jours. Ces particularit\u00e9s attirent de nombreux touristes chinois, notamment \u00e0 Lijiang, surnomm\u00e9e la \u00ab petite Venise orientale \u00bb avec ses canaux, ses ruelles \u00e9troites et ses lanternes rouges, une cit\u00e9 inscrite au patrimoine mondiale de l'UNESCO. Mais nous allons quitter cette effervescence touristique pour nous rendre \u00e0 Baoshan, le \u00ab Village de pierres \u00bb, situ\u00e9 \u00e0 sept heures de camion au Nord de Lijiang. Dans cette cit\u00e9 fortifi\u00e9e perch\u00e9e sur un rocher et surplombant le fleuve Yangtze, nous ferons la connaissance de Xu khehao, un vieux chinois \u00e9dent\u00e9 tout appliqu\u00e9 \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ses anc\u00eatres. \r\nNous rencontrerons aussi Monsieur Mu, qui s\u00e8che de la viande de porc dans sa cave et Madame Re drap\u00e9e dans ses habitats traditionnels naxi. Un village peu ordinaire o\u00f9 l'on arr\u00eate le vent \u00e0 coups de canon et fait venir la pluie en priant autour d'un puits.\r\n\r\n Invit\u00e9e : Annie Reffet, photographe depuis plus de trente ans, elle a s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, depuis 1997, dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Tibet et du Yunnan. Elle est l'auteur de Chine inconnue, peuple naxi du Yunnan, paru aux Editions Soline 2006.\r\n\r\n\r\nmercredi 17 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 3/5 \r\nAu royaume des filles \r\nNous nous arr\u00eatons aujourd'hui au c\u00bfur de la soci\u00e9t\u00e9 matrilin\u00e9aire Mosuo, consid\u00e9r\u00e9e comme un sous-groupe de la minorit\u00e9 naxi, dans le petit village de Dzebo au pied de la montagne du Lion. \r\nNous sommes dans la cuvette de Yongning (\u00e0 2700 m\u00e8tres d'altitude) entour\u00e9s de hautes montagnes et \u00e0 une petite heure de route caboss\u00e9e du magnifique lac Lugu qui fait fronti\u00e8re avec la province du Sichuan et qui attirent de plus en plus de touristes chinois. Dzebo, plus isol\u00e9, est un petit village d'une centaine de familles, sans eau courante ni latrines. \r\nNous avons \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9s durant une semaine par une famille de cette communaut\u00e9 aux m\u00bfurs tr\u00e8s particuli\u00e8res... uniques au monde selon les ethnologues ! Chez les Mosuo, les couples ne vivent en principe jamais ensemble. Chaque partenaire reste dans la maison de sa m\u00e8re, avec ses fr\u00e8res et s\u00bfurs. Durant la nuit, les hommes retrouvent leur femme dans leur chambre et repartent avant le lever du jour. C'est ce qu'on appelle une \u00ab visite furtive \u00bb. Si la relation s'officialise, le mari n'aura plus \u00e0 se cacher et fera des visites dies \u00ab ostensibles \u00bb. Nous rencontrerons aujourd'hui l'honorable Juan Ku Tai Ku Lamu, une femme de 89 ans \u00e0 la t\u00eate d'une lign\u00e9e de 5 g\u00e9n\u00e9rations. Un v\u00e9ritable personnage. Nous entendrons aussi les confidences de Taiwa Ni Ma, un jeune homme de 18 ans qui nous expliquera comment il entre dans les maisons des belles qu'il courtise. Pour lui, il n'y a pas de doute : chez les Mosuo, il vaut mieux \u00eatre une femme...\r\n\r\n\u00b7\tInvit\u00e9: Constantin de Slizewicz, photographe reporter. Ag\u00e9 de 29 ans, il r\u00e9side dans le Yunnan depuis 1999. Ses reportages <http://web.mac.com/chinereelle/> ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par Grands-Reportages, le Figaro, Match, Marianne. Voici deux ans qu'il vit au lac Lugu, o\u00f9 il g\u00e8re un h\u00f4tel, le Namu Palace <http://www.namu.com.cn/>, avec sa compagne Yang Erche Namu, c\u00e9l\u00e8bre chanteuse et mannequin mosuo qui vit aujourd'hui entre P\u00e9kin et l'Europe.\r\n\r\n\r\njeudi 18 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 4/5 \r\nUn lama en discoth\u00e8que \r\nLes habitants du petit village mosuo de Dzebo vivent selon une tradition matriarcale ancestrale mais leur culture est aussi fortement influenc\u00e9e par le Tibet, tout proche. Tous les matins, on y boit le fameux th\u00e9 au beurre de yak dans des cuisines de type tib\u00e9tain avec un foyer \u00e0 m\u00eame le sol et un autel pour les offrandes. \r\nLes fils des familles sont r\u00e9guli\u00e8rement envoy\u00e9s dans des monast\u00e8res pour devenir lama, d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge... \u00e0 l'instar de Tze Jon Pin Tzo, un jeune moine, rencontr\u00e9 un soir dans la discoth\u00e8que improvis\u00e9e du village. Il est parti au Tibet \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans et il est rentr\u00e9 \u00ab pour aider les gens gr\u00e2ce \u00e0 ses pri\u00e8res \u00bb. \r\n \r\nInvit\u00e9 : Pierre-Willam Henry, photographe de Cortaillod.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es Pierre-Willam Henry <http://www.pwhenry.ch/> d\u00e9veloppe un projet de photographie et d'exposition original \u00e0 travers le monde, de Neuch\u00e2tel au Maroc en passant par la Sib\u00e9rie et le Groenland. Il a expos\u00e9 des portraits de Guadeloup\u00e9ens dans plusieurs villages du Yunnan. Puis il a photographi\u00e9 ces villageois chinois, qu'il montrera ensuite \u00e0 des paysans africains.\r\n\r\n\r\n vendredi 19 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 5/5 \r\nA la recherche des femmes aux pieds band\u00e9s\r\nDans le Yunnan, on peut rencontrer aujourd'hui encore quelques femmes aux pieds band\u00e9s. Cette douloureuse tradition a perdur\u00e9 plus longtemps ici qu'ailleurs. De nos jours, elles glissent leurs petits pieds estropi\u00e9s dans des chaussures faites sur mesure... leur pointure ne d\u00e9passant parfois pas celle d'un enfant de trois ans ! \r\nAg\u00e9e de 96 ans, Tzang Djin Nian nous racontera ce qu'elle a v\u00e9cu, ses pieds d'une douzaine de centim\u00e8tres \u00e9taient trop longs pour pouvoir conclure un \u00ab beau mariage \u00bb. Cette femme pleine de vie habite dans les environs de Tonghai, \u00e0 quelques heures de route au sud de Kunming. \r\nAvant de la rencontrer, nous nous arr\u00eaterons en chemin dans le village de Xingmeng habit\u00e9 par une minorit\u00e9 mongole, \u00e9loign\u00e9e de plusieurs milliers de kilom\u00e8tres des grandes steppes du Nord. Les habitants de cette communaut\u00e9 de 5400 \u00e2mes vivent dans le sud de la Chine depuis plus de sept si\u00e8cles, ils sont les descendants directs des soldats mongols qui ont conquis et domin\u00e9 l'Empire du Milieu de 1206 \u00e0 1368. Ils ont gard\u00e9 de cette \u00e9poque une langue, un costume et des traditions propres. Mais aussi une tr\u00e8s grande fiert\u00e9... \r\n \r\nInvit\u00e9e : Qingjuan Ou, accompagnatrice francophone de groupes touristiques. Elle nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de Kunming.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE FINALE BIG AIR MESSIEURS - CHAMPIONNATS DU MONDE AROSA 2007", "visualGeographicals": ["AROSA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-206953", "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION"], "id": "asset-231025", "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.01.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Le Journal 19H00 sp\u00e9cial enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 un d\u00e9bat sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TABAGISME PASSIF", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "TABAGISME PASSIF", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "GUIDE (DOCUMENT)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TIGRE", "ABANDON D'ANIMAUX", "TRAFIC D'ANIMAUX", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "PORTRAIT", "POMPES FUN\u00c8BRES", "FOUR CR\u00c9MATOIRE", "ANIMATION CULTURELLE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ANIMATION CULTURELLE", "EXPOSITION D'ART", "ANIMATION CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "ANIMATION CULTURELLE", "DIPLOMATIE", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["BARTHASSAT, LUC", "GRUSON, BERNARD", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "METTAN, GUY", "BRELAZ, DANIEL", "D'IMOBILITE, FOOFWA", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-231016", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.19", "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FLORIDE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LYON", "LYON", "LYON", "LYON", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["PDC", "GALLIMARD", "HC AJOIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-231024", "durationSec": 474, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 07.01.19", "visualGeographicals": ["BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES AVENTURIERS DE L'ENVIRONNEMENT : ROBERT VASSALLO (MALTE) - 07.01.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-142064", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "FORFAIT FISCAL", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "HORTICULTURE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "FITNESS", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "TISANE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "BROULIS, PASCAL", "REDFORD, ROBERT", "PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-231015", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YVORNE", "BALE-VILLE", "YVORNE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "VALAIS", "PARK CITY", "NYON"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "CHRISTIE'S", "COOP", "UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONCERT"], "id": "asset-206541", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 685, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20060119 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'un des principaux fournisseurs de fleurs de Coop et Migros accuse les grands distributeurs de pratiques commerciales d\u00e9loyales. Il a d\u00fb d\u00e9poser son bilan : Interviews d'Olivier Mark, patron de l'entreprise qui a port\u00e9 plainte aupr\u00e8s de la Commission de la concurrence et de Liselotte Dolder, porte-parole de Coop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5A56838-FB4E-464D-95AC-81E72D9200B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coop", "Migros"], "thematicThemes": ["fleur", "concurrence \u00e9conomique", "licenciement"], "excerpt": "Ce fournisseur raconte : \"Nous avons \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s, suite \u00e0 de fortes pressions, \u00e0 modifier la date de certaines factures. Le but \u00e9tait, pour Coop, de pouvoir ainsi acheter davantage de fleurs \u00e0 l'\u00e9tranger sans payer de taxes douani\u00e8res\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fournisseur de fleurs de la Coop et de la Migros", "name": "Mark, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Coop", "name": "Dolder, Liselotte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Angel, animateur des \"nuits Q\" diffus\u00e9es sur Couleur 3 durant 5 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7775B6B9-FE83-41FA-B129-E1FFF5BF06C3", "durationSec": 1175, "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["sexe", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00fclhardt, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "CONCOURS"], "id": "asset-205243", "thematicGeographicals": ["DETROIT", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070119 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070119, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Salade de pommes de terre aux figues et aux tomates s\u00e9ch\u00e9es\"\n* Detroit : 20070119, la voiture \u00e9lectrique Chevrolet Volt a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e lors du 100 \u00e8me Salon automobile de Detroit.", "title": "LES 100 ANS D'HERGE - 07.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "DETROIT", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Cin\u00e9math\u00e8que suisse projette un film documentaire \"David le Tohildan\", sign\u00e9 du cin\u00e9aste syrien Mano Khalil, qui retrace l'histoire de David, jeune suisse, qui dispara\u00eet en 2001 sans laisser d'adresse. On le retrouve 5 ans plus tard, engag\u00e9 volontaire au Kurdistan : Extrait du film et interview du p\u00e8re de David", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DC0159A0-1D2A-4D3E-89FC-343DBB6F4EC4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kurdistan"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de David", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "jeune suisse parti au Kurdistan", "name": "David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 178 : Le TCS et Radio Lausanne lancent Inforoute. R\u00e9clame : Ice Stop, contre le verglas devant chez vous. Reportage au Salon des arts m\u00e9nagers sur le sel artificiel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-899D15E4-48CA-4605-BC3F-2D1602F68CAA", "durationSec": 294, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Un engin nomm\u00e9 Derrick", "source": "siranau", "title": "Un engin nomm\u00e9 Derrick : Episode 09, l'interrogatoire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59D39048-17E1-466A-A255-A90B6F27815D", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "L'inspecteur Derrick, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de disparition, se retrouve en haut d'un sapin. Autour de lui, gravitent trois personnages, l'agent Lermercier et le capitaine Fontenoi, membres des services secrets suisses. Une belle cr\u00e9ature, madame Gerlitz est \u00e9galement de la partie.", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Ne pas placer les sources de chaleur pr\u00e8s du cong\u00e9lateur", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-ABE9433A-40D0-493F-8857-90A56331A416", "durationSec": 153, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey et Christine Egerszegi veulent f\u00eater ensemble le premier ao\u00fbt sur la Prairie du Gr\u00fctli. Elles ont le projet de r\u00e9unir les femmes de Suisse sur ce lieu mythique : Correspondance de Philippe Revaz, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EC4E585-612C-434E-AF18-8A9E6AAE6A11", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli", "Suisse"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Kimberley commande de la lingerie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8BF30BF-5D7B-48C1-8101-AC1DDD4392A3", "durationSec": 162, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qui nommeriez-vous au Conseil F\u00e9d\u00e9ral ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F75B75BD-4781-493B-A7AC-D238B4154A23", "durationSec": 101, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de l'initiative pour une caisse unique? Moi je fais de la propagande pour, mais on va se faire battre par les Suisses allemands", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-2CC0FC13-63CB-47A6-96DC-C65F32C45E7F", "durationSec": 96, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "John Lee Hooker (5/5). Suivi d'un instru \u00e0 shunter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A705F7D7-D9F8-400E-84FB-D119403C661B", "durationSec": 513, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hooker, John Lee"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Strat\u00e9gie et diss\u00e9mination de l'armement. Une actualit\u00e9 explosive (4/5): Entretien avec Fran\u00e7ois G\u00e9r\u00e9, historien", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-7D381B46-8617-410A-AC0A-B95BDFF370EB", "durationSec": 5368, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme", "conflit arm\u00e9", "g\u00e9opolitique", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "\"Fran\u00e7ois G\u00e9r\u00e9 est agr\u00e9g\u00e9 et docteur en histoire, consultant d\u00e9fense pour plusieurs m\u00e9dias fran\u00e7ais et \u00e9trangers, pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique (IFAS) dont il fut \u00e9galement le fondateur et directeur de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de La Sorbonne. \r\nIl est l'auteur de nombreux ouvrages sur la g\u00e9opolitique, dont le Dictionnaire de la pens\u00e9e strat\u00e9gique (Larousse, 2000) et Pourquoi le terrorisme ? (Larousse, 2006).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Agn\u00e8s Jaoui, com\u00e9dienne et chanteuse, qui sera pr\u00e9sente au Cully Jazz Festival 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6590BA0-5A13-4859-8380-B2626B36DDBC", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaoui, Agn\u00e8s", "Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "festival de musique", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et chanteur", "name": "Jaoui, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jordi Savall, gambiste et directeur de l'ensemble Hesperion XXI (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A81A197F-77AD-4056-97F0-054EC99C5FD5", "durationSec": 3653, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savall, Jordi"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "courant artistique (Moyen Age)", "Moyen Age", "musique baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gambiste et directeur de l'ensemble Hesperion XXI, de la Cappella Real, du Concert des Nations...", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le pays au sud des nuages. Un carnet de route de Val\u00e9rie Kernen dans la province chinoise du Yunnan (4/5): un lama en discoth\u00e8que", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F841BF34-0EF2-4A24-B10A-AE91D1E27F2F", "thematicGeographicals": ["Chine", "Yunnan"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discoth\u00e8que (dancing)", "vie quotidienne", "village", "moeurs et coutumes", "moine"], "excerpt": "\"Le pays au sud des nuages. Un carnet de route de Val\u00e9rie Kernen dans la province chinoise du Yunnan\r\nEcrin de verdure et de montagnes, la Province chinoise du Yunnan fait fronti\u00e8re avec le Laos, le Vietnam, la Birmanie et le Tibet. Cette r\u00e9gion grande comme dix fois la Suisse compte une densit\u00e9 de minorit\u00e9s ethniques hors norme. Naxi, Mosuo, Yi, Dai, Miao, Hani, etc., plus de la moiti\u00e9 des 56 minorit\u00e9s officiellement reconnues par le gouvernement vit dans cette r\u00e9gion du sud-ouest de la Chine. \r\nCette semaine, nous partirons \u00e0 la rencontre de ces peuples aux traditions mill\u00e9naires et multiples, si loin du clich\u00e9 d'une Chine uniformis\u00e9e par le communisme. Dans cette r\u00e9gion de r\u00eave au climat tropical temp\u00e9r\u00e9 par l'altitude, le Yunnan signifie \u00ab au sud des nuages \u00bb, nous ferons la connaissance de Chinois... ne parlant pas toujours chinois ! Empruntant des routes difficiles, nous nous sommes rendus dans des villages isol\u00e9s et nous y sommes rest\u00e9s. Pour tisser des liens, construire la confiance, afin de donner la parole aux sans-voix de Chine.\r\n\r\n\r\nlundi 15 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 1/5 \r\nKunming, la Cit\u00e9 du Printemps \r\nKunming, une ville en reconstruction, o\u00f9 les gratte-ciels ultramodernes remplacent les b\u00e2tisses traditionnelles et les avenues, les ruelles \u00e9troites. Dans cette ville de 3,8 millions d'habitants, surnomm\u00e9 la Cit\u00e9 du Printemps, nous prendrons le temps de nous arr\u00eater... sous un auvent de bois recouvert de v\u00e9g\u00e9tation, o\u00f9 retrait\u00e9s, mendiants et artistes se retrouvent, dans un espace hors du temps, en plein centre-ville. \r\nMais ce lieu pr\u00e9serv\u00e9 est vou\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre, comme le quartier musulman o\u00f9 nous nous prom\u00e8nerons. Nous y rencontrerons une p\u00e2tissi\u00e8re, qui n'a pas sa langue dans sa poche et qui vit une relation \u00e0 l'islam tr\u00e8s surprenante pour nos oreilles d'occidentaux...  \r\nInvit\u00e9e : Genevi\u00e8ve Clastres, conf\u00e9renci\u00e8re, auteur et journaliste ind\u00e9pendante, Genevi\u00e8ve Clastres travaille depuis dix ans sur la Chine. \r\nElle a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9dation de nombreux guides sur la Chine (Guide Bleu, Michelin). Elle est l'auteur notamment de De l'Orient \u00e0 l'Occident et retour : Perceptions et repr\u00e9sentations de l'Autre dans la litt\u00e9rature et les guides de voyage, ouvrage collectif paru aux Editions Academia-Bruylant, juin 2006, de Tourisme ethnique en ombres chinoises, la province du Guizhou. L'Harmattan, 1999 et de Aujourd'hui en Chine Illustr\u00e9 par Nicolas Thers et Maurice Pommier, Gallimard Jeunesse, avril 2005. \r\nElle a sign\u00e9 la plupart des textes publi\u00e9s par le magazine Grand reportage de juin 2006 consacr\u00e9 \u00e0 la Chine des minorit\u00e9s.\r\n\r\n\r\nmardi 16 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 2/5 \r\nLes habitants du village de pierre \r\nNous partons aujourd'hui \u00e0 la rencontre des Naxi, une minorit\u00e9 ethnique de 300 000 personnes, ayant leur propre langue, une tradition chamanique incarn\u00e9e par les Dongba et la derni\u00e8re \u00e9criture \u00e0 base de pictogrammes -comme les hi\u00e9roglyphes \u00e9gyptiens anciens- encore utilis\u00e9e de nos jours. Ces particularit\u00e9s attirent de nombreux touristes chinois, notamment \u00e0 Lijiang, surnomm\u00e9e la \u00ab petite Venise orientale \u00bb avec ses canaux, ses ruelles \u00e9troites et ses lanternes rouges, une cit\u00e9 inscrite au patrimoine mondiale de l'UNESCO. Mais nous allons quitter cette effervescence touristique pour nous rendre \u00e0 Baoshan, le \u00ab Village de pierres \u00bb, situ\u00e9 \u00e0 sept heures de camion au Nord de Lijiang. Dans cette cit\u00e9 fortifi\u00e9e perch\u00e9e sur un rocher et surplombant le fleuve Yangtze, nous ferons la connaissance de Xu khehao, un vieux chinois \u00e9dent\u00e9 tout appliqu\u00e9 \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ses anc\u00eatres. \r\nNous rencontrerons aussi Monsieur Mu, qui s\u00e8che de la viande de porc dans sa cave et Madame Re drap\u00e9e dans ses habitats traditionnels naxi. Un village peu ordinaire o\u00f9 l'on arr\u00eate le vent \u00e0 coups de canon et fait venir la pluie en priant autour d'un puits.\r\n\r\n Invit\u00e9e : Annie Reffet, photographe depuis plus de trente ans, elle a s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, depuis 1997, dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions du Tibet et du Yunnan. Elle est l'auteur de Chine inconnue, peuple naxi du Yunnan, paru aux Editions Soline 2006.\r\n\r\n\r\nmercredi 17 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 3/5 \r\nAu royaume des filles \r\nNous nous arr\u00eatons aujourd'hui au c\u00bfur de la soci\u00e9t\u00e9 matrilin\u00e9aire Mosuo, consid\u00e9r\u00e9e comme un sous-groupe de la minorit\u00e9 naxi, dans le petit village de Dzebo au pied de la montagne du Lion. \r\nNous sommes dans la cuvette de Yongning (\u00e0 2700 m\u00e8tres d'altitude) entour\u00e9s de hautes montagnes et \u00e0 une petite heure de route caboss\u00e9e du magnifique lac Lugu qui fait fronti\u00e8re avec la province du Sichuan et qui attirent de plus en plus de touristes chinois. Dzebo, plus isol\u00e9, est un petit village d'une centaine de familles, sans eau courante ni latrines. \r\nNous avons \u00e9t\u00e9 h\u00e9berg\u00e9s durant une semaine par une famille de cette communaut\u00e9 aux m\u00bfurs tr\u00e8s particuli\u00e8res... uniques au monde selon les ethnologues ! Chez les Mosuo, les couples ne vivent en principe jamais ensemble. Chaque partenaire reste dans la maison de sa m\u00e8re, avec ses fr\u00e8res et s\u00bfurs. Durant la nuit, les hommes retrouvent leur femme dans leur chambre et repartent avant le lever du jour. C'est ce qu'on appelle une \u00ab visite furtive \u00bb. Si la relation s'officialise, le mari n'aura plus \u00e0 se cacher et fera des visites dies \u00ab ostensibles \u00bb. Nous rencontrerons aujourd'hui l'honorable Juan Ku Tai Ku Lamu, une femme de 89 ans \u00e0 la t\u00eate d'une lign\u00e9e de 5 g\u00e9n\u00e9rations. Un v\u00e9ritable personnage. Nous entendrons aussi les confidences de Taiwa Ni Ma, un jeune homme de 18 ans qui nous expliquera comment il entre dans les maisons des belles qu'il courtise. Pour lui, il n'y a pas de doute : chez les Mosuo, il vaut mieux \u00eatre une femme...\r\n\r\n\u00b7\tInvit\u00e9: Constantin de Slizewicz, photographe reporter. Ag\u00e9 de 29 ans, il r\u00e9side dans le Yunnan depuis 1999. Ses reportages <http://web.mac.com/chinereelle/> ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par Grands-Reportages, le Figaro, Match, Marianne. Voici deux ans qu'il vit au lac Lugu, o\u00f9 il g\u00e8re un h\u00f4tel, le Namu Palace <http://www.namu.com.cn/>, avec sa compagne Yang Erche Namu, c\u00e9l\u00e8bre chanteuse et mannequin mosuo qui vit aujourd'hui entre P\u00e9kin et l'Europe.\r\n\r\n\r\njeudi 18 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 4/5 \r\nUn lama en discoth\u00e8que \r\nLes habitants du petit village mosuo de Dzebo vivent selon une tradition matriarcale ancestrale mais leur culture est aussi fortement influenc\u00e9e par le Tibet, tout proche. Tous les matins, on y boit le fameux th\u00e9 au beurre de yak dans des cuisines de type tib\u00e9tain avec un foyer \u00e0 m\u00eame le sol et un autel pour les offrandes. \r\nLes fils des familles sont r\u00e9guli\u00e8rement envoy\u00e9s dans des monast\u00e8res pour devenir lama, d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge... \u00e0 l'instar de Tze Jon Pin Tzo, un jeune moine, rencontr\u00e9 un soir dans la discoth\u00e8que improvis\u00e9e du village. Il est parti au Tibet \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans et il est rentr\u00e9 \u00ab pour aider les gens gr\u00e2ce \u00e0 ses pri\u00e8res \u00bb. \r\n \r\nInvit\u00e9 : Pierre-Willam Henry, photographe de Cortaillod.\r\nDepuis quelques ann\u00e9es Pierre-Willam Henry <http://www.pwhenry.ch/> d\u00e9veloppe un projet de photographie et d'exposition original \u00e0 travers le monde, de Neuch\u00e2tel au Maroc en passant par la Sib\u00e9rie et le Groenland. Il a expos\u00e9 des portraits de Guadeloup\u00e9ens dans plusieurs villages du Yunnan. Puis il a photographi\u00e9 ces villageois chinois, qu'il montrera ensuite \u00e0 des paysans africains.\r\n\r\n\r\n vendredi 19 janvier 2007 \r\nLe pays au sud des nuages 5/5 \r\nA la recherche des femmes aux pieds band\u00e9s\r\nDans le Yunnan, on peut rencontrer aujourd'hui encore quelques femmes aux pieds band\u00e9s. Cette douloureuse tradition a perdur\u00e9 plus longtemps ici qu'ailleurs. De nos jours, elles glissent leurs petits pieds estropi\u00e9s dans des chaussures faites sur mesure... leur pointure ne d\u00e9passant parfois pas celle d'un enfant de trois ans ! \r\nAg\u00e9e de 96 ans, Tzang Djin Nian nous racontera ce qu'elle a v\u00e9cu, ses pieds d'une douzaine de centim\u00e8tres \u00e9taient trop longs pour pouvoir conclure un \u00ab beau mariage \u00bb. Cette femme pleine de vie habite dans les environs de Tonghai, \u00e0 quelques heures de route au sud de Kunming. \r\nAvant de la rencontrer, nous nous arr\u00eaterons en chemin dans le village de Xingmeng habit\u00e9 par une minorit\u00e9 mongole, \u00e9loign\u00e9e de plusieurs milliers de kilom\u00e8tres des grandes steppes du Nord. Les habitants de cette communaut\u00e9 de 5400 \u00e2mes vivent dans le sud de la Chine depuis plus de sept si\u00e8cles, ils sont les descendants directs des soldats mongols qui ont conquis et domin\u00e9 l'Empire du Milieu de 1206 \u00e0 1368. Ils ont gard\u00e9 de cette \u00e9poque une langue, un costume et des traditions propres. Mais aussi une tr\u00e8s grande fiert\u00e9... \r\n \r\nInvit\u00e9e : Qingjuan Ou, accompagnatrice francophone de groupes touristiques. Elle nous donnera les derni\u00e8res nouvelles de Kunming.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Henry, Pierre-William", "type": "Participant"}, {"role": "Chinois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Marie-Claire Dewarrat (4/4) : ... quatre, cinq, cueillir des cerises...", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D319108D-E0F2-44F2-BF90-1D5795912794", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 176 : Le d\u00e9c\u00e8s de Barbara. Odyss\u00e9e chez les Peaux-Rouges (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-513C68E9-0D97-415A-9C0C-201D97E9EC9C", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Google choisit Zurich pour \u00e9tablir son plus grand centre de recherche en dehors des USA : Interview de Stephan Kux, chef du d\u00e9veloppement \u00e9conomique du canton de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0D4427-79EA-4748-9241-1364718FAB43", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["Internet", "moteur de recherche"], "excerpt": "Cette installation massive fait de la Suisse le site le plus important apr\u00e8s la Silicon Valley. Trop \u00e0  l'\u00e9troit dans ses actuels locaux Google va prendre ses quartiers dans une ancienne brasserie. Une aubaine non seulement pour Zurich, mais pour toute la Suisse: ce nouveau si\u00e8ge pourrait accueillir plus de 1000 employ\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du d\u00e9veloppement \u00e9conomique du canton de Zurich", "name": "Kux, Stephan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Regard sur le Fatah la\u00efc et le Hamas : Interview de Aude Signoles, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de la R\u00e9union et sp\u00e9cialiste des questions palestiniennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2857ABFE-54DF-42C9-BDE1-0AC1D48E5BB3", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 1831, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas", "Fatah"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de la R\u00e9union, sp\u00e9cialiste des questions palestiniennes", "name": "Signoles, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 177 : Reportage \u00e0 Sainte Croix, qui d\u00e9veloppe ses infrastructures touristiques. R\u00e9clame : Le cimeti\u00e8re de Clarens. Reportage au premier Salon des arts m\u00e9nagers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAD07F86-3594-4A2C-8D3E-15690CD2E53F", "durationSec": 263, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La d\u00e9couverte de la d\u00e9couverte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23E1345D-B00A-4619-AB0E-A0C50D0A2A0C", "durationSec": 177, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julie Gilbert et Fr\u00e9d\u00e9ric Choffat, cin\u00e9astes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-196221D4-810D-434C-B794-63F9C000E433", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilbert, Julie", "Choffat, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Ils se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Cuba sur le tournage d'un documentaire et sont devenus tr\u00e8s vite ins\u00e9parables. Ils ont produit et r\u00e9alis\u00e9 ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es une multitude de projets, de courts et de longs m\u00e9trages.  Leur dernier film - dont ils ont co-sign\u00e9 le sc\u00e9nario - a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric. Il s'intitul\u00e9e \"La vraie vie est ailleurs et est sorti hier sur les \u00e9crans romands. Ils ont aussi travaill\u00e9 pour la Premi\u00e8re de la Radio Suisse Romande il y a quelques ann\u00e9es.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gilbert, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Choffat, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Roman, com\u00e9dien, \u00e9crivain, traducteur : Autour sa traduction de \"Les Sept contre Th\u00e8bes\" d'Eschyle (4/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1C8DFBE0-3C6A-45F0-BD0B-41F4135B45E6", "durationSec": 1628, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aeschylus"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "traduction"], "excerpt": "Travail autour de la traduction de la trag\u00e9die d'Eschyle \"les sept contre Th\u00e8bes\", extraits de lecture publique, et du journal de traduction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de langue et de litt\u00e9rature grecques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bouvier, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain, traducteur", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Britney Spears et Kevin Federline se mettent enfin d'accord pour la garde de leurs enfants. Tom Cruise et Katie Holmes s'inqui\u00e8tent que leur fille soit kidnapp\u00e9e. Naomi Campbell a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour avoir bless\u00e9 sa femme de m\u00e9nage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4FBF16F-8C15-42EE-A6CA-465963B17965", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cruise, Tom", "Holmes, Katie", "Spears, Britney"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Les poissons sont-ils plus malins que nous? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D019A46E-2AD6-4922-8A56-35B2BB4F7CD5", "durationSec": 4967, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson (zoologie)", "\u00e9thologie"], "excerpt": "\"Que l'on soit plongeur, aquariophile, p\u00eacheur ou simple amoureux des choses de la nature, le monde des poissons est source intarissable d'\u00e9merveillement. Mais sommes-nous s\u00fbrs de bien les conna\u00eetre ? Sait-on, par exemple, que le m\u00e2le du c\u00e9l\u00e8bre poisson-clown, domin\u00e9 par sa compagne, ambitionne de la remplacer et de devenir \u00e0 son tour une femelle ? Que la baudroie est une sp\u00e9cialiste de la p\u00eache \u00e0 la ligne ? Ou que certains poissons des grands fond clignotent en rouge et en bleu pour trouver l'\u00e2me soeur ? C'est une s\u00e9lection des plus belles sc\u00e8nes de la vie intime des poissons que nous poposent dans leur livre : Pas si b\u00eates les poissons, sc\u00e8nes de leur vie intime (Editions Belin) Jacques Brusl\u00e9 et Jean-Pierre Quignard. Invit\u00e9 de Nancy Ypsilantis : Jean-Pierre Quignard est professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier.\r\nReportage : St\u00e9phane Gabioud. Journaliste : Nancy Ypsilantis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Univ. de Montpellier", "name": "Quignard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Bougnoux, essayiste : A propos de son ouvrage \"La Crise de la repr\u00e9sentation\" (Ed. de la Diff\u00e9rence, 2006( (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CAF1E58-6849-4658-9230-9488D0D9D7A9", "durationSec": 1670, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mass m\u00e9dia", "journalisme"], "excerpt": "D'apr\u00e8s l'auteur, le r\u00e9el a satur\u00e9 l'espace de nos repr\u00e9sentations m\u00e9diatiques et artistiques, ne laissant plus de place aux \"coud\u00e9es franches\" du symbolique. Apr\u00e8s l'exemple des Surr\u00e9alistes, arr\u00eat sur l'oeuvre d'Aragon, celle d'Artaud et celle de Sartre. L'imm\u00e9diatet\u00e9 du r\u00e9el dans l'oeuvre est-elle celle qui pr\u00e9side \u00e0 ce qu'on appelle l'autofiction?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Bougnoux, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : L'histoire d'Yverdon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D892E355-AA5E-4F55-B376-D79B2B1FBF18", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198194", "durationSec": 988, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207233", "durationSec": 634, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "SECOURISME", "SPOT PUBLICITAIRE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "SECOURISME", "FONDATION", "EXPOSITION D'ART", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PORTRAIT", "POMPES FUN\u00c8BRES", "FOUR CR\u00c9MATOIRE", "TIGRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "TIGRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "TIGRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualPersons": ["SPOERRY, VRENI"], "id": "asset-231010", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.18", "visualGeographicals": ["BUELACH", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "RIEHEN", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SERVION", "SERVION", "SUISSE", "FRANCE", "SERVION"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "FONDATION BEYELER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TEMP\u00caTE", "VENT", "TEMP\u00caTE", "VENT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "BASE MILITAIRE", "BASE MILITAIRE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SUPPORTER", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SUPPORTER", "GRIPPE", "VACCINATION"], "visualPersons": ["MONTEBOURG, ARNAUD", "VASELLA, DANIEL"], "id": "asset-231019", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.18", "visualGeographicals": ["PARIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "HAUTERIVE", "BUELACH", "VENETIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SAXON", "SAXON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "NOVARTIS", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.01.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231017", "durationSec": 492, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "MODE VESTIMENTAIRE", "INTERNET", "MODE VESTIMENTAIRE", "INTERNET", "BIBLE", "INTERNET", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "INTERNET", "JEUNESSE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)"], "id": "asset-207317", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "SUISSE"], "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "excerpt": "* NEPAL : 20070118, le directeur de l'\u00e9cole du village de Nangi, PUN Mahabir, a r\u00e9ussi \u00e0 connecter les villages de la r\u00e9gion de Nangi \u00e0 un r\u00e9seau Internet sans fil Wifi. C'est une petite r\u00e9volution technologique pour les habitants de cette r\u00e9gion de l'Himalaya\n* Paris : 20070118, le chasseur de look suisse RODIC Yvan photographie les personnes qui ont un look int\u00e9ressant et publie ces photos sur son blog. Des magazines de mode vestimentaire se sont montr\u00e9es int\u00e9ress\u00e9es par son travail\n* ALLEMAGNE, SUISSE : 20070118, le pasteur DREYER Martin est l'auteur de la Volxbibel dont le langage est adapt\u00e9 \u00e0 celui des jeunes d'aujourd'hui. De plus, le texte de cette bible peut \u00eatre modifi\u00e9 par les internautes gr\u00e2ce au wiki.", "title": "UNE ANTENNE SUR LE TOIT DU MONDE / CHASSEUR DE LOOK / L'EVANGILE SELON LES\nINTERNAUTES - 07.01.18", "visualGeographicals": ["NEPAL", "NEPAL", "NEPAL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COLOGNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "DAKAR AUTOMOBILE", "DAKAR MOTOCYCLISTE", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "SCHNYDER, PATTY", "NADAL, RAFAEL", "LOEB, S\u00c9BASTIEN", "SAINZ, CARLOS"], "id": "asset-231272", "durationSec": 347, "mediaType": "video", "title": "07.01.18", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "ZURICH-VILLE", "DROME", "MAURITANIE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Novartis a fait un b\u00e9n\u00e9fice record de 9 milliards de francs en 2007 : Commentaire de Fabrice Gaudiano, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCD16623-6A4A-4868-8F80-4A94F181742A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["industrie pharmaceutique", "bilan"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "PLANTE", "INTERVIEW", "POYA", "ARTISTE PEINTRE", "POYA", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-204962", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GRANDVAUX", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070118, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070118, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent quels soins apporter \u00e0 nos plantes d'int\u00e9rieur en hiver\n* Paris : 20070118, \u00e0 l'occasion de l'exposition \"Herg\u00e9\" organis\u00e9e par le Centre Pompidou, rencontre avec l'oc\u00e9anologue et tintinophile LIPPERT G\u00e9rard qui nous parle de la place des animaux dans les albums de Tintin\n* Grandvaux : 20070118, rencontre avec l'artisane SCHMIDT Catherine qui vit de son art du d\u00e9coupage aux ciseaux sur papier. Ces d\u00e9coupages, poyas modernes, repr\u00e9sentent divers animaux avec une pr\u00e9dilection pour les chats.", "title": "LES 100 ANS D'HERGE - 07.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "GRANDVAUX", "MONTREUX"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "John Lee Hooker (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64AB56D4-6706-4080-AB74-956708FDCAA3", "durationSec": 266, "publicationDate": "2007-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hooker, John Lee"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}]}}