{"response": {"numFound": 9986, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Bassins, malgr\u00e9 l'appui des habitants et des autorit\u00e9s communales, l'ex-employ\u00e9 communal, Adhem Salihi, originaire du Kosovo, devra quitter la Suisse : Interview d'Antoine Riachetti, membre du Comit\u00e9 de soutien \u00e0 Adhem Salihi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ED5BE4A-968C-4D6E-B1A7-EC7FD499F84A", "thematicGeographicals": ["Bassins"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salihi, Adhem"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "excerpt": "La population de Bassins est indign\u00e9e, pein\u00e9e et m\u00eame f\u00e2ch\u00e9e. Adhem Salihi a re\u00e7u une convocation du Service vaudois de la population pour fixer les modalit\u00e9s de son d\u00e9part. Le conseiller d'Etat Jean-Claude Mermoud est rest\u00e9 inflexible. Il estime que les crit\u00e8res ne son pas r\u00e9unis pour lui permettre de rester en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 de soutien \u00e0 Adhem Salihi", "name": "Riachetti, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232523", "durationSec": 578, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "\u00c9COLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-114712", "durationSec": 1315, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.14", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "COURFAIVRE", "GRENCHEN (SO)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "LE NOUVELLISTE", "CONDOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.06.14", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "M\u00c9SANGE", "OISEAU", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "PERDRIX", "ASSISTANCE SOCIALE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "PLASTIQUE", "CHAUSSURE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "SEMPACH", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114711", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114713", "durationSec": 500, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A la veille de l'ouverture du tunnel du L\u00f6tschberg au trafic marchandise, la situation reste floue sur le versant italien. A la sortie sud du tunnel, l'infrastructure ferroviaire n'a subi aucune modification : Interview de Rico Maggi, professeur \u00e0 l'Institut de recherches \u00e9conomiques de l' Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA250050-9471-4041-845A-013E820D92F0", "thematicGeographicals": ["Italie", "L\u00f6tschberg", "Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "inauguration", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de recherches \u00e9conomiques de l' Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "name": "Maggi, Rico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le Wonderbra", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05C1FBD0-0E1C-43B3-A826-FADE32448D37", "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "In memoriam. En marge du Festival Cully Classique (13-17.06.07) (4/5) : Autour des \"Lettres intimes\" de Leos Jan\u00e0cek", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CF6C7CB-ECAE-4F36-98FB-6948C33E70B6", "durationSec": 3660, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jan\u00e1cek, Leos"], "thematicThemes": ["musique classique", "comm\u00e9moration", "m\u00e9moire (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Reichler, Mathilde", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, professeure d'histoire de la musique au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Rieben, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CLUB SPORTIF", "SPONSORISATION", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MALTRAITANCE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9COLOGIE", "LABOURAGE", "TRACTEUR", "ARM\u00c9E", "FEMME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["BONFANTI, MONICA"], "id": "asset-114710", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BULLE", "FREGI\u00c9COURT", "KOSOVO"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "TERRE DES HOMMES", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAUPHIN\u00c9 LIB\u00c9R\u00c9 CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "TOURNOI (TENNIS)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TRAVAIL DES ENFANTS"], "visualPersons": ["VINOKOUROV, ALEXANDRE", "HEWITT, LLEYTON", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "NADAL, RAFAEL", "TSONGA, JO-WILFRIED"], "id": "asset-235646", "durationSec": 294, "mediaType": "video", "title": "07.06.13", "visualGeographicals": ["DROME", "LONDRES", "PEKIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAUPHIN\u00c9 LIB\u00c9R\u00c9 CYCLISTE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "STADE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["VINOKOUROV, ALEXANDRE", "RODDICK, ANDY", "NADAL, RAFAEL", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-114694", "durationSec": 350, "mediaType": "video", "title": "07.06.14", "visualGeographicals": ["VAUCLUSE", "LONDRES", "LAUSANNE", "MADRID", "CLEVELAND"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TSIGANES", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "TSIGANES", "T\u00c9MOIGNAGE", "CAMBRIOLAGE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "TSIGANES", "CAMBRIOLAGE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "TSIGANES", "CAMBRIOLAGE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "TSIGANES", "PAUVRET\u00c9", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "PAUVRET\u00c9", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "PAUVRET\u00c9", "DISCRIMINATION SOCIALE", "TSIGANES", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE", "TSIGANES", "DISCRIMINATION SCOLAIRE", "TSIGANES", "ESCLAVAGE", "PAUVRET\u00c9", "TSIGANES", "BIDONVILLE", "PAUVRET\u00c9", "DISCRIMINATION SOCIALE", "TSIGANES", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "L\u00c9GISLATION", "PAUVRET\u00c9", "TSIGANES", "PAUVRET\u00c9", "TSIGANES"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-128455", "thematicGeographicals": ["ROUMANIE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3525, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE, ROUMANIE : 200706014, depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la libre circulation des personnes dans l'Union europ\u00e9enne (UE), les Tsiganes d'Europe de l'Est affluent en Suisse pour tenter d'\u00e9chapper \u00e0 la pauvret\u00e9 et \u00e0 la discrimination sociale. Mais en Europe, les Roms en sont r\u00e9duits aux cambriolages et \u00e0 la mendicit\u00e9 et vivent dans des conditions mis\u00e9rables.", "title": "TZIGANES, LA ROUTE DE L'ELDORADO SUISSE - 07.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LAUSANNE", "GEX", "LYON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "VILLEURBANNE", "VILLEURBANNE", "GENEVE-VILLE", "ROUMANIE", "ROUMANIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Roumanie, Suisse, France, conditions de vie et pauvret\u00e9 des Tsiganes roumains", " Roumanie, Suisse, France, conditions de vie et pauvret\u00e9 des Tsiganes roumains"], "thematicThemes": ["TSIGANES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CISEAUX - 07.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235272", "durationSec": 324, "publicationDate": "2007-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : As-tu peur pour ton avenir? Oui, je fais beaucoup de b\u00eatises, donc j'ai peur d'aller en prison", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-BA0E64EF-C27B-422B-9375-2AF0BA234D3F", "durationSec": 83, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 278 : Le d\u00e9c\u00e8s de Choriza. Le noeud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F9E3701-5A3E-4E10-92F3-3311292FCC63", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Britney Spears et sa m\u00e8re ne se parlent plus. Samuel L. Jackson a peur d'\u00eatre atteint d'Alzheimer. Isabelle Adjani va sortir un nouvel album avec Pascal Obispo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E93F50F-B027-49BC-A7E1-30232B8FD602", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Samuel L.", "Spears, Britney", "Adjani, Isabelle", "Obispo, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La ville de Fribourg fleurit ses rues pour f\u00eater ses 850 ans : Microtrottoir et interview  responsable des espaces verts \u00e0la Ville de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC5CE754-2F81-4ABF-9C86-A9F3CA8DD950", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "fleur"], "excerpt": "De nombreux massifs de fleurs, avec trois tours, l'embl\u00e8me qui figure sur les armoiries de la cit\u00e9, fond\u00e9e par les Zaeringen. Ces massifs multicolores sont diss\u00e9min\u00e9s pour le plus grands bonheur  des passants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des espaces verts de la Ville de Fribourg", "name": "Wieland, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "passant/es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 112", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE888EE2-D432-468B-A2C5-26DA088265CC", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Souvenirs. D'Yvette Z'Graggen (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D932B98A-2E6F-4AFE-AF93-6B335325B573", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1876, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "excerpt": "\"Vingt-cinq perles au collier d'une vie, vingt-cinq petits r\u00e9cits accroch\u00e9s au fil du temps, fragments ressuscit\u00e9s par la m\u00e9moire, qui \u00e9clairent le pass\u00e9 lointain et proche et r\u00e9sonnent en \u00e9cho \u00e0 toute l'oeuvre d'Yvette Z'Graggen. Livre dernier, dit-elle, mais qui n'a rien de testamentaire ni de nostalgique, car il s'ouvre magnifiquement sur les autres et sur l'avenir. Chaque \u00ab \u00e9clat \u00bb est une histoire en soi, inscrite dans une chronologie qui permet au lecteur de suivre la narratrice, de l'enfance \u00e0 la vieillesse, dans sa d\u00e9couverte du monde, avec pour fil rouge ce pouvoir d'empathie qui caract\u00e9rise Yvette Z'Graggen. Ce parcours d'une vie est en m\u00eame temps comme une synth\u00e8se des grands th\u00e8mes de l'oeuvre: la s\u00e9paration, l'incompr\u00e9hension, la solitude, mais aussi la participation, la communion, l'\u00e9change, le partage\". (Fran\u00e7oise Fornerod)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le Comit\u00e9 des initiants de la votation du 11 mars 2007 pour une meilleure prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es en EMS, d\u00e9nonce le Conseil d'Etat qui ne fait rien : Interview d'Yves Mugny, collaborateur du syndicat Syna", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B657AE-02C3-4521-9244-A2886DFDE863", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "excerpt": "L'initiative, accept\u00e9e par les Genevois \u00e0 p\u00e8rs de 60%, r\u00e9clame la cr\u00e9ation de 600 places de travail, n\u00e9cessitant la somme de 60 millions de francs. Or, pour les organisations telles que l'Avivo, Syna, ou encore le PS, le gouvernement genevois ne fait rien pour appliquer cette initiative, et cherche au maximum \u00e0 gagner du temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du syndicat Syna", "name": "Mugny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Luginb\u00fchl, Nando", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Br\u00e9sil, une humiliation insistante (3/5): pouvoir militaire, pouvoir civil", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3358F0BE-8007-49FE-83AF-BC76CC19F607", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 5829, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["da Silva, Luiz Inacio Lula"], "thematicThemes": ["corruption", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "population rurale", "esclavage", "politique agricole"], "excerpt": "\"Une humilitation insistante 3/5  \r\nPouvoir militaire, pouvoir civil\r\n1984, le Nordeste du Br\u00e9sil est meurtri par la s\u00e9cheresse. Voil\u00e0 vingt ans que les militaires se sont install\u00e9s au pouvoir. Ils s'appr\u00eatent \u00e0 le rendre aux civils. Entre temps, le Br\u00e9sil a chang\u00e9, il est devenu majoritairement urbain.\r\nSon pari industriel, il l'a en partie r\u00e9ussi. Mais, le caf\u00e9 ne repr\u00e9sente plus que 10% des exportations. Reste une dette, une inflation end\u00e9mique et des in\u00e9galit\u00e9s abyssales. Le Nordeste est le miroir de ces disparit\u00e9s. Le Sertao zone aride du Nordeste br\u00e9silien est un maquis g\u00e9ant.\r\nDeux fois grand comme la France. C'est r\u00e9gion des cangaceros. H\u00e9ros l\u00e9gendaires du monde paysan, mais criminels aux yeux des grands propri\u00e9taires terriens et de l'Etat. R\u00e9gion des pr\u00e9dicateurs mystiques en tout genre, le Sertao est une r\u00e9gion qui hante l'imaginaire.\r\nUne r\u00e9gion de catastrophes et de r\u00e9voltes. Un soleil impitoyable. Il crevasse les sols autant que les peaux. Apr\u00e8s cinq ann\u00e9es de s\u00e9cheresse ininterrompue, c'est la famine pour vingt millions de paysans rebaptis\u00e9s: \u00ab flagellados \u00bb, les crucifi\u00e9s de la faim.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Bouveresse, professeur au Coll\u00e8ge de France : A propos de son ouvrage \"Peut-on ne pas croire ? Sur la v\u00e9rit\u00e9, la croyance et la foi\" (Ed. Agone, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70CFD2B5-FDED-4E6B-9CC1-19C15A921329", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["connaissance", "philosophie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Bouveresse, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Jessica Bigler, \u00e9cuy\u00e8re,  raconte avoir fait le voyage de Suisse en Irlande \u00e0 cheval...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F94D32F8-500C-4A8B-B490-19DBA91B3BC9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irlande"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bigler, Jessica"], "thematicThemes": ["cheval", "exploit sportif", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cavali\u00e8re", "name": "Bigler, Jessica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "In memoriam. En marge du Festival Cully Classique (13-17.06.07) (3/5) : Autour des \"Black Angels\" de George Crumb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C91D2331-BB59-454F-A8C4-0EB541C251A7", "durationSec": 3778, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crumb, George"], "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)", "musique classique", "musique contemporaine", "comm\u00e9moration", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, professeure d'histoire de la musique au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Rieben, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Aeschbach, Sebastian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dignitas, organisation d'aide au suicide, est remise en question par la ville de Zurich : Commentaire de Thierry D\u00e9l\u00e8ze, correspondant RSR \u00e0 Zurich et interview d'Urs Spinner, chef du d\u00e9partement des b\u00e2timents de la ville de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14AF2DA1-6F13-4E6A-AF4E-7594A22B2901", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dignitas"], "thematicThemes": ["\u00e9thique", "suicide assist\u00e9"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s exigent de nouvelles garanties. Dignitas pratique l'aide au suicide dans un appartement d'une zone d'habitation et les plaintes des voisins se multiplient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du d\u00e9partement des b\u00e2timents de la ville de Zurich", "name": "Spinner, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edith Habersaat, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"G\u00e9rontocide\" (Ed. de l'Harmattan, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AFAB37F-3A30-4C11-B0B5-D8F96F53F566", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habersaat, Edith"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Th\u00e8me in\u00e9dit en litt\u00e9rature: le monde scolaire, ses carences, ses r\u00e8gles du jeu. In casu, le livre retrace le parcours d'un enseignante qui refuse le laxisme ambiant et ce, au p\u00e9ril de sa sant\u00e9. Qu'est-ce que communiquer (dans une classe et plus largement dans notre quotidien) ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 281 : Interview d'un professeur de lyc\u00e9e fran\u00e7ais, \u00e0 propos du bac. R\u00e9clame : Les slips. L'UDC perd de plus en plus d'\u00e9lecteurs en Suisse : En r\u00e9action, son nouveau programme sera raciste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C11528D-E40C-4EDA-85F9-CCA953423499", "durationSec": 233, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. A Gaza, le Hamas serait en train de prendre le contr\u00f4le de la bande de Gaza, au d\u00e9triment du Fatah : Correspondance de Benjamin Barthes, correspondant RSR \u00e0 Ramallah et interview de Le\u00efla Chahid, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Palestine \u00e0 Bruxelles. - 2. A Beyrouth, Walid Eido, proche de l'ancien premier ministre Rafik Harriri, d\u00e9put\u00e9 anti-syrien, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'un attentat : Correspondance de Gaby Nasr, correspondant RSR \u00e0 Beyrouth, \u00e0 propos de l'implication de la Syrie dans les attentats r\u00e9p\u00e9t\u00e9s que conna\u00eet le Liban         ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BD861C49-83DB-47A4-93FB-5FA7FB4869FA", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza", "Cisjordanie", "Syrie", "Liban"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fatah", "Hamas"], "thematicThemes": ["attentat", "guerre civile"], "excerpt": "1. Le Hamas serait en train de r\u00e9ussir son coup dEtat en prenant le contr\u00f4le de la totalit\u00e9 de la Bande de Gaza, le centre-ville de Gaza est coup\u00e9 en deux. Les snipers sont embusqu\u00e9s sur les toits. Le quartier de la pr\u00e9sidence est la prochaine cible du  Hamas. L'Union europ\u00e9enne n'exclut pas de participer \u00e0 une force internationale dans la Bande de Gaza.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Palestine \u00e0 Bruxelles", "name": "Chahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Ramallah", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Maxime", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-F07B96C8-4084-4EEB-95E0-50A04B7B1DE3", "durationSec": 175, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Istanbul - Erevan (3/5): Tbilissi, l'espoir d'une vie meilleure", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-397FE932-52EB-49E6-ADE5-FB7660D1EA8D", "thematicGeographicals": ["G\u00e9orgie"], "durationSec": 3419, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "vie quotidienne", "ville"], "excerpt": "\"Istanbul - Erevan 3/5  \r\n\r\nTbilissi, l\u00bfespoir d\u00bfune vie meilleure\r\nLors d\u00bfun cours de danse g\u00e9orgienne dans un vieil immeuble de Tbilissi, nous rencontrons Marie, petite jeune fille tr\u00e8s d\u00e9cid\u00e9e de 12 ans. Arriv\u00e9e en G\u00e9orgie apr\u00e8s la fin de la guerre civile, elle n\u00bfa pas connu la m\u00eame \u00e9poque que Vaja, le directeur de son \u00e9cole.\r\nCet ancien docteur en chimie, reconverti en traducteur dans les ann\u00e9es post-sovi\u00e9tiques et qui a finalement cr\u00e9\u00e9 une \u00e9cole franco-g\u00e9orgienne, nous raconte l\u00bf\u00e9volution de la G\u00e9orgie \u00e0 travers sa propre vie. Et l\u00bfamour qu\u00bfil a pour ce pays et sa culture.\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Ga\u00efdz Minassian, docteur en science politique et chercheur au groupe d'analyse politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris X-Nanterre.\r\nAuteur de Caucase du Sud, la nouvelle guerre froide, Arm\u00e9nie, Azerba\u00efdjan, G\u00e9orgie, Editions Autrement 2007.\r\n\r\njeudi 14 juin 2007 Istanbul - Erevan 4/5  \r\nArmin\u00e9e \u00e0 Erevan. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nLe \u00ab regard triste \u00bb de l\u00bfArm\u00e9nie\r\nArmin\u00e9e, \u00e9tudiante \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de langues d\u00bfErevan, est tr\u00e8s fi\u00e8re de son pays et de ses traditions. Elle nous emm\u00e8ne voir un petit tournoi d\u00bf\u00e9checs, sport national en Arm\u00e9nie, dans une \u00e9cole primaire d\u00bfun quartier pauvre de la p\u00e9riph\u00e9rie d\u00bfErevan.\r\nChez elle, l\u00bfalbum photo du mariage de sa s\u00bfur est l\u00bfoccasion de rappeler l\u00bfimportance de l\u00bfidentit\u00e9 arm\u00e9nienne, puis les \u00e9preuves qu\u00bfont d\u00fb et que doivent encore subir les Arm\u00e9niens et qui leur donnent les \u00ab yeux tristes \u00bb.\r\n\r\nL'Arm\u00e9nie sur wikipedia et sur le site de l'Universit\u00e9 de Laval (Qu\u00e9bec)\r\nInvit\u00e9: Vah\u00e9 Godel, suisse d'origine arm\u00e9nienne par sa m\u00e8re, po\u00e8te, \u00e9crivain, traducteur de po\u00e9sie arm\u00e9nienne en fran\u00e7ais.\r\nAuteur notamment de La po\u00e9sie arm\u00e9nienne: du Ve si\u00e8cle \u00e0 nos jours, Editions La Diff\u00e9rence, 2006, (1990).\r\n\r\n\r\nvendredi 15 juin 2007 Istanbul - Erevan 5/5  \r\nTatev, Erevan. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nUne soci\u00e9t\u00e9 arm\u00e9nienne \u00e0 deux vitesses\r\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfargent de la diaspora, Erevan se modernise\u00bfmais les loyers augmentent. Sans l\u00bfaide de ses oncles partis travailler en Russie, Tatev ne pourrait pas s\u00bfen sortir. Originaire de Gumri, elle raconte avec \u00e9motion le tremblement de terre de 1988. Elle avait alors 7 ans.\r\nDans cette ville du Nord de l\u00bfArm\u00e9nie, qui n\u00bfest toujours pas finie d\u00bf\u00eatre reconstruite, nous retrouvons S\u00bfur Arussiak. Cette ancienne directrice d\u00bfune \u00e9cole aux Etats-Unis a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux enfants du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9orgiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Minassian, Ga\u00efdz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "COUPE DE L'AMERICA"], "id": "asset-207375", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070613 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas \u00e0 propos des enjeux de la finale de la Coupe de l'America entre Alinghi le Defender et Emirates Team New Zealand le Challenger et l'impression que le Team Alinghi se montre un peu trop s\u00fbr de lui et un peu arrogant.", "title": "COUPE DE L'AMERICA: ALINGHI TROP SUR D'EUX? - 07.06.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ALINGHI"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "COUPE DE L'AMERICA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT", "ALCOOLISME", "ADOLESCENT", "UNIVERSIT\u00c9", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "CAMION DE POMPIER", "CAMION DE POMPIER", "CAMION DE POMPIER"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-114708", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERNIER", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "SEMBRANCHER", "GRONE", "SION"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER AUX ETATS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "CONSEILLER AUX ETATS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "R\u00c9GIME POLITIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "COMMUNE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ARM\u00c9E", "FEMME", "ARM\u00c9E", "FEMME"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "SCHWALLER, URS", "BRUNNER, CHRISTIANE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "SCHWALLER, URS", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-114706", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "MONTFAVERGIER", "HAUTE-SAVOIE", "CRET-DU-LOCLE, LE", "KOSOVO", "KOSOVO"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE", "KFOR", "KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SORCELLERIE", "18E SI\u00c8CLE", "EXPOSITION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE", "INAUGURATION", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "INAUGURATION", "TUNNEL", "INAUGURATION", "TUNNEL", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "SUPERMARCH\u00c9", "CODE-BARRE", "SCANNER", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "LANGUE ROMANCHE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AGENCE DE VOYAGES", "VACANCES"], "visualPersons": ["MONER-BANET, JEAN-LUC"], "id": "asset-114707", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.13", "visualGeographicals": ["MOLLIS", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "AYENT", "NENDAZ", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRISONS", "SION"], "visualCorporations": ["LOTERIE ROMANDE", "COOP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Inxs (3/5). Suivi du titre \"What you need\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C57B3F8-1A97-4965-B40F-5A6E510007CA", "durationSec": 523, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inxs"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le karat\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD38B9D5-45D7-4BE2-B991-4FB9D2FBAB1F", "durationSec": 260, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114709", "durationSec": 501, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "VILLE"], "id": "asset-234491", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 3750, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : 20070613, portrait de 2 fr\u00e8res, survivants d'une fratrie de 8 enfants qui habitent seul dans le hameau familial \u00e0 1500 m\u00e8tres d'altitude dans le Val Malviagio. Emilio et Gino travaillent toute la journ\u00e9e, pour passer le temps, dans un monde sans \u00e9lectricit\u00e9 en marge du monde. Berne-ville]", "title": "LE PASSE REVOLU // BERNE - 07.06.13", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR/TSI", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204607", "durationSec": 542, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "HAUT - 07.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235273", "durationSec": 288, "publicationDate": "2007-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Belgique plus divis\u00e9e que jamais apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives de juin 2007. La querelle entre les deux r\u00e9gions linguisitiques demeure : D\u00e9bat et comparaison avec Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EF968ED-1D43-4BED-9B00-34B1E30874EB", "thematicGeographicals": ["R\u00e9gion wallone", "Suisse", "Belgique", "Flandres"], "durationSec": 1175, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "langue flamande", "langue fran\u00e7aise", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce dimanche, la querelle entre les deux r\u00e9gions linguistiques n'est pas pr\u00e8s de s'apaiser. La Flandre, qui repr\u00e9sente pr\u00e8s des deux tiers du Royaume, a pl\u00e9biscit\u00e9 les chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates alli\u00e9s aux nationalistes. Le futur premier ministre est favorable \u00e0 ce que les r\u00e9gions obtiennent encore plus de pouvoir alors que les Wallons ne veulent surtout pas en entendre parler. Alors si la Belgique n'est pas \u00e0 proprement parler au bord de l'implosion, elle est loin d'avoir trouv\u00e9 un mod\u00e8le de cohabitation durable. Qu'en est-il de la Suisse ? Qu'est-ce qui explique que la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique, malgr\u00e9 quelques tensions, demeure globalement un syst\u00e8me qui convient aux trois principales communaut\u00e9s linguistiques ? Est-ce un mod\u00e8le durable ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bourgmestre de Linkebeek", "name": "Thierry, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de la NZZ en Suisse romande", "name": "B\u00fcchi, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et essayiste. Publie notamment dans le magazine politique et culturel flamand Knack", "name": "Barnard, Benno", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national vaudois PDC, d'origine belge", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Istanbul - Erevan (2/5): Trabzon, ville de passage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EEB3A6C5-42EF-4525-8C80-761FFEE05CA0", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Trabzon"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "ethnologie"], "excerpt": "\"Istanbul - Erevan 2/5  \r\n\r\nTrabzon, ville de passage\r\n20 heures de bus (ou 25 heures en cas de panne\u00bf) relient Istanbul \u00e0 Trabzon, un des ports les plus importants sur la Mer noire, au Nord-Est de la Turquie.\r\nDans cette r\u00e9gion beaucoup plus conservatrice, femmes voil\u00e9es et \u00ab Natachas \u00bb, prostitu\u00e9es d\u00bfex-URSS, se croisent. Magasins d\u00bfarme et h\u00f4tels de passe indiqu\u00e9s en turc et en alphabet cyrillique cohabitent.\r\nLe soir d\u00bfun match de foot Trabzonspor/Fenerbatche, une \u00e9tudiante nous explique pourquoi les bars sont s\u00e9par\u00e9s en deux salles, l\u00bfune pour les hommes, l\u00bfautre pour les femmes et les familles.\r\nDerni\u00e8re rencontre \u00e0 Trabzon avec de dr\u00f4les de voyageurs az\u00e9ris et arm\u00e9niens qui font Paris-Bakou/Erevan en voitures de luxe achet\u00e9es en Allemagne\u00bf\r\n\r\nInvit\u00e9: Ugur Aksoy, vit en Suisse, n\u00e9 \u00e0 Trebzon, en Turquie sur les bords de la Mer Noire.\r\n\r\nmercredi 13 juin 2007 Istanbul - Erevan 3/5  \r\nMarie et sa grand-m\u00e8re. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nTbilissi, l\u00bfespoir d\u00bfune vie meilleure\r\nLors d\u00bfun cours de danse g\u00e9orgienne dans un vieil immeuble de Tbilissi, nous rencontrons Marie, petite jeune fille tr\u00e8s d\u00e9cid\u00e9e de 12 ans. Arriv\u00e9e en G\u00e9orgie apr\u00e8s la fin de la guerre civile, elle n\u00bfa pas connu la m\u00eame \u00e9poque que Vaja, le directeur de son \u00e9cole.\r\nCet ancien docteur en chimie, reconverti en traducteur dans les ann\u00e9es post-sovi\u00e9tiques et qui a finalement cr\u00e9\u00e9 une \u00e9cole franco-g\u00e9orgienne, nous raconte l\u00bf\u00e9volution de la G\u00e9orgie \u00e0 travers sa propre vie. Et l\u00bfamour qu\u00bfil a pour ce pays et sa culture.\r\nSite de r\u00e9f\u00e9rence sp\u00e9cialis\u00e9 sur le Caucase\r\nLa G\u00e9orgie sur wikipedia et sur le site de l'Universit\u00e9 de Laval (Qu\u00e9bec)\r\nInvit\u00e9: Ga\u00efdz Minassian, docteur en science politique et chercheur au groupe d'analyse politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris X-Nanterre.\r\nAuteur de Caucase du Sud, la nouvelle guerre froide, Arm\u00e9nie, Azerba\u00efdjan, G\u00e9orgie, Editions Autrement 2007.\r\n\r\njeudi 14 juin 2007 Istanbul - Erevan 4/5  \r\nArmin\u00e9e \u00e0 Erevan. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nLe \u00ab regard triste \u00bb de l\u00bfArm\u00e9nie\r\nArmin\u00e9e, \u00e9tudiante \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de langues d\u00bfErevan, est tr\u00e8s fi\u00e8re de son pays et de ses traditions. Elle nous emm\u00e8ne voir un petit tournoi d\u00bf\u00e9checs, sport national en Arm\u00e9nie, dans une \u00e9cole primaire d\u00bfun quartier pauvre de la p\u00e9riph\u00e9rie d\u00bfErevan.\r\nChez elle, l\u00bfalbum photo du mariage de sa s\u00bfur est l\u00bfoccasion de rappeler l\u00bfimportance de l\u00bfidentit\u00e9 arm\u00e9nienne, puis les \u00e9preuves qu\u00bfont d\u00fb et que doivent encore subir les Arm\u00e9niens et qui leur donnent les \u00ab yeux tristes \u00bb.\r\n\r\nL'Arm\u00e9nie sur wikipedia et sur le site de l'Universit\u00e9 de Laval (Qu\u00e9bec)\r\nInvit\u00e9: Vah\u00e9 Godel, suisse d'origine arm\u00e9nienne par sa m\u00e8re, po\u00e8te, \u00e9crivain, traducteur de po\u00e9sie arm\u00e9nienne en fran\u00e7ais.\r\nAuteur notamment de La po\u00e9sie arm\u00e9nienne: du Ve si\u00e8cle \u00e0 nos jours, Editions La Diff\u00e9rence, 2006, (1990).\r\n\r\n\r\nvendredi 15 juin 2007 Istanbul - Erevan 5/5  \r\nTatev, Erevan. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nUne soci\u00e9t\u00e9 arm\u00e9nienne \u00e0 deux vitesses\r\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfargent de la diaspora, Erevan se modernise\u00bfmais les loyers augmentent. Sans l\u00bfaide de ses oncles partis travailler en Russie, Tatev ne pourrait pas s\u00bfen sortir. Originaire de Gumri, elle raconte avec \u00e9motion le tremblement de terre de 1988. Elle avait alors 7 ans.\r\nDans cette ville du Nord de l\u00bfArm\u00e9nie, qui n\u00bfest toujours pas finie d\u00bf\u00eatre reconstruite, nous retrouvons S\u00bfur Arussiak. Cette ancienne directrice d\u00bfune \u00e9cole aux Etats-Unis a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux enfants du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Turc vivant en Suisse", "name": "Aksoy, Ugur", "type": "Participant"}, {"role": "Turcs, Az\u00e9ris, Arm\u00e9niens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Un tas de fumier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D489D13D-4899-4960-B677-763147017891", "durationSec": 153, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les examens (6/6)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5396A49B-F58A-4AA7-94D7-318DE640BC1E", "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Berl\u00e9and, acteur, au sujet de son r\u00f4le dans \"Fragile(s)\" de Martin Valente [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF464CAD-9EC9-40D9-9F6C-A9C17271D024", "durationSec": 608, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berl\u00e9and, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Berl\u00e9and, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Maurer, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Asthmes\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49746673-9882-4B3E-BD56-543AB520386A", "durationSec": 1826, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "solitude", "\u00e9crivaine", "ville"], "excerpt": "1'45 Cheminement qui a conduit l'auteur vers la fiction, alors que jusque l\u00e0 elle avait publi\u00e9 uniquement des \u00e9tudes dans son domaine: les sciences sociales et politiques. Insatisfaction face aux outils des  sciences sociales et de ce qu'elles permettent de dire. Long apprentissage pour se d\u00e9partir des codes propres \u00e0 l'\u00e9criture scientifique. L'\u00e9criture de fiction est compl\u00e9mentaire \u00e0 l'\u00e9criture scientifique. Les 10 personnages de \"Asthmes\" sont insatisfaits mais poss\u00e8dent une \u00e9nergie et une col\u00e8re bienvenue. A l'origine de ce premier roman, une ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 New York qui a favoris\u00e9 un \u00e9tat contemplatif, plus proche de l'\u00e9criture litt\u00e9raire. Cadre de \"Asthmes\" est la ville. 4'15 lecture de la premi\u00e8re page du roman. Premi\u00e8res lignes poss\u00e8dent l'essence du roman: dans l'anonymat de la ville, il y a des rapprochements possibles entre les \u00eatres, mais souvent il ne s'agit que d'intention de rapprochement, non suivis d'effets. Projet de d\u00e9part: travailler sur le malentendu qui peut surgir dans la ville lorsqu'on croise quelqu'un et qu'on projette sur lui des choses fantasm\u00e9es. 10 personnages de tous \u00e2ges, de toutes conditions, sont \u00e9voqu\u00e9s successivement dans le roman. Aucun des personnages ne se rencontre, chacun reste dans sa propre souffrance. Roman construit comme un long plan s\u00e9quence qui passe d'un personnage \u00e0 l'autre sans rupture de sc\u00e8ne. Les contacts entre les dix personnages passent uniquement par le regard. La ville et son code emp\u00eachent le contact entre ceux qui l'habitent. La distance de r\u00e8gle en ville est symbolique, m\u00eame aux pires heures de pointe dans le m\u00e9tro. Chacun est porteur d'une exp\u00e9rience qui le conduit \u00e0 manquer d'air. 11'10 pause musicale. 11'30 Premier personnage est nomm\u00e9 \"l'amoureuse\". Une grande consommatrice d'hommes et qui pourtant est plong\u00e9e dans une profonde solitude. 12'35 Lecture par JMF \u00e0 propos de l'amoureuse. La notion de vide est au centre du r\u00e9cit. Les personnages sont au bord du gouffre mais n'y tombent pas. Ce qui retient ces personnages de sombrer, c'est une col\u00e8re, une r\u00e9volte, une vision politique du monde. L'id\u00e9e du collectif les sauve. 15'10 pause musicale. 15'35 Deuxi\u00e8me personnage, un new-yorkais qui a suivi une femme en Europe et qui n'arrive pas \u00e0 s'habituer au style de vie europ\u00e9en. Ce personnage ressent de la m\u00e9fiance envers les mots. Cette m\u00e9fiance est peut-\u00eatre celle de l'auteur elle-m\u00eame. Le rapport au langage \u00e0 New York est diff\u00e9rent, moins tourn\u00e9 sur lui-m\u00eame. \"Asthmes\" tient en une centaine de pages. Son style est tr\u00e8s dense. Ecriture concise et resserr\u00e9e. Les phrases sont porteuses des multiples contradictions qui habitent les personnages. Premi\u00e8re le\u00e7on des sciences sociales: tout est beaucoup plus compliqu\u00e9 qu'il n'y para\u00eet. 19'25 pause musicale. 19'40 Enum\u00e9ration des autres personnages de \"Asthmes\". Ces personnages repr\u00e9sentent des exp\u00e9riences sociales tr\u00e8s diverses. Certains de ces personnages sont directement inspir\u00e9s de rencontres qu'a faites l'auteur. Premier personnage, une jeune femme amoureuse. Dernier personnage, une vieille dame qui se rem\u00e9more ses anciennes amours. A la fin du roman, la cha\u00eene se brise. Premiers \u00e9chos des lecteurs sont contrast\u00e9s. Les interpr\u00e9tations sont multiples. Le roman en contient plusieurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, chercheuse en sciences sociales", "name": "Maurer, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Br\u00e9sil, une humiliation insistante (2/5): foule sentimentale", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0EA06D37-FD73-4773-A120-275BC833074B", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["da Silva, Luiz Inacio Lula"], "thematicThemes": ["esclavage", "politique agricole", "population rurale", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "corruption"], "excerpt": "En 1822, au moment de son ind\u00e9pendance acquise contre le Portugal sans faire la guerre, le Br\u00e9sil est la seule monarchie du continent Sud Am\u00e9ricain. Sa population se concentre l\u00e0 o\u00f9 le Portugal a fait fortune. La culture du sucre dans le Nordeste, l'or et les diamants dans le Sud, le caf\u00e9 \u00e0 Rio et \u00e0 Sao Paolo. En exploitant le Br\u00e9sil, les Portugais y avait fait d\u00e9barqu\u00e9 par millions les premiers esclaves venu d'Afrique. L'esclavage sera aboli. L'Empire deviendra r\u00e9publique. Et pourtant, plus d'un si\u00e8cle plus tard, le Br\u00e9sil est encore le pays de l'illettrisme, de la malnutrition et des favelas. Qu'en aura-t-il \u00e9t\u00e9 de l'histoire politique et \u00e9conomique de ce pays continent? Le Br\u00e9sil passera par de multiples phases de r\u00e9forme \u00e9conomique et politique, et s'attachera avec ferveur dans son \u00e9volution au mot d'ordre: ordre et progr\u00e8s.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 277 : Le d\u00e9c\u00e8s de Fringal. Le temps des fraises", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50A95D26-3245-4544-A7FF-C32ADD9AED0A", "durationSec": 236, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "R\u00e9my Schroeter, musicien sachant jouer de plus de 300 instruments, raconte son aventure d'avoir jou\u00e9 du cor des Alpes au sommet du Kilimandjaro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B44F80D0-B8B9-4070-BE3F-9A18BDF8284D", "thematicGeographicals": ["Kilimandjaro"], "durationSec": 664, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schroeter, R\u00e9my"], "thematicThemes": ["montagne", "cor des Alpes", "instrumentiste", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Schroeter, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les fr\u00e8res Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume, r\u00e9alisateurs ont pr\u00e9sent\u00e9 leur film d'animation \"Max & Co\" au 31\u00e8me Festival du film d'Annecy : Interview de Samuel Guillaume", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44AA70C6-F3B0-4AF6-A857-BBCB17269332", "thematicGeographicals": ["Annecy"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaume, Samuel", "Guillaume, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma d'animation", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Max & Co\" est le plus important film d'animation suisse. Max, le h\u00e9ros de l'histoire, est un gentil sans face obscure apparente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Guillaume, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Inxs (2/5). Suivi du titre \"Mystify\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4565A56-CDE6-4ED9-B370-B8824E077669", "durationSec": 482, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inxs"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 17 juin 2007 sur la 5\u00e8me r\u00e9vision de l'assurance invalidit\u00e9 : Interview d'Yves Guisan, conseiller national vaudois radical, m\u00e9decin, qui soutient cette 5\u00e8me r\u00e9vision, malgr\u00e9 la menace sur le secret m\u00e9dical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8721D192-8E24-4C0A-AEF0-0890D1D70414", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "l\u00e9gislation", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois radical, m\u00e9decin", "name": "Guisan, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La seconde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6858035E-6F22-4F9F-A9C5-15F570CC31F9", "durationSec": 197, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A B\u00e2le s'ouvre \"Art Basel\" l'une des plus importante foire d'art moderne et contemporain : Interview de Mark Spigler, un des nouveaux directeurs de la Foire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D521D60D-8E90-44B8-94CD-0A5BC67EC3A5", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Art Basel"], "thematicThemes": ["art plastique", "foire commerciale"], "excerpt": "L'art contemporain est en train de s'\u00e9tendre fortement sur toute la plan\u00e8te. B\u00e2le est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des capitales mondiales de l'art contemporain. 55'000 visiteurs sont attendus \u00e0 B\u00e2le. Trois personnes dirigeront \"Art Basel\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des nouveaux directeurs d'\"Art Basel\"", "name": "Spiker, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un conseil \u00e0 Roger Federer pour gagner Roland Garros ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-7AA9A7C7-D86C-4019-8930-77B8C9482C28", "durationSec": 59, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Bourache", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-2D25D54A-4059-47A2-A6AF-60B33C113A9C", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 280 : Un professeur de lyc\u00e9e en France revient sur l'\u00e9preuve de philo du baccalaur\u00e9at. R\u00e9clame : Dormicom, pour diminuer l'effet du caf\u00e9. Les \u00e9lections l\u00e9gislatives en France r\u00e9v\u00e8lent une perc\u00e9e inqui\u00e9tante de la gauche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26F92E1C-E1C5-4FDE-BAD7-CF2C782A318C", "durationSec": 235, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Art Basel 07", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B21231E5-7C73-481F-9EEA-B22C94A8D257", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Art Basel"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste suisse", "name": "Hattan, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "futur co-directeur d'Art Basel", "name": "Spiegler, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Art Basel", "name": "Keller, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Kunstmuseum de B\u00e2le", "name": "Mendes B\u00fcrgi, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art genevois, commissaire d'Art Unlimited", "name": "Lamuni\u00e8re, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Mus\u00e9e d'architecture de B\u00e2le", "name": "Ferguson, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la galerie b\u00e2loise Mai 36 et membre du comit\u00e9 de s\u00e9lection de Art Basel", "name": "Giesler, Viktor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tori Amos, musicienne et chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"American Doll Posse\" [en anglais, avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B7E671-75D2-4AEF-BE52-674F92C4A817", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amos, Tori"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, chanteuse am\u00e9ricaine", "name": "Amos, Tori", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif reconstitu\u00e9 de \"Sicril et Sicrilette\" ", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-9705E3DE-F72E-4C6F-9AE8-4F5C9C538880", "durationSec": 12, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 111", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2E84562-67D6-4C07-8640-3E8E237C8E13", "durationSec": 161, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : Les m\u00e8ches blondes", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-868FF459-296B-42D3-BC2B-22EBFF01E57C", "durationSec": 3537, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coiffure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Al Pacino affirme ne pas s'int\u00e9resser \u00e0 la somme offerte pour un r\u00f4le du moment qu'il est de qualit\u00e9. TF1 r\u00e9v\u00e8le des \u00e9l\u00e9ments de son futur jeu Secret Story. Richie Sambora, le guitariste de Bon Jovi, a \u00e9t\u00e9 admis dans un h\u00f4pital pour un motif ind\u00e9termin\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05AE5A4F-BCEF-4003-B315-EC9279A1339D", "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pacino, Al", "TF1", "Sambora, Richie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "In memoriam. En marge du Festival Cully Classique (13-17.06.07) (2/5) : Autour du quintette \"In Memoriam\" d'Alfred Schnittke", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BEB915A-7570-4BFE-87A4-9C3912231040", "durationSec": 3448, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schnittke, Alfred"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "m\u00e9moire (psychologie)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lemaire, Frans", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, professeure d'histoire de la musique au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Rieben, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Epid\u00e9mies et m\u00e9dicaments (5/5): rencontre avec Christophe Weber, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-367CED16-978D-4C9B-BCC6-EF47E68FA15F", "durationSec": 3734, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "\u00e9pid\u00e9mie", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire", "virus", "grippe"], "excerpt": "\"Epid\u00e9mies et m\u00e9dicaments 5/5 \r\nRencontre avec Christophe Weber\r\nDimanche prochain, \u00e0 20h30 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le film La Grande Tueuse, sign\u00e9 Christophe Weber.\r\nPrintemps 1918, l'horreur de la Grande guerre va bient\u00f4t se terminer. Le monde ignore qu'un fl\u00e9au plus meurtrier encore est sur le point de le frapper. De 1918 \u00e0 1920, la grippe espagnole va tuer une trentaine de millions d'hommes, de femmes et d'enfants. Elle est probablement la pand\u00e9mie la plus d\u00e9vastatrice de tous les temps. Ses cons\u00e9quences se font encore sentir aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONDITION DE TRAVAIL", "GRIPPE AVIAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "EXERCICE MILITAIRE", "D\u00c9CONTAMINATION", "CANARD"], "visualPersons": ["KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "PERRIN, YVAN", "FERRARI, ALDO"], "id": "asset-114704", "durationSec": 1304, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.12", "visualGeographicals": ["FLEURIER", "AUBONNE", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "RETRAITE (PENSION)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "SOLDAT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INONDATION", "ORAGE", "PANNE", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "FOUDRE", "MAGASIN D'AUDIOVISUEL", "VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "AUTISME", "PROC\u00c8S", "VACCINATION", "COLL\u00c9GIEN", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)"], "visualPersons": ["FRICK, BRUNO", "BRUNNER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "PLATINI, MICHEL", "SCHMID, SAMUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "RODRIGUEZ ZAPATERO, JOSE LUIS"], "id": "asset-114703", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "WASHINGTON", "VEYSONNAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" annonce, dans les titres, de ne pas manquer la fin du journal pour voir George Walker Bush se faisant voler sa montre, information d\u00e9mentie en fin de journal et le lendemain soir une explication diff\u00e9rente sur ce sujet", " commentaire d'Alain Rebetez en duplex faisant beaucoup de mimiques"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114705", "durationSec": 512, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PEAU", "T\u00c9MOIGNAGE", "CANCER", "PEAU", "RAYON ULTRAVIOLET", "CANCER", "ENSOLEILL\u00c9", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "GAR\u00c7ON", "NOYADE", "PISCINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NOYADE", "PISCINE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATION", "PISCINE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATION", "PISCINE"], "id": "asset-207231", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070612, le nombre de cas de m\u00e9lanomes malins a augment\u00e9 de 30% en 10 ans en Suisse, pays qui affiche le taux de cancer de la peau le plus \u00e9lev\u00e9 d'Europe apr\u00e8s la Norv\u00e8ge. Mais les cr\u00e8mes solaires n'apportent pas toutes un indice de protection solaire suffisant et contiennent souvent des filtres chimiques allerg\u00e8nes\n* SUISSE, FRANCE : 20070612, 65 d\u00e9c\u00e8s et 9000 accidents de baignade ont lieu chaque ann\u00e9e dans les eaux suisses et la noyade repr\u00e9sente la 2 \u00e8me cause de mortalit\u00e9 accidentelle chez les enfants et les jeunes. Or il n'existe aucune l\u00e9gislation rendant obligatoires les syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 autour des piscines priv\u00e9es, comme en France o\u00f9 le nombre de d\u00e9c\u00e8s a diminu\u00e9 d'un tiers depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la loi le 20040101.", "title": "CREMES SOLAIRES : DES TROUS DANS LE BOUCLIER ? // PISCINES PRIVEES : UN DRAME\nEST SI VITE ARRIVE - 07.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "MARSEILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRANCE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Souvenirs. D'Yvette Z'Graggen (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-383C34EE-E45A-43F8-86A9-02DAD76C73A2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "excerpt": "\"Vingt-cinq perles au collier d'une vie, vingt-cinq petits r\u00e9cits accroch\u00e9s au fil du temps, fragments ressuscit\u00e9s par la m\u00e9moire, qui \u00e9clairent le pass\u00e9 lointain et proche et r\u00e9sonnent en \u00e9cho \u00e0 toute l'oeuvre d'Yvette Z'Graggen. Livre dernier, dit-elle, mais qui n'a rien de testamentaire ni de nostalgique, car il s'ouvre magnifiquement sur les autres et sur l'avenir. Chaque \u00ab \u00e9clat \u00bb est une histoire en soi, inscrite dans une chronologie qui permet au lecteur de suivre la narratrice, de l'enfance \u00e0 la vieillesse, dans sa d\u00e9couverte du monde, avec pour fil rouge ce pouvoir d\u00bfempathie qui caract\u00e9rise Yvette Z'Graggen. Ce parcours d'une vie est en m\u00eame temps comme une synth\u00e8se des grands th\u00e8mes de l'oeuvre: la s\u00e9paration, l'incompr\u00e9hension, la solitude, mais aussi la participation, la communion, l'\u00e9change, le partage\". (Fran\u00e7oise Fornerod)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230613", "durationSec": 556, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "VIDE - 07.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235274", "durationSec": 318, "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9C\u00c8S", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "POMPIER", "VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "DISQUE COMPACT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "HIP-HOP", "JEUNESSE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "FEMME"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "COUCHEPIN, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE"], "id": "asset-114702", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.12", "visualGeographicals": ["TESSIN", "BERNE-VILLE", "AVANTS, LES", "ANDALOUSIE", "RECONVILIER", "RECONVILIER", "DORNACH", "GENEVE-VILLE", "KOSOVO"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL", "SWISSMETAL", "KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alain Orange disant vouloir fermer sa veste \u00e0 l'avenir et Agn\u00e8s Wuthrich lui disant \"c'est audacieux comme changement\" et ayant tout une discussion sur les vestes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "AMENDE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-231674", "durationSec": 390, "mediaType": "video", "title": "07.06.12", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "COLOMBIE", "TEXAS"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "CANCER", "PHILOSOPHIE", "CANCER"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "CRETTAZ, BERNARD", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-208122", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3766, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070612, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur la prise de parole en public de personnalit\u00e9s \u00e0 propos de leur cancer. L'humoriste SILVANT Fran\u00e7ois, le chanteur OBERSON Pascal, l'ex-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement ROCH Philippe ont r\u00e9cemment bris\u00e9 un tabou en rendant public leur combat contre la maladie, au risque de choquer certains.", "title": "JE PARLE DE MON CANCER - 07.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-06-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" Philippe ROCH, ex-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'Environnement t\u00e9moignant de son cancer, se promenant dans la for\u00eat, Suisse"], "thematicThemes": ["CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les candidats neuch\u00e2telois au Conseil national pour les \u00e9lections 2007. - 1. Matthieu Erb, candidat lib\u00e9ral. - 2. Marie-Angela Guyot, candidate UDC. - 3. Rapha\u00ebl Comte, candidat radical. - 4. Denis de la Reussille, candidat POP. - 5. Thomas Facchinetti, candidat socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2087F3D4-F9A5-43A6-AD2F-2D6828C45D60", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate UDC", "name": "Guyot, Marie-Angela", "type": "Participant"}, {"role": "candidat POP", "name": "Reussille, Denis de la", "type": "Participant"}, {"role": "candidat lib\u00e9ral", "name": "Erb, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "candidat socialiste", "name": "Fachinetti, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "candidat radical", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "voyageurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Istanbul - Erevan (1/5): \u00eatre Arm\u00e9nien \u00e0 Istanbul", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B5B1FF63-AD6D-450B-A68C-39375F73E818", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Arm\u00e9nie", "Istanbul"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "ville", "ethnologie", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Passer de la Turquie \u00e0 l'Arm\u00e9nie est impossible, il faut traverser la G\u00e9orgie.\r\nPour comprendre ces relations complexes, Laure de Gonneville a parcouru les 2000 km qui s\u00e9parent Istanbul d\u00bfErevan.\r\nQue l\u00bfon \u00e9voque le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915 ou les ann\u00e9es de communisme, l\u00bfhistoire de ces territoires turcs, g\u00e9orgiens et arm\u00e9niens est toujours douloureuse.\r\nLa Turquie et l\u00bfArm\u00e9nie sont souvent pr\u00e9sent\u00e9es comme des pays ennemis. Pourtant, des Arm\u00e9niens vivent en Turquie depuis des g\u00e9n\u00e9rations.\r\nLors de l\u00bfassassinat du journaliste turc d\u00bforigine arm\u00e9nienne, Hrant Dink, le 19 janvier dernier, de nombreux Stambouliotes ont brandit des pancartes avec \u00e9crit \u00ab Nous sommes tous des Arm\u00e9niens ! \u00bb.\r\nCependant, le g\u00e9nocide de 1915 est encore pr\u00e9sent dans les esprits et la fronti\u00e8re turco-arm\u00e9nienne toujours ferm\u00e9e depuis 1993. Obligeant ainsi le voyageur qui veut emprunter la route \u00e0 passer par l\u00bfIran ou par la G\u00e9orgie\u00bfUn pays en transition encore meurtri par des ann\u00e9es de guerre civile.\r\nLaure de Gonneville est journaliste ind\u00e9pendante, bas\u00e9e \u00e0 Grenoble. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\r\nlundi 11 juin 2007 Istanbul - Erevan 1/5  \r\n\r\n\u00catre Arm\u00e9nien \u00e0 Istanbul\r\nSur la terrasse d\u00bfun caf\u00e9 de Taksim, quartier branch\u00e9 d\u00bfIstanbul, nous prenons un verre avec Batou et Mourad, deux jeunes Turcs d\u00bforigine arm\u00e9nienne. Pour eux, qui comptent plus d\u00bfamis turcs qu\u00bfarm\u00e9niens, les clivages entre Arm\u00e9niens et Turco-Turcs ne devraient pas exister.\r\nUn peu plus loin sur la rive asiatique du Bosphore, un chant \u00e9mane d\u00bfune petite \u00e9glise camoufl\u00e9e derri\u00e8re de hauts murs.\r\nC\u00bfest la voix d\u00bfAylin, une \u00e9tudiante en chant lyrique. Moiti\u00e9 turque, moiti\u00e9 arm\u00e9nienne, elle assume ses deux identit\u00e9s et comme la plupart des Arm\u00e9niens d\u00bfIstanbul, elle pr\u00e9f\u00e8re regarder de l\u00bfavant plut\u00f4t que de rappeler les \u00e9v\u00e9nements douloureux de 1915.\r\n\r\nInvit\u00e9: Ferhat Kentel, journaliste au quotidien en ligne Gazetem.net et professeur sociologie \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Bilgi (Istanbul).\r\n\r\n\r\nmardi 12 juin 2007 Istanbul - Erevan 2/5  \r\nTrabzon. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nTrabzon, ville de passage\r\n20 heures de bus (ou 25 heures en cas de panne\u00bf) relient Istanbul \u00e0 Trabzon, un des ports les plus importants sur la Mer noire, au Nord-Est de la Turquie.\r\nDans cette r\u00e9gion beaucoup plus conservatrice, femmes voil\u00e9es et \u00ab Natachas \u00bb, prostitu\u00e9es d\u00bfex-URSS, se croisent. Magasins d\u00bfarme et h\u00f4tels de passe indiqu\u00e9s en turc et en alphabet cyrillique cohabitent.\r\nLe soir d\u00bfun match de foot Trabzonspor/Fenerbatche, une \u00e9tudiante nous explique pourquoi les bars sont s\u00e9par\u00e9s en deux salles, l\u00bfune pour les hommes, l\u00bfautre pour les femmes et les familles.\r\nDerni\u00e8re rencontre \u00e0 Trabzon avec de dr\u00f4les de voyageurs az\u00e9ris et arm\u00e9niens qui font Paris-Bakou/Erevan en voitures de luxe achet\u00e9es en Allemagne\u00bf\r\nTrabzon sur wikipedia\r\nInvit\u00e9: Ugur Aksoy, vit en Suisse, n\u00e9 \u00e0 Trebzon, en Turquie sur les bords de la Mer Noire.\r\n\r\nmercredi 13 juin 2007 Istanbul - Erevan 3/5  \r\nMarie et sa grand-m\u00e8re. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nTbilissi, l\u00bfespoir d\u00bfune vie meilleure\r\nLors d\u00bfun cours de danse g\u00e9orgienne dans un vieil immeuble de Tbilissi, nous rencontrons Marie, petite jeune fille tr\u00e8s d\u00e9cid\u00e9e de 12 ans. Arriv\u00e9e en G\u00e9orgie apr\u00e8s la fin de la guerre civile, elle n\u00bfa pas connu la m\u00eame \u00e9poque que Vaja, le directeur de son \u00e9cole.\r\nCet ancien docteur en chimie, reconverti en traducteur dans les ann\u00e9es post-sovi\u00e9tiques et qui a finalement cr\u00e9\u00e9 une \u00e9cole franco-g\u00e9orgienne, nous raconte l\u00bf\u00e9volution de la G\u00e9orgie \u00e0 travers sa propre vie. Et l\u00bfamour qu\u00bfil a pour ce pays et sa culture.\r\nSite de r\u00e9f\u00e9rence sp\u00e9cialis\u00e9 sur le Caucase\r\nLa G\u00e9orgie sur wikipedia et sur le site de l'Universit\u00e9 de Laval (Qu\u00e9bec)\r\nInvit\u00e9: Ga\u00efdz Minassian, docteur en science politique et chercheur au groupe d'analyse politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris X-Nanterre.\r\nAuteur de Caucase du Sud, la nouvelle guerre froide, Arm\u00e9nie, Azerba\u00efdjan, G\u00e9orgie, Editions Autrement 2007.\r\n\r\njeudi 14 juin 2007 Istanbul - Erevan 4/5  \r\nArmin\u00e9e \u00e0 Erevan. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nLe \u00ab regard triste \u00bb de l\u00bfArm\u00e9nie\r\nArmin\u00e9e, \u00e9tudiante \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de langues d\u00bfErevan, est tr\u00e8s fi\u00e8re de son pays et de ses traditions. Elle nous emm\u00e8ne voir un petit tournoi d\u00bf\u00e9checs, sport national en Arm\u00e9nie, dans une \u00e9cole primaire d\u00bfun quartier pauvre de la p\u00e9riph\u00e9rie d\u00bfErevan.\r\nChez elle, l\u00bfalbum photo du mariage de sa s\u00bfur est l\u00bfoccasion de rappeler l\u00bfimportance de l\u00bfidentit\u00e9 arm\u00e9nienne, puis les \u00e9preuves qu\u00bfont d\u00fb et que doivent encore subir les Arm\u00e9niens et qui leur donnent les \u00ab yeux tristes \u00bb.\r\n\r\nL'Arm\u00e9nie sur wikipedia et sur le site de l'Universit\u00e9 de Laval (Qu\u00e9bec)\r\nInvit\u00e9: Vah\u00e9 Godel, suisse d'origine arm\u00e9nienne par sa m\u00e8re, po\u00e8te, \u00e9crivain, traducteur de po\u00e9sie arm\u00e9nienne en fran\u00e7ais.\r\nAuteur notamment de La po\u00e9sie arm\u00e9nienne: du Ve si\u00e8cle \u00e0 nos jours, Editions La Diff\u00e9rence, 2006, (1990).\r\n\r\n\r\nvendredi 15 juin 2007 Istanbul - Erevan 5/5  \r\nTatev, Erevan. [Laure de Gonneville]\r\n\r\nUne soci\u00e9t\u00e9 arm\u00e9nienne \u00e0 deux vitesses\r\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfargent de la diaspora, Erevan se modernise\u00bfmais les loyers augmentent. Sans l\u00bfaide de ses oncles partis travailler en Russie, Tatev ne pourrait pas s\u00bfen sortir. Originaire de Gumri, elle raconte avec \u00e9motion le tremblement de terre de 1988. Elle avait alors 7 ans.\r\nDans cette ville du Nord de l\u00bfArm\u00e9nie, qui n\u00bfest toujours pas finie d\u00bf\u00eatre reconstruite, nous retrouvons S\u00bfur Arussiak. Cette ancienne directrice d\u00bfune \u00e9cole aux Etats-Unis a tout quitt\u00e9 pour se consacrer aux enfants du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Arm\u00e9niens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste turc", "name": "Kentel, Ferhat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Inxs (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-995F7641-86DF-4559-B5FD-3AAAFB7072C2", "durationSec": 423, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inxs"], "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Eclats de vie\" (Ed. de l'Aire, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAE8E4B1-F80B-4C82-B0F6-4A0FEF23FCAD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Choix in\u00e9dit ici de pratiquer la forme br\u00e8ve. Evocation de sc\u00e8nes \u00e9chelon\u00e9es dans le temps qui forment une cha\u00eene autobiographique. Importance des souvenirs de l'enfance, parmi lesquels ce moment pass\u00e9 dans le jardin \u00e0 vouloir combler, toute petite, un trou dans la terre \u00e0 l'aide d'un sceau rempli d'eau. Rapport tr\u00e8s secret et silencieux au p\u00e8re, ses origines glaronaises inavouables. Complicit\u00e9 plus affich\u00e9e avec la m\u00e8re, complice des escapades en v\u00e9lo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 279 : Interview de l'\u00e9diteur lausannois qui a lanc\u00e9 un guide de voyage pour les pauvres. R\u00e9clame : Quicklunch, repas lyophilis\u00e9 vite pr\u00eat mais d\u00e9gueulasse. L'inventeur du Zambucca Fire fait une d\u00e9monstration de son invention", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E3E1E78-3EB1-44CB-932A-786C9692A631", "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "In memoriam. En marge du Festival Cully Classique (13-17.06.07) (1/5) : D\u00e9plorations, tombeaux et autres musiques fun\u00e8bres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1F26800-6A84-4CA1-B3C4-A4912AC9F56D", "durationSec": 3554, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "m\u00e9moire (psychologie)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Bottiglieri, Girolamo", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Garc\u00eda-Alarc\u00f3n, Leonardo", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, professeure d'histoire de la musique au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Rieben, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Chantier naval. - 2. P\u00eacheur professionnel. - 3. Gardien de la cabane de Moiry. - 4. Secr\u00e9taire-dactylo nymphomane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CB00833-748E-44B3-862B-9E4198E89A84", "durationSec": 2439, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Varlope ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-41DE173F-52C6-4D65-AC99-19205D633AB3", "durationSec": 155, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Br\u00e9sil, une humiliation insistante (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6372241C-30CA-4F7F-BF25-61EB18DB3BEE", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3788, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["da Silva, Luiz Inacio Lula"], "thematicThemes": ["corruption", "esclavage", "population rurale", "politique agricole", "in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "excerpt": "\"Une humiliation insistante  \r\n\r\nMalgr\u00e9 son abolition en 1883, l'esclavage persiste au Br\u00e9sil. Un d\u00e9fi pour Lula.\r\nDes flagellados aux sans-terre, le servage est au coeur des pr\u00e9occupations immenses de ce pays continent. \r\nLe Pr\u00e9sident Lula, \u00e9lu en 2003, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu malgr\u00e9 la temp\u00eate de corruption qui agitait son parti.\r\nLula parviendra-t-il avant que son immense cr\u00e9dit populaire ne soit us\u00e9, \u00e0 venir \u00e0 bout de ce chantier ainsi que de tous les autres et \u00e0 enrayer ce terrible fl\u00e9au? Rien ne le dit, tant la masse des probl\u00e8mes et leur ampleur semblent profond et important dans le pays. Rien ne le dit plus, car le Br\u00e9sil politique de Lula fait aussi des choix ambigus: le dossier du soja en est une illustration.\r\nReste une gouvernance \u00ab \u00e0 la Lula \u00bb capable non pas de s'opposer id\u00e9ologiquement \u00e0 la mani\u00e8re d'un Chavez, mais d'en \u00e9pouser les contraintes \u00e0 la limite du supportable. Quel projet a donc ce pr\u00e9sident? De quoi est capable ce grand pays?   \r\n\r\nlundi 11 juin 2007  Une humiliation insistante 1/5  \r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Georges Couffignal, directeur  de l'Institut des Hautes Etudes d'Am\u00e9rique Latine, l'IHEAL de l'Universit\u00e9 Paris III, o\u00f9 il est \u00e9galement directeur de recherche et professeur de science politique. Il a \u00e9t\u00e9 Directeur de l'Institut culturel franco-chilien et Conseiller de coop\u00e9ration et d'action culturelle aupr\u00e8s de l'ambassade de France \u00e0 Santiago entre 2001 et 2005.\r\nIl est l'auteur de nombreux livres et articles sur l'Am\u00e9rique Latine dont cet ouvrage paru aux \u00e9ditions Doc Fran\u00e7aise Am\u00e9rique Latine. les Surprises de la D\u00e9mocratie, 2007, Paris.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Fran\u00e7ois Michel Le Tourneau, agr\u00e9g\u00e9 de g\u00e9ographie et ancien \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure. Il est charg\u00e9 de recherches au CNRS dans la section \u00ab espaces, territoires et soci\u00e9t\u00e9s \u00bb, et membre du CREDAL depuis 1999. Il est \u00e9galement chercheur associ\u00e9 de l'IRD et du Centre de d\u00e9veloppement durable de l'Universit\u00e9 de Brasilia.\r\nIl a publi\u00e9 de nombreux articles sur l'Amazonie br\u00e9silienne dans des revues sp\u00e9cialis\u00e9es.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Couffignal, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Le Tourneau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Souvenirs. D'Yvette Z'Graggen (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DD74B6D0-2C6A-4AAB-97DC-CE64CFC96172", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1867, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "excerpt": "\"Vingt-cinq perles au collier d'une vie, vingt-cinq petits r\u00e9cits accroch\u00e9s au fil du temps, fragments ressuscit\u00e9s par la m\u00e9moire, qui \u00e9clairent le pass\u00e9 lointain et proche et r\u00e9sonnent en \u00e9cho \u00e0 toute l'oeuvre d'Yvette Z'Graggen. Livre dernier, dit-elle, mais qui n'a rien de testamentaire ni de nostalgique, car il s'ouvre magnifiquement sur les autres et sur l'avenir. Chaque \u00ab \u00e9clat \u00bb est une histoire en soi, inscrite dans une chronologie qui permet au lecteur de suivre la narratrice, de l'enfance \u00e0 la vieillesse, dans sa d\u00e9couverte du monde, avec pour fil rouge ce pouvoir d'empathie qui caract\u00e9rise Yvette Z'Graggen. Ce parcours d'une vie est en m\u00eame temps comme une synth\u00e8se des grands th\u00e8mes de l'oeuvre: la s\u00e9paration, l'incompr\u00e9hension, la solitude, mais aussi la participation, la communion, l'\u00e9change, le partage\". (Fran\u00e7oise Fornerod)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 276 : Le d\u00e9c\u00e8s de M\u00e9lassekanjem\u00e9mondoa. La fourmi vorace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC273C21-EAD0-4B5D-8A4D-BA379EB21065", "durationSec": 245, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Delphine Minoui, journaliste depuis 8 ans en Iran, publie \"Les pintades \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran\" (Ed. Jacob-Duvernet, 2007) sur la situation des femmes et leur r\u00e9sistance aux mollahs : Interview de Delphine Minoui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92113D7D-8ADE-43D7-8939-FF4283458CCA", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "islam", "livre (imprim\u00e9)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste en Iran depuis 8 ans", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Sean Connery ne jouera pas dans Indiana Jones 4. Le magazine Capital liste les people ayant gagn\u00e9 le plus d'argent avec des proc\u00e8s contre la presse. Le footballeur Kaka avoue avoir des valeurs fortes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B05D7BC2-AEED-4913-A001-FB6F922EAB12", "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Connery, Sean"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Interviews de Daniel Fazan, collaborateur RSR, pour son livre \"Morose fonc\u00e9\" (Ed. Publi-Libris), et Darius Rourou Kageme, chanteur d'origine rwandaise vivant en Suisse, auteur de l'ouvrage \"L'Eclaireur\" (Ed. La Colombe de No\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0735FC81-EC3F-4DE0-BB97-DF667C324792", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rwanda"], "durationSec": 3093, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fazan, Daniel", "Kageme, Darius Rourou"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kageme, Darius Rourou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Roger Federer, joueur de tennis suisse, a perdu pour la troisi\u00e8me fois la finale du tournoi de Roland Garros et pour la deuxi\u00e8me fois contre Rafael Nadal : Interview de Roger Federer et commentaire de Jean-Jacques Besseaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Roland Garros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A60ECB2-1811-4B41-A9AC-F07525068F56", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nadal, Rafael", "Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Roland Garros se refuse toujours \u00e0 Roger Federer. Le B\u00e2lois a une nouvelle fois \u00e9chou\u00e9 en finale face \u00e0 l'Espagnol Rafael Nadal. Il s'est inclin\u00e9 6-3, 4-6, 6-3, 6-4.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Roland Garros", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 110", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-942A68DA-67D5-4687-B856-8ED7CA155EEC", "durationSec": 231, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PORTE - 07.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206786", "durationSec": 326, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206817", "durationSec": 569, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114648", "durationSec": 515, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIGARETTE", "CONDITION DE TRAVAIL", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "RACHAT D'ENTREPRISE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "RACHAT D'ENTREPRISE", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "NATIONALIT\u00c9", "STATISTIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COSTUME DE SC\u00c8NE", "D\u00c9COR", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-114624", "thematicGeographicals": ["AVENCHES", "SICILE"], "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne: 20070611, de plus en plus d'entreprises, \u00e0 l'instar d'Assura, font timbrer les employ\u00e9s qui vont fumer une cigarette, cette pause \u00e9tant d\u00e9duite du temps de travail\n* Milan: 20070611, l'entreprise suisse de t\u00e9l\u00e9communication Swisscom a rachet\u00e9 Fastweb, active en Italie dans la t\u00e9l\u00e9phonie, l'internet \u00e0 haut d\u00e9bit et les programmes de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la demande\n* Plateau: 20070611, interview de la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, CENTLIVRES Delphine, et r\u00e9action au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Fixer les primes d'assurance RC auto selon la nationalit\u00e9 du conducteur est scandaleux.\"\n* Avenches, Sicile : cette ann\u00e9e encore, Avenches propose un op\u00e9ra qui se jouera dans les ar\u00e8nes de la ville et dont les d\u00e9cors, ainsi que les costumes, sont fabriqu\u00e9s en Sicile. Cette ann\u00e9e c'est \"A\u00efda\" de Giuseppe Verdi qui sera pr\u00e9sent\u00e9.", "title": "TIMBRER POUR UNE CLOPE // SWISSCOM RACHETE FASTWEB // DELPHINE CENTLIVRES //\n\nOPERA D'AVENCHES - 07.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "MILAN", "MILAN", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AVENCHES", "SICILE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "SWISSCOM", "SWISSCOM", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "AMBASSADE", "ARM\u00c9E", "AMBASSADE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ACCIDENT", "GRAND PRIX DU CANADA AUTOMOBILE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "FITNESS", "FITNESS", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "ART DU SPECTACLE", "ROLAND GARROS", "ATP", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["KELLER-SUTTER, KARIN", "SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "BERTARELLI, ERNESTO", "KUBICA, ROBERT", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-114646", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MADRID", "BERNE", "MONTREAL", "VEVEY", "CONTHEY", "LAUSANNE", "SION", "SION", "GENEVE", "LAUSANNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["BMW", "SAUBER", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "RECHERCHE D'EMPLOI", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "LOGEMENT", "INCENDIE", "LOGEMENT", "INCENDIE", "PISCINE", "TRAITEMENT DE L'EAU", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "VOILE (LOISIR)", "CATAMARAN"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "GROBET, CHRISTIAN", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-114647", "durationSec": 1368, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, l'UMP est arriv\u00e9e tr\u00e8s largement en t\u00eate au premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives : Commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E303F49-B0E8-4D98-B03F-80F278E5DF9E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "L'UMP, parti du pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy recueille, selon des estimations, plus de 45% des suffrages. La gauche, pr\u00e8s de 36%. Le MoDem, le mouvement d\u00e9mocrate de Fran\u00e7ois Bayrou, obtient 7,5% des voix. Et le Front national moins de 5%. La prochaine Assembl\u00e9e nationale sera largement domin\u00e9e par la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CASTOR", "CASTOR", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "FEMME"], "id": "asset-114645", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.11", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "SUISSE", "KOSOVO"], "visualCorporations": ["KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Valence 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "TROPH\u00c9E", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON"], "id": "asset-114623", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 1654, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070611, le voilier du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand a remport\u00e9 la Coupe Louis Vuitton en battant par 5 manches \u00e0 0 le d\u00e9fi italien Luna Rossa Challenge. Le d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais affrontera le defender suisse Alinghi lors de la Coupe de l'America\n* Valence (ESPAGNE) : 20070611, r\u00e9actions du Team Alinghi suite \u00e0 la victoire du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand dans la Coupe Louis Vuitton et qui sera son adversaire pour la COupe de l'America\n* Valence (ESPAGNE) : 20070611, reportage sur la vie quotidienne dans la base du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand un jour de r\u00e9gate conrte le d\u00e9fi espagnol Desafio Espanol lors de la Coupe Louis Vuitton.", "title": "07.06.11", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "DESAFIO ESPANOL", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "ALINGHI"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}]}}