{"response": {"numFound": 9986, "start": 7000, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Georges Moustaki", "imageURL": "http://www.rts.ch/57360.image", "id": "ece-57361", "durationSec": 1742, "publicationDate": "2007-04-15T21:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/57361", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/57361"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 15.04.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445246.image", "id": "ece-3445247", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2007-04-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Luxe et confort dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445247", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445247"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Zurich la droite a gagn\u00e9 les \u00e9lections cantonales et retrouve la majorit\u00e9 au gouvernement : D\u00e9bat avec L\u00e9onard Bender, vice-pr\u00e9sident du PRD, Pierre-Yves Maillard, vice-pr\u00e9sident du PSS et Ueli Leuenberger, vice-pr\u00e9sident des Verts Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-761E6F33-6049-4790-943E-31A4CDE82A38", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Les radicaux et l'UDC obtiennent quatre des sept si\u00e8ges, au d\u00e9triment des Verts qui disparaissent du gouvernement, mais qui progressent au Parlement. Quant au PS, il prend une veste au Grand Conseil avec la perte d'une bonne quinzaine de si\u00e8ges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PRD", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du parti des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat PDC valaisan", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-35E46F1D-2EEB-43AB-9EAB-30407B97F559", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4879, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cina, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat PDC valaisan", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Alzheimer, la m\u00e9moire d\u00e9vor\u00e9e. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-33782A3F-8E2E-42FA-A75C-1AB2F74FE50C", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)", "Alzheimer (maladie d')", "personne \u00e2g\u00e9e", "malade", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "excerpt": "\"Francine del Coso s'est int\u00e9ress\u00e9e au v\u00e9cu des patients diff\u00e9rent selon le degr\u00e9 de la maladie. Elle les suit de la consultation de la m\u00e9moire  par les centres de jour jusqu'au EMS. Aujourd'hui 60% des patients vivent \u00e0 la maison. Rencontre avec les proches, les soignants ainsi que les patients qui vivent des instants d'\u00e9garement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proches des malades, personnel soignant", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "personnes touch\u00e9es par la maladie d'Alzheimer", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Isabelle Carr\u00e9, com\u00e9dienne, \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76E84A16-F92F-4548-A4E8-04324604D31B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 917, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carr\u00e9, Isabelle"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fatima Amaudruz, gardienne de la Cabane du Trient (VS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B20DB74-FB33-4AB8-A4D7-06DA3207FEF8", "thematicGeographicals": ["Trient", "Alg\u00e9rie", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 4446, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cabane de montagne", "exil", "immigrant"], "excerpt": "\"Face au plateau du Trient, Fatima raconte sa dr\u00f4le d'enfance. Elle a quitt\u00e9 le d\u00e9sert et la mer d'Alg\u00e9rie, puis les mines du nord de la France pour la lumi\u00e8re du glacier du Trient. Fatima, aujourd'hui, c'est Fatima Amaudruz, gardienne de la cabane du Trient \u00e0 une alitude de 3170 m\u00e8tres.\"", "alternativeExcerpt": ["Avec Fatima Amaudruz, alg\u00e9rienne et gardienne de cabane."], "alternativeTitle": ["La cabane du Trient / SIR_2007-04-15_comme-un-soleil_6B20DB74-FB33-4AB8-A4D7-06DA3207FEF8 / Rencontre avec Fatima Amaudruz, gardienne de la Cabane du Trient (VS)", "Comme un soleil - 15.04.2007"], "imageURL": "//www.rts.ch/4090613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4090465", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardienne de la Cabane du Trient", "name": "Amaudruz, Fatima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4090464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ovidie, ex-\u00e9tudiante de philosophie devenue com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice de films pornographiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2DB3A47-8AB3-4C7C-BC5E-738179497E40", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2582, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ovidie"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "corps humain", "cin\u00e9ma", "pornographie", "sexualit\u00e9", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"Actrice, r\u00e9alisatrice et auteure, elle est surnomm\u00e9e \"l'intello du X\", car elle d\u00e9nonce les id\u00e9es re\u00e7ues sur le cin\u00e9ma porno.\r\nEn 1999, elle abandonne ses \u00e9tudes en philosophie pour devenir \u00ab travailleuse du sexe \u00bb. Elle joue dans plusieurs films pornos, en refusant certaines pratiques, mais \u00e9galement avec des r\u00e9alisateurs \u00ab traditionnels \u00bb comme Jean-Jacques Beineix (Mortel Transfert), Lars Von Trier (All about Anna) ou Jean Rollin (La nuit transfigur\u00e9e).\r\nEn 2002, Ovidie se tourne vers l\u00bf\u00e9criture et publie Porno manifesto (Flammarion), o\u00f9 elle r\u00e9fute la situation des actrices du hard enferm\u00e9e dans un ghetto et critique le f\u00e9minisme. En 2006, elle r\u00e9alise un film documentaire et un film pornographique Les concubines. En tant qu'actrice et r\u00e9alisatrice, Ovidie a re\u00e7u 7 prix, dont un Hot d'or d'honneur en 2001 et le Hot d'or du meilleur sc\u00e9nario pour Orgie en noir.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, r\u00e9alisatrice de films porno", "name": "Ovidie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Pierroz, cuisinier au Rosalp \u00e0 Verbier, qui arr\u00eate son activit\u00e9 apr\u00e8s plus de 40 ans de carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-380C8BF5-3874-4F3A-AEC1-2C3BEC09048E", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierroz, Roland"], "thematicThemes": ["cuisinier", "retraite (pension)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier au Rosalp", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Emotions m\u00e9di\u00e9vales (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F20256F4-E275-4E78-94EA-FEDD9C474611", "durationSec": 3243, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9motion", "rire", "amour", "Moyen Age"], "excerpt": "Une plong\u00e9e dans le Moyen Age pour d\u00e9couvrir les perceptions de nos anc\u00eatres. Des repr\u00e9sentations du rire, de l'amour et des peurs diff\u00e9rentes des n\u00f4tres, longtemps m\u00e9connues des historiens. De quoi riait-on, de quoi pleurait-on au Moyen-Age, de quoi avait-on peur et comment vivait-on l'amour et l'amiti\u00e9, ce qu'on appelait alors les passions ? Si ces questions paraissent \u00e9videntes et plut\u00f4t simples en apparence aujourd'hui, elles ont pos\u00e9 pendant longtemps de tr\u00e8s gros probl\u00e8mes aux historiens qui se sont int\u00e9ress\u00e9s de pr\u00e8s \u00e0 la vie affective des gens de ces temps l\u00e0. Et c'est gr\u00e2ce aux travaux contemporains sur l'intelligence \u00e9motionnelle que nous en savons plus, car ils ont permis en changeant de perception, d'envisager d'abord l'\u00e9motion comme une forme de pens\u00e9e. Au del\u00e0 des clich\u00e9s, il s'agit ici de lier l'\u00e9motion \u00e0 la culture. Cette histoire passe par les textes et en particulier par l'histoire d'Heloise et Abelard. Avec les extraits d'une lecture-spectacle de \"Une passion, entre Ciel et chair\" de Christine Singer, par Christel Willemez et les cr\u00e9ations musicales du violoncelliste Michel Thouseau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Boureau, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Piron, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Chebel, Malek", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Paravicini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Imbach, Ruedi", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Durand, Jannic", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Nagy, Piroska", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Willemez, Christel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Singer, Christiane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La partie visible et connue de l'univers est infime par rapport \u00e0 la partie noire et myst\u00e9rieuse : Interview de Georges Meylan, astrophysicien, directeur du laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C412C1C-0025-4C85-8384-9926F1C58BBA", "durationSec": 926, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "name": "Meylan, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Emotions m\u00e9di\u00e9vales (2/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-116E8AE6-778A-435B-9087-E5166506FE6A", "durationSec": 3908, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "amour", "rire", "\u00e9motion"], "excerpt": "Une plong\u00e9e dans le Moyen Age pour d\u00e9couvrir les perceptions de nos anc\u00eatres. Des repr\u00e9sentations du rire, de l'amour et des peurs diff\u00e9rentes des n\u00f4tres, longtemps m\u00e9connues des historiens. De quoi riait-on, de quoi pleurait-on au Moyen-Age, de quoi avait-on peur et comment vivait-on l'amour et l'amiti\u00e9, ce qu'on appelait alors les passions ? Si ces questions paraissent \u00e9videntes et plut\u00f4t simples en apparence aujourd'hui, elles ont pos\u00e9 pendant longtemps de tr\u00e8s gros probl\u00e8mes aux historiens qui se sont int\u00e9ress\u00e9s de pr\u00e8s \u00e0 la vie affective des gens de ces temps l\u00e0. Et c'est gr\u00e2ce aux travaux contemporains sur l'intelligence \u00e9motionnelle que nous en savons plus, car ils ont permis en changeant de perception, d'envisager d'abord l'\u00e9motion comme une forme de pens\u00e9e. Au del\u00e0 des clich\u00e9s, il s'agit ici de lier l'\u00e9motion \u00e0 la culture. Cette histoire passe par les textes et en particulier par l'histoire d'Heloise et Abelard. Avec les extraits d'une lecture-spectacle de \"Une passion, entre Ciel et chair\" de Christine Singer, par Christel Willemez et les cr\u00e9ations musicales du violoncelliste Michel Thouseau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Nagy, Piroska", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Chebel, Malek", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Paravicini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Piron, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Imbach, Ruedi", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Durand, Jannic", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Boureau, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Willemez, Christel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Singer, Christiane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Mousse Boulanger, po\u00e9tesse, femme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38993D1C-4400-40C2-B887-F00AFF75ADD9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 8820, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Mousse"], "thematicThemes": ["radio", "femme", "po\u00e9sie", "musique classique"], "excerpt": "Sa personnalit\u00e9, ses souvenirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse, femme de radio", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.04.15", "visualThemes": ["HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207922", "durationSec": 851, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.04.15", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "BRONZAGE", "BAIGNADE", "CANICULE", "CHALEUR", "PRINTEMPS", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CANICULE", "CHALEUR", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "ACCIDENT", "F\u00caTE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["AUVERNIER", "GENEVE-VILLE", "SION", "SEMSALES", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207923", "durationSec": 1229, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "SOEUR EMMANUELLE, UNE VIE A L'ECOUTE - 07.04.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-196430", "durationSec": 949, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET ZAPPING - 07.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206542", "durationSec": 737, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BAHREIN AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "PARIS ROUBAIX", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOOLIGANISME", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "HOOLIGANISME", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "HEIDFELD, NICK", "MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO", "CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "KRUEGER, RALPH", "GUERDAT, STEVE", "MARGAIRAZ, XAVIER", "INLER, GOEKHAN", "SCHAELLIBAUM, MARCO"], "id": "asset-114841", "durationSec": 2886, "mediaType": "video", "title": "07.04.15", "visualGeographicals": ["BAHREIN", "FRANCE", "FRIBOURG", "MONTHEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONTREAL", "JURA (CANTON)", "SION", "ZURICH-VILLE", "BRESCIA", "BRESCIA"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "SAUBER", "BBC MONTHEY", "FC SION", "FC ZURICH", "FC SION", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "07.04.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-128701", "durationSec": 1496, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE - 07.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128780", "durationSec": 1129, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.04.15", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-128484", "durationSec": 3011, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BANLIEUE", "PARC DE LOISIRS", "VILLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BANLIEUE", "VILLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BANLIEUE", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "FONCTION POLITIQUE", "EMPLOY\u00c9", "CONDITION DE TRAVAIL", "EMPLOY\u00c9", "ABSENT\u00c9ISME", "EMPLOY\u00c9", "ABSENT\u00c9ISME", "EMPLOY\u00c9", "ABSENT\u00c9ISME", "ABSENT\u00c9ISME"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE", "CRAMER, ROBERT", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-205541", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MARTIGNY", "SEINE-ET-MARNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070415, itw de la conseill\u00e8re aux Etats radicale vaudoise LANGENBERGER Christiane qui entend soutenir une motion interdisant la pr\u00e9sence de munitions pour les armes de service conserv\u00e9es \u00e0 domicile\n* Seine-et-Marne : Marne-la-Vall\u00e9e, 20070415, aux abords du parc d'attraction Disneyland Paris (Eurodisney), la ville nouvelle de Val d'Europe est en construction dans un style architectural n\u00e9o-baroque. Elle entend changer l'image n\u00e9gative des banlieues gr\u00e2ce \u00e0 l'ordre et \u00e0 la propret\u00e9, et attirer ainsi la classe moyenne ais\u00e9e\n* Plateau : 20070415, itw du conseiller d'Etat \u00e9cologique genevois CRAMER Robert qui d\u00e9fend l'absolue n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9aliser la 3 \u00e8me voie ferroviaire CFF d'ici 10 ans entre Coppet et Allaman\n* Vaud, Martigny : 20070415, certaines entreprises s'inqui\u00e8tent de plus en plus du taux \u00e9lev\u00e9 de l'absent\u00e9isme de leurs employ\u00e9s qui leur co\u00fbte cher. Elles choisissent souvent de d\u00e9l\u00e9guer la gestion de ces absences aux assurances maladies qui disposent, comme par exemple le Groupe Mutuel, de m\u00e9decins conseils et de visiteurs de malades. D'autres, comme le groupe Manor, pr\u00e9f\u00e8rent aider leurs employ\u00e9s \u00e0 r\u00e9gler leurs conflits professionnels et personnels de mani\u00e8re confidentielle.", "title": "VAL DISNEY // PANIERS PERSES // LES ABSENTS ONT TOUJOURS TORT - 07.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SEINE-ET-MARNE", "SEINE-ET-MARNE", "SEINE-ET-MARNE", "SEINE-ET-MARNE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["GROUPE MUTUEL", "MANOR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-232075", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070415, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e au luxe et au confort.", "title": "LE LUXE ET LE CONFORT - 07.04.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-234668", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20070415, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe d' EL HAROUCHY Zahra de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de Berne sur le roman \"Quand l'amour s'en mail\" de l'\u00e9crivain DEFOSSEZ Jean-Marie, Prix TSR Litt\u00e9rature Ados.", "title": "PRIX TSR LITTERATURE ADOS BERNE - 07.04.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "STATION ORNITHOLOGIQUE SUISSE SEMPACH - 07.04.15", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-233636", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sport dimanche", "title": "Huis-clos \u00e0 Brescia", "imageURL": "http://www.rts.ch/8443197.image", "id": "ece-8443115", "durationSec": 326, "publicationDate": "2007-04-14T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Ultras du club de football italien de Brescia face \u00e0 la violence. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8443115", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8443115"}, {"source": "escenic", "program": "Comme un soleil", "title": "La cabane du Trient", "imageURL": "http://www.rts.ch/4090613.image", "id": "ece-4090464", "durationSec": 4256, "publicationDate": "2007-04-14T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec Fatima Amaudruz, alg\u00e9rienne et gardienne de cabane.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4090464", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4090464"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la Fondation culturelle islamique qui dirige la Mosqu\u00e9e souffrirait d'un manque de surveillance des autorit\u00e9s publiques, selon l'avocat des quatre personnes licenci\u00e9es le 28 mars 2007 : Interview de Charles Poncet, avocat, qui estime que la surveillance des fondations n'est pas une solution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C871380-8BC8-420B-9BD7-4616D063CEA7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fondation", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Ferry, philosophe (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F4BC214-1763-41F7-9D77-A1BECE1F3A72", "durationSec": 1077, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Modigliani (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C0308E46-252E-4D2A-99EB-04E56BADDC9B", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 4404, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Modigliani, Amedeo"], "thematicThemes": ["peinture", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "L'h\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AC1DB796-2EA7-434C-A89E-BF459FE7213D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "m\u00e9decin", "patient"], "excerpt": "Visite de l'H\u00f4pital de Gen\u00e8ve en compagnie du Dr Nicolas de Tonnac. Pour d\u00e9couvrir une sorte de ville dans la ville, un microcosme \u00e0 l'organisation complexe, sans cesse en mouvement. Nicolas de Tonnac est de ceux qui connaissent les deux cot\u00e9s des choses, le cot\u00e9 face et le c\u00f4t\u00e9 pile, la vie des malades et l'activit\u00e9 des soignants. A 15 ans, suite a un accident, il se retrouve \u00e0 Beau-S\u00e9jour et apprend petit a petit \u00e0 accepter sa parapl\u00e9gie. C'est l\u00e0  qu'il se d\u00e9couvre une vocation de m\u00e9decin. Quelques ann\u00e9es apr\u00e8s, alors \u00e9tudiant en m\u00e9decine, c'est \u00e0  Beau-S\u00e9jour qu'il revient sur son pass\u00e9 et qu'il s'y confronte. Une confrontation qui ne cessera pas et qui fait le coeur de sa pratique de psychiatre de liaison. Aujourd'hui, fort de son exp\u00e9rience, il passe son temps \u00e0  parcourir les kilom\u00e8tres de couloirs de l'h\u00f4pital pour aider \u00e0 \u00e9tablir et \u00e0 renouer les liens entre patients et soignants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tonnac, Nicolas de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Abd Al Malik, chanteur, slammeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5E7E3B1-C73E-4ED7-AAE1-20CEF74D76FD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1108, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abd Al Malik"], "thematicThemes": ["famille", "banlieue", "immigrant", "vie familiale"], "excerpt": "\"Abd Al Malik a connu tout ce qu'un fils d'immigr\u00e9s, Noir, pauvre, \u00e9lev\u00e9 par une m\u00e8re seule avec six fr\u00e8res et soeurs, peut conna\u00eetre de la d\u00e9linquance des cit\u00e9s: vols et trafics, argent facile, frime et rapports de force, les proches tu\u00e9s par balle, les overdose ou ceux qui se sont tourn\u00e9s vers l'islam obscurantiste qui s\u00e9vi dans certaines banlieues. Il avait tout pour entrer dans l'univers de \"la haine\". Pourtant aujourd'hui il b\u00e9nit son pays d'accueil et embrasse dans une m\u00eame sinc\u00e9rit\u00e9 femmes, juifs, chr\u00e9tiens, la\u00efcs : il a trouv\u00e9 sa voie dans le soufisme, un islam lumineux centr\u00e9 sur l'amour universel qui l'a r\u00e9concili\u00e9 avec l'esprit de la citoyennet\u00e9. En concert en mars 2007 au Festival Voix de F\u00eate, c'est l\u00e0 que Lucas Thorens lui a pos\u00e9 l'incontournable \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime..?\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Al Malik, Abd", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Modigliani (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-596905A9-E943-4819-B4FC-0EA8D096ED8F", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 2959, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Modigliani, Amedeo"], "thematicThemes": ["musique classique", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La bataille des p\u00e8res pour faire entendre leur voix et faire valoir leurs droits dans les situations de divorce : Reportage de David Racana, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A41C8DCA-6C77-4605-B745-FE0CFF385966", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 902, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travaille dans un bureau ind\u00e9pendant de soutien pour les p\u00e8res", "name": "Guex-Bourban, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "animateur de s\u00e9ances \"papa contact\", Fribourg", "name": "Longobardi, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Mouvement de la condition paternelle Vaud/Valais", "name": "Solleder, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Mouvement de la condition paternelle Fribourg", "name": "Nicolet, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Dominique", "name": "Iris", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re divorc\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re divorc\u00e9", "name": "Bouillet, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "H\u00e9ritier malgr\u00e9 soi. Reportage sur la probl\u00e9matique de la g\u00e9n\u00e9alogie successorale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D3C01C7-9B6B-4B7F-94CD-D91D3E741608", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9alogie", "droit des personnes", "droit patrimonial", "h\u00e9ritage"], "excerpt": "\"Qui n'a pas r\u00eav\u00e9 un jour d'h\u00e9riter de son \"Oncle d'Am\u00e9rique\" ? La g\u00e9n\u00e9alogie successorale part \u00e0 la recherche des h\u00e9ritiers inconnus d'un d\u00e9funt : reportage de Lucile Solari et Xavier Bloch. - itv Edith et Gabriel Jardin, qui il y a 12 ans ont cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Corseaux (VD) la Sogeni, le premier cabinet en Suisse de g\u00e9n\u00e9alogie successorale. Mandat\u00e9 par un notaire, un ex\u00e9cuteur testamentaire ou un avocat, le g\u00e9n\u00e9alogiste successoral a pour mission de d\u00e9busquer les h\u00e9ritiers d'un d\u00e9funt qui n'a laiss\u00e9 ni descendance ni testament. - itv Marina : depuis le d\u00e9c\u00e8s de ses parents, sa famille proche se compose en tout et pour tout d'une soeur. Cette quinquag\u00e9naire a h\u00e9rit\u00e9 bien malgr\u00e9 elle d'une somme sbustantielle d'un membre de sa famille. - itv des Carisey, couple de retrait\u00e9s de Tavaux, dans le Jura fran\u00e7ais : ils ont h\u00e9rit\u00e9 avec surprise. Une somme assez modeste, mais la surprise vient moins de l'h\u00e9ritage que de la d\u00e9couverte de l'existence d'une famille ignor\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00e9ritiers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "co-cr\u00e9ateur d'un cabinet de g\u00e9n\u00e9alogie successorale", "name": "Jardin, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "co-cr\u00e9atrice d'un cabinet de g\u00e9n\u00e9alogie successorale", "name": "Jardin, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Verbier, Roland Pierroz, cuisinier au Rosalp, arr\u00eate son activit\u00e9 apr\u00e8s plus de 40 ans de carri\u00e8re : Interviews de clients", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F9C581A6-2400-428D-8AB8-D8909716DB63", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierroz, Roland"], "thematicThemes": ["retraite (pension)", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients du restaurant", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Ferry, philosophe (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FF77A0A-F22B-40B1-972E-F5B1E0F6C499", "durationSec": 625, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.04.14", "visualThemes": ["FEMME", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "POKER", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206415", "durationSec": 914, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FOOTBALL (LOISIR)", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "MATCH AMICAL", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POMPIER", "PRINTEMPS", "PROTECTION DE LA NATURE", "S\u00c9CHERESSE", "CHAMP", "PRINTEMPS", "S\u00c9CHERESSE", "CHAMP", "PRINTEMPS", "CULTURE DU BL\u00c9", "S\u00c9CHERESSE", "MONTRE DE LUXE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "CUISINIER", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "GASTRONOMIE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE", "HILTON, PARIS", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-206416", "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.14", "visualGeographicals": ["MARLY", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "NYON", "CHANGINS", "BALE-VILLE", "VERBIER", "ARCS, LES", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Roland Pierroz prend sa retraite et quitte l'h\u00f4tel Rosalp de Verbier"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Ferry, philosophe (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACB46E49-8A34-4566-99C0-7E5523FEABD1", "durationSec": 1103, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : RODOLPHE CATTIN - 07.04.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114824", "durationSec": 950, "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BAHREIN AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE", "BICROSS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE", "SKI-ALPINISME"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO", "BYKOV, SLAVA", "KRUEGER, RALPH", "DERDIYOK, EREN", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS"], "id": "asset-207646", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "title": "07.04.14", "visualGeographicals": ["BAHREIN", "FRIBOURG-VILLE", "LANGENTHAL", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BELLINZONE", "FRIBOURG-VILLE", "CORTAILLOD", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "BBC MONTHEY", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "FC LAUSANNE-SPORT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "FC BAULMES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-206552", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070203 et 20070204, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens du Valais participent aux qualifications de la 1 \u00e8re partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques suisses.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : VALAIS - 07.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" La Castou affirmant avoir dirig\u00e9 pendant 40 ans ses 250000 amants, La Castou dansant avec Jean-Marc Richard"], "thematicThemes": ["BRASS BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207705", "publicationDate": "2007-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-476846", "durationSec": 686, "publicationDate": "2007-04-13T11:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/476846", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/476846"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9nor Luigi Alva ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CFBE2B84-6E56-4E48-8BDF-4887E065BF4A", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 5539, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alva, Luigi"], "thematicThemes": ["musique vocale", "t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Hommage au grand p\u00e9ruvien \u00e0 l'occasion de son quatre-vingti\u00e8me anniversaire", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan Eicher, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-699BE6C6-BF78-4196-90C8-B6D9C100119A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3246, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eicher, Stephan"], "thematicThemes": ["chanson", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"L'Histoire du soldat\" : Rencontre avec Philippe Girard, chef d'orchestre et Alain Rochat, sp\u00e9cialiste de Ramuz (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA86C1D1-B3F1-49F8-8F90-5C239BB99D1F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3681, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["m\u00e9lodrame", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de \"L'histoire du soldat. Chronique d'une naissance\" (Ed. Slatkine), les auteurs s'entretiennent avec Jean-Luc Rieder. Un regard d\u00e9taill\u00e9 sur le texte de Ramuz et le langage musical de Stravinsky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Ramuz, po\u00e8te, \u00e9diteur", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 070", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26958E41-9E13-4692-8621-5C3208AB0BC3", "durationSec": 277, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Armin Jordan, chef d'orchestre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AAF1E64-18FD-460A-9CD7-57B6FF910D72", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 1888, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Les ann\u00e9es biennoise d'Armin Jordan - A. Jordan et les musiciens de l'orchestre b\u00e2lois - L'intelligence et la psychologie d'A. Jordan - L'importance des contacts personnels - A. Jordan \u00e0 l'Op\u00e9ra ou au concert - L'amour du th\u00e9\u00e2tre - Le caract\u00e8re dangereux des anecdotes - Le sarcasme d'A. Jordan -fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste \u00e0 l'Orchestre symphonique de B\u00e2le", "name": "Sutter, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Baden, un homme a tu\u00e9 un homme et bless\u00e9 plusieurs autres par balles dans un h\u00f4tel : Correspondance de Thierry D\u00e9l\u00e8ze, correspondant RSR Zurich et interview d'Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC et vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse, parti qui est tr\u00e8s d\u00e9favorable \u00e0 ce que l'on interdise la garde des armes au domicile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A4EB709-C4BA-4B84-9B0F-B49D90A7E8D0", "thematicGeographicals": ["Baden"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "arme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC et vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Yves Paccalet, biologiste, botaniste et zoologue : A propos de son ouvrage \"Le Peuple des royaumes obscures\" (Ed. Castor & Pollux, 2006) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5692B96A-153D-489E-9A09-C7063131FC74", "durationSec": 1857, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["termite", "fourmi", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Le livre \"Le peuple des royaumes obscurs\" accompagne le film de Philippe Calderon \"La citadelle assi\u00e9g\u00e9e\" (2006). Le r\u00f4le \u00e9cologique capital des termites et des fourmis dans la biosph\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, botaniste, zoologue", "name": "Paccalet, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le pape Beno\u00eet XVI f\u00eate ses 80 ans et publie un ouvrage de r\u00e9flexion th\u00e9ologique sur J\u00e9sus et un autre sur la th\u00e9orie de l'\u00e9volution : Commentaire de Laurent Morino et interview de Denis Duboule, biologiste et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F537AAF7-5DB6-4C79-A808-2E520DB12CF0", "durationSec": 255, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "pape", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 238 : La municipalit\u00e9 de Lausanne fait payer aux suicidaires l'acc\u00e8s au pont Bessi\u00e8res. R\u00e9clame : Shave Cat, rasoir pour \u00e9viter aux chats d'avoir des puces. Interview du pr\u00e9sident de l'association Vrai Mec, qui prodigue des conseils aux c\u00e9libataires pour se trouver une femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7CEF1DFE-BC8F-4F0F-91C0-58519FCBD48A", "durationSec": 271, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vendredis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Vendredis de Bernie : Les reprises dans le rock", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B671649C-3D83-47A0-B679-86D1275F61B6", "durationSec": 487, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Apherese ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-65CEA357-9B29-43E5-8599-F447A6410CAA", "durationSec": 130, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 17 juin 2007 sur la r\u00e9vision de la 5\u00e8me r\u00e9vision de l'assurance invalidit\u00e9. Lancement de la campagne de la Coordination nationale contre cette r\u00e9vision : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Dominique Wunderle, responsable de \"Cap-Contact\", association qui lutte pour les handicap\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-599C9BF3-070E-4376-BD06-89335E370C7E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de \"Cap-Contact\", association qui lutte pour les handicap\u00e9s", "name": "Wunderle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La \"Coordination nationale NON \u00e0 la 5e r\u00e9vision de l\u00bfAI le 17 juin\", issue d'organisations syndicales et de la gauche, lance la campagne : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Dominique Wunderl\u00e9, responsable de Cap-Contact, association qui oeuvre pour les handicap\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-230A2500-2B36-4856-B15F-5A3A32C1A153", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de Cap-Contact, association qui oeuvre pour les handicap\u00e9s", "name": "Wunderle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Benjamin Castaldi a trait\u00e9 St\u00e9phane Guillon de \"gros con\". Des habitants du village indien o\u00f9 Liz Hurley s'est mari\u00e9e ont port\u00e9 plainte contre les tourtereaux. Bill Gates pourrait accomplir un voyage touristique dans l'espace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9A2FD32-474D-44F3-B3C2-935DE6E2A307", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gates, Bill", "Hurley, Elizabeth"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOSQU\u00c9E", "LICENCIEMENT", "ISLAM", "INTERVIEW DE RUE", "MOSQU\u00c9E", "LICENCIEMENT", "ISLAM", "POLICE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "STADE", "PISTE DE SKI", "SKI DE VITESSE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE"], "id": "asset-206413", "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.13", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BIDOUM - 07.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206979", "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-207154", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 690, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20070413 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206414", "durationSec": 527, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.04.13", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HOMME", "DENTELLERIE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HOMICIDE", "FUSIL D'ASSAUT", "TUERIE", "HOMICIDE", "TUERIE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENTHOD", "LOCLE, LE", "BADEN", "BADEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206411", "durationSec": 1710, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Bras de fer entre le nouveau directeur de la Grande Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve et les responsables licenci\u00e9s. Les jeunes de la communaut\u00e9 ne comprennent pas pourquoi le nouveau directeur a supprim\u00e9 du jour au lendemain leur \u00e9cole : Interviews de jeunes de la communaut\u00e9 et de Hafid Ouardiri, ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFE89934-AC05-459D-AC6A-008B9CE13DC9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "licenciement", "mosqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes de la communaut\u00e9 musulmane", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la Grande Mosqu\u00e9e est toujours dans la tourmente : Microtrottoir \u00e0 la sortie de la mosqu\u00e9e et interview d'Hafid Ourdiri, ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-745AC742-EAA1-479C-9A4A-9DDF500A8809", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "islam", "mosqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "musulman/nes de Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CONTRAT DE TRAVAIL", "ORGANISATION DU SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA", "CRISTIANO RONALDO", "PELE", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-207645", "durationSec": 428, "mediaType": "video", "title": "07.04.13", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "MANCHESTER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CHRISTEN, YVES", "CHRISTEN, YVES", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-205387", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20070311, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9, l'ex-conseiller national PRD vaudois CHRISTEN Yves, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "YVES CHRISTEN - 07.04.13", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHRISTEN, YVES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PUBLICIT\u00c9", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENSEIGNANT", "PRINTEMPS", "ASTHME", "H\u00d4PITAL", "RHUME DES FOINS", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "ARBRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUPERSTITION"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "RUSSI, BERNHARD", "SCHMID, SAMUEL", "BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "VANEK, PIERRE", "EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-206412", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUTERBRUNNEN", "EMMEN", "WASHINGTON", "LAUTERBRUNNEN", "PARIS", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["ASF", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Cassin, philosophe et philologue : A propos de son ouvrage \"Google-moi, la 2e mission de l'Am\u00e9rique\" (Ed. Albin Michel, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8F96D4D-43E1-467D-AF77-03CD8772A182", "durationSec": 1971, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["philosophie", "Internet"], "excerpt": "Barbara Cassin \u00e9voque son ouvrage controvers\u00e9 \"Google-moi, la 2e mission de l'Am\u00e9rique\" (Albin Michel 2007) et met en cause les pr\u00e9tentions d\u00e9mocratiques de Google.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, philologue", "name": "Cassin, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe pharmaceutique Novartis vend Gerber, secteur d'alimentation pour b\u00e9b\u00e9 \u00e0 Nestl\u00e9, pour 6,7 milliards de francs : Commentaire de Jacques Allaman, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB8FE49F-6953-4EA4-AF02-61EABBA3D9BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerber", "Novartis", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["multinationale", "industrie pharmaceutique", "industrie alimentaire"], "excerpt": "Cette vente attendue, permet \u00e0 Novartis de conclure son  programme de cessions qui visait \u00e0 recentrer l'ensemble de ses activit\u00e9s sur un p\u00f4le central, la pharmacie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 069", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EFD8BDA-A87E-41AA-A63B-CAA8FA8CDD45", "durationSec": 154, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Mis\u00e9ricorde ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C76B9A9A-7E63-47C2-A1F4-3CC97923CD83", "durationSec": 144, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"L'Histoire du soldat\" : Rencontre avec Philippe Girard, chef d'orchestre et Alain Rochat, sp\u00e9cialiste de Ramuz (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8E3F839-FA0C-4C28-8CDF-5FE3FECF5A6C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "m\u00e9lodrame"], "excerpt": "A l'occasion de la parution de \"L'histoire du soldat. Chronique d'une naissance\" (Ed. Slatkine), les auteurs s'entretiennent avec Jean-Luc Rieder. Un regard d\u00e9taill\u00e9 sur le texte de Ramuz et le langage musical de Stravinsky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Ramuz, po\u00e8te, \u00e9diteur", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Remo Bernasconi, psychiatre, \u00e9voque son pass\u00e9 d'alccolique et de toxicomane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CC6A7AF-E7CA-4C72-BD08-2FDC4B593891", "durationSec": 1368, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "alcoolisme", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Bernasconi, Remo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Lama, chanteur, \u00e0 l'occasion de la publication d'un recueil de po\u00e8mes de jeunesse, \"Sentiment, sexe, solitude\" (Ed. Anne Carri\u00e8re)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE90255F-0493-4B43-8457-EA995F4E8C20", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2773, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lama, Serge"], "thematicThemes": ["jeunesse", "po\u00e9sie", "chanteur"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le chanteur SERGE LAMA qui vient de publier un recueil de po\u00e8mes de jeunesse aux Editions Anne Carri\u00e8re, ouvrage intitul\u00e9 \"Sentiment, Sexe, Solitude\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lama, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "The Young Gods. Interview et mini-concert acoustique en direct \u00e0 l'occasion de la sortie de leur disque \"Super Ready / Fragment\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05F8E213-33C6-40C3-B419-F3409A2C514F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young Gods"], "thematicThemes": ["electronic rock", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Young Gods", "name": "Comet, Al", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Young Gods", "name": "Trontin, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Kate Moss veut tout mettre en oeuvre pour tomber enceinte. John Travolta veut sensibiliser ses fans \u00e0 la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Hugh Hefner a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que trois hommages seront consacr\u00e9s \u00e0 Anna Nicole Smith", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-720B2124-76C7-4A20-B5BB-FBD2BE1FDB4F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moss, Kate", "Travolta, John", "Hefner, Hugh"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, 600'000 personnes actives dans la vie \u00e9conomique ont des comp\u00e9tences tr\u00e8s faibles en lecture et en compr\u00e9hension \u00e9crite : Commentaire de Claude Reusser, correspondant RSR Bienne et interview de Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration \"Lire et Ecrire\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-01506193-13DD-4092-85E3-E954C88FC6ED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "illettrisme"], "excerpt": "Ces personnes ont un risque beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 d'\u00eatre au ch\u00f4mage. Or, ce risque de ch\u00f4mage repr\u00e9sente \u00e0 lui seul un co\u00fbt \u00e9conomique global annuel de un milliard cent millions de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration \u00ab Lire et Ecrire \u00bb", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204957", "durationSec": 620, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "ANALPHAB\u00c9TISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "DROITE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "DROITE", "SCOUTISME", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-206407", "durationSec": 1300, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MALLERAY", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CRESSIER (NE)", "VERSOIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206455", "durationSec": 1033, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206408", "durationSec": 537, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "LUMIERE - 07.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206973", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TABAGISME PASSIF", "TABAGISME PASSIF", "TABAGISME PASSIF", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ISLAM", "TERRORISME", "VIOL", "ADOLESCENT", "VIOL", "ADOLESCENT", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "INTERVIEW", "BILAN", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "HORS-PISTE", "HORS-PISTE", "HORLOGERIE", "PRODUIT DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "PRODUIT DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["PESENTI, PATRIZIA", "FAVRE, CHARLES", "PELLI, FULVIO", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL"], "id": "asset-207660", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.12", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "LIVERPOOL", "LIVERPOOL", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "KLOTEN", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "VERBIER", "VERBIER", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "PSV EINDHOVEN", "PRD", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BACT\u00c9RIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ANTIBIOTIQUE", "BACT\u00c9RIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ANTIBIOTIQUE", "BACT\u00c9RIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ANTIBIOTIQUE", "BACT\u00c9RIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ANTIBIOTIQUE", "CANDIDAT", "CARICATURE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FORUM DE DISCUSSION", "CANDIDAT", "CARICATURE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FORUM DE DISCUSSION", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "OUVERTURE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "CHEF D'ENTREPRISE", "DESIGN", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE"], "visualPersons": ["BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL", "COMTE, PIERRE-ANDRE", "HITZFELD, OTTMAR", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-207658", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "DORIGNY", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "LIVERPOOL", "MUNICH", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "PSV EINDHOVEN", "MILAN AC", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 235 : Le d\u00e9c\u00e8s de Aquapark. La p\u00e9nurie de sushis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F08B64C6-994D-4F88-9577-8DC31FD1FC1D", "durationSec": 229, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 237 : Interview du directeur du nouveau zoo de chats de Fribourg. R\u00e9clame : Home'Sprinkle, syst\u00e8me d'arrosage automatique pour appartement. Lucien et Odette se demandent \u00e0 quoi sert un godemich\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B667EE50-F018-4C03-81F1-7B89E3EA7384", "durationSec": 233, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-201493", "durationSec": 399, "mediaType": "video", "title": "07.04.12", "visualGeographicals": ["MUNICH", "LIVERPOOL"], "visualCorporations": ["MILAN AC", "BAYERN MUNICH", "LIVERPOOL", "PSV EINDHOVEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA VRAIE VIE DES MONDES VIRTUELS - 07.04.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-231443", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["FANT\u00d4ME", "FANT\u00d4ME", "FANT\u00d4ME", "MUSIQUE", "ORDINATEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT", "RAP", "INTERNET", "VIRTUALIT\u00c9", "INTERNET", "VIRTUALIT\u00c9"], "id": "asset-201444", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1387, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 20070412, les membres de l'\u00e9quipe de Recherches, Investigations, Paranormal (RIP) passent leur temps libre \u00e0 la recherche de fant\u00f4mes et de ph\u00e9nom\u00e8nes paranormaux\n* New York : 20070412 et archives, Damien alias \"MC Frontalot\" est un geek et un rappeur de Nerdcore. Son rap qui vante la vie derri\u00e8re un ordinateur conna\u00eet un certain succ\u00e8s aux USA\n* SUISSE : 20070412, rencontre avec 2 Suisses qui s'expriment sur leurs avatars dans le monde virtuel de Second Life et l'importance qu'a pour eux cette vie sur Internet.", "title": "LES GHOSBUSTERS REPRENNENT DU SERVICE/DES MILLIONS D'AVATARS E-MOI/MC FRONTALOT\n: LE RAP DES GEEKS - 07.04.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIN", "ANNEMASSE", "NICE", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 236 : Le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral des transports r\u00e9pond \u00e0 la demande d'une deuxi\u00e8me voie entre Lausanne et Gen\u00e8ve. R\u00e9clame : Les boules-qui\u00e8s, contre le suisse-allemand. La ville de Lausanne inaugure un local d'injection d'h\u00e9ro\u00efne, une drogue qui met de bonne humeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAD6073E-460F-46EE-9443-39604F0EA58A", "durationSec": 242, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 234 : Le d\u00e9c\u00e8s de Alfredhitchcock. Au Bates Motel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85CF8A06-7755-4A0D-8369-C7103D1A2154", "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 068", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C599430D-6B33-48B1-B28C-730230B4AC41", "durationSec": 330, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine S\u00e9nanque [pseudonyme], neurologue, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"La Grande Garde. Roman de la faute m\u00e9dicale\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E04C176-0B3B-4D9E-9B21-1349AE402786", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2257, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["erreur m\u00e9dicale", "m\u00e9decine", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain, neurologue de profession, Antoine S\u00e9nanque (pseudonyme). Auteur de \"Blouse\" chez Grasset en 2004, il vient de publier \"La Grande Garde\" (Grasset), un \"roman de la faute m\u00e9dicale\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "S\u00e9nanque, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Jousse, auteur et critique cin\u00e9matographique : A propos de son anthologie d'articles des Cahiers du cin\u00e9ma \"Le Go\u00fbt de t\u00e9l\u00e9vision\" (Ed. Cahiers du Cin\u00e9ma, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52E9AF79-B59B-49E9-9181-608E3FBE4B95", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1529, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cahiers du Cin\u00e9ma"], "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Evocation du regard oblique que la revue a port\u00e9 d\u00e8s ses origines sur la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, journaliste, cin\u00e9aste", "name": "Jousse, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Cruciverbiste ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-91795AA1-7974-4CA0-8773-230C46D45E5D", "durationSec": 170, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Afghanistan les talibans sont tourjours bien pr\u00e9sents et le Pakistan leur sert de base arri\u00e8re : Reportage d'Eric de Lavar\u00e8ne, correspondant RSR Pakistan, dans la ville pakistanaise Quetta", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D8864A1A-9A26-4A2B-8901-A96575598BCB", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Pakistan"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier de l'AISA, service des renseignements pakistanais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vendeur de DVD de propagande islamiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "homme tr\u00e8s religieux", "name": "Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Pakistan", "name": "Lavar\u00e8ne, Eric de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Mads Olesen, directeur du Manoir de Martigny : A propos d'exposition \"L'Ame\" qui se d\u00e9roule jusqu'au 6 mai 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D37AF52-6F3B-490B-918E-86BD28C3918C", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Manoir de Martigny", "name": "Olesen, Mads", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Sean Connery ne souhaite pas participer \u00e0 Indiana Jones 4. P. Diddy livre son secret pour une belle peau. David Charvet est l'ami des SDF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B8D348E-4812-4C9C-BFD8-F33CB159FE84", "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Connery, Sean", "Charvet, David", "P. Diddy"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}