{"response": {"numFound": 9986, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gian Pedretti, peintre (1/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F72B81A1-13B8-40C5-8A50-2938E6ED3328", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Visite de l'atelier, techniques, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Pedretti, Gian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. A Berne, apr\u00e8s les \u00e9chauffour\u00e9es entre partisan et opposants de la manifestation UDC des interrogations demeurent sur l'engagement des forces de l'ordre pour \u00e9viter les d\u00e9bordements : Interview de Ludovic Monnerat, expert en strat\u00e9gie militaire et de Daniel Brelaz, syndic de Lausanne. - 2.  La manifestation de Berne et la campagne \u00e9lectorale de l'UDC en premi\u00e8re page du quotidien am\u00e9ricain New-York Times : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA59183-A251-44EE-B95F-A4DB1444307E", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 734, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "bless\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "violence", "police", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en strat\u00e9gie militaire ", "name": "Monnerat, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington&#x0D;\n", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Germain-Thomas, voyageur, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1627537-B308-4543-91A1-C99BD365E507", "durationSec": 3157, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Germain-Thomas, Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "excerpt": "\"Ecrivain-voyageur et romancier, il a notamment publi\u00e9 : \"Le voyage des Indes (Imprimerie Nationale, 2003), \"La Travers\u00e9e de la Chine\" (Editions du Rocher, 2003), \"Un matin \u00e0 Byblos\" (Editions du Rocher, 2006; vient de para\u00eetre : \"Le B\u00e9nar\u00e8s-Kyoto (Editions du Rocher), une aventure unique : une travers\u00e9e de l'Asie par voie terrestre et maritime. De l'impr\u00e9vu, des rencontres, des trains fantaisistes, des jeteurs de sorts... Ce r\u00e9cit est aussi une mani\u00e8re de pratiquer la \"philosophie par les pieds\", de rendre vivantes les principales valeurs de l'Asie que l'auteur conna\u00eet bien et qui marquent de plus en plus l'Occident. On en ressort avec l'intelligence nourrie par d'autres mani\u00e8res de concevoir la vie. Reportage : Anouk Henry, voyageuse de retour de l'Asie. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageur, \u00e9crivain", "name": "Germain-Thomas, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Une publicit\u00e9 mettant en vedette Kate Moss a \u00e9t\u00e9 interdite pour tromperie. Nicolas Cage a surpris un cambrioleur dans son salon. On ne saura jamais si Lady Diana \u00e9tait enceinte au moment de sa mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0FA4626-6008-4B41-8F6A-1245F1C7176F", "durationSec": 253, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moss, Kate", "Diana, Lady", "Cage, Nicolas"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Belgique, il n'y a toujours pas de gouvernement et les Flamands menacent de se s\u00e9parer de la Wallonie : Reportage de Marc Decrey, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Slovaquie, \u00e0 propos de la s\u00e9paration il y a 15 ans de la Tch\u00e9coslovaquie et interview de Charles Pick\u00e9, ministre-pr\u00e9sident de Bruxelles-Capitale", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-377D6143-50AE-4C5F-86CA-7796FDEB6EAB", "thematicGeographicals": ["Slovaquie", "Belgique"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Il y a tout juste 15 ans, Tch\u00e8ques et Slovaques d\u00e9cidaient de divorcer, de se s\u00e9parer \u00e0 l'amiable, sans guerre et sans violence. 15 ans apr\u00e8s, qu'est devenu la Slovaquie, moins d\u00e9velopp\u00e9e que la Tch\u00e9quie \u00e0 l'\u00e9poque? A-t-elle r\u00e9ussi sa s\u00e9paration? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune slovoque, Bratislava", "name": "Pomothyova, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "jeune slovaque, Bratislava", "name": "Benedekova, Rjana", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'entreprise et pr\u00e9sident de la chambre de commerce franco-slovaque, Bratislava", "name": "Lasarevic, Tibor", "type": "Participant"}, {"role": "ministre-pr\u00e9sident de Bruxelles-Capitale", "name": "Pick\u00e9, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'entreprise suisse \u00e0 Bratislava", "name": "Muller, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Slovaque", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Profession journaliste. De l'investigation \u00e0 la r\u00e9alisation (1/5) [Version rediffus\u00e9e]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6420F882-2481-4CB4-B002-5C4F85EBBB90", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Stephen", "Garbely, Frank"], "thematicThemes": ["information", "journaliste", "journalisme", "journalisme d'investigation"], "excerpt": "\"Nous passerons cette semaine en compagnie de Frank Garbely, auteur, r\u00e9alisateur et journaliste d\u00bfinvestigation, dont vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 le dernier documentaire, sur le h\u00e9ros de l'ind\u00e9pendance Camerounaise, L\u00bfassassinat de F\u00e9lix Moumi\u00e9, l\u00bfAfrique sous contr\u00f4le. Premi\u00e8res rencontres\r\nNous parlerons d\u00bfAfrique d\u00e9j\u00e0 aujourd\u00bfhui, gr\u00e2ce \u00e0 l\u00bfinterview de Jacques Mouriquand, avec Stephen Smith, journaliste fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'Afrique. Stephen Smith a d'abord \u00e9t\u00e9 correspondant en Afrique pour Reuters et RFI, il est devenu ensuite responsable du service \u00ab Afrique \u00bb \u00e0 Lib\u00e9ration. En 2000, il a pris la direction du d\u00e9partement \u00ab Afrique \u00bb du journal Le Monde. Il est \u00e9galement chef adjoint du service \u00ab \u00c9tranger \u00bb du quotidien. Parmi ses publications : N\u00e9grologie, pourquoi l'Afrique meurt (Calmann-L\u00e9vy, 2003)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Smith, Stephen", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste d'investigation", "name": "Garbely, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 324 : Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le que la c\u00e9cit\u00e9 peut \u00eatre contagieuse. R\u00e9clame : Les chiens d'aveugles pour les chiens d'aveugles aveugles. Interview d'un employ\u00e9 Suisse allemand du d\u00e9p\u00f4t des TL", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D26B5D4-8FBE-4AF2-84D5-3F115FDC1133", "durationSec": 235, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. - Le journal de 8 heures. - 2. Baisse du taux de ch\u00f4mage en Suisse. - 3. La Belgique conna\u00eetra  pour la premi\u00e8re fois la rentr\u00e9e du parlement  en absence de gouvernement. Plusieurs manifestations se d\u00e9roulent pour ou contre l'unit\u00e9 du pays. - 4. La Slovaquie, s\u00e9par\u00e9e de la Tch\u00e9quie en 1993, pourrait \u00eatre l'exemple \u00e0 suivre pour la Belgique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-52019225-F998-47BB-8C9C-FCDD407C6925", "thematicGeographicals": ["Slovaquie", "Suisse", "Belgique"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "autonomisme", "manifestation politique", "ch\u00f4mage", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur d'une manifestation contre l'unit\u00e9 du pays", "name": "Debronett, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et linguiste", "name": "Grin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, scientifique et politicien d'origine belge", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur, ancien conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "SPORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "FOOTBALL (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "A\u00cfKIDO", "RELOOKAGE", "CROISI\u00c8RE", "CANAL"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-191497", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "CAROUGE", "PLATEAU"], "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071008, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve : 20071008, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse aux enfants et au sport, aux bienfaits qu'ils peuvent en tirer\n* Carouge : 20071008, portrait du candidat au relookage Gr\u00e9gory, homme de 25 ans\n* Paris : 20071008, PICHON Bernard nous fait visiter le canal St-Martin depuis une p\u00e9niche.", "title": "RELOOKAGE GREGORY - 07.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "PARIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Desperate \u00e9lectrices", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FEMME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "VILLE", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "FONCTION POLITIQUE"], "id": "asset-201284", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 1597, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 20070903, portrait et itw de 4 \u00e9lectrices sur leurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'approche des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 20071021, \u00e0 la mani\u00e8re de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e am\u00e9ricaine Desperate Houswives. En Valais, la soci\u00e9t\u00e9 reste tr\u00e8s patriarcales et des femmes luttent pour une meilleure repr\u00e9sentation des femmes en politiques et dans les fonctions dirigeantes, avec une attention particuli\u00e8re pour d'autres minorit\u00e9s comme les requ\u00e9rants d'asile.", "title": "SION : AUX ARMES CITOYENNES ! - 07.10.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "SION"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La banquise menac\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique? Le programme d'observation par satellite Cryosat de l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1C3619D-D523-45D8-8753-875CC34A260D", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glace (\u00e9l\u00e9ment)", "r\u00e9chauffement climatique", "climat"], "excerpt": "\"Le r\u00e9chauffement climatique condamne-t-il les banquises et calottes polaires?\r\nLes derni\u00e8res observations en r\u00e9gions polaires confirment que la couverture de glace diminue en volume et en \u00e9paisseur.\r\nOn sait par ailleurs que les \u00e9tendues glac\u00e9es polaires jouent un r\u00f4le important dans la r\u00e9gulation du climat plan\u00e9taire. Il faut donc acqu\u00e9rir au plus vite des donn\u00e9es fiables et continues sur la qualit\u00e9 de ces glaces. L'Agence Spatiale Europ\u00e9enne a lanc\u00e9 le programme de satellites d'observation polaire Cryosat.\r\nPascal Gilles, responsable du programme Cryosat aupr\u00e8s de l'ESA, d\u00e9crit au micro de Fran\u00e7ois Benedetti les performances du satellite et les enjeux sa mission.\r\nAlain Hubert, explorateur polaire, raconte comment il acquiert sur le terrain, en Arctique, des donn\u00e9es essentielles \u00e0 cette mission et \u00e0 l'\u00e9talonnage du futur satellite Cryosat.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du programme Cryosat", "name": "Gilles, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "VOTATION", "SERVICE PUBLIC", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CATASTROPHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VIVARIUM", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "PORTRAIT", "ENTREPRISE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "TORNARE, DIDIER"], "id": "asset-101667", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GRAND-LANCY", "AVENCHES", "AVENCHES"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "FC SION", "YAHOO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "id": "asset-101705", "mediaType": "video", "title": "07.10.08", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "ATLETICO MADRID", "ESPANYOL BARCELONE", "VALENCE CF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101670", "durationSec": 536, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MUS\u00c9E", "ARTISTE"], "id": "asset-101529", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1034, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080115, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le mus\u00e9e Giger \u00e0 Gruy\u00e8res et son bar, d\u00e9cor\u00e9 par l'artiste plasticien suisse GIGER Hans-Ruedi.", "title": "LE BAR GIGER - 07.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRUYERES", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "GAGNE 186 - 07.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206828", "durationSec": 321, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ADN", "VIOL", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "P\u00c9DOPHILIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "POLICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "AUTOMNE", "SOLEIL", "TOURISME", "AUTOMNE", "SOLEIL"], "visualPersons": ["GARCIA, JOS\u00c9", "GARCIA, JOS\u00c9", "ANNAUD, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-101668", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "LYON", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "OVRONNAZ", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" le com\u00e9dien Jean-Luc Bideau lance un sujet du Journal."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "ENTREPRISE", "PANNEAU SOLAIRE", "IMP\u00d4T", "MAISON INDIVIDUELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AGRICULTEUR"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-101669", "durationSec": 1325, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.10.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.10.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113926", "durationSec": 570, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : SCULPTEUR SUR BOIS - 07.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128451", "durationSec": 754, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : DESIGNER - 07.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102213", "durationSec": 800, "publicationDate": "2007-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Avec Gardi Hutter", "imageURL": "http://www.rts.ch/60286.image", "id": "ece-60287", "durationSec": 1858, "publicationDate": "2007-10-07T21:25:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/60287", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/60287"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 07.10.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445058.image", "id": "ece-3445059", "durationSec": 1533, "publicationDate": "2007-10-07T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Peur, effroi et ins\u00e9curit\u00e9 dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445059", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445059"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annick Stevenson, journaliste et \u00e9crivaine : A propos de ses ouvrages \"Sergio Vieira de Mello, un homme exceptionnel\" (Ed. Tricorne, 2004) et \"Blanche Meyer et Jean Giono\" (Ed. Actes Sud, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E60AF1-FFBF-4CF1-933A-7BECC95AFE54", "durationSec": 3838, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giono, Jean", "ONU", "Vieira de Mello, Sergio"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "diplomatie", "politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ancienne employ\u00e9e \u00e0 l'ONU et au HCR", "name": "Stevenson, Annick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Hector et Marianne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC0BAD18-5171-45B8-8CFD-692B8ADB4ECF", "durationSec": 548, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dh\u00f4tel, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Kamini, chanteur des petits patelins, \u00e0 Lille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26E9DB27-9DF1-4A8E-8914-5AFC5817279D", "thematicGeographicals": ["Lille", "France"], "durationSec": 3831, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kamini"], "thematicThemes": ["racisme", "chanson fran\u00e7aise", "race noire", "chanteur"], "excerpt": "\"Avec Kamini \u00e0 Lille, chez le chanteur des petits patelins, dr\u00f4le de rigolo rappeur qui est aussi infirmier en psychiatrie et fils d'un m\u00e9decin africain de Picardie qui en a vu de toutes les couleurs avant de d\u00e9cider d'en rire...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kamini", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Le calendrier coquin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16326988-8C03-4530-B401-FE6943C58DCA", "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les Evang\u00e9liques l\u00e2chent Bush. Interview de Nicole Bacharan, politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1904872C-9E2A-4753-8BFD-29BB40B2CC30", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "chef d'Etat", "politique", "\u00e9vang\u00e9lisme", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef cantonal scout vaudois", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Nelson Goerner, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DCC87D9-52DB-44F6-BBE5-EE9F78911D8A", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 8795, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goerner, Nelson"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Goerner, Nelson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : La bonne combine : comment rompre une relation de couple (extrait d'archives)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE2D234A-A5A5-403F-8005-795044C6DA73", "durationSec": 125, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "excerpt": "FBe\r\nMont\u00e9, pr\u00eat", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "De l'\u00e9coute de l'espace \u00e0 l'\u00e9coute des autres (espionnage ou vie extraterrestre). A l'occasion des 50 ans de Spoutnik (4 oct 57) (5/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FD317075-820A-4861-A2DA-069FA44CADD1", "durationSec": 975, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol spatial", "espionnage", "astronautique", "vie extraterrestre"], "excerpt": "Une premi\u00e8re nuit de l'\u00e9coute tourn\u00e9e vers les \u00e9toiles, \u00e0 l'\u00e9coute de l'inconnu, des voisins. Une \u00e9mission sp\u00e9ciale de 4 heures, en direct et en public du studio 15, avec mixages et performances en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Szendy, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RSR, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Reeves, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Deshays, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique", "name": "Jaimes, Anibal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l?internet Society Gen\u00e8ve", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "artiste", "name": "Harger, Honor", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bosshard, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien, concepteur sonore", "name": "Joly, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, heure marocaine (1/2) : Interview de Mohammed Amahane, directeur de l'ahwash d'A\u00eft Iktel ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB9FC7AA-0E37-4D50-878B-C6122A8EA191", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Haut-Atlas"], "durationSec": 4086, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "L'ahwash, expression musicale des Berb\u00e8res du Haut-Atlas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ahwash d'A\u00eft Iktel", "name": "Amahane, Mohammed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Obama for President? Reportage en Alabama", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B6707D4-2A21-4582-BA1D-D8E237C24D5E", "thematicGeographicals": ["Alabama", "Etats-Unis"], "durationSec": 1603, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale", "racisme", "race noire"], "excerpt": "\"40 ans apr\u00e8s la mort de Dr King, les Am\u00e9ricains \u00e9liront-ils un pr\u00e9sident noir? Enqu\u00eate en Alabama, berceau de la lutte pour les droits civils.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Am\u00e9ricains, Etat de l'Alabama", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "De l'\u00e9coute de l'espace \u00e0 l'\u00e9coute des autres (espionnage ou vie extraterrestre). A l'occasion des 50 ans de Spoutnik (4 oct 57) (1/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8FB3E726-4E7D-4CBF-98C2-66894B36303E", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "vie extraterrestre", "astronautique", "vol spatial"], "excerpt": "Une premi\u00e8re nuit de l'\u00e9coute tourn\u00e9e vers les \u00e9toiles, \u00e0 l'\u00e9coute de l'inconnu, des voisins. Une \u00e9mission sp\u00e9ciale de 4 heures, en direct et en public du studio 15, avec mixages et performances en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique", "name": "Jaimes, Anibal", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Szendy, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RSR, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Reeves, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l?internet Society Gen\u00e8ve", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Deshays, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "artiste", "name": "Harger, Honor", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bosshard, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien, concepteur sonore", "name": "Joly, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "De l'\u00e9coute de l'espace \u00e0 l'\u00e9coute des autres (espionnage ou vie extraterrestre). A l'occasion des 50 ans de Spoutnik (4 oct 57) (2/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-388F798D-4268-43DA-A6DE-623084A356A2", "durationSec": 3881, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "astronautique", "vie extraterrestre", "vol spatial"], "excerpt": "Une premi\u00e8re nuit de l'\u00e9coute tourn\u00e9e vers les \u00e9toiles, \u00e0 l'\u00e9coute de l'inconnu, des voisins. Une \u00e9mission sp\u00e9ciale de 4 heures, en direct et en public du studio 15, avec mixages et performances en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l?internet Society Gen\u00e8ve", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Deshays, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Szendy, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique", "name": "Jaimes, Anibal", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RSR, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Reeves, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "artiste", "name": "Harger, Honor", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bosshard, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien, concepteur sonore", "name": "Joly, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du syndicat Unia ont d\u00e9cid\u00e9 de recourir \u00e0 la gr\u00e8ve pour exiger une convention collective de travail national dans le secteur principale de la construction : Interview de Serge Oesch, directeur romand de la  soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs (SSE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D89DD222-C4B0-4B22-BDD8-5727B56B8A4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "entreprise", "n\u00e9gociation", "gr\u00e8ve", "convention collective"], "excerpt": "Les ouvriers de la construction se mettront en gr\u00e8ve \u00e0 Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel et Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur romand de la  soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs (SSE)", "name": "Oesch, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : La r\u00e9colte de cannabis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEE17DAF-3EB0-45BE-9016-64DC0C7FD211", "durationSec": 128, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alain Gebel, directeur de l'Ensemble vocal Chanterelle. - 2. Lancement du Concours choral Label Suisse : Interview de Pascal Crittin, directeur d'Espace 2 et de Nicolas Reymond, chef de choeur et membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des chanteurs vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39B054A8-E777-4E6A-99DB-3D5EA99071D5", "thematicGeographicals": ["Ajoie", "Jura (canton)"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "concours", "choeur"], "excerpt": "1. Le chant choral dans le Jura - La gen\u00e8se de Chanterelle - Le travail individuel des voix - Difficult\u00e9s d'entretenir les activit\u00e9s d'une f\u00e9d\u00e9ration jurasienne de chant - Les objectifs du choeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble vocal Chanterelle", "name": "Gebel, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, directeur d'Espace 2", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur, membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des chanteurs vaudois", "name": "Reymond, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "De l'\u00e9coute de l'espace \u00e0 l'\u00e9coute des autres (espionnage ou vie extraterrestre). A l'occasion des 50 ans de Spoutnik (4 oct 57) (4/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4B7A59F5-6AB5-4C04-96EC-F12763FB4E0C", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronautique", "vol spatial", "vie extraterrestre", "espionnage"], "excerpt": "Une premi\u00e8re nuit de l'\u00e9coute tourn\u00e9e vers les \u00e9toiles, \u00e0 l'\u00e9coute de l'inconnu, des voisins. Une \u00e9mission sp\u00e9ciale de 4 heures, en direct et en public du studio 15, avec mixages et performances en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Deshays, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Reeves, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Szendy, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l?internet Society Gen\u00e8ve", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique", "name": "Jaimes, Anibal", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RSR, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "plasticien, concepteur sonore", "name": "Joly, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Harger, Honor", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bosshard, Andres", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Saint Victor (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC49D117-C908-4638-A7EC-F8FADCFCE1A6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Victor"], "thematicThemes": ["saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sacristine", "name": "St\u00e4hli, Verena", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Andrey, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET SPORT XTREM, KNIE - 07.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206841", "durationSec": 1159, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD SARL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE ST-JEAN A ECHALLENS - 07.10.07", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-231645", "durationSec": 3900, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.10.07", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-231142", "durationSec": 2989, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "PIERRE MIRABAUD - 07.10.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-101232", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "LES PEURS - 07.10.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103492", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070909, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux peurs.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-102209", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 223, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 20081007, la Fondation Pro Senectute s'investit service des personnes \u00e2g\u00e9es, en menant une action sociale aupr\u00e8s d'eux et en leur prodiguant des conseils et de l'aide. L'organisation propose aussi toute une s\u00e9rie de services, notamment du pr\u00eat de mat\u00e9riel et d'\u00e9quipements sp\u00e9cifiques, afin de permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de vivre le plus longtemps possible chez elles.", "title": "PRO SENECTUTE 2007 - 07.10.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FONDATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "WEBER, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Des g\u00e9ologues r\u00e9clament une coh\u00e9rence d'am\u00e9nagement entre le sous-sol et la surface des villes, dans l'optique d'un d\u00e9veloppement durable : Entretien avec Aur\u00e8le Parriaux, professeur de g\u00e9ologie, directeur du laboratoire Geolep \u00e0 l'EPFL et Vincent Kaufmann, professeur de sociologie, directeur du laboratoire de Sociologie urbaine \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EAFCAB7-5416-425E-BD35-8DC9776C611A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 929, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "am\u00e9nagement urbain", "d\u00e9veloppement durable", "ville"], "excerpt": "C'est l'objet d'une recherche financ\u00e9e par le Fonds National Suisse de la Recherche scientifique et pilot\u00e9e par l'EPFL.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ologie, directeur du laboratoire Geolep \u00e0 l'EPFL ", "name": "Parriaux, Aur\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie, directeur du laboratoire de Sociologie urbaine \u00e0 l'EPFL", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pravda", "source": "siranau", "title": "Perles et coquilles radiophoniques : Intro de \"La Pravda\" avec Kabrouche, directeur de fanfare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-566D2269-29B5-4662-8B46-85E7FC7F1D7F", "durationSec": 132, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL", "IMSAND, MARCEL", "IMSAND, MARCEL", "IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-104880", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20071007, \u00e0 la rencontre du photographe plein de tendresse IMSAND Marcel. Attach\u00e9 \u00e0 sa gruy\u00e8re natale, il raconte son parcours avec simplicit\u00e9 et v\u00e9rit\u00e9. Chacune de ses photos est une histoire d'amour avec son sujet, qu'il soit c\u00e9l\u00e8bre ou simple paysan.", "title": "L'OEIL DE LA TENDRESSE - 07.10.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "GRUYERES", "SUISSE", "MARTIGNY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe Marcel IMSAND en Gruy\u00e8re et en Valais"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "FEMME", "PORTRAIT", "CLOWN", "FEMME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["HUTTER, GARDI", "HUTTER, GARDI"], "id": "asset-204826", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071007, COCA-COZMA Miruna, hors-champ, s'entretient avec la femme clown saint-galloise HUTTER Gardi.", "title": "AVEC GARDI HUTTER - 07.10.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HUTTER, GARDI"], "thematicThemes": ["CLOWN", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "De l'\u00e9coute de l'espace \u00e0 l'\u00e9coute des autres (espionnage ou vie extraterrestre). A l'occasion des 50 ans de Spoutnik (4 oct 57) (3/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-ECDEF694-6418-4D21-AA06-C908CCA12388", "durationSec": 3701, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "vol spatial", "vie extraterrestre", "astronautique"], "excerpt": "Une premi\u00e8re nuit de l'\u00e9coute tourn\u00e9e vers les \u00e9toiles, \u00e0 l'\u00e9coute de l'inconnu, des voisins. Une \u00e9mission sp\u00e9ciale de 4 heures, en direct et en public du studio 15, avec mixages et performances en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur du son", "name": "Deshays, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique", "name": "Jaimes, Anibal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l?internet Society Gen\u00e8ve", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Szendy, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Reeves, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur/trice RSR, sp\u00e9cialiste de la musique contemporaine", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "plasticien, concepteur sonore", "name": "Joly, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Bosshard, Andres", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Harger, Honor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE, KNIE - 07.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201316", "durationSec": 1018, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.10.07", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "IND\u00c9PENDANTISME", "CRISE POLITIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "IND\u00c9PENDANTISME", "CRISE POLITIQUE", "TABAGISME PASSIF", "FUMEUR", "L\u00c9GISLATION", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "NON-FUMEUR", "MORAT FRIBOURG", "MORAT FRIBOURG", "MORAT FRIBOURG", "ARTISANAT", "FOIRE COMMERCIALE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "DINOSAURE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "TECHNO (MUSIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "CALIFORNIE", "FRIBOURG-VILLE", "MORAT", "FRIBOURG-VILLE", "COURTEPIN", "FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY", "ARGOVIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101730", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "MORAT FRIBOURG", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "BAGARRE", "DOPAGE SPORTIF", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RUGBY"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT", "RAIKKONEN, KIMI", "KUBICA, ROBERT", "ALONSO, FERNANDO", "PELLETIER, SERGE", "JONES, MARION", "CASTELLA, GERARD", "CHALLANDES, BERNARD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-101677", "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "title": "07.10.07", "visualGeographicals": ["TENERO", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "MORAT", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "USA", "ZURICH-VILLE", "SION", "AARAU", "CARDIFF"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "TORO ROSSO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.10.07", "visualThemes": ["\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "VANDALISME", "ARRESTATION", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "DESSIN ANIM\u00c9", "COURT M\u00c9TRAGE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101729", "durationSec": 909, "publicationDate": "2007-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele Saint-Pierre, le refuge de Rousseau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3063A7F0-91F5-4354-87F9-3932A9995E02", "thematicGeographicals": ["Ile Saint-Pierre"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "marche (loisir)"], "excerpt": "Visite de l'\u00eele Saint-Pierre avec Pierre Corajoud, auteur d'un guide p\u00e9destre de dix promenades sur les chemins parcourus par Jean-Jacques Rousseau. Nous suivons quelques-uns de ces itin\u00e9raires en compagnie de Pierre Corajoud, pendant qu'il les commente et nous fait revivre les moments forts de la vie de l'auteur du \"Contrat social\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de guide p\u00e9destres", "name": "Corajoud, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Voltaire (2/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7C1EA768-929A-4E71-8E20-1B9074CE6B9D", "durationSec": 3484, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Esther Perel, auteure de \"L'Intelligence \u00e9rotique\" (Ed. Robert Laffont) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5860B80-367D-48C3-A51F-02C9B62E229E", "durationSec": 540, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Perel, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Esther Perel, auteure de \"L'Intelligence \u00e9rotique\" (Ed. Robert Laffont) (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BA0C7D9-641C-4FC5-BD69-01BD9C77DD41", "durationSec": 600, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "sexualit\u00e9", "psychologie appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Perel, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Esther Perel, auteure de \"L'Intelligence \u00e9rotique\" (Ed. Robert Laffont) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CC8E3C0-DCE5-437A-8621-CE901392DDAB", "durationSec": 79, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "psychologie appliqu\u00e9e", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Perel, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Berne, le d\u00e9fil\u00e9 de l'UDC a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 par des barricades d'opposants. Policiers et  autonomes de gauche se sont affront\u00e9s en vieille ville : Interviews de participants \u00e0 la manifestation, de repr\u00e9sentants politiques et extrait du discours de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA11A11F-A563-4CD2-AF13-BF948808C24F", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "violence", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant \u00e0 la manifestation", "name": "Nussbaumer, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de la contre-manifestation", "name": "Jenni, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "maire de la ville de Berne", "name": "Tsch\u00e4pp\u00e4t, Alexander", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cons\u00e9iller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne-Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Voltaire (2/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7A95EC4A-0317-47CD-A731-D6F8E2FD2E48", "durationSec": 3734, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Mon fr\u00e8re se drogue. Quand un jeune tombe dans la drogue, c'est toute la famille qui est touch\u00e9e. Quelles en sont les cons\u00e9quences sur les relations entre fr\u00e8res et soeurs? Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF48359D-3858-4DD9-A356-42D4AFA557A5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2889, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meylan, Yves", "Feller, Magali"], "thematicThemes": ["toxicomane", "famille", "toxicomanie", "relation interpersonnelle", "art dramatique"], "excerpt": "\"Un jeune homme, une jeune femme, tombe dans la drogue. Spontan\u00e9ment, on pense aux parents. Mais quelles sont les cons\u00e9quences de la toxicomanie sur les relations entre fr\u00e8res et soeurs ? Un reportage de Martine Galland. - itv Magali Feller, journaliste. Il y a 10 ans, son fr\u00e8re est mort d'une overdose. 10 ann\u00e9es durant lesquelles elle en a peu parl\u00e9, jusqu'\u00e0 ce projet avec le photographe et musicien Yves Meylan. Tous deux sont partis avec un micro \u00e0 la rencontre de six hommes et femmes touch\u00e9es par la toxicomanie d'un proche. Une histoire \u00e0 plusieurs voix, celles des fr\u00e8res et des soeurs de personnes d\u00e9pendantes, celles de fr\u00e8res et des soeurs qui sont dans la drogue, ou qui essaient de s'en sortir \r\n- itv Yves Meylan\r\n- extraits de la pi\u00e8ce sonore r\u00e9alis\u00e9e par Magali Feller et Yves Meylan, intitul\u00e9e \"Jardins publics, jardins priv\u00e9s\", pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre des \"Terrasses du Troc\", projet qui a propos\u00e9 durant l'\u00e9t\u00e9 2007 toutes sortes d'\u00e9changes entre artistes et habitants du quartier de Saint-Jean \u00e0 Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Feller, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, musicien", "name": "Meylan, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Esther Perel, auteure de \"L'Intelligence \u00e9rotique\" (Ed. Robert Laffont) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFAA616F-0A21-4D56-9C2C-24363E8E6032", "durationSec": 688, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Perel, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Pascal Auberson, chanteur, musicien, et sa famille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CEAE9BC-3031-4034-B8E5-C7DB85E39DD7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1185, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s une longue absence, Pascal Auberson revient avec un nouvel album et un nouveau spectacle, tous deux d\u00e9nomm\u00e9s \"Kelom\u00e8s\". \r\nUn projet musical auquel sont notamment associ\u00e9s Diane Decker, sa compagne, qui signe la chor\u00e9graphie, le \"regard\" du spectacle, et un certain C\u00e9sar Decker, saxophoniste, fils de Diane et de Pascal. Chacun de leur c\u00f4t\u00e9, Martine Galland a rencontr\u00e9 Pascal, Diane et C\u00e9sar, et leur a demand\u00e9 de poser leur regard personnel sur le histoire familiale. Un r\u00e9cit \u00e0 3 vois qui r\u00e9pond \u00e0 l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais... ou famille je vous aime\"...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compagne de Pascal Auberson", "name": "Decker, Diane", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Pascal Auberson", "name": "Decker, C\u00e9sar", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L' instruction sur la mort des six militaires \u00e0 la Jungfrau pourra s'\u00e9tendre \u00e0 la hi\u00e9rarchie de l'arm\u00e9e : Interview de Luc Fellay, commandant des forces terrestres ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA690DD0-70E6-4CEB-B8AB-D58095913149", "thematicGeographicals": ["Jungfrau", "Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "instruction militaire", "instruction judiciaire", "accident de montagne"], "excerpt": "Il est normal que l'instruction sur la mort des six militaires \u00e0 la Jungfrau puisse s'\u00e9tendre \u00e0 la hi\u00e9rarchie de l'arm\u00e9e. C'\u00e9tait la r\u00e9action du commandant des forces terrestres Luc Fellay apr\u00e8s l'annonce par le juge d'instruction d'une enqu\u00eate pour homicide par n\u00e9gligence contre deux guides, sans exclure de l'\u00e9tendre \u00e0 d'autres personnes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant des forces terrestres", "name": "Fellay, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "N\u00e9o-nazis en Helv\u00e9tie : Reportage de Virginie Pilault, collaboratrice RSR, sur les activit\u00e9s d'extr\u00eame-droite en Suisse romande", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-89349B6E-CBF8-4374-8638-00DE134C51D9", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 934, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "campagne \u00e9lectorale", "racisme", "jeune (\u00e2ge)", "violence", "l\u00e9gislation", "n\u00e9o-nazisme"], "excerpt": "En Suisse romande, on disait les activistes d'extr\u00eame-droite dispers\u00e9s et peu politis\u00e9s. La rencontre avec un groupe de skinheads prouve que les choses sont en train de changer. Violents, ouvertement nazis et tr\u00e8s actifs, ces jeunes extr\u00e9mistes r\u00eavent d'un nouveau \"F\u00fchrer\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes sur la place du march\u00e9 \u00e0 Yverdon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "Fabrice, jeune vaudois de tendance n\u00e9o-nazie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Georges, jeune vaudois de tendance n\u00e9o-nazie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "extr\u00eamiste de droite vaudois", "name": "Brennenstuhl, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire des jeunes UDC Vaud, secr\u00e9taire de l'UDC Jura Nord Vaudois, pr\u00e9sident du Mouvement suisse contre l'islamisation", "name": "Vaucher, David", "type": "Participant"}, {"role": "femme sur le march\u00e9 d'Yverdon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Bergson, la chance de l'esprit", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-1D94D70E-1B59-4BD1-B366-7BB6B125AA70", "durationSec": 7068, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergson, Henri"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "En marge de la publication en 1907 de l'essai le plus c\u00e9l\u00e8bre de Henri Bergson (1859-1941) \"L'Evolution cr\u00e9atrice\", retour sur la pens\u00e9e globale de ce philosophe qui sut d\u00e9fendre l'esprit contre les explications mat\u00e9rialistes et quantitatives de la science. Avec la synth\u00e8se des cinq volets consacr\u00e9s \u00e0 Bergson dans la s\u00e9rie de Jeanne Hersch et Marie-Claude Leburgue: Les Etonnements de la philosophie (1976-1980) sur RSR I en 105 \u00e9pisodes. Le bergsonisme. Souvenirs de 1914 par Jacques de Chastenet de Castaing, historien et diplomate, recueillis par Claude Mair\u00e9. (Radio-Lausanne, 20.12.1963). La philosophie ancienne d'Aristote \u00e0 Bergson. Hommage de Jean Guitton, acad\u00e9micien, au micro de Jean Rabaud. (Magazine 68, RSR I, 18.03.1968). Une philosophie impr\u00e9visible. Evocation de Jean Wahl, philosophe et po\u00e8te, lors du centenaire de la naissance de Bergson. (Radio-Unesco, 04.12.1959). Br\u00e8ve allocution de Henri Bergson. (Extrait d'un cours au Coll\u00e8ge de France, 1927). Les quatre grands ouvrages de Bergson. S\u00e9rie propos\u00e9e par Jeanne Hersch, professeure de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au micro de Marie-Claude Leburgue. (Les Etonnements de la philosophie, RSR I, 11.05.-08.06.1979).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acad\u00e9micien (Archives RSR 18.03.68)", "name": "Guitton, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Archives RSR 11.05-08.06.79)", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "historien, diplomate (Archives RSR 20.12.1963)", "name": "Chastenet de Castaing, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "philosophe, po\u00e8te (Archives Radio-UNESCO 04.12.59)", "name": "Wahl, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (Coll\u00e8ge de France 1927)", "name": "Bergson, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 11.05-08.06.79)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 18.03.68)", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.12.63)", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Esther Perel, auteure de \"L'Intelligence \u00e9rotique\" (Ed. Robert Laffont) (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4788EEEB-7B95-4805-8D5F-DD50D69E341A", "durationSec": 929, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "psychologie appliqu\u00e9e", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Perel, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "D\u00e9clic (2005-2007)", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "ORDINATEUR", "CLASSE D'\u00c2GE", "INTERNET", "INFORMATIQUE", "R\u00caVE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE"], "id": "asset-231256", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20071006, \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative pr\u00e9sent\u00e9e par DE WECK, Gabriel et DE TORRENTE, Julie, qui commentent les diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "VISITE DU CERN / LES DEBUTS DE L'ORDINATEUR / LA VOYANCE ET LES REVES - 07.10.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101198", "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "RUGBY"], "visualPersons": ["SFORZA, CIRIACO", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-101703", "durationSec": 2057, "mediaType": "video", "title": "07.10.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "LOCARNO", "MONTHEY", "TESSIN", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)", "LAUSANNE", "MARSEILLE"], "visualCorporations": ["FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "SERVETTE FC", "FC LOCARNO", "BBC MONTHEY", "FRIBOURG OLYMPIC", "VACALLO BASKET", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AJOIE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "PARTI POLITIQUE", "VANDALISME", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-101727", "durationSec": 894, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAECHEN", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VANDALISME", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SOCIALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SOCIALISME", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "JOURNAL", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "AVION CIVIL", "V\u00c9HICULE ANCIEN", "AGENCE DE VOYAGES", "VACANCES"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "BENDER, L\u00c9ONARD", "PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CALMY-REY, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-101728", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PORT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BEX", "BULLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PRD", "PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ", "TANGO (MUSIQUE)", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-207532", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2052, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070525, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens du bassin l\u00e9manique participent aux qualifications de la 2 \u00e8me partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques du monde.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : BASSIN LEMANIQUE - 07.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.10.06", "id": "asset-101674", "durationSec": 1606, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : RAYMOND WICKY - 07.10.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101664", "durationSec": 996, "publicationDate": "2007-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Inde: la dynastie des Gandhi. Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique (5/5): entretien avec Christophe Jaffrelot, politologue", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-20CD51AA-EFB5-4516-91E5-2C672562B167", "thematicGeographicals": ["Inde", "Angleterre"], "durationSec": 3882, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi", "Gandhi (Dynastie)"], "thematicThemes": ["histoire", "fonction politique", "colonialisme", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Entretien avec Christophe Jaffrelot. Christophe Jaffrelot, politologue, sp\u00e9cialiste des questions politiques et r\u00e9gionales de l'Asie du Sud, en particulier de l'Inde et du Pakistan. Il est directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI) et directeur de recherche au CNRS. Christophe Jaffrelot enseigne les questions politiques en Asie du Sud \u00e0 Sciences Po.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 323 : Interview d'un cuisinier sp\u00e9cialiste de la chasse. R\u00e9clame : Le th\u00e9\u00e2tre, une activit\u00e9 sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour faire chier les enfants. Interview du directeur de l'usine d'automobiles Bridel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8778565-6DE4-4D75-9F05-AB1ED4F6E365", "durationSec": 270, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle directrice \u00e0 Fri-Art : Interview de Corinne Charpentier, directrice de Fri-Art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EA3D04-5500-424C-BED0-D25CD8EB3DD4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 834, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FRI-ART"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Fri-Art", "name": "Charpentier, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 153", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9067908F-C938-4D62-BC6E-C6EDA77C2164", "durationSec": 138, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Les tajines d'agneau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9058996-1DAD-496F-8445-C9E9AE7FBC43", "durationSec": 206, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Louis XV (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A874C8B6-D8C4-4FC8-B301-95A10DA1639B", "durationSec": 445, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Baland, ing\u00e9nieur civil de l'espace : A propos de son ouvrage \"De spoutnik \u00e0 la lune\" (Ed. Jacqueline Chambon, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8EB31D2-9BB0-4D15-A641-0FF4FA03811D", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1903, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lune", "vol spatial habit\u00e9", "histoire"], "excerpt": "Apr\u00e8s Spoutnik et Gagarine, les sovi\u00e9tiques avaient d\u00e9cid\u00e9 de poser un homme sur la lune dans le plus grand secret. Dans son essai, P. Baland d\u00e9crit avec minutie les failles d'un programme spatial qui a conduit l'URSS au d\u00e9sastre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur civil de l'espace", "name": "Baland, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, sur la campagne \u00e9lectorale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97E0CD87-0F93-48CB-9153-A6F0E7D16468", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 694, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 320 : Ugh aime une blonde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-248C7BA4-FB7B-4DF8-BB5F-58110A32C96F", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Miller, cin\u00e9aste et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 13e film, \"Un secret\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0867FF2-2629-46DE-8E91-4E992FF2754F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3589, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "histoire"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit le cin\u00e9aste et \u00e9crivain CLAUDE MILLER. Son treizi\u00e8me long m\u00e9trage - \"Un secret\", d'apr\u00e8s le roman de Philippe Grimbert - est sorti le 3 octobre.\r\nDe plus, les \u00e9ditions Stock viennent de publier \"Serre sa chance\", sign\u00e9 de Claude Miller et Claire Vass\u00e9, un essai-document dans lequel le cin\u00e9aste livre son exp\u00e9rience de plusieurs d\u00e9cennies du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Miller, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Vendanges (3/3) - Le PP vigneron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80EC2092-E024-470A-894F-50FD19C264A0", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: V\u00e9ronique Jannot, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C77F9533-2BDE-448E-8F15-FCA9F109AD8C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 851, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jannot, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"A 15 ans, elle est engag\u00e9e par C\u00e9cile Aubry pour incarner Isabelle, le premier amour de Medhi dans \"Le jeune Fabre\". En 1973, elle est Virginie dans le t\u00e9l\u00e9film de Robert P\u00e9guy, \"Paul et Virginie\". En 1981, elle est l'empathique assistante sociale de lyc\u00e9e Jo\u00eblle Mazart, dans le t\u00e9l\u00e9film \"Pause Caf\u00e9\". \r\nN\u00e9e \u00e0 Annecy en 1957, V\u00e9ronique Jannot vit une enfance heureuse et un parcours de conte de f\u00e9e. Mais \u00e0 22 ans, elle doit affronter la maladie, traverser chimioth\u00e9rapie et op\u00e9ration cons\u00e9cutives \u00e0 un cancer de l'ut\u00e9rus. En 2006, dans un livre autobiographique, \"Trouver le chemin\" (\u00e9d. Michel Lafon), elle parlait pour la premi\u00e8re fois de son cancer et de l'accident tragique du pilote Didier Pironi, qui fut l'amour de sa vie. Elle rencontre le bouddhisme, tourne des documentaires au Tibet, pr\u00e9side l'Association Graines d'avenir, qui aide des petits Tib\u00e9tains en exil \u00e0 \u00eatre \u00e9duqu\u00e9s dans leur culture. Si elle a peu jou\u00e9 au cin\u00e9ma, la com\u00e9dienne est souvent sur les planches de th\u00e9\u00e2tre. C'est au cours de sa tourn\u00e9e en Suisse romande, dans la pi\u00e8ce \"Avec deux ailes\", que Martine Galland l'a rencontr\u00e9e et lui a pos\u00e9 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais ou famille je vous aime...?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jannot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Avenches accueillera le centre de donn\u00e9es de Yahoo, moteur de recherhe internet : Commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR, et interview de Eric Maire, directeur de projet au D\u00e9veloppement Economique du canton de Vaud (DEV) ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-603D3828-727C-45A5-ACC8-8EF88AFF98B4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Avenches"], "durationSec": 365, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yahoo"], "thematicThemes": ["informatique", "Internet", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "projet"], "excerpt": "Le groupe internet californien va acqu\u00e9rir un terrain de 36'000 m\u00e8tres carr\u00e9s dans la commune de la Broye vaudoise. Ce nouveau site compl\u00e8tera celui que Yahoo d\u00e9veloppe dans le canton de Gen\u00e8ve et il pourrait \u00e0 terme employer plusieurs dizaines de personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de projet au D\u00e9veloppement Economique du canton de Vaud (DEV)", "name": "Maire, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Ben Affleck regrette sa relation avec Jennifer Lopez. P. Diddy a agress\u00e9 une h\u00f4tesse de l'air. Extrait de \"Le nouveau pr\u00e9sident\" de Didier Super", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDF54C9B-6A54-4BDD-A0E2-0906A7BB0024", "durationSec": 218, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P. Diddy", "Lopez, Jennifer", "Didier Super", "Affleck, Ben"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "MARCHE (LOISIR)", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-98985", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "CHAMPERY"], "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071005, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071005, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Risotto de petit \u00e9peautre \u00e0 l'orange et \u00e0 la sauge\"\n* Champ\u00e9ry : 20071005, pr\u00e9sentation de la promenade sur le \"Chemin des Contrebandiers\".", "title": "LA VIGNE ET LE RAISIN - 07.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CHAMPERY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : JENNY ASSI - 07.10.05", "genres": ["Science"], "id": "asset-114609", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071005, portrait de la collaboratrice scientifique du SUPSI ASSI Jenny qui travaille sur la couverture retraite des travailleurs flexibles au Tessin et le d\u00e9ficit de protection sociale \u00e0 leur retraite.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "VACHE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-103454", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20070817, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et la r\u00e9gion de son enfance, son invit\u00e9, le conseiller d'Etat PS neuch\u00e2telois STUDER Jean, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "JEAN STUDER - 07.10.05", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STUDER, JEAN"], "backgrounds": [" le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Jean Studer se confie sur sa vie personnelle"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101726", "durationSec": 514, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "100 M\u00c8TRES", "200 M\u00c8TRES", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["JONES, MARION"], "id": "asset-101702", "durationSec": 1236, "mediaType": "video", "title": "07.10.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "AMBRI", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS", "EHC B\u00c2LE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "PARENT D'\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "ROBOT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "ATELIER", "F\u00c9MINISME", "CABARET (SPECTACLE)", "ONGUL\u00c9", "VACHE", "PORTRAIT", "POMPIER", "PORTRAIT", "POMPIER", "PORTRAIT", "POMPIER"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CHASSOT, FREDERIC", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-101723", "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.05", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "PRISTINA", "CHANCY", "ROMONT", "VILLAZ-ST-PIERRE", "CAROUGE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "TERRE DES HOMMES", "CSEM", "CSEM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" Catherine Sommer regardant son d\u00e9collet\u00e9 et disant \"il n'y a pas beaucoup de monde au balcon\" puis Alain Orange disant \"on a des discussions d'un haut niveau \u00e9ditorial\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le vendredi politique", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "D\u00c9PUT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FEMME", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "JEUNE (\u00c2GE)", "INSTRUCTION CIVIQUE"], "visualPersons": ["RICKLI, NATALIE", "LEUENBERGER, UELI"], "id": "asset-101725", "durationSec": 1358, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 07.10.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "MORGES"], "visualCorporations": ["UDC", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "DE 185 - 07.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206569", "durationSec": 343, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-101704", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071005, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec notamment sur la 2 \u00e8me saison de Dolce Vita et sur le 22 \u00e8me festival international M\u00e9dia Nord Sud.", "title": "07.10.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}]}}