{"response": {"numFound": 9986, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "FELLER, OLIVIER", "FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-206757", "durationSec": 3592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070403, ZENDALI Michel anime un d\u00e9bat sur la situation immobili\u00e8re des stations de montagne valaisannes. Salu\u00e9 par les organisations \u00e9cologiques, le moratoire sur la vente immobili\u00e8re aux \u00e9trangers dans 7 communes, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le but de lutter contre les \"lits froids\" et la construction \u00e0 outrance. Il est par contre critiqu\u00e9 par les promoteurs immobiliers et certains responsables du d\u00e9veloppement \u00e9conomique.", "title": "LES RICHES ACHETENT LES ALPES - 07.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "id": "asset-207637", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070403, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20070403, le p\u00eacheur HUERLIMANN Boris apprend \u00e0 p\u00eacher \u00e0 son fils HUERLIMANN Ludovic dans la rivi\u00e8re l'Aubonne.", "title": "PAQUES - 07.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE"], "id": "asset-128791", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "VAUD", "LAC LEMAN", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Valais, Verbier, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Vaud, Lac l\u00e9man : 20070403, le photographe fran\u00e7ais ROLLER Olivier et le photographe de l'agence Rezo REVILLARD Jean ont test\u00e9 les appareils photo num\u00e9riques et les appareils photo num\u00e9riques int\u00e9gr\u00e9s aux t\u00e9l\u00e9phones mobiles. Afin de mieux aider les photographes amateurs \u00e0 choisir son appareil, ils ont exp\u00e9riment\u00e9 le rendu entre des appareils de types et de prix diff\u00e9rents.", "title": "APPAREILS NUMERIQUES : LA PHOTO SIMPLE COMME UN COUP DE FIL - 07.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "VACANCES", "P\u00c2QUES", "VACANCES", "PATROUILLE DES GLACIERS", "DOPAGE SPORTIF", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CONCERT", "CONCOURS", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "MONTRE DE LUXE", "DIAMANT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "BIGNASCA, GIULIANO", "BORRADORI, MARCO"], "id": "asset-114800", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.03", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "COINTRIN", "VALAIS", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "TESSIN", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "MIGROS", "HUBLOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS - 07.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233719", "durationSec": 45, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114803", "durationSec": 588, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La France et les \u00e9lections (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0EB35AAA-84C3-44B7-9552-2C68724D0434", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 4039, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "islam", "int\u00e9gration sociale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "terrorisme", "politique", "vie politique", "chef d'Etat"], "excerpt": "\"La France et les \u00e9lections  \r\nPour la France, les campagnes \u00e9lectorales sont un moment crucial et r\u00e9v\u00e9lateur.\r\nC'est le th\u00e9\u00e2tre de d\u00e9bats houleux, de candidats inattendus, de tours de force, de victoires et de d\u00e9faites. \r\nLa IIIe R\u00e9publique. Le nationalisme. La cohabitation. Des alliances et des divergences. La campagne des candidats. Les d\u00e9bats politiques. Sondages. Opinion publique. Manipulation. Crise du r\u00e9gime. Une IIIe R\u00e9publique qui a rev\u00eatu de multiples formes. \u00c9nonc\u00e9 de quelques-uns de ces moments forts.\r\nlundi 02 avril 2007  La France et les \u00e9lections 1/5  \r\nMarianne et Allah, les politiques fran\u00e7ais face \u00e0 la question musulmane, Vincent Geisser et Aziz Zemouri, Editions La D\u00e9couverte 2007\r\nEntretiens. Aujourd\u00bfhui, Jacques Mouriquand s\u00bfentretient avec Vincent Geisser, politologue au CNRS, \u00e0 l'Institut de recherches et d'\u00e9tudes sur le monde arabe et musulman, pr\u00e9sident du Centre d'information et d'\u00e9tude sur les migrations internationales (CIEMI).\r\nIl est notamment l'auteur de Ethnicit\u00e9 r\u00e9publicaine, (Presses de Sciences Po, 1997) et La Nouvelle Islamophobie (La D\u00e9couverte, 2003).\r\nAziz Zemouri, grand reporter au Figaro-Magazine depuis 1999, est l'auteur de Paroles de banlieues (avec Jean-Michel Decugis, Pion, 1995), Bagagiste \u00e0 Roissy, pr\u00e9sum\u00e9 terroriste (avec Abderrezak Besseghir, Michel Lafon, 2003) et Faut-il faire taire Tariq Ramadan ? (L'Archipel, 2005).\r\nEnsemble ils ont \u00e9crit Marianne et Allah, les politiques fran\u00e7ais face \u00e0 la question musulmane, Editions La D\u00e9couverte 2007\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Quentin Dickinson, journaliste et directeur des Affaires europ\u00e9ennes \u00e0 Radio France.\r\nAu cours de cet entretien, il nous explique comment la France et les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles sont per\u00e7ues par la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter, Figaro-Magazine", "name": "Zemouri, Aziz", "type": "Participant"}, {"role": "politologue au CNRS", "name": "Geisser, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Radio France", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'audit sur le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 rendu public : Interview Philippe Planchat, pr\u00e9sident de Sherwood Alliance, charg\u00e9e d'effectuer une partie de cet audit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91BE0234-2141-4BF0-A989-4B53924F6A94", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["expertise", "vie de l'entreprise"], "excerpt": "Cet audit r\u00e9v\u00e8le que l'origine de la crise qui a secou\u00e9 l'institution est li\u00e9e \u00e0 des dysfonctionnements organisationnels \u00e0 tous les niveaux, manque de communication, de coll\u00e9gialit\u00e9 de la part de la direction, fonctionnement archa\u00efque, ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, sexisme, harc\u00e8lement. L'audit propose une refonte et une professionnalisation du conseil de fondation, l'engagement d'un directeur financier et des ressources humaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Sherwood Alliance charg\u00e9e d'effectuer une partie de cet audit", "name": "Planchat, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Semaine chocolat (1/4) : Rencontre avec M\u00e9lodie Mousset, artiste, cr\u00e9atrice de disques en chocolat [1/2]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-36296934-E669-45B3-B7B2-27EFB6784A9D", "durationSec": 1432, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "art plastique", "disque noir"], "excerpt": "Autour de la fabrication des disques en chocolat, technique et \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, cr\u00e9atrice de disques en chocolat", "name": "Mousset, M\u00e9lodie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les irr\u00e9ductibles du Binntal. Carnet de route d'Ingrid Lemainque dans la vall\u00e9e de Binn, dans le Haut-Valais (1/5): le Diable et autres d\u00e9tails", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A2E316AC-4C02-4AD8-B199-5A07D6CE8933", "thematicGeographicals": ["Valais", "Haut-Valais", "Binn", "Binntal"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "vall\u00e9e", "population de montagne", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "migration de population"], "excerpt": "\"Rencontre avec quelques-uns des 150 Binnois qui continuent, envers et contre tout, \u00e0 faire vivre leur vall\u00e9e. A l\u00bfheure o\u00f9 les r\u00e9gions alpines se vident lentement de leurs forces vives et se transforment en territoires de loisirs o\u00f9 serpentent chemins de randonn\u00e9e et pistes de ski, il est bon de faire halte, dans le Haut-Valais, du c\u00f4t\u00e9 du Binntal. L\u00e0, \u00e0 quelques encablures de la vall\u00e9e de Conches et \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Pi\u00e9mont italien, vivent \u00e9t\u00e9 comme hiver pr\u00e8s de 150 Binnois. Jeunes et moins jeunes, qui ont choisi de rester plut\u00f4t que de c\u00e9der \u00e0 la tentation du d\u00e9part. Pour chacun, la survie de la vall\u00e9e est  une priorit\u00e9. Mais pas \u00e0 n\u00bfimporte quel prix. Une le\u00e7on d\u00bfoptimisme.  Le Diable et autres d\u00e9tails. Habit\u00e9 par les contes et l\u00e9gendes du Haut-Valais, sa terre natale, Andreas Weissen est conteur de profession.\r\nLors de veill\u00e9es de villages, \u00e0 la lueur d\u00bfune bougie, il raconte, \u00e0 la mani\u00e8re des anc\u00eatres, des histoires de loups, de diables ou de glaciers qui ont peupl\u00e9 l\u00bfimaginaire de g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res dans la vall\u00e9e. Raconter, c\u00bfest toujours r\u00e9inventer.  Loin de se faire le chantre d\u00bfun folklore d\u00e9suet, le conteur se fait surtout d\u00e9fenseur d\u00bfune diversit\u00e9 et d\u00bfune richesse culturelle en voie de disparition. Invit\u00e9: Thomas Antonietti, ethnologue, conservateur du Mus\u00e9e du Loetschental et conservateur au Mus\u00e9e d'Histoire de Sion. \"  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteur", "name": "Weissen, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, conservateur du Mus\u00e9e du L\u00f6tschental et au Mus\u00e9e d'histoire de Sion", "name": "Antonietti, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter, historienne de l'art", "name": "Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 061", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-344E3AF8-2E26-44D7-AFB7-2EEF3576CAD7", "durationSec": 191, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "L'affaire Calas (13 octobre 1761) : Interview de Michel Porret, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC716F05-01F4-4140-9B9C-BB6FA580E530", "thematicGeographicals": ["Toulouse", "France"], "durationSec": 1867, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calas, Jean", "Voltaire"], "thematicThemes": ["justice", "18e si\u00e8cle", "protestantisme"], "excerpt": "Sujets abord\u00e9s: XVIII\u00e8me si\u00e8cle, Toulouse, m\u00e9decine l\u00e9gale, affaire Calas, Voltaire, crime, protestant, justice, pendaison, torture, suicide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 229 : Interview de Jean-Claude Percier, styliste, au sujet de la mode des poils. R\u00e9clame : Sex Moumoute, une postiche pour pubis. L'URSS envisage de cr\u00e9er une colonie de chiens sur la lune", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C577D94-2455-4AF5-9611-D1017A897FB5", "durationSec": 283, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Mazagran  ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-AC96E98A-D868-4B7C-AE0E-A4C21794E6E5", "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Brodard, baryton-basse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDA8BF9A-BDCA-4A7F-BEF2-08B885362F7A", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 8765, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re, ses choix musicaux, ses admirations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton-basse fribourgeois", "name": "Brodard, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "1. Catastrophe. De Samuel Beckett. Extrait lu par deux apprentis-com\u00e9diens de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre La Manufacture. - 2.  Extrait lu d'un texte de Marie-Ange Guillaume. - 3. Un conte d'Alphonse Allais. - 4. La Petite histoire de Miruna Coca-Cozma ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-79178DAC-A447-46B9-88FD-0BD2AC783328", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "apprentis-com\u00e9diens de La Manufacture", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborartrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beckett, Samuel", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Guillaume, Marie-Ange", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Bill Stewart Trio. Concert du 11.03.07 \u00e0 Chorus", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AB9D5006-7C2D-454B-9059-0FCBA6065EEA", "durationSec": 5068, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bill Stewart Trio"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "1. Tell a televangelist (B. Stewart). - 2. Just in time (B. Comden, A. Green, J. Styne). - 3. Calm (B. Stewart). - 4. Enjoy it (B. Stewart). - 5. Knock on my door (B. Stewart). - 6. Divines interventions (B. Stewart). - 7. Squid (B. Stewart). - 8. See ya (B. Stewart). - 9. Bill Stewart Trio, Bill Stewart, Kevin Hayes, Larry Goldings", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Stewart, Bill", "type": "Participant"}, {"role": "orgue hammond", "name": "Goldings, Larry", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Hays, Kevin", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 227 : Le d\u00e9c\u00e8s de Ricotta. Le deuxi\u00e8me secret de Ken", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1F62706-E7FD-455D-AEDB-C8340003DB1F", "durationSec": 267, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique le nombre de pauvres de 2 \u00e0 59 ans \u00e0 d\u00e9cru entre 2000 et 2005. Mais sur le terrain on ne partage pas cette r\u00e9alit\u00e9 : Commentaire d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR, et interview de Michel Cornuz, chef du service social de la ville de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20798040-7587-4781-AE02-7781AFC7CC54", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFS"], "thematicThemes": ["travailleur", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Quant au nombre de working poors, les travailleurs qui n'arrivent pas \u00e0 subvenir \u00e0 leurs besoins et restent enlis\u00e9s dans la pauvret\u00e9, leur taux est pass\u00e9 de 5 \u00e0 4,2 % entre 2000 et 2005. Cette \u00e9volution, il faut l'attribuer \u00e0 une conjoncture \u00e9conomique favorable et aussi \u00e0 une baisse du taux de ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service social de la ville de Lausanne", "name": "Cornuz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Neil Young (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3E1D007-2EE7-4BFD-B527-BB046368A2E2", "durationSec": 285, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9-Flore Tappy, po\u00e9tesse lausannoise, laur\u00e9ate du prix Schiller pour son recueil \"Hangars\" (Ed. Empreintes, 2006) et l'ensemble de son oeuvre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DD7ACCF-0F14-4241-85BD-A36938FB1C72", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tappy, Jos\u00e9-Flore", "Prix Schiller"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Samivel (1/5) : Le diable de Saint Th\u00e9odule", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-68EEA429-2465-483B-9B06-E55D4DD84499", "durationSec": 1813, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samivel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Samivel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CHANCE - 07.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230499", "durationSec": 268, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS - 07.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128771", "durationSec": 46, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-201426", "durationSec": 633, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Valence 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-206563", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070300, la f\u00eate traditionnelle Las Fallas de Valencia se d\u00e9roule pendant une semaine durant laquelle les fallas, des sculptures satyriques g\u00e9antes, sont br\u00fbl\u00e9es.", "title": "SUR LA ROUTE DU DEFENDER I - 07.04.02", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ORIGAMI", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["BORRADORI, MARCO", "ZISYADIS, JOSEF", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-235097", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.02", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LE MATIN", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SPORT EXTR\u00caME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHAELLIBAUM, MARCO"], "id": "asset-235684", "durationSec": 404, "mediaType": "video", "title": "07.04.02", "visualGeographicals": ["SCHAFFHOUSE-VILLE", "NENDAZ"], "visualCorporations": ["FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVERNAL", "TABAGISME", "TABAGISME", "TOURISME", "BATEAU", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-128621", "thematicGeographicals": ["BRISTOL", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070402, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20070402, la m\u00e8re de la famille Dolce Vita DIND Sandrine a d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater de fumer et sa famille l'encourage dans sa d\u00e9marche\n* Bristol : 20070402, PICHON Bernard nous pr\u00e9sente le navire du 19 \u00e8me si\u00e8cle \"SS Great Britain\" restaur\u00e9 et expos\u00e9 dans le quartier des docks de Bristol.", "title": "PAQUES - 07.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "BRISTOL", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235100", "durationSec": 594, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233970", "durationSec": 1052, "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "TRAVAILLEUR", "FAMILLE", "PAUVRET\u00c9", "SANG", "CELLULE SOUCHE", "AMBASSADE", "FISCALIT\u00c9", "FEMME", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FONCTION POLITIQUE", "R\u00c9COLTE", "ASPERGE", "ASPERGE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "STAMM, LUZI"], "id": "asset-235098", "durationSec": 1699, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "TESSIN", "SAILLON", "SION"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "BATEAU DE PLAISANCE", "ABRICOTIER", "APICULTURE", "ABEILLE", "ARBORICULTURE", "POLLEN", "CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "OR", "M\u00c9TALLURGIE", "OR", "M\u00c9TALLURGIE"], "id": "asset-233908", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MENDRISIO", "PLATEAU"], "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20070402, avec le retour de la belle saison, les chantiers navals d\u00e9bordent de travail pour remettre en \u00e9tat les bateaux qui naviguent sur le Lac L\u00e9man\n* Plateau : 20070402, itw du directeur de la fondation Ethos, BIEDERMANN Dominique, \u00e0 propos des salaires des chefs d'entreprise, et r\u00e9action au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les actionnaires devraient pouvoir voter sur la politique des salaires des managers.\" Valais\n* Mendrisio : 20070402, la majeure partie de la production mondiale d'or est affin\u00e9e en Suisse, o\u00f9 elle est fondue puis transform\u00e9e en lingots de diff\u00e9rentes tailles.", "title": "CHANTIER NAVAL // LES APICULTEURS FONT LEUR MIEL // DOMINIQUE BIEDERMANN //\n\nFAISEURS D'OR SUISSES - 07.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "VALAIS", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "MENDRISIO", "MENDRISIO"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVOCAT", "JUSTICE", "AUDIT", "CONDITION DE TRAVAIL", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "HOMICIDE", "PROSTITU\u00c9E", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROSTITU\u00c9E", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "COMMUNE", "FUSION"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "GAILLARD, CATHERINE", "BLANCHARD, JEAN-MARIE", "BEGUIN, JACQUES"], "id": "asset-235099", "durationSec": 1360, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "VILLAREPOS", "COURTION", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Invit\u00e9 : Bernard Comment", "imageURL": "http://www.rts.ch/57117.image", "id": "ece-57118", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2007-04-01T21:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/57118", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/57118"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 01.04.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444930.image", "id": "ece-3444931", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2007-04-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Humour et poissons d'avril dans les archives de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444931", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444931"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Une star mondiale", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446415.image", "id": "ece-3446416", "durationSec": 163, "publicationDate": "2007-04-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sence de Federer est gage de succ\u00e8s pour le tournoi de Miami.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446416", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446416"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Salom\u00e9, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Contes d'errance, contes d'esp\u00e9rance\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DC5C710-5A0B-4DCB-901C-4BF6672F7DED", "durationSec": 2493, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salom\u00e9, Jacques"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Des contes pour se r\u00e9v\u00e9ler. Rencontre avec Jacques Salom\u00e9, qui vient de faire para\u00eetre un recueil de contes. \"Contes d'errance, contes d'esp\u00e9rance\" est une invitation permanente \u00e0 mieux nous entendre, \u00e0 mieux nous comprendre. Auteur de quelque 35 essais, romans et recueils po\u00e9tiques, dont Jamais seuls ensemble, Vivre avec les autres, Si je m\u00bf\u00e9coutais\u00bfje m\u00bfentendrais (Editions de l\u00bfHomme) Jacques Salom\u00e9 est connu comme un sp\u00e9cialiste des relations de couple, de la famille et du changement personnel. Il veint de faire para\u00eetre aux Editions Albin Michel, Contes d\u00bferrance, contes d\u00bfesp\u00e9rance. Des histoires pour r\u00eaver, pour entendre au-del\u00e0 des mots, pour d\u00e9passer l'errance qui nous taraude et entrer dans l'esp\u00e9rance qui nous prolonge. Ces contes nous permettent de saisir le sens cach\u00e9 de nos actes, de retrouver la trace enfouie de certaines blessures qui semblaient ingu\u00e9rissables et vont se transformer pour nous entra\u00eener sur des chemins nouveaux. Ils peuvent accompagner un changement, une mutation essentielle dans notre relation \u00e0 nous-m\u00eame et aux autres.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Salom\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Disques en vice : 1. Des versions hard-rock de \"La Marche fun\u00e8bre\" de Chopin. - 2. Des nouveaux disques de stationnement", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8948126F-5D2B-4CDA-B4C8-5643549C685A", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["musique classique", "parodie", "\u00e9mission de radio", "humour"], "excerpt": "L'\u00e9mission est fabriqu\u00e9e avec des \u00e9l\u00e9ments de la v\u00e9ritable \u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Karin Viard, com\u00e9dienne, \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C3F2420-4F79-48B6-A857-99724FB5AB89", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 996, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viard, Karin"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel de Gen\u00e8ve du 23 mars au 1er avril 2007 : 1. Sur les traces d'un luthier des temps modernes : Jean-Fran\u00e7ois Laporte. - 2. Concours Luc Ferrari d'art radiophonique 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2123E33D-ECA8-453D-B318-6F1F46A8F340", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7325, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["instrument de musique \u00e9lectronique", "lutherie", "festival de musique", "musique contemporaine", "instrument de musique"], "excerpt": "2. Concours Luc Ferrari d'art radiophonique, oeuvres des  4 laur\u00e9ats du concours, co-produit par la Muse en circuit, le Festival Archipel et Espace 2.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, laur\u00e9at du Concours Luc Ferrari 2007", "name": "Menoud, John", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Muse", "name": "Jisse, David", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur canadien d'instruments \u00e0 la fois bricol\u00e9s et hautement technologiques", "name": "Laporte, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Silence ! (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-583537BC-0C52-4C63-9AB3-700AD023BEA6", "durationSec": 3625, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "psychanalyse", "sociologie", "silence", "bruit", "ethnologie"], "excerpt": "S'il est un mot qui en radio menace et inqui\u00e8te, c'est bien le mot silence, cet espace de temps o\u00f9 rien n'est dit, o\u00f9 pas un bruit ne circule, un silence avec lequel on joue pour souligner des mots, un silence qu'on chasse pour le remplir ou pour faire entendre certains secrets proches de l'intime. Dans cette premi\u00e8re \u00e9dition du laboratoire de sonar, voici donc sous ses multiples formes sonores, le silence dans tous ses \u00e9tats, collectionn\u00e9 ou entretenu, r\u00e8gle d'or, outil ou musique de l'imperceptible, loi ou contrainte. Un laboratoire atelier pour aller \u00e0 la recherche de ce qui ne s'entend pas ou qui \u00e0 l'int\u00e9rieur de chacun ressemble \u00e0 ce qu'il y aurait de plus paisible, de plus int\u00e9rieur justement, un silence comme un \u00e9tat de repos id\u00e9al, et lib\u00e9r\u00e9 du temps et du monde, permettant un vrai retour \u00e0 soi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "du laboratoire d'\u00e9lectromagn\u00e9tisme et d'acoustique de l'EPFL", "name": "Ren\u00e9, Pierre-Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cueco, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "du laboratoire d'\u00e9lectromagn\u00e9tisme et d'acoustique de l'EPFL", "name": "Lissek, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Nasio, Juan David", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Corbin, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Williams, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Giordano Bruno (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8BA875F9-BD9A-41C1-8962-18CDC7CA7448", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3884, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Inquisition", "17e si\u00e8cle", "philosophie", "musique classique"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Giodano Bruno, philosophe italien br\u00fbl\u00e9 vif par l'inquisition le 17 f\u00e9vrier 1600 \u00e0 Rome. Son parcours intellectuel, ses itin\u00e9raires en Europe, Naples, Gen\u00e8ve, Toulouse, Paris, Londres, Francfort, Venise. Ses successives excommunications.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Carillon \u00e0 la vol\u00e9e de Muraz (Sierre) (VS)", "id": "sound-570C8360-C77E-4D0C-857D-1F1CDB1AA297", "thematicGeographicals": ["Muraz (Sierre)"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Dieu ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-717AC4D7-A788-4A85-99D8-751F61ECD7E9", "durationSec": 471, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Dieu"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Renato H\u00e4usler, guet de la Cath\u00e9drale de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E174942-4584-49F5-8573-699D91CBC80B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 2394, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4usler, Renato"], "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "moeurs et coutumes", "nuit"], "excerpt": "\" RENATO HAUSLER, GUET DE LA CATHEDRALE, PARLE DE SON PARCOURS DE VIE TRES ATYPIQUE, DE SON ACTIVITE, DE SES ENGAGEMENTS. PORTRAIT REALISE AU SOMMET DE LA CATHEDRALE DE NUIT\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guet de la Cath\u00e9drale de Lausanne", "name": "H\u00e4usler, Renato", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3FF77B11-B538-41EB-8D18-BE33397825A1", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 4781, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain"], "thematicThemes": ["politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Giordano Bruno (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E757FD73-3A42-4C00-A145-B529016A2663", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "philosophie", "Inquisition", "musique classique"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Giodano Bruno, philosophe italien br\u00fbl\u00e9 vif par l'inquisition le 17 f\u00e9vrier 1600 \u00e0 Rome. Son parcours intellectuel, ses itin\u00e9raires en Europe, Naples, Gen\u00e8ve, Toulouse, Paris, Londres, Francfort, Venise. Ses successives excommunications.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "L'impact du r\u00e9chauffement climatique sur le P\u00f4le Nord : Interviews de Bernard Lefauconnier, glaciologue et de Denys Bourget, m\u00e9decin \u00e0 bord de Tara, go\u00e9lette qui d\u00e9rive au P\u00f4le Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8940CF95-9ECF-40AA-BA99-A6FF68EF2856", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord"], "durationSec": 911, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glaciologie", "r\u00e9chauffement climatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin \u00e0 bord de Tara", "name": "Bourget, Denys", "type": "Participant"}, {"role": "glaciologue", "name": "Lefauconnier, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Benamar Mediene, professeur d'art \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix : A propos de son ouvrage \"Kateb Yacine, le coeur entre les dents\" (Ed. Robert Laffont, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3BE42C8-7F34-444C-BB5D-BF410C0ED1E3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3301, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yacine, Kateb"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mediene fut un ami proche de Yacine il nous parle de la personnalit\u00e9 et de l'oeuvre du grand auteur alg\u00e9rien d\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'art \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix", "name": "Mediene, Benamar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Carillon de Muraz (Sierre) (VS)", "id": "sound-9560E039-F625-4958-A723-63BF806C896E", "thematicGeographicals": ["Muraz (Sierre)"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jean Daetwyler, compositeur, n\u00e9 il y a 100 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10B0C773-A448-476A-9368-3BEB24B15561", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daetwyler, Jean"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique vocale", "compositeur", "choeur"], "excerpt": "Actualit\u00e9 de la musique de Daetwyler - Le privil\u00e8ge d'avoir connu le compositeur - Les moyens techniques des choeurs d'aujourd'hui - Evolution de l'interpr\u00e9tation - Le tri des oeuvres - La Hasli-Kantate - Le Requiem pour les Temps atomiques - Daetwyler vu par un chef fribourgeois - Les c\u00e9l\u00e9brations du centenaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Piller, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Jean Daetwyler", "name": "Maillard, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Carlen, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de choeur", "name": "Claivaz, Marie-Marthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Silence ! (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE77FB6D-101E-4C43-B362-462305261784", "durationSec": 3792, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence", "histoire", "religion et croyances", "ethnologie", "sociologie", "psychanalyse", "bruit"], "excerpt": "S'il est un mot qui en radio menace et inqui\u00e8te, c'est bien le mot silence, cet espace de temps o\u00f9 rien n'est dit, o\u00f9 pas un bruit ne circule, un silence avec lequel on joue pour souligner des mots, un silence qu'on chasse pour le remplir ou pour faire entendre certains secrets proches de l'intime. Dans cette premi\u00e8re \u00e9dition du laboratoire de sonar, voici donc sous ses multiples formes sonores, le silence dans tous ses \u00e9tats, collectionn\u00e9 ou entretenu, r\u00e8gle d'or, outil ou musique de l'imperceptible, loi ou contrainte. Un laboratoire atelier pour aller \u00e0 la recherche de ce qui ne s'entend pas ou qui \u00e0 l'int\u00e9rieur de chacun ressemble \u00e0 ce qu'il y aurait de plus paisible, de plus int\u00e9rieur justement, un silence comme un \u00e9tat de repos id\u00e9al, et lib\u00e9r\u00e9 du temps et du monde, permettant un vrai retour \u00e0 soi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Williams, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "du laboratoire d'\u00e9lectromagn\u00e9tisme et d'acoustique de l'EPFL", "name": "Lissek, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cueco, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Nasio, Juan David", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Corbin, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "du laboratoire d'\u00e9lectromagn\u00e9tisme et d'acoustique de l'EPFL", "name": "Ren\u00e9, Pierre-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Zedrus (Damien Surdez) et Vincent Delerm [Pr\u00e9sentation, interviews et extraits de concerts]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-19BC2725-6AC5-47BA-AC3F-50DF0BC18EA2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zedrus", "Delerm, Vincent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la RAI Aoste", "name": "Brunet, Marco", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Delerm, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Zedrus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "BABX et Emily Loizeau [Pr\u00e9sentation, interviews et extraits de concert]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0A10F42F-D388-4F1E-A83B-FC56627DC897", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loizeau, Emily", "Babx"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la RAI Aoste", "name": "Brunet, Marco", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe", "name": "Babx", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Loizeau, Emily", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Jean Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B989875B-84AA-48AD-A8B0-F4E6850A3D19", "durationSec": 371, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grosjean, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Payerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E83A44BB-169E-4F88-BB44-F196388B78C7", "thematicGeographicals": ["Payerne"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvent", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Pradervand, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections cantonales vaudoises : D\u00e9bat avec les 7 conseillers d'Etat \u00e9lus", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F19EB132-984B-49DD-A4B7-AB81AF55F497", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1485, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudois radicale", "name": "Quattro, Jacqueline de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudois socialiste", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois lib\u00e9ral", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois socialiste", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois radical", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois UDC", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois \u00e9cologiste", "name": "Marthaler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de H\u00e9l\u00e8ne Becquelin, dessinatrice de bandes dessin\u00e9es, soeur de Mix & Remix, ex-punk revendiquant aujourd'hui le statut de femme \u00e0 la maison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4113404F-842A-4CC4-A8E5-EBAC59B8670F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2514, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becquelin, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "femme au foyer", "statut de la femme"], "excerpt": "\"HELENE BECQUELIN, SOEUR DE MIX ET REMIX, EST DESSINATRICE. SES BD NE SE TROUVE QUE SUR INTERNET. SUR LE BLOG ANGRYMUM ELLE PARLE DE SA VIE DE MERE AU FOYER DE MANIERE CAUSTIQUE. TRES FORTE PERSONNALITE, PUNK PROVOCANTE DANS LES 80'S, ELLE REVENDIQUE LE STATUT DE FEMME A LA MAISON\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinatrice de bandes dessin\u00e9es", "name": "Becquelin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "CATHOLICISME", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-207711", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070401, SPEZIALI Laure re\u00e7oit le pr\u00eatre et avocat fran\u00e7ais BURIN DES ROZIERS Henri. Install\u00e9 depuis 1978 au Br\u00e9sil, il poursuit, avec la Commission pastorale de la terre, son action pour d\u00e9fendre les droits des paysans pauvres et des travailleurs esclaves exploit\u00e9s par les grands propri\u00e9taires terriens.", "title": "AVOCAT DES SANS-TERRE - 07.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "CATHOLICISME", "CONDITION DE TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "AMIS SUISSES SOS VILLAGES ENFANTS - 07.04.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-128613", "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "SIMONE VEIL - 07.04.01", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-206662", "durationSec": 1440, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["VEIL, SIMONE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "LEUBA, PHILIPPE", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-206742", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 503, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070401, en direct, d\u00e9bat anim\u00e9 par CHAPPUIS Guy-Olivier avec ses invit\u00e9s qui sont les candidats \u00e9lus ou r\u00e9\u00e9lus au Conseil d'Etat vaudois, suite aux r\u00e9sultats du 2 \u00e8me tour de cette \u00e9lection.", "title": "ELECTIONS CANTONALES VAUDOISES 2 EME TOUR (FLASH 15:35) - 07.04.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "LEUBA, PHILIPPE", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INTESTIN", "CANCER", "INTESTIN", "CANCER"], "id": "asset-206476", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4003, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, 20061116, d\u00e9bat en public entre un journaliste sp\u00e9cialis\u00e9, ROSSEL Sylvie, et des m\u00e9decins sur le th\u00e8me du cancer du c\u00f4lon, 3 \u00e8me cancer par voie de fr\u00e9quence en Suisse.", "title": "CANCER DU COLON - 07.04.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTESTIN", "CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION LOUIS-JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DES RAMEAUX A L'EGLISE ST-JEAN A ECHALLENS - 07.04.01", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-201256", "durationSec": 3640, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-207991", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE"], "durationSec": 522, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Maurice : 20070401 et archives, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe de SCHNEITTER Anne-Laure du coll\u00e8ge de la Tuilerie sur le roman \"La vie peut-\u00eatre\" de l'\u00e9crivain CATHRINE Arnaud, Prix TSR Litt\u00e9rature Ados.", "title": "PRIX TSR LITTERATURE ADOS VALAIS - 07.04.01", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NHL", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPPORTER", "RECORD DE SUISSE", "MARATHON", "MESSIEURS", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "4 NAGES", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["SEFOLOSHA, THABO", "SEFOLOSHA, THABO", "FASEL, RENE", "SEFOLOSHA, THABO", "FEDERER, ROGER", "ROETHLIN, VIKTOR", "DZEMAILI, BLERIM", "INLER, GOEKHAN", "SMILJANIC, BORIS", "PHELPS, MICHAEL"], "id": "asset-206601", "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "title": "07.04.01", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "CHICAGO", "ILLINOIS", "SUISSE", "CHICAGO", "OTTAWA", "KEY BISCAYNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SION", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRAND-LANCY", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC AARAU", "FC ST-GALL", "FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "YVERDON-SPORT", "SERVETTE FC", "FC CHIASSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.04.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-114767", "durationSec": 1613, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.04.01", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-204783", "durationSec": 3047, "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-207846", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070401, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux poissons et autres canulars du 1 er avril.", "title": "LES POISSONS ET AUTRES CANULARS DU 1 ER AVRIL - 07.04.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["COMMENT, BERNARD", "COMMENT, BERNARD"], "id": "asset-208004", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1846, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070211, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivain suisse COMMENT Bernard.", "title": "AVEC BERNARD COMMENT - 07.04.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COMMENT, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "ISLAM", "POLITIQUE D'ASILE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "T\u00c9MOIGNAGE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ENSEIGNE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PORNOGRAPHIE", "PORNOGRAPHIE", "PORNOGRAPHIE", "FILM PORNOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "ZISYADIS, JOSEF", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-207323", "thematicGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "VEVEY"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Vevey : 20070401, portrait de la candidate radicale au Conseil d'Etat vaudois DE QUATTRO Jacqueline lors de sa campagne pour le 2 \u00e8me tour des \u00e9lections. Elle revendique son statut de femme en politique et d\u00e9fend son manque d'exp\u00e9rience \u00e0 l'ex\u00e9cutif cantonal mis en avant par ses d\u00e9tracteurs\n* Berne-ville : 20070401, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC et chef du D\u00e9partement de justice et police BLOCHER Christoph qui s'explique sur sa politique d'asile et d'immigration et sur les probl\u00e8mes pos\u00e9s par l'int\u00e9gration de la population \u00e9trang\u00e8re en Suisse\n* Neuch\u00e2tel : 20070401, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'assurance-invalidit\u00e9 effectue chaque ann\u00e9e des r\u00e9visions de rentes. Ces expertises aboutissent parfois \u00e0 la suppression pure et simple de la rente AI de certains b\u00e9n\u00e9ficiaires. D'autre part, l'assurance-invalidit\u00e9 accorde moins facilement de nouvelles rentes que par le pass\u00e9. T\u00e9moignage de femmes souffrant de maladie chronique qui se sont vues refuser l'octroi ou la prolongation de leur rente AI\n* Lausanne, Paris : 20070401, la jeune lausannoise Skarlett de 18 ans r\u00eave de faire carri\u00e8re dans la pornographie et se dit pr\u00eate \u00e0 tout pour r\u00e9ussir. Les films pornographiques dits hard sont cependant de plus en plus violents et pr\u00e9sentent des pratiques sexuelles souvent humiliantes ou d\u00e9gradantes.", "title": "JACQUELINE TOUT-TERRAIN // AI C'EST FINI // L'ARENE DU PORNO - 07.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "VEVEY", "LAUSANNE", "AVENCHES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Malik Melihi perdant ses feuilles au d\u00e9but de l'\u00e9mission apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 le sommaire et le sujet \"l'Ar\u00e8ne du porno\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "4 NAGES", "MESSIEURS", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "MESSIEURS", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "INTERNET", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "SUISSES ROMANDS", "POISSON D'AVRIL", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "SUISSES ROMANDS", "POISSON D'AVRIL", "VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["PHELPS, MICHAEL", "THORPE, IAN"], "id": "asset-235096", "durationSec": 1222, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.01", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "AUSTRALIE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["TCS", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" poisson d'avril de Val\u00e9rie Bovard pr\u00e9sentant la m\u00e9t\u00e9o avec une perruque blonde", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090426"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "LOCAL DE VOTE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CHOUETTE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "PESENTI, PATRIZIA", "BIGNASCA, GIULIANO", "BORRADORI, MARCO"], "id": "asset-235095", "durationSec": 866, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LUGANO", "LUGANO", "TESSIN", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Val\u00e9rie Bovard pr\u00e9sente la m\u00e9t\u00e9o avec un poisson d'avril accroch\u00e9 dans le dos"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-234963", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 297, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070401, en direct, d\u00e9bat anim\u00e9 par CHAPPUIS Guy-Olivier avec ses invit\u00e9s, le candidat A Gauche Toute au Conseil d'Etat ZISYADIS Josef et le secr\u00e9taire de l'UDC vaudoise VOIBLET Claude-Alain \u00e0 propos des premiers r\u00e9sultats du 2 \u00e8me tour de l'\u00e9lection du Conseil d'Etat vaudois.", "title": "ELECTIONS CANTONALES VAUDOISES 2 EME TOUR (FLASH 14:20) - 07.04.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "ZISYADIS, JOSEF"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pardonnez-moi", "title": "Simone Veil", "imageURL": "http://www.rts.ch/7993152.image", "id": "ece-7992981", "durationSec": 355, "publicationDate": "2007-03-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2007, Simone Veil accordait une interview \u00e0 Darius Rochebin pour l'\u00e9mission Pardonnez-moi. Elle avait alors 79 ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7992981", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7992981"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Histoire du radio-th\u00e9\u00e2tre (1/4) : Les pionniers des ann\u00e9es 30 \u00e0 50", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-6E041B8C-CBDF-41D4-9EF0-761C08597DE3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7072, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "histoire"], "excerpt": "Premi\u00e8re de quatre \u00e9missions sp\u00e9ciales sur l'histoire d'un genre radiophonique tr\u00e8s populaire et aujourd'hui tomb\u00e9 en d\u00e9su\u00e9tude : le radio-th\u00e9\u00e2tre. Ses grands auteurs, ses grands interpr\u00e8tes, ses astuces et anecdotes sans compter son \u00e9volution sur pr\u00e8s de septante ans dans le souvenir et le savoir-faire de deux de ses t\u00e9moins actuels : G\u00e9rald Bloch, ancien producteur d'\u00e9missions th\u00e9'atrales et Edith Moret qui travaille dans le domaine de la fiction depuis pr\u00e8s de quarante ans. Avec extraits d'archives et - en seconde partie - une pi\u00e8ce repr\u00e9sentative de la p\u00e9riode \u00e9voqu\u00e9e. Souvenirs de pionnier. Charles Baud, promoteur du radio-th\u00e9\u00e2tre au studio de Radio-Lausanne au micro d'Yvette Rielle [extrait]. (A vues humaines, RSR I, 23.05.1978). Portrait de Jane Savigny. Une grande com\u00e9dienne Jane Savigny au micro d'Yvette Rielle [extrait]. (T\u00e9moins de notre temps, RSR I, 05.07.1984). Le m\u00e9tier de metteur en ondes. Victor Andr\u00e9ossy au micro de Marie-Claude Leburgue et une inconnue. (Radio-Jeunesse, Radio-Gen\u00e8ve, 10.05.1947). \u00ab Le Canard sauvage \u00bb. Pi\u00e8ce d'Ibsen mise en ondes par Marcel Merminod avec Paul Pasquier, Werl\u00e9 fils et Jean Hort, Docteur Relling [extrait]\r\n(Radio-Lausanne, 31.08.1941). \u00ab Crime au clair de lune \u00bb. Pi\u00e8ce polici\u00e8re de Georges Hoffmann et Marcel de Carlini repr\u00e9sent\u00e9e en public dans une mise en ondes de Maurice Jaquelin [annonce]. (Radio-Gen\u00e8ve, 10.05.1941). Dernier colloque avec le Diable. Pi\u00e8ce de Georges Hoffmann avec Guy Tr\u00e9jan et Isabelle Villars dans une mise en ondes de Jean Bard [extrait] (Radio-Gen\u00e8ve, 14.10.1949). L'Emeraude. Com\u00e9die de Camille Hornung avec G\u00e9rard Oury et Camille Hornung. (Radio-Gen\u00e8ve, 21.05.1943). Portrait de William Aguet. Le grand cr\u00e9ateur et dramaturge dans le souvenir de Roland Jay recueilli par Henri Jaton. (Radio-Lausanne, 21.04.1967). Reportage lors d'une mise en ondes. William Aguet au micro de Me Marcel Su\u00e8s [= Squibbs] lors de la r\u00e9alisation de l'\u00e9mission \u00ab Le XXe si\u00e8cle \u00bb. (Radio-Lausanne, 01.02.1941). Le chant des fleurs. Eustache et le Bourdon Bzzz, dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet sur une musique de Jean Daetwyler [extrait]. (Radio-Lausanne, lanc\u00e9 en 1942).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 21.04.67)", "name": "Jay, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.02.41)", "name": "Aguet, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.07.84)", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.05.47)", "name": "Andr\u00e9ossy, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.05.78)", "name": "Baud, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 21.04.67)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 23.05.78, 05.07.84))", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.02.41)", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.05.47)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Ibsen, Henrik", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Hoffmann, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 31.08.41)", "name": "Horst, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 14.10.49)", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 14.10.49)", "name": "Tr\u00e9jean, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 31.08.41)", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des pirates informatiques ont pill\u00e9 les informations contenues dans des cartes de cr\u00e9dit ou de d\u00e9bit en s'infiltrant dans le syst\u00e8me informatique d'une cha\u00eene am\u00e9ricaine de grands magasins : Interview de Philippe Moser, collaborateur RSR, un des responsables informatiques de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFF04038-5C7A-4D1B-831F-3A9F0AE94BEE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moser, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Scolarisation d'enfants suisses dans des \u00e9coles priv\u00e9es fran\u00e7aises. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-65CFA71B-3DEA-4429-97DB-C9DB76CA2405", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1268, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de l'\u00e9ducation", "\u00e9cole priv\u00e9e", "accord international", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "\"Depuis l'entr\u00e9e en vigueur des Accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne, il est possible de scolariser son enfant de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, en France par exemple. De nombreuses familles genevoises ont fait le choix de scolariser leur enfants dans des \u00e9coles priv\u00e9es fran\u00e7aises.\r\nQuelles sont les motivations des parents, combien co\u00fbte l'\u00e9colage en France, existe-t-il r\u00e9ellement une diff\u00e9rence entre syst\u00e8mes scolaires suisse et fran\u00e7ais, comme l'Instruction publique genevoise appr\u00e9cie-t-elle ce ph\u00e9nom\u00e8ne de \"tourisme scolaire\" ? Reportage de Xavier Bloch et Lucas Thorens. \r\n- \u00e0 la Pr\u00e9sentation de Marie, \u00e0 St-Julien, et au Coll\u00e8ge St-Fran\u00e7ois, \u00e0 Ville-la-Grand, rencontre avec des petits Suisses et leurs parents \u00e0 la sortie des classes \r\n- itv Anne-Marie Pittet, directrice de l'\u00e9cole St-Vincent, \u00e0 Fernay-Voltaire \r\n- itv Dominique Gros, directeur adjoint du Service de la recherche en \u00e9ducation du D\u00e9partement genevois de l'Instruction publique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint du Service de la recherche en \u00e9ducation du D\u00e9partement genevois de l'Instruction publique", "name": "Gros, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'\u00e9cole", "name": "Pittet, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves et leurs parents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le chantier de la LH189", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CA551BE2-0CFD-41F8-808D-D31B99CCD88C", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Tour-de-Tr\u00eame", "Bulle", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "tunnel", "urbanisme"], "excerpt": "Plan de la route cantonale H189 [WWW.h189.ch] Visite du chantier sous La Tr\u00eame et du futur tunnel qui va transformer la configuration de la commune de Bulle. Jean-Bernard Tissot est ing\u00e9nieur et il pilote, avec d'autres, un immense chantier qui va donner \u00e0 la commune de Bulle - La Tour-de-Tr\u00eame un v\u00e9ritable ballon d'oxyg\u00e8ne, permettant de r\u00e9duire de plus de 50% le trafic de transit.  Par ailleurs, la r\u00e9alisation de ces 5 kms de nouvelle route cantonale \u00e0 grand d\u00e9bit, ainsi que du tunnel, est significative de l'\u00e9volution que conna\u00eet la commune depuis quelques ann\u00e9es, \u00e9volution marqu\u00e9e r\u00e9cemment par la fusion de Bulle et de La Tour-de-Tr\u00eame et par l'augmentation notable de la population.  Tracer une nouvelle route n'est jamais anodin: on sait combien cela peut modifier le paysage. Mais tracer une route, c'est aussi retrouver les strates laiss\u00e9es par l'histoire d'un lieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet du tunnel sous la Tr\u00eame", "name": "Tissot, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Twitter : Une nouvelle application du r\u00e9seau social, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui agite la toile, derni\u00e8re variante du micro-blogging", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FDF1B92A-4FEA-4874-8BFD-0CDD47E62C00", "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "soci\u00e9t\u00e9", "blog"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "Stefano le musicien. Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E5E77689-B16C-4D75-B346-C8395C8EDCC2", "durationSec": 1737, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Stefano est un grand musicien. Dans une boutique il d\u00e9couvre un piano au son extraordinaire et fait la connaissance d'un enfant tr\u00e8s sp\u00e9cial", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Ricet Barrier, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF8B6B02-6779-4D50-9B5B-67B17A960E32", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 984, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrier, Ricet"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"Il fut la voix du canard Saturnin et de l'ours Colargol. Mais il est surtout un auteur, et un interpr\u00e8te, qui a marqu\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations avec ses chansons gaillardes ou paysannes. Dans les ann\u00e9es 80, il racontait des contes tir\u00e9s de son \"Sac-\u00e0-fouilles\" dans l'\u00e9mission d'Emile Gardaz, Le bateau d'Emile. \r\nA 75 ans, le chanteur \u00e0 moustache et aux yeux rieurs chante toujours. En mars 2007, il \u00e9tait en tourn\u00e9e en Suisse romande et fait para\u00eetre un nouvel album en avril, \"Furieusement heureux\". Sarah Dirren lui a demand\u00e9 : \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chanteur", "name": "Barrier, Ricet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de la pr\u00e9paration de la Passion selon St-Jean de Jean-S\u00e9bastien Bach : Reportage de Magali Philip, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B4657929-4F37-46C9-BAE9-44CD52F21B50", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 894, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "passion"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois en Suisse Romande, l'oeuvre de Jean-S\u00e9bastien Bach, la Passion selon St Jean, qui relate les derniers jours de la vie terrestre du Christ, est mise en sc\u00e8ne! Ce projet est en gestation depuis pr\u00e8s de 7 ans. Nicolas Reymond, le chef du choeur Laudate, fait partie de cette aventure depuis trois mois. Lui et ses trente choristes ont du mettre le turbo pour apprendre par coeur le texte de Bach en allemand! Ce jeune homme de 29 ans vit de et surtout pour la musique: il dirige quatre chorales, chante dans un groupe de rock celtique, dans un autre qui fait des reprises et enseigne la musique au coll\u00e8ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "choristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur musical de la \"Passion selon Saint Jean\"", "name": "Gesseney, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chef du choeur Laudate", "name": "Reymond, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves du cours de Nicolas Reymond", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de la \"Passion selon Saint Jean\"", "name": "Demierre, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "WALT DISNEY / DALIDA - 07.03.31", "id": "asset-96335", "durationSec": 1491, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-146519", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "UN ECUREUIL EN DETRESSE - 07.03.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : PASCAL CORMINBOEUF - 07.03.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-234923", "durationSec": 962, "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "VILLAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "STATION DE SKI", "D\u00c9FICIT", "STATION DE SKI", "D\u00c9FICIT", "STATION DE SKI", "D\u00c9FICIT", "SPA", "CENTRE THERMAL", "PRINTEMPS", "JARDIN POTAGER", "JARDINAGE", "PRINTEMPS", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "MUSIQUE VOCALE", "ART DRAMATIQUE", "CRISTAL", "QUARTZ", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "G\u00c9OLOGIE", "CRISTAL", "QUARTZ", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "G\u00c9OLOGIE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-235094", "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.31", "visualGeographicals": ["GONDO", "ST-MAURICE", "STE-CROIX", "BUTTES", "BUGNENETS, LES", "SAVAGNI\u00c8RES, LES", "CHARMEY", "VERNIER", "CAROUGE", "LAUSANNE", "URI", "FL\u00dcELEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "07.03.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235683", "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "FANFARE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-128375", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2114, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070200, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens de Gen\u00e8ve ou de Haute-Savoie participent aux qualifications de la 1 \u00e8re partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques suisses.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : FINALE GENEVE ET REGIONS - 07.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235543", "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE PLAY-OFFS HC DAVOS - CP BERNE FINALE 3 EME MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-235833", "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "TRUITE", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "BARBEY, CLAUDE-INGA"], "id": "asset-233963", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.31", "visualGeographicals": ["WINTERTHUR", "GENEVE-VILLE", "BAGNES", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Memoriav", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472119.image", "id": "ece-3472121", "durationSec": 900, "publicationDate": "2007-03-30T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avenir du patrimoine audiovisuel en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472121", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472121"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-475914", "durationSec": 673, "publicationDate": "2007-03-30T16:20:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/475914", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/475914"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Pathos", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-79930618-7D45-4CFA-8508-86E3656A3D16", "durationSec": 158, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Les gens du cirque miroir de la peinture de Picasso : Exposition \u00e0 la Fondation Gianadda de Martigny", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-97552DA1-A925-4090-87C4-796CF5CD9C67", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture", "cirque"], "excerpt": "Cet accrochage met en \u00e9vidence l'impact du cirque dans l'oeuvre de Picasso, elle renvoie \u00e9galement au th\u00e8me de L'Arlequin auquel l'artiste s'identifie tout au long de sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Ocana, Maria Theresa", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Dupuis-Labb\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 226 : Le d\u00e9c\u00e8s de Essp\u00e9a. S\u00e9ance de bronzage dans la Vall\u00e9e de la Mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37A4D967-2C53-4428-BAD1-88E6E4C2762A", "durationSec": 282, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vendredis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Vendredis de Bernie : Les \"super groupes\"", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D85FA263-CEC9-43AF-AA0A-BBF9D2398731", "durationSec": 575, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une religieuse fran\u00e7aise affirme avoir \u00e9t\u00e9 gu\u00e9rie de la maladie de Parkinson en priant Jean-Paul II : D\u00e9claration de Marie-Simon Pierre, religieuse gu\u00e9rie, interview d'Emmanuel Broussole, chef du service neurologique aux H\u00f4pitaux universitaires de Lyon et correspondance de Laurent Morino, correspondant RSR Rome", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-97D266B8-5AD6-4D56-BC6E-C671C65385C4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2007-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pape", "miracle", "religieuse", "saint", "maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service neurologique aux H\u00f4pitaux universitaires de Lyon", "name": "Broussole, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "religieuse gu\u00e9rie", "name": "Pierre, Marie-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}]}}