{"response": {"numFound": 9986, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LOETSCHER, HUGO"], "id": "asset-101220", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071111, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivain zurichois LOETSCHER Hugo.", "title": "AVEC HUGO LOETSCHER - 07.11.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LOETSCHER, HUGO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "MORITZ LEUENBERGER - 07.11.11", "id": "asset-101129", "durationSec": 1528, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SAINT-MARTIN", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "NOYADE", "P\u00c9DALO", "URBANISME", "PONT", "PROJET", "RADE"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "FAVRE, CHARLES", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BECK, SERGE", "PARMELIN, GUY", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "ORY, GIS\u00c8LE", "BURKHALTER, DIDIER", "BENDER, L\u00c9ONARD", "MARRA, ADA", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "FAVRE, LAURENT"], "id": "asset-100406", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.11", "visualGeographicals": ["MI\u00c9COURT", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "LES VERTS", "UDC", "PRD", "TSR", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "07.11.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-100983", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "PARMELIN, GUY", "ORY, GIS\u00c8LE", "BURKHALTER, DIDIER", "MAIRE-HEFTI, MONIKA", "LEUENBERGER, UELI", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PERRIN, YVAN", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-101223", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel-ville, Lausanne : 20071111, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, analyse et r\u00e9actions suite au 2 \u00e8me tour des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales au Conseil des Etats dans les cantons de Neuch\u00e2tel et de Vaud.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : 2 EME TOUR CONSEIL DES ETATS (EMISSION SPECIALE 17:40) - 07.11.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "LES VERTS", "PRD", "PS", "PRD", "PS", "UDC", "LES VERTS", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.11.11", "visualThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "SKI (MAT\u00c9RIEL)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MARLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100404", "durationSec": 907, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE", "BURKHALTER, DIDIER", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "RECORDON, LUC"], "id": "asset-101025", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 999, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel-ville, Lausanne : 20071111, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, analyse et r\u00e9actions suite au 2 \u00e8me tour des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales au Conseil des Etats dans les cantons de Neuch\u00e2tel et de Vaud.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : 2 EME TOUR CONSEIL DES ETATS (EMISSION SPECIALE 14:05) - 07.11.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "PRD", "UDC", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET CAMERA CACHEE, CINEMATOU - 07.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101035", "durationSec": 727, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "PORTRAIT", "PROTESTANTISME", "PORTRAIT", "PROTESTANTISME", "PORTRAIT"], "id": "asset-114340", "thematicGeographicals": ["CELIGNY", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Celigny : 20071111, portrait du professeur de christianisme et h\u00e9ritier d'une des anciennes famille de Gen\u00e8ve FATIO Olivier sur les hauts-lieux de la Gen\u00e8ve historique et protestante.", "title": "LA PASSION DE LA REFORME - 07.11.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CELIGNY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "TROP BETES - 07.11.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103594", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1554, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070128, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e aux animaux et aux b\u00eates.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.11.11", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-102287", "durationSec": 3026, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Fateh Emam, \u00e9crivain d'origine afghane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6B65C92-69A8-4B9C-8C93-91541F2FE717", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3862, "publicationDate": "2007-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emam, Fateh"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Emam, Fateh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bettina de Pauw, psychologue clinicienne, philosophe (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E500C74D-E60D-4C61-AD94-5BF52668F706", "durationSec": 779, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "relation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "De Pauw, Bettina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bettina de Pauw, psychologue clinicienne, philosophe (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DED6F4A-6FE5-4ED4-B79B-1DE778491576", "durationSec": 699, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "relation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "De Pauw, Bettina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Norman Mailer, \u00e9crivain et journaliste am\u00e9ricain contestataire, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans : Portrait par Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington, et intervew de Nicole Bacharan, historienne et politologue", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BB4A20FE-D598-4446-B26F-D385ADC97FFB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mailer, Norman"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "C'est une des grandes figures de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine qui dispara\u00eet. Auteur d'une quarantaine d'ouvrages, Norman Mailer a auscult\u00e9 pendant 60 ans la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et politologue", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bettina de Pauw, psychologue clinicienne, philosophe (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3884AE5A-00BF-4F5C-9CA9-65458DC17A03", "durationSec": 544, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "relation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "De Pauw, Bettina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bettina de Pauw, psychologue clinicienne, philosophe (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B54D8D5-A348-4D8C-B061-2C32F18A9F9B", "durationSec": 855, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "relation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "De Pauw, Bettina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "William Morris (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0582DC03-B6BB-4B7B-8EE6-2E74D5E46979", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morris, William"], "thematicThemes": ["d\u00e9coration d'int\u00e9rieur", "musique classique", "art d\u00e9coratif", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "L'Abbaye de Montheron ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCF80F94-9620-44ED-9E8C-891BFBD926D5", "thematicGeographicals": ["Montheron"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbaye"], "excerpt": "En 2006 s'est achev\u00e9e la premi\u00e8re phase de la restauration de l'abbaye de Montheron, et depuis le 31 octobre 2007, un livre c\u00e9l\u00e9bre l'\u00e9v\u00e9nement. Depuis plusieurs ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, l'Association des Amis de l'Abbaye de Montheron oeuvre au d\u00e9veloppement de ce beau b\u00e2timent fond\u00e9 en 1142 par les moines cisterciens, devenu une \u00e9glise r\u00e9form\u00e9e en 1536. M\u00eame s'il ne reste plus grand-chose de l'ancienne abbaye, hormis la sacristie et la salle capitulaire, l'atmosph\u00e8re du lieu est remarquable et l'on comprend ais\u00e9ment que les moines cisterciens aient choisi ce lieu isol\u00e9 pour venir y m\u00e9diter. Une situation propice \u00e0 la contemplation et donc, \u00e0 l'\u00e9coute et \u00e0 la pratique de la musique. C'est pourquoi Montheron, situ\u00e9e aux confins de la grande for\u00eat du Jorat, dans la vall\u00e9e du Talent, est appel\u00e9 \u00e0 devenir un p\u00f4le culturel important de la r\u00e9gion lausannoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, pr\u00e9sident de l'Association des Amis de l'Abbaye de Montheron", "name": "Thomas, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Alain Corneau, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6169D526-56F5-49AD-B2D1-ED59E5CED2BF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corneau, Alain"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"Depuis plus de 30 ans, Alain Corneau signe par sa diversit\u00e9 et sa richesse une oeuvre cin\u00e9matographique unique (\"Fort Sagane\", \"Tous les matins du monde\", \"Les mots bleus\") et s'est illustr\u00e9 dans le genre policier d\u00e8s le d\u00e9but de sa carri\u00e8re (\"Police Python 357\", \"La menace\", \"S\u00e9rie noire\"). Pr\u00e9sent \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'automne 2007 pour pr\u00e9senter son nouveau polar, \"Le deuxi\u00e8me souffle\", avec Monica Bellucci et Daniel Auteuil, il a bien voulu r\u00e9pondre \u00e0 Sacha Horovitz \u00e0 l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Corneau, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration feront d\u00e9j\u00e0 le point en 2009 sur la nouvelle p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re. La nouvelle r\u00e9partition des t\u00e2ches financi\u00e8res n'est pas coul\u00e9e dans le bronze : Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re d'Etat grisonne, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED7F4613-C20D-4374-8E61-016E8104F62C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat grisonne, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "William Morris (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-769A85BA-841E-47CE-9480-7E65A77116C0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morris, William"], "thematicThemes": ["musique classique", "d\u00e9coration d'int\u00e9rieur", "litt\u00e9rature", "art d\u00e9coratif"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les bonnes mani\u00e8res. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D8A613-94A6-4E8C-97A9-D5708C78B681", "durationSec": 3163, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement social", "comportement", "norme sociale", "psychologie appliqu\u00e9e", "savoir-vivre"], "excerpt": "\" A l'occasion de l'exposition \"Le luxe discret des grandes familles\" au Mus\u00e9e historique de Lausanne (du 14 septembre 2007 au 17 f\u00e9vrier 2008), La Smala consacre un gros plan sur les bonnes mani\u00e8res et autres r\u00e8gles de politesse en vigueur autour de la table familiale. Une th\u00e9matique de Xavier Bloch et M\u00e9lanie Croubalian. \r\n- Isabelle Raboud, ethnologue, ancienne collaboratrice de l'Alimentarium de Vevey, aujourd'ui directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle : les r\u00e8gles de bonnes mani\u00e8res \u00e0 table sont-elles universelles, mange-t-on toujours et partout dans le monde autour d'une table \u00e0 heures fixes, quelles sont les r\u00e8gles de \"bonnes mani\u00e8res\" ailleurs dans les monde ? \r\n- enfants + Marie-Claire Jahiel, m\u00e9diatrice culturelle au Mus\u00e9e historique de Lausanne : propos recueillis durant l'atelier \"Bien avant le hamburger.. Habitudes alimentaires et mani\u00e8rse de table\" organis\u00e9 pour les enfants par le Mus\u00e9e \r\n- Isabelle Filliozat, psychologue, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la communication familiale : quels sont les enjeux psychologiques, relationnnels, qui se cachent derri\u00e8re les r\u00e8gles autour de la table familiale ? \r\n- Catherine Saugy, collaboratrice scientifique au Mus\u00e9e historique : qui \u00e9taient ces grandes familles lausannoises des 18 et 19\u00e8mes si\u00e8cles, et quelles \u00e9taient les r\u00e8gles ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9diatrice culturelle", "name": "Jahiel, Marie-Claire", "type": "Participant"}, {"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle", "name": "Raboud, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Filliozat, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice scientifique au Mus\u00e9e historique de Lausanne", "name": "Saugy, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LES MILIEUX DU HIP-HOP - 07.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100213", "durationSec": 996, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCHALLER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 07.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101520", "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HOSNI, Noman", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHAPUIS, LIONEL"], "id": "asset-96345", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071110, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques populaires. Des musiciens des Alpes et des Pr\u00e9alpes participent aux qualifications de la 2 \u00e8me partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques du monde.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ALPES ET PREALPES - 07.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LA CASTOU"], "backgrounds": [" Lionel Chapuis mimant une corrida avec La Castou faisant le taureau, Michel Steiner et La Castou s'invectivant sur les ovaires"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Humour romand", "source": "gico", "title": "JACKY ET ROGER : LES DOUANIERS - 07.11.10", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-98817", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4564, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Op\u00e9ra de Lausanne, 20070510, les com\u00e9diens humoristes JACKY et ROGER interpr\u00e8tent le spectacle \"Les douaniers\" de BUGNON Sylvain, BUGNON Jean-Pierre et NAFTULE, Pierre, mis en sc\u00e8ne par NAFTULE Pierre.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "FERNEX, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PIERRE NAFTULE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAFNER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUNZ, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.11.10", "id": "asset-101378", "durationSec": 1482, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.11.10", "visualThemes": ["POLICE", "COUVRE-FEU", "ADOLESCENT", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "TRICOTAGE", "TRICOTAGE", "VENTE", "V\u00caTEMENT", "TRICOTAGE", "SOURD", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100402", "durationSec": 905, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAGE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "TRANSAT EN DOUBLE", "MULTICOQUE", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "NEIGEUX", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "DAMES", "MASTERS"], "visualPersons": ["CANTONA, ERIC", "PETKOVIC, VLADIMIR", "RAVUSSIN, STEVE", "SCHILD, MARLIES", "HOSP, NICOLE", "SHARAPOVA, MARIA", "HENIN, JUSTINE"], "id": "asset-100384", "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "title": "07.11.10", "visualGeographicals": ["BRESIL", "SION", "ZURICH-VILLE", "BELLINZONE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "AUTRICHE", "NEUCHATEL-VILLE", "MADRID"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "AC BELLINZONE", "FC LAUSANNE-SPORT", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Black, blanc, blues. Le blues des Africains de Suisse : Reportage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3DF5F8E2-D4A7-45F1-9F25-9D5940A460A2", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Suisse"], "durationSec": 980, "publicationDate": "2007-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "campagne \u00e9lectorale", "racisme", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9colier, 13 ans", "name": "Itulu, Murphy", "type": "Participant"}, {"role": "Angolais naturalis\u00e9 suisse, Bienne", "name": "Kinkela, Mavungo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9colier ivoirien, Neuch\u00e2tel", "name": "Lebruto, Lebruto", "type": "Participant"}, {"role": "Congolaise, naturalis\u00e9e suisse, Berne", "name": "Itulu, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "Ivoirien, Neuch\u00e2tel", "name": "Lebruto, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral CRAN", "name": "Kanyana, Mutombo", "type": "Participant"}, {"role": "apprentie, 17 ans", "name": "Itulu, Jenny", "type": "Participant"}, {"role": "Congolais, naturalis\u00e9 suisse, Berne", "name": "Itulu, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "Ivoirienne, m\u00e8re de famille, Neuch\u00e2tel", "name": "Lebruto, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "Ivoirienne, Saint-Imier", "name": "Pr\u00eatre, Martine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le sens de la situation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DA86279-FA91-4A0B-BF6A-34F79B246DD9", "durationSec": 196, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Aupr\u00e8s \"des gens des nuages\". Reportage \u00e0 Latuvi, village mexicain de montagne partag\u00e9 entre tradition et modernisme (5/5): une maison de bois en pleine for\u00eat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AF9DD7CC-3712-4443-9827-354234BD424B", "thematicGeographicals": ["Latuvi", "Mexique", "Etats-Unis"], "durationSec": 3259, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village de montagne", "Indiens d'Am\u00e9rique", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "population rurale", "\u00e9migration", "exode rural"], "excerpt": "\"C\u00bfest une maison de bois, en pleine for\u00eat\r\nElle est entour\u00e9e de champs de ma\u00efs et menac\u00e9e par les coyotes. Le sol est en terre battue, et l\u00bfautel couvert de vierges en pl\u00e2tre.\r\nMaximiliano et Adela vivent l\u00e0 depuis des lustres: isol\u00e9s, autonomes, mais pas coup\u00e9s du monde. \r\nDu r\u00eave am\u00e9ricain au cauchemar irakien, Maximiliano, l\u00bforeille coll\u00e9e sur sa radio, a un avis sur tout.\r\nInivit\u00e9\r\nHerv\u00e9 Baillet, codirecteur de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oaxaca.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oaxaca", "name": "Baillet, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 05 : Ca avance!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FEEFB06-E55E-4C4D-871D-471DDE016D5F", "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique \u00e9pisode 05 : Ca avance! / SIR_2007-11-09_chronique-la_7FEEFB06-E55E-4C4D-871D-471DDE016D5F / La chronique \u00e9pisode 05 : Ca avance!", "Chronique (La) - 09.11.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648812", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3648810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, malgr\u00e9 le conflit entre les syndicats et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs, les ouvriers du b\u00e2timent continueront de b\u00e9n\u00e9ficier de conditions de travail en vigueur avant la r\u00e9siliation de la CTT : Interview de Fran\u00e7ois Longchamp, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de la solidarit\u00e9 et de l'emploi (DSE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95B500B0-662B-4A31-B274-44A7612261CD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patronat", "convention collective", "conflit du travail", "industrie du b\u00e2timent", "syndicat"], "excerpt": "Syndicats et patrons ont d\u00e9cid\u00e9 d'enterrer la hache de guerre. Un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9, sous la houlette du Gouvernement genevois, qui met temporairement fin au conflit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de la solidarit\u00e9 et de l'emploi (DSE)", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Le Douarin, embryologiste : A propos de son ouvrage \"Les Cellules souches porteuses d'immortalit\u00e9\" (Ed. Odile Jacob, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1336A068-996F-40AC-80C3-37A8B33196B8", "durationSec": 1827, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cellule", "embryologie", "biologie cellulaire", "recherche scientifique"], "excerpt": "Les cellules souches, fontaine de jouvence ! Tout organisme vivant est le produit de l'immortalit\u00e9 et de la mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "embryologiste, premi\u00e8re femme secr\u00e9taire perp\u00e9tuelle honoraire de l'Acad\u00e9mie des sciences", "name": "Le Douarin, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le robot au service de l'homme. Visite du Laboratoire de robotique et d'automatisation de la Haute Ecole d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A88964D5-C3C8-4AB2-AA02-84630FF3ED9F", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 1273, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robotique", "automatisation"], "excerpt": "\"En juillet dernier, une \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs form\u00e9s dans cette \u00e9cole a particip\u00e9 avec succ\u00e8s \u00e0 la RoboCup 2007 \u00e0 Atlanta. \r\nRoboCup est une initiative mondiale qui met l'accent sur le d\u00e9veloppement de robots utiles dans la vie quotidienne. L'id\u00e9e est de combiner l'intelligence artificielle et la pr\u00e9cision en mouvement. RoboCup-at-home vise l'assistance \u00e0 la maison avec des t\u00e2ches pr\u00e9cises. L'\u00e9quipe du professeur Jean-Daniel Dessimoz de la HEIG-VD y a pr\u00e9sent\u00e9 leur robot, nomm\u00e9 RH2-Y, qui a rencontr\u00e9 un joli succ\u00e8s. Jean-Daniel Dessimoz dirige le laboratoire de robotique et automatisation de la Haute Ecole d'Yverdon. Il est l'invit\u00e9 d'Impatience.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de robotique, Haute Ecole d'Yverdon", "name": "Dessimoz, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "Big mama. Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-14AECC81-A682-4038-90F0-9B09C51CA404", "durationSec": 2259, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rennie \u00e9tait assise sur son rocking chair, son visage recouvert d'un large chapau de couleur beige, et sous sa longue robe de fleurs on distinguait qu'elle avait les jambes ecart\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Wojtek Pszoniak, com\u00e9dien polonais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68798C6F-1479-4AB3-B613-57610E02B8EE", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pszoniak, Wojtek"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pszoniak, Wojtek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Teresa Berganza : allegro spirituoso (5/5) : Marine, Elisabeth, David-Alexandre et Sophie chantent des airs de \"La Vida Breve\" de De Falla, \"Linda di Chamounix\" de Donizetti, \"Falstaff\" de Verdi et un chant populaire espagnol", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-256F34DB-0407-4654-9124-B4049C4F564A", "durationSec": 3647, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berganza, Teresa"], "thematicThemes": ["cantatrice", "interpr\u00e9tation musicale", "mezzo-soprano", "enseignement de la musique", "musique vocale"], "excerpt": "Autour d'une masterclass au Conservatoire de Gen\u00e8ve. Avec le concours de Todd Camburn au piano.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "participantes \u00e0 la Master Class", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Camburn, Todd", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Les cr\u00eapes Suzette. La pompier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FF43FCC-454E-4020-9CC0-6DE68CEBEBBD", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Web 2.0, le Web participatif, est incontr\u00f4lable : Interview Laurent Haugg, sp\u00e9cialiste d'Internet et analyste de l'impact social des nouvelles technologies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1686570F-5FEE-47D5-AA55-547C8075E233", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["You Tube"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "information", "Internet"], "excerpt": "Le tueur de l'\u00e9cole finlandaise avait publi\u00e9 une vid\u00e9o sur YouTube annon\u00e7ant ses intentions. Les critiques se multiplient contre le site de vid\u00e9os. Accus\u00e9 de laxisme, YouTube r\u00e9pond qu'il n'est pas possible de filtrer la participation des Internautes, et que seule une v\u00e9rification a posteriori est envisageable. La libert\u00e9 engendr\u00e9e par Web 2.0, qui a mis la participation des internautes au coeur de sa strat\u00e9gie, relance donc le d\u00e9bat sur la censure sur Internet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste d'Internet et analyste de l'impact social des nouvelles technologies", "name": "Haugg, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Autour de Matthias Bruggmann, photographe et de ses photographies de Somalie expos\u00e9es au Fotoforum Pasquart de Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EAC9DC1-D485-4869-B25B-28E271E4012E", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 1379, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "photographie"], "excerpt": "Matthias Bruggmann  est un jeune photographe reporter suisse, il \u00e9tait en juin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Mogadiscio, la capitale somalienne et il a ramen\u00e9 une s\u00e9rie d'images tr\u00e8s intelligentes, pas voyeuristes, ni spectaculaires mais plut\u00f4t \u00e0 multiples lectures- Il sera donc question du visuel dans ce dossier mais un visuel qui \u00e9videmment nous am\u00e8ne au politique, car le photographe nous donne les cl\u00e9s pour comprendre les paradoxes qui se jouent en ce moment en Somalie. Huub Verhagen responsable \u00e0 MSF gen\u00e8ve du projet somalien nous brossera le contexte qui baigne ce pays qui n'a plus gouvernement depuis plus de 15 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsanble \u00e0 MSF Gen\u00e8ve du projet somalien", "name": "Verhagen, Huub", "type": "Participant"}, {"role": "photographie", "name": "Bruggmann, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 061 : Le d\u00e9c\u00e8s de Berlusconi. Sarah Bernhardt", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C73EB5F-8853-4B54-880E-F8D83AB700FF", "durationSec": 232, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Portrait de Maria Schneider, po\u00e9tesse de la composition orchestrale : A l'occasion de son album \"Sky Blue\" (Artist Share)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A260AD94-E9E9-46DE-A031-E2C776AA35E9", "durationSec": 5232, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Maria"], "thematicThemes": ["femme", "jazz", "compositeur", "direction (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musique", "name": "Maria Schneider Orchestra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 348 : C'est la Saint Sym\u00e9on le M\u00e9taphraste. R\u00e9clame : Le fran\u00e7ais. Interview d'un employ\u00e9 de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique au sujet de l'exode rural", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8FC68E88-AB7E-4DFC-82A7-EF06673B51A2", "durationSec": 274, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Chine, une croissance fulgurante (5/5): entretien avec Jean-Luc Barberi, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6C2B4865-1BB7-4B5B-B370-8896ED08B518", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3136, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "histoire", "lib\u00e9ralisme", "communisme"], "excerpt": "\"Le film \u00abChine-USA: la course \u00e0 l'or noir\u00bb, diffus\u00e9 sur TSR2 le 11 novembre 2007, est sign\u00e9 par Jean-Luc Barberi et Jean-Christophe Klotz. Jean-Luc Barberi est journaliste \u00e9conomique \u00e0 L'Expansion.\r\nCe film met en avant l'\u00e9mergence d'une menace. La volont\u00e9 de croissance ininterrompue de la Chine, la condamne aujourd'hui \u00e0 la boulimie p\u00e9troli\u00e8re. Or, 70% des r\u00e9serves mondiales d'or noir se trouvent dans les r\u00e9gions les plus instables de la plan\u00e8te. Le p\u00e9trole se monnaie aussi en droit de veto chinois bienveillant au Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...\r\nLa g\u00e9opolitique mondiale perd ses rep\u00e8res...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Barberi, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 178", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC9C79A6-E617-4C4C-86CF-3F87164E784E", "durationSec": 128, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Saki (5/5) : Les jouets pacifiques", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EC70DE27-BAF5-4890-ABE6-81B17F91F320", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 en Birmanie en 1870, il est l'\u00e9crivain le plus d\u00e9routant, le plus \u00e9mouvant, le plus cynique de la litt\u00e9rature anglaise du XXe si\u00e8cle. Il trouva la mort dans les tranch\u00e9es de la Somme en 1916. Les nouvelles de Saki r\u00e9v\u00e8lent les mani\u00e8res et les attitudes de la soci\u00e9t\u00e9 britannique de son temps, d\u00e9peintes de l'int\u00e9rieur par un chroniqueur dot\u00e9 d'un regard distant et sardonique. L'humour aimable de ces r\u00e9cits cache mal une pointe de cruaut\u00e9; il y a de la rage aussi chez Saki, un go\u00fbt du saccage temp\u00e9r\u00e9 par une \u00e9criture \u00e9l\u00e9gante et cisel\u00e9e. La virtuosit\u00e9 avec laquelle les sc\u00e8nes sont amen\u00e9es, de m\u00eame que l'imagination psychologique de l'auteur, \u00e9tonnent \u00e0 chaque lecture. Les nouvelles de Saki nous offrent un d\u00e9paysement complet et nous emm\u00e8nent aux sources m\u00eames de l'humour anglais.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saki", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "id": "asset-113920", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071109, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec notamment, la nouvelle s\u00e9ie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"Heidi\" du r\u00e9alisateur et guide de montagne HIROZ Pierre-Antoine et un retour en arri\u00e8re sur la carri\u00e8re de l'ex-journaliste de la TSR ROSSI Pierre-Pascal.", "title": "07.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MONOCOQUE"], "visualPersons": ["MACARTHUR, ELLEN"], "id": "asset-100383", "durationSec": 366, "mediaType": "video", "title": "07.11.09", "visualGeographicals": ["YVELINES", "BARCELONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100401", "durationSec": 532, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "TEMP\u00caTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "TEMP\u00caTE", "NEIGE", "NEIGE", "NEIGE", "TEMP\u00caTE", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "D\u00c9LATION", "FRAUDE FISCALE", "COUPE DE L'AMERICA", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "VOIE FERR\u00c9E", "TUNNEL", "VOIE FERR\u00c9E", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "BIENFAISANCE", "SAINT-MARTIN", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "JUILLARD, CHARLES", "FILLON, FRAN\u00c7OIS", "BARNIER, MICHEL", "FILLON, FRAN\u00c7OIS", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-100399", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.09", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA BERNOIS", "MOL\u00c9SON", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PULLY", "BARCELONE", "SAVOIE", "SAVOIE", "LUCERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE", "MEINIER", "COURGENAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "SIGNATURE", "DIPLOMATIE", "ACCORD INTERNATIONAL", "ACCIDENT ROUTIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "INAUGURATION", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INAUGURATION", "AIDE HUMANITAIRE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "FOIRE COMMERCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "CASCADEUR", "CHANSON", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "HIP-HOP", "DJ", "HIP-HOP", "DJ"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "POUTINE, VLADIMIR", "CALMY-REY, MICHELINE", "LAVROV, SERGUE\u00cf"], "id": "asset-100398", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.11.09", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "STEG", "VAUD", "ALBANIE", "ALBANIE", "GRAND-SACONNEX, LE", "ST-TRIPHON", "LAUSANNE", "BIENNE", "ST-BLAISE"], "visualCorporations": ["ALCAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "MARCHE 210 - 07.11.9", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102503", "durationSec": 336, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-101580", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071109, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071109, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la rectte \"Pur\u00e9e de topinambours\".", "title": "RELOOKAGE CHRISTINE - 07.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-101191", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 198, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071109, le conseiller en \u00e9nergie des SIG LUCIDO Salvatore nous donne des conseils afin de r\u00e9duire la consommation en \u00e9nergie de notre chauffage.", "title": "ECO-LOGIS, L'ENERGIE POSITIVE : NI CHAUD NI FROID, BIEN AU CONTRAIRE - 07.11.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ORCA PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le vendredi politique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW DE RUE"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "BERBERAT, DIDIER", "BAETTIG, DOMINIQUE"], "id": "asset-100400", "durationSec": 1279, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 07.11.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA (CANTON)", "ST-GALL"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Grand Angle", "title": "Pierre-Pascal Rossi", "imageURL": "http://www.rts.ch/8018319.image", "id": "ece-8018728", "durationSec": 231, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Pierre-Pascal Rossi revient sur carri\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8018728", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8018728"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "THE MYSTERIOUS GEOGRAPHIC EXPLORATION OF JASPER MORELLO", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141317", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "CHAT", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "ENTRETIEN", "DESSIN"], "id": "asset-102482", "thematicGeographicals": ["VAL D'HERENS"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val d'H\u00e9rens : 20071010, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et la r\u00e9gion de son enfance, son invit\u00e9, l'illustrateur et dessinateur HOWE John, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "JOHN HOWE - 07.11.09", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE", "VAL D'HERENS", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chronique (La)", "title": "La chronique \u00e9pisode 05 : Ca avance!", "id": "ece-3648810", "durationSec": 231, "publicationDate": "2007-11-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648810", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3648810"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'islam est-il compatible avec la d\u00e9mocratie? : Entretien avec Fran\u00e7ois Burgat, politologue, directeur de recherche du CNRS et Freidoune Sahebjam, auteur de \u00abReviens, Mahomet, ils sont devenus fous. Chroniques de la barbarie islamique ordinaire\u00bb (Ed. Grasset, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6E00116-7D8D-44DB-A783-34216EE3125C", "durationSec": 522, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \u00abReviens, Mahomet, ils sont devenus fous. Chroniques de la barbarie islamique ordinaire\u00bb (Ed. Grasset, 2007) ", "name": "Sahebjam, Freidoune", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, directeur de recherche du CNRS", "name": "Burgat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs de Gen\u00e8ve f\u00eate son  50\u00e8me anniversaire : Interview de Georges Chevieux, responsable d'Emma\u00fcs Gen\u00e8ve, \u00e0 propos de la f\u00eate organis\u00e9e \u00e0 cette occasion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-495270C8-E8F2-4AC8-AB84-A7DFF4351791", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emma\u00fcs (Communaut\u00e9 d')"], "thematicThemes": ["r\u00e9cup\u00e9ration des textiles", "aide aux indigents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'Emma\u00fcs GEn\u00e8ve", "name": "Chevieux, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Saki (4/5) : Hyacinthe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA59CF5F-65C0-4ABB-9444-B3A22F867BB9", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 en Birmanie en 1870, il est l'\u00e9crivain le plus d\u00e9routant, le plus \u00e9mouvant, le plus cynique de la litt\u00e9rature anglaise du XXe si\u00e8cle. Il trouva la mort dans les tranch\u00e9es de la Somme en 1916. Les nouvelles de Saki r\u00e9v\u00e8lent les mani\u00e8res et les attitudes de la soci\u00e9t\u00e9 britannique de son temps, d\u00e9peintes de l'int\u00e9rieur par un chroniqueur dot\u00e9 d'un regard distant et sardonique. L'humour aimable de ces r\u00e9cits cache mal une pointe de cruaut\u00e9; il y a de la rage aussi chez Saki, un go\u00fbt du saccage temp\u00e9r\u00e9 par une \u00e9criture \u00e9l\u00e9gante et cisel\u00e9e. La virtuosit\u00e9 avec laquelle les sc\u00e8nes sont amen\u00e9es, de m\u00eame que l'imagination psychologique de l'auteur, \u00e9tonnent \u00e0 chaque lecture. Les nouvelles de Saki nous offrent un d\u00e9paysement complet et nous emm\u00e8nent aux sources m\u00eames de l'humour anglais.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saki", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 177", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B9A47CC-3077-4588-B075-A3E454C78DD3", "durationSec": 93, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Hugues Anglade, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD69AD7B-1E0C-4F8E-9170-BA35563208CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2447, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anglade, Jean-Hugues"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit le com\u00e9dien Jean-Hugues Anglade, \u00e0 l'affiche du film de Jos\u00e9e Dayan \"Sous les vents de Neptune\" r\u00e9alis\u00e9 pour France 2 et qui a obtenu le Prix TV5 Monde du Meilleur long-m\u00e9range francophone au r\u00e9cent Festival Tout Ecran.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Anglade, Jean-Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 04 : Karcherman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-593DF2D1-348A-4946-9F3A-1E997D54341A", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique \u00e9pisode 04 : Karcherman / SIR_2007-11-08_chronique-la_593DF2D1-348A-4946-9F3A-1E997D54341A / La chronique \u00e9pisode 04 : Karcherman", "Chronique (La) - 08.11.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648819", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3648817"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La Pogaca. Le Prof Y est devenu v\u00e9g\u00e9tarien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F23AF555-49E5-4C00-8AF0-C79EF91BEB85", "durationSec": 187, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le bon manger : La Pogaca. Le Prof Y est devenu v\u00e9g\u00e9tarien / SIR_2007-11-08_bon-manger_F23AF555-49E5-4C00-8AF0-C79EF91BEB85 / Le bon manger : La Pogaca. Le Prof Y est devenu v\u00e9g\u00e9tarien", "Bon manger - 08.11.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672544", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672542"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Teresa Berganza : allegro spirituoso (4/5) : Leslie, Karin et Rea-Claudia chantent des airs de \"L'Italienne \u00e0 Alger\" de Rossini, \"Rusalka\" de Dvorak et l'un des \"Lieder eines fahrenden Gesellen\" de Mahler", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4AC71AE4-FFAD-494A-9E82-05230CD48832", "durationSec": 4149, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berganza, Teresa"], "thematicThemes": ["musique vocale", "cantatrice", "mezzo-soprano", "interpr\u00e9tation musicale", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Autour d'une masterclass au Conservatoire de Gen\u00e8ve. Avec le concours de Todd Camburn au piano.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "participantes \u00e0 la Master Class", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Camburn, Todd", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 347 : Un \u00e9leveur d'hu\u00eetres propose des sp\u00e9cimens de trois kilos. Ir\u00e8ne met le feu au texte de la r\u00e9clame. Interview d'un agriculteur d'URSS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BF2ED37-C56E-4959-B092-B651699A1648", "durationSec": 318, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le \"Mind Mapping\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C680669B-D263-4A98-970C-77817D2FF186", "durationSec": 258, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse doit revoir sa politique d'immigration car elle manque de travailleurs qualifi\u00e9s, selon l'appele des responsables \u00e9conomiques de Suisse centrale : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR et interview de Blaise Matthey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40371ADD-E12A-49F6-8095-2DDEA6836A27", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger", "\u00e9migration", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises Romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Mizette Putallaz, peintre : A l'occasion de l'exposition qui lui consacr\u00e9e au Manoir de Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D585CEA-36AE-4912-A33C-584604DF0E9C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 699, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Putallaz, Mizette"], "thematicThemes": ["femme", "peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Putallaz, Mizette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anne Nivat, journaliste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8519AAC2-FA73-4E30-AC0F-A97FE8A8464B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 4872, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nivat, Anne"], "thematicThemes": ["femme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Aupr\u00e8s \"des gens des nuages\". Reportage \u00e0 Latuvi, village mexicain de montagne partag\u00e9 entre tradition et modernisme (4/5): ils sont revenus du r\u00eave am\u00e9ricain", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E87DCB14-4AE5-4B30-83FC-52AD5590F39E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Latuvi", "Mexique"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "exode rural", "moeurs et coutumes", "\u00e9migration", "Indiens d'Am\u00e9rique", "village de montagne", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Ils sont revenus du r\u00eave am\u00e9ricain. Ils ont quitt\u00e9 Latuvi, travers\u00e9 le d\u00e9sert, d\u00e9couvert la tentaculaire Los Angeles, mouill\u00e9 leur chemise dans des champs, des jardins, des chantiers. Armando et Braulio, deux fr\u00e8res de Latuvi, ont l\u00bfun apr\u00e8s l\u00bfautre migr\u00e9 ill\u00e9galement aux Etats-Unis. L\u00bfun a lanc\u00e9 un \u00e9levage de truites, l\u00bfautre s\u00bfest fait b\u00e2tir une villa de r\u00eave\u00bf \r\nUn exemple que veulent suivre aujourd\u00bfhui la plupart des jeunes de Latuvi.\r\nInvit\u00e9\r\nYvon Le Bot, charg\u00e9 de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste des migrations Mexique - USA.\"\r\n\r\n\r\nvendredi 09 novembre 2007 Aupr\u00e8s \"des gens des nuages\" 5/5  \r\nUne ferme isol\u00e9e \u00e0 Latuvi. [f.faux]\r\n\r\nC\u00bfest une maison de bois, en pleine for\u00eat\r\nElle est entour\u00e9e de champs de ma\u00efs et menac\u00e9e par les coyotes. Le sol est en terre battue, et l\u00bfautel couvert de vierges en pl\u00e2tre.\r\nMaximiliano et Adela vivent l\u00e0 depuis des lustres: isol\u00e9s, autonomes, mais pas coup\u00e9s du monde. \r\n\r\nDu r\u00eave am\u00e9ricain au cauchemar irakien, Maximiliano, l\u00bforeille coll\u00e9e sur sa radio, a un avis sur tout.\r\nInivit\u00e9\r\nHerv\u00e9 Baillet, codirecteur de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oaxaca.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "indig\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, CNRS", "name": "Le Bot, Yvon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Claude B\u00e9har, \u00e9diteur (4/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4DC6078F-67F8-43D9-8C05-8678DF30AA5E", "durationSec": 1699, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "excerpt": "T\u00e9moignages crois\u00e9s autour de l'activit\u00e9 d'\u00e9diteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monteuse", "name": "Boisson, No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "typographe", "name": "Taffin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Melot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "B\u00e9har, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "potier", "name": "Girel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste", "name": "Chappuis, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les empreintes digitales. Enqu\u00eate sur une nouvelle technique de relev\u00e9 mise au point par des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77E25635-95CB-4FAD-A24B-9A2904EA4922", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "empreinte digitale", "police scientifique"], "excerpt": "\"Une \u00e9quipe de chercheurs lausannois a mis au point une nouvelle technique pour relever des empreintes digitales. \r\nCette \u00e9quipe est dirig\u00e9e par Christophe Champod de l'Ecole des sciences criminelles de l'universit\u00e9 de Lausanne et Hubert Girault, du laboratoire d'\u00e9lectrochimie physique et analytique de l'EPFL. Le microscope \u00e0 balayage \u00e9lectrochimique d\u00e9tecte les traces invisibles de sueur et des huiles naturelles de la peau.\r\nCette m\u00e9thode devrait permettre de d\u00e9celer les empreintes laiss\u00e9es sur des surfaces imprim\u00e9es comme des billets de banque, du papier, du plastique et des surfaces mouill\u00e9es. Bas\u00e9es sur une d\u00e9tection optique, les m\u00e9thodes conventionnelles de relev\u00e9 ne donnent pas toujours de bons r\u00e9sultats. Technique de laboratoire, cette m\u00e9thode doit encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e avant d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'arsenal des \"experts\" de la police scientifique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Ecole des sciences criminelles, UNIL", "name": "Champod, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, Laboratoire d'\u00e9lectrochimie, UNIL", "name": "Girault, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pourquoi la d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne s'est bien implant\u00e9e dans le canton de Gen\u00e8ve et pas dans le canton de Vaud? : Interviews d'Olivier Meuwly, historien, sp\u00e9cialiste du radicalisme et de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d?Etat d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien genevois et de confession protestante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C670BA5D-D748-4AEE-9994-D793C076F854", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 634, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["protestantisme", "d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne", "catholicisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois PDC, de confession protestante", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste du radicalisme", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La vie r\u00eav\u00e9e des poissons (3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C83D3DA-BE23-4CFC-8FA8-5A6EC06B114C", "durationSec": 580, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "poisson (zoologie)"], "excerpt": "\"Trois\u00e8me volet de notre s\u00e9rie sur les poissons. Leurs tactiques de survie. Rencontre avec Jacques Brusl\u00e9, biologiste passionn\u00e9 par le monde sous-marin, auteur de \"Pas si b\u00eates les poissons\". Que l'on soit plongeur, aquariophile, p\u00eacheur ou simple amoureux des choses de la nature, le monde des poissons est source intarissable d'\u00e9merveillement. Jacques Brusl\u00e9, naturaliste, nous emm\u00e8ne sur leurs traces. Lucile Solari lui a demand\u00e9 de nous d\u00e9voiler leurs fa\u00e7ons de communiquer.\r\nJacques Brusl\u00e9 vient de publier, avec Jean-Pierre Quignard, Pas si b\u00eates les poissons. Sc\u00e8nes de leur vie intime, aux Editions Belin\r\nUne tr\u00e8s belle encyclop\u00e9die illustr\u00e9e, intitul\u00e9e Oc\u00e9an, vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Gallimard Jeunesse. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Brusl\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Chine, une croissance fulgurante (4/5): entretien avec Fran\u00e7ois Godement, \u00e9conomiste, sinologue", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-22DBE850-A7DA-4B3D-8D52-41037A990DC2", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3102, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "lib\u00e9ralisme", "histoire", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "\"Fran\u00e7ois Godement est sinologue et \u00e9conomiste. Il est fondateur du Centre Asie \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI). Il a dirig\u00e9 ce centre jusqu'en avril 2005. Il est actuellement professeur des universit\u00e9s \u00e0 l'Institut National des Langues et Civilisations Orientales(INALCO) et consultant permanent au Centre d'Analyse et de Pr\u00e9vision du Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nFran\u00e7ois Godement a aussi \u00e9t\u00e9 consultant aupr\u00e8s de plusieurs organisations internationales: OCDE, Union Europ\u00e9enne, Banque Mondiale. Il est co-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 europ\u00e9en du CSCAP (Council for Security Cooperation in the Asia-Pacific) et membre fondateur du CAEC (Council for Asia Europe Cooperation).\r\nSes recherches et publications portent sur la r\u00e9forme et les transitions chinoises, les relations internationales en Asie et les processus d'int\u00e9gration r\u00e9gionale. Il a publi\u00e9 \u00abG\u00e9opolitique de l'Asie\u00bb aux \u00e9ditions SEDES, 2007, Paris.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, sinologue", "name": "Godement, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 060 : Le d\u00e9c\u00e8s de Espadri. La mort aux truffes (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-811EAA6A-5B18-4A21-A234-9422F927540E", "durationSec": 220, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : The small faces", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EDDEA021-931D-44F3-9258-9380591E605F", "durationSec": 985, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.11.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101543", "durationSec": 736, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSAT EN DOUBLE", "MULTICOQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "HOMICIDE", "PEINE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "IMMIGR\u00c9", "THALASSOTH\u00c9RAPIE", "TOURISME", "SC\u00c9NARIO", "GR\u00c8VE", "CHIRURGIE", "ROBOT", "SIMULATION", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "ARCHITECTURE", "FILLE"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-100395", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.08", "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "RUSSIE", "TUNISIE", "CALIFORNIE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "ART DRAMATIQUE", "ROCK", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE"], "visualPersons": ["SMAIN"], "id": "asset-103323", "durationSec": 2465, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20071108, itw de l'humoriste fran\u00e7ais SMAIN, qui vient d'\u00e9crire un nouveau livret pour Le Carnaval des animaux de Camille Saint-Sa\u00ebns. Il sera lui-m\u00eame r\u00e9citant de ce spectacle, pr\u00e9sent\u00e9 prochainement en Suisse\n* SUISSE : 20071108, pr\u00e9sentation de diff\u00e9rentes manifestations qui, en Suisse romande, \u00e9voque la question homosexuelle, alors que vient d'avoir lieu la Journ\u00e9e internationale du coming out. A Gen\u00e8ve, le spectacle \"Ma double vie\", de la troupe Th\u00e9\u00e2trochamp, dit la difficult\u00e9 des jeunes \u00e0 assumer leur homosexualit\u00e9, tandis qu'\u00e0 Yverdon, les associations homosexuelles d\u00e9noncent le retrait d'affiches de pr\u00e9vention mettant en sc\u00e8ne des gays\n* SUISSE : 20071108, la nature est au centre du travail de l'artiste JOLY Alexandre, dont les installations connaissent un succ\u00e8s grandissant. JOLY Alexandre a \u00e9t\u00e9 choisi pour am\u00e9nager le jardin des Ouches, \u00e0 Gen\u00e8ve, sur la base d'un projet de jardin sonore aux fontaines magiques.", "title": "SMAIN // COMING OUT // KID CHOCOLAT // ALEXANDRE JOLY // LES FILLES DE BORD DE\nMER - 07.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MOTIER", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAIDAH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DOCUMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "DOCUMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "NOCTURNE", "TAG"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "MOERGELI, CHRISTOPH", "MOERGELI, CHRISTOPH", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-100394", "durationSec": 1889, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.11.08", "visualGeographicals": ["INDE", "INDE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100397", "durationSec": 458, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "NUIT", "R\u00c9GLEMENTATION", "CARBURANT", "BATEAU", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "INONDATION", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "HORLOGERIE"], "id": "asset-100396", "durationSec": 1385, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.11.08", "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "LAC LEMAN", "VAUD", "ERNEN", "DELEMONT", "CERNIER"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'UEFA", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-100382", "durationSec": 321, "mediaType": "video", "title": "07.11.08", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "ZAGREB", "KUALA LUMPUR"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FIFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-101190", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 196, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071108, le conseiller en \u00e9nergie des SIG KAISER Eric nous donne des conseils afin de r\u00e9duire la consommation d'\u00e9nergie de nos machines \u00e0 laver la lessive.", "title": "ECO-LOGIS, L'ENERGIE POSITIVE : TANT VA LA CRUCHE A L'EAU - 07.11.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ORCA PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["TAILLE DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "ARBRE"], "id": "asset-102443", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071108, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20071108, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment tailler un arbre cor\u00eate du Japon.", "title": "RELOOKAGE CHRISTINE - 07.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE ET DISTRIBUTION", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "SUPERMARCH\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "SUPERMARCH\u00c9", "VENDEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "VENDEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "SUPERMARCH\u00c9", "CONDITION DE TRAVAIL", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "CONTRAT DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "SUPERMARCH\u00c9", "CONDITION DE TRAVAIL", "SUPERMARCH\u00c9", "VENDEUR", "AFFICHE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "GRAPHISME", "PSYCHOLOGIE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "AFFICHE", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "NOIRS", "GRAPHISME", "PSYCHOLOGIE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "GRAPHISME", "PSYCHOLOGIE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "AFFICHE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "GRAPHISME", "PSYCHOLOGIE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "GRAPHISME", "PSYCHOLOGIE", "ADOLESCENT", "PROPAGANDE POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PSYCHOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE"], "visualPersons": ["HAUSER, CLAUDE", "RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-104730", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3481, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20071108, l'arriv\u00e9e des supermarch\u00e9s \u00e0 bas prix Aldi, suivi bient\u00f4t par son concurrent Lidl, a des cons\u00e9quences ambivalentes sur le march\u00e9 suisse du commerce et de la distribution. Cette concurrence entra\u00eene une baisse des prix des marchandises mais aussi un mouvement de concentration des commerces. De plus les producteurs suisses, s'ils ont de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s, doivent discuter avec des entreprises ayant des exigences plus dures. Enfin, Aldi et Lidl sont connus pour leurs mauvaises conditions de travail de leurs employ\u00e9s\n* SUISSE : 20071006 et 20071108, les enfants ont \u00e9t\u00e9 souvent pour la premi\u00e8re fois confront\u00e9s \u00e0 une affiche \u00e9lectorale facile \u00e0 comprendre, celle de l'UDC avec les moutons noir et blanc, \"Pour plus de s\u00e9curit\u00e9\". Si le message officiel de l'UDC se voulait m\u00e9taphorique, les enfants ont pour la plupart pris cette affiche au premier degr\u00e9, dans sa dimension raciste et x\u00e9nophobe, comme l'exclusion de l'\u00e9tranger ou de la personne \u00e0 peau noire de Suisse.", "title": "LE BON MARCHE,CA SE PAIE! // DESSINE-MOI UN MOUTON - 07.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "DOMDIDIER", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LUCERNE", "GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "FRANCE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "RENENS", "DUEBENDORF", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALDI", "ALDI", "DENNER", "ALDI", "LIDL", "LIDL", "LIDL", "ALDI", "ALDI", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DECORGES, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PETIT CARTON 209 - 07.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102504", "durationSec": 326, "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "id": "asset-103479", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070930, extraits du concert de la chanteuse et compositrice suisse ANDEREGG Fanny, qui s'est produite sur sc\u00e8ne lors de la 2 \u00e8me \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "FANNY ANDEREGG - 07.11.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2007-11-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RSR"], "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chronique (La)", "title": "La chronique \u00e9pisode 04 : Karcherman", "id": "ece-3648817", "durationSec": 220, "publicationDate": "2007-11-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648817", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3648817"}, {"source": "escenic", "program": "Bon manger", "title": "Le bon manger : La Pogaca. Le Prof Y est devenu v\u00e9g\u00e9tarien", "id": "ece-3672542", "durationSec": 179, "publicationDate": "2007-11-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672542", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672542"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Horloger. - 2. Garagiste d\u00e9sabus\u00e9, lactoduc et bisse. - 3. Militaire aux urgences de Morges. - 4. Vol d'oeuvres d'art dans un mus\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4621FFA7-6D79-478C-A5E2-7C09EA36E2B6", "durationSec": 2234, "publicationDate": "2007-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 059 : Le d\u00e9c\u00e8s de Enchilada. La mort aux truffes (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3797BD17-CE57-496B-923E-4503548FFA0A", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Ranger sa biblioth\u00e8que", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05098FDF-017A-4083-A373-0316D831852C", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}