{"response": {"numFound": 9986, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur le dernier concert de la saison 2007 de l'OSR dirig\u00e9 par Marek Janowski : Brahms, Prokofiev et Beethoven", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01872E47-E54C-4FDD-98B3-B70ACC8AC118", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["critique musicale", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Hanin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC8EFD43-DCDB-4EE6-AF8B-BF02DFACA9CC", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique du Nord"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanin, Roger"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Hanin, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Blok, chanteur lausannois, et de membres du groupe valaisan Glen Of Guinness, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur disque \"N\u00b0 7\" [avec interpr\u00e9tations en direct]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77CE007D-E9DB-4D2F-B366-42F084BC2944", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blok, St\u00e9phane", "Glen of Guinness"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "folk-rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Glen Of Guinness", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Halp\u00e9rin, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois, qui vient d'\u00eatre \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti lib\u00e9ral genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A081ED77-87CC-401C-9912-DE372B826D3A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois, pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral genevois", "name": "Halp\u00e9rin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Gemonies", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8A3B2C23-6005-4D22-AB78-E6D1A2B1285A", "durationSec": 156, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 274 : Le d\u00e9c\u00e8s de Rexona. Ken, cow-boy sensible (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B103C882-558A-4AD5-A068-5ADABDA5CA73", "durationSec": 224, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Oasis (4/5). Suivi du titre \"Live forever\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-608E32C0-A0EB-4B96-AA84-F93BD403FDAB", "durationSec": 540, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE V\u00c9HICULES", "BO\u00ceTE NOIRE", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "BO\u00ceTE NOIRE", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "BO\u00ceTE NOIRE", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "BO\u00ceTE NOIRE", "CARTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "CARTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "3D", "LOGICIEL", "3D", "LOGICIEL", "ORDINATEUR", "USINE", "OUVRIER", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "CONDITION DE TRAVAIL", "OUVRIER", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-207751", "thematicGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "ZURICH-VILLE", "BOLOGNE", "SUISSE", "ZURICH", "BANGKOK"], "durationSec": 1475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich, SUISSE, ITALIE, Bologne : 20070607, apr\u00e8s l'Italie et l'Angleterre, quelques soci\u00e9t\u00e9s suisses d'assurance proposent \u00e0 leurs assur\u00e9s automobilistes, une r\u00e9duction de 20 % de leur prime en contrepartie de la mise en place d'une bo\u00eete noire. Ce mouchard enregistre tout vos d\u00e9placements en voiture, 24 h sur 24h\n* Berne, SUISSE, Zurich-ville : 20070607, depuis 30 ans, l'office f\u00e9d\u00e9ral de la cartographie, SwissTopo r\u00e9alise la cartographie de la Suisse. Depuis 2 ans, SwissTopo prend avec grande pr\u00e9cision, des photos num\u00e9riques a\u00e9riennes du pays. Ce savoir-faire attire le g\u00e9ant am\u00e9ricain Google qui recherche des photos a\u00e9riennes pour le d\u00e9veloppement de son logiciel Google Earth\n* Bangkok, Gen\u00e8ve-ville : 20070607, depuis quelques ann\u00e9es, les ONG d\u00e9noncent les conditions de travail abusives des ouvriers travaillant dans la fabrication des ordinateurs. L'industrie de l'informatique serait l'une des plus toxiques au monde.", "title": "MOUCHARD SOUS CAPOT / SUISSE VUE DU CIEL / ESCLAVES DANS VOTRE PC - 07.06.07", "visualGeographicals": ["ZURICH", "SUISSE", "ITALIE", "BOLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BANGKOK", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114636", "durationSec": 539, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CATHOLICISME", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CUISINE (LOCAL)", "BATEAU", "LAC", "ART CULINAIRE", "JUNIORS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HENTSCH, B\u00c9N\u00c9DICT", "SPOERRY, VRENI", "HENTSCH, B\u00c9N\u00c9DICT", "HONEGGER, ERIC", "SPOERRY, VRENI", "BEGUELIN, MICHEL", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HALPERIN, MICHEL", "CHASSOT, ISABELLE", "GENOUD, BERNARD", "SENDEROS, PHILIPPE"], "id": "asset-114633", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.07", "visualGeographicals": ["BUELACH", "BUELACH", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHEVENEZ", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "PARTI LIB\u00c9RAL", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INTERVIEW", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "FREYSINGER, OSKAR", "MORET, ISABELLE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-114634", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.07", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BERNE-VILLE", "NANTES", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISSAIR", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.06.07", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MAISON INDIVIDUELLE", "BICYCLETTE", "POLICE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114635", "durationSec": 1432, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Rediffusion de rock suisse", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9A7A6223-D0C7-46DE-9C36-015C4C751DB8", "durationSec": 679, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.07", "id": "asset-207717", "durationSec": 561, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" gain du plus gros lot de toute l'histoire des jeux cr\u00e9\u00e9s par la TSR et la Loterie Romande gagn\u00e9 par une Genevoise, gain de 100000 francs suisses.", " gain du plus gros lot de toute l'histoire des jeux cr\u00e9\u00e9s par la TSR et la Loterie Romande gagn\u00e9 par une Genevoise, gain de 100000 francs suisses.", " gain du plus gros lot de toute l'histoire des jeux cr\u00e9\u00e9s par la TSR et la Loterie Romande gagn\u00e9 par une Genevoise, gain de 100000 francs suisses."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 277 : Des neuch\u00e2telois expliquent leur projet de b\u00e2tir une pyramide \u00e0 Cressier. R\u00e9clame : Catpeed, pansement pour soigner les cloques de chat. Odette renverse la lampe et Lucien ne peut finir de lire les nouvelles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C0D1BBF-BB78-42C9-901B-83D6B98D0190", "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 108", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D4B163D-B39F-42B4-9CA9-87B913A9DF3D", "durationSec": 158, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "HABITS - 07.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235189", "durationSec": 300, "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE"], "id": "asset-205117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070607, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070607, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent quels soins apporter \u00e0 son jardin avant de partir en vacances.", "title": "LES CAMBRIOLAGES - 07.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "NHL", "TROPH\u00c9E", "PERQUISITION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "ROLAND GARROS", "WTA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "HENIN, JUSTINE", "JANKOVIC, JELENA", "ALLEGRO, YVES", "FEDERER, ROGER", "SHARAPOVA, MARIA"], "id": "asset-114619", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "07.06.07", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "ANAHEIM", "BELGIQUE", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTALIER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "FRONTALIER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DOUANE", "FRONTALIER", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DOUANE", "FRONTALIER", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FRONTALIER", "SYNDICAT OUVRIER", "AGENCE DE PLACEMENT DE PERSONNEL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "FRONTALIER", "HORLOGERIE", "FRONTALIER", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "FLEUVE", "COHABITATION ETHNIQUE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ALLEMANDS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "COHABITATION ETHNIQUE", "ALLEMANDS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "COHABITATION ETHNIQUE", "ALLEMANDS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "COHABITATION ETHNIQUE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "ALLEMANDS", "PERSONNEL HOSPITALIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ALLEMANDS", "PASTEUR", "\u00c9MIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "ALLEMANDS", "PASTEUR", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["STAUFFER, ERIC", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "BLANC-KUEHN, FABIENNE"], "id": "asset-205407", "durationSec": 3212, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070607, le nombre de frontaliers a fortement augment\u00e9 depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la libre circulation des personnes entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE). Dans certaines entreprises, les frontaliers fran\u00e7ais repr\u00e9sentent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du personnel, notamment dans les cantons de Gen\u00e8ve et du Jura qui sont aussi les plus touch\u00e9s par le ch\u00f4mage. Mais le personnel frontalier est aussi plus flexible et il permet aux entreprises de se d\u00e9velopper\n* Zurich-ville : 20070607, en 2006, 25000 Allemands se sont install\u00e9s en Suisse o\u00f9 ils forment l'une des 4 principales communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. Cette \u00e9migration massive, notamment dans la r\u00e9gion zurichoise, r\u00e9veille la m\u00e9fiance et les ressentiments des Suisses al\u00e9maniques \u00e0 l'\u00e9gard de leur voisin germanique.", "title": "QUI A PEUR DU FRONTALIER ? // ZURICH PROVINCE ALLEMANDE - 07.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EVIAN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ANNECY", "GENEVE-VILLE", "BARDONNEX", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BONCOURT", "COURTETELLE", "PORRENTRUY", "COEUVE", "ZURICH-VILLE", "STANS", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "WUPPERTAL", "SPEICHER"], "visualCorporations": ["ABB-SECHERON SA", "MCG", "UNIA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 273 : Le d\u00e9c\u00e8s de Anchoua. Dans la grotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D37F6A92-386C-465E-8378-8479B217FB3C", "durationSec": 200, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musiques cherchent passeport. Avec les conf\u00e9renciers de la \"Folle journ\u00e9e de Nantes\" \u00e9dition 2007 (5/10) : Les l\u00e9gendes d'un patriotisme finnois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B482FD33-80B7-4C7C-8548-926A03BB878F", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 3883, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nation", "nationalisme", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de th\u00e9\u00e2tre (Universit\u00e9 de Nantes)", "name": "Rubellin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paroles de Cubains (3/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DA1F1ECB-A286-44AE-9660-79A2A74159C6", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "vie quotidienne", "totalitarisme", "communisme", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Paroles de Cubains  \r\n\r\nElsa Cornevin et Sara Roumette vont \u00e0 la rencontre des habitants de Cuba.\r\nElles ont recueilli des t\u00e9moignages, discr\u00e8tement ou au grand jour, alors que l'\u00eele est \u00e0 un tournant de son histoire. \r\n\r\nA Cuba, les rep\u00e8res filent entre les doigts. Ici peut-\u00eatre encore plus qu\u00bfailleurs. Est-ce \u00e0 cause de ce socialisme tropical qui ne cesse de durer malgr\u00e9 tous les augures? A cause de la personnalit\u00e9 de Fidel Castro, immuable, ind\u00e9tr\u00f4nable? A cause d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9chappe \u00e0 notre envie de la saisir ? A cause des secrets? \r\nLe 31 juillet 2006, suite \u00e0 une crise intestinale aigu\u00eb, \"el Commandante\" c\u00e8de temporairement ses pouvoirs \u00e0 son fr\u00e8re Raul Castro. Au lendemain de cette annonce, les Cubains se sont retrouv\u00e9s face \u00e0 leur avenir. De quoi sera-t-il fait ? Quels sont les espoirs et les inqui\u00e9tudes? Quelles priorit\u00e9s pour la soci\u00e9t\u00e9 cubaine?\r\nSara Roumette et Elsa Cornevin ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller \u00e0 la rencontre des habitants de l\u00bf\u00eele dans cette p\u00e9riode bien particuli\u00e8re de son histoire. Dans l\u00bfintimit\u00e9 des appartements ou en soci\u00e9t\u00e9, discr\u00e8tement \u00e0 l\u00bfabri des regards ou sur la place publique, elles interrogent simplement les Cubains d\u00bfaujourd\u00bfhui.\r\nElsa Cornevin est documentariste et Sara Roumette journaliste. Toutes deux sont fran\u00e7aises et viennent de vivre trois ans \u00e0 Cuba.\r\nPr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\nmercredi 06 juin 2007 Paroles de Cubains 3/5  \r\n\r\nD\u00e9sillusions\r\nLa bodega\r\nDans chaque quartier cubain, depuis 1962, il y a un magasin de rationnement. C\u00bfest l\u00e0 que les Cubains, chaque Cubain, viennent chercher ce que l\u00bfEtat leur vend tous les mois avec le carnet de rationnement. Les prix sont subventionn\u00e9s, en monnaie nationale, pour quelques kilos de riz, de sucre, quelques gouttes d\u00bfhuile, et deux bouts de savon.\r\nAu coin de la rue, la radio est allum\u00e9e, quelques clients viennent faire la causette avec le g\u00e9rant, et, sur les murs, des photos de pin-up \u00e9trang\u00e8res \u00e9gayent les \u00e9tag\u00e8res vides.\r\n\r\nReynaldo, 60 ans, journaliste ind\u00e9pendant \u00e0 La Havane\r\nQuand Reynaldo parle de Fidel Castro, il ne dit pas \u00ab Fidel \u00bb comme la majorit\u00e9 des Cubains mais s\u00bfapplique \u00e0 lui donner le titre de \u00ab monsieur Fidel Castro \u00bb. Il est journaliste ind\u00e9pendant et, comme il aime \u00e0 le dire, \u00ab tellement ind\u00e9pendant \u00bb qu\u00bfil n\u00bfappartient \u00e0 \u00ab aucune organisation de journalistes ind\u00e9pendants du pays \u00bb !\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Vincent Bloch, doctorant \u00e0 l\u00bf\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), Paris.\r\nIl est co-auteur de Cuba, un univers totalitaire, Editions l'Age d'homme et de Cuba, un castrisme sans Fidel, Editions La Documentation fran\u00e7aise.\r\nUn espace de r\u00e9flexion sur l'Am\u00e9rique Latine\r\n\r\njeudi 07 juin 2007 Paroles de Cubains 4/5  \r\nMalecon de Baracoa, en Oriente. [elsa cornevin]\r\n\r\nP\u00e9riode sp\u00e9ciale en temps de paix\r\nQuand la Russie \u00e9pouse Cuba\r\nIrina et Pedro se sont rencontr\u00e9s il y a plus de 40 ans \u00e0 Moscou. Ils ont \u00e9t\u00e9 le premier couple russo-cubain \u00e0 se marier, \u00e0 un moment o\u00f9 c\u00bf\u00e9tait tout sauf autoris\u00e9. Apr\u00e8s eux, des milliers de couples se sont form\u00e9s, et beaucoup sont venus vivre \u00e0 Cuba. Mais le plus souvent, cette rencontre inattendue entre l\u00bfesprit slave et le badinage cubain n\u00bfa pas surv\u00e9cu \u00e0 la crise des ann\u00e9es 1990, \u00ab la P\u00e9riode sp\u00e9ciale\u00bb, et de nombreux couples ont divorc\u00e9. Irina et Pedro, eux, sont rest\u00e9s ensemble, et vivent entour\u00e9s de leurs chats et de leur perroquet \u00e0 l\u00bfouest de La Havane.\r\n\r\nAlejandro, 22 ans, \u00e9tudiant \u00e0 La Havane\r\n\r\nAlejandro est un jeune \u00e9tudiant branch\u00e9, passionn\u00e9 de musique. Il vit dans Centro Habana au dernier \u00e9tage d\u00bfun immeuble v\u00e9tuste. On y acc\u00e8de au terme d\u00bfun escalier hasardeux.\r\nIl habite avec sa m\u00e8re dans un deux pi\u00e8ces. Les cloisons symboliques qui s\u00e9parent les appartements, permettent de profiter pleinement de la musique tourment\u00e9e du voisin...\r\n\r\nCarlos (cf lundi)\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9e: B\u00e9reng\u00e8re Morucci, auteure de Alamar, un quartier , cubain, Editions L'Harmattan, janvier 2006.\r\n\r\nvendredi 08 juin 2007 Paroles de Cubains 5/5  \r\nLa Lancha, la bateau-navette qui traverse la baie de La Havane. [elsa cornevin]\r\n\r\nPartir ?\r\nJours tranquilles \u00e0 Casablanca\r\nJuste en face de la Vieille Havane, de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 du port, le quartier de Casablanca languit au soleil, coiff\u00e9 d\u00bfune gigantesque statue du Christ. Pour le d\u00e9couvrir, il suffit de prendre la \u00ab lancha \u00bb, le bateau-navette qui traverse la baie, et se laisser guider par un vieux p\u00eacheur qui nous emm\u00e8ne du fameux train \u00e9lectrique \u00e0 la maison du Che, en passant par une visite \u00e0 la Virgen del Carmen, protectrice du quartier.\r\n\r\nF\u00e9lix, 75 ans, ouvrier agricole dans la province de Pinar del Rio\r\nF\u00e9lix vit en province, non loin de Pinar del Rio, dans la r\u00e9gion de la culture du tabac et des cigares. \u00c0 75 ans, il a connu la Cuba capitaliste, la dictature de Batista, les combines, l\u00bfomnipr\u00e9sence d\u00e9vorante des Etats-Unis. Pour les gens de cette g\u00e9n\u00e9ration, bien souvent, la R\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 synonyme d\u00bfune identit\u00e9 retrouv\u00e9e.\r\nLorsque j\u00bfarrive, sa s\u00bfur Mirta revient tout juste de l\u00bf\u00e9glise o\u00f9 elle est all\u00e9e prier pour le r\u00e9tablissement de Fidel...\r\n\r\nReynaldo (cf mercredi)\r\nAdriana (cf lundi)\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Jos\u00e9 Goitia, photographe, en direct de Cuba. Les derni\u00e8res nouvelles de l\u00bf\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cubain(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"Cuba, un univers totalitaire\"", "name": "Bloch, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Cornevin, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Roumette, Sara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Renconte avec Anne Wilsdorf, illustratrice (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9E04874-C89E-4925-83FA-168354E2D10F", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["illustration", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Visite de l'atelier, d'une classe, \u00e9laboration d'un album, d'une affiche, contraintes, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Wilsdorf, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Yves Pag\u00e8s, \u00e9crivain et une classe d'apprentis libraire autour du roman \"Petites natures mortes au travail\" (Ed. Verticales, 1999) (2/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-1A8289AD-F639-40EC-8783-116CA74AFE1A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1710, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pag\u00e8s, Yves"], "thematicThemes": ["librairie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Auteurs qui ont marqu\u00e9 Yves Pag\u00e8s : C\u00e9line, Diderot, Flaubert. Le monde de la librairie aujourd'hui : n\u00e9cessit\u00e9 de retourner \u00e0 un fonds fixe. Quelles perspectives au-del\u00e0 de la chute du livre (objet non rentable, par d\u00e9finition) ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pag\u00e8s, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pag\u00e8s, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "apprentis libraires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pag\u00e8s, Yves", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Faits et h\u00e9ritage. Les remous de Mai 68 et leurs cons\u00e9quences (3/5): \u00e0 l'assaut d'un monopole", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B2257C35-F3DE-408C-A8AC-12DFD5DA5752", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 3770, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "histoire", "r\u00e9volution", "libert\u00e9 d'expression", "lutte politique", "r\u00e9pression politique", "radio pirate", "Mai 68"], "excerpt": "\"Faits et h\u00e9ritage 3/5 : A l\u00bfassaut d\u00bfun monopole. Ann\u00e9es 1970. Ann\u00e9es au pluriel. Cette histoire se d\u00e9roulera sur une d\u00e9cennie. Une histoire de lib\u00e9ralisation. N\u00e9e dans la foul\u00e9e de Mai 68. N\u00e9e de la promesse clam\u00e9e dans la rue d'un d\u00e9sir de libert\u00e9. Libert\u00e9 d'expression. Libert\u00e9 de ton. Libert\u00e9 des ondes. Le pouvoir a subi une premi\u00e8re attaque frontale. Etudiants puis ouvriers. Le pouvoir semble avoir repris la main. Jusqu'\u00e0 quel point?\r\nUne nouvelle bagarre est pr\u00eate \u00e0 s'enclencher contre le pouvoir. Contre les partis traditionnels. Contre un monopole: celui de la diffusion des ondes. La contagion a une histoire. Un lieu de naissance. L'Italie. Dans la p\u00e9ninsule, foisonnent alors des radios que l'on nomme pirates. Une partie de cache-cache va bient\u00f4t s'engager entre des francs-tireurs et un Etat qui n'entend pas l\u00e2cher facilement ce qu'il estime \u00eatre son pr\u00e9 carr\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Plan-fixe consacr\u00e9 \u00e0 Anne-Lise Grob\u00e9ty, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DAF4F9E-693E-40C5-AF7F-C091F35397A9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "Plan-Fixe"], "thematicThemes": ["film documentaire", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Mariah Carey va jouer dans un court-m\u00e9trage r\u00e9alis\u00e9 par Spike Lee. Le journal de prison de Paris Hilton. Lily Allen fait son mea culpa sur son blog", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37626328-0078-494F-A6F8-C08568BB8946", "durationSec": 179, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carey, Mariah", "Lee, Spike", "Hilton, Paris", "Allen, Lily"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Volvaire ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A02F98AB-8A58-4659-835C-05764B32A734", "durationSec": 147, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples,etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les Ondes Martenot, mode d'emploi (3/5) : Inventions, r\u00e9alisations, philosophie et h\u00e9ritage de Maurice Martenot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-315E4796-7391-4DDD-9DF7-DF568E79C2E2", "durationSec": 3711, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ondes Martenot", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de l'inventeur", "name": "Martenot, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 276 : Nouveau classement des religions les plus tendances. R\u00e9clame : Bromerex, contre les \u00e9rections incrontr\u00f4l\u00e9es. Une \u00e9tude de l'OFS montre que les Suisses allemands mangent plus sainement que les Romands", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8382F305-0067-41FC-886F-9D73021B8A7D", "durationSec": 223, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230579", "durationSec": 715, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114632", "durationSec": 535, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "LAC", "BATEAU", "PORT", "BATEAU", "CANAL", "PEINTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PERQUISITION", "EXTR\u00caME GAUCHE", "FINANCEMENT", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CORRUPTION", "FONCTIONNAIRE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT ROUTIER", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TOURISME", "SIGNALISATION", "CIRQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "GARDERIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "EPINEY, SIMON"], "id": "asset-114629", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAC DE MORAT", "LAC DE MORAT", "MORAT", "NEUCHATEL", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "MECKLEMBOURG-POM\u00c9RANIE-ANT\u00c9RIEURE", "MECKLEMBOURG-POM\u00c9RANIE-ANT\u00c9RIEURE", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "PORRENTRUY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHALET-A-GOBET", "ST-IMIER"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "G8", "G8"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["ALESI, JEAN", "ARNOUX, RENE"], "id": "asset-128690", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070606, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la saison de Formule 1 2007 avec 4 pilotes de 2 \u00e9curies susceptibles de remporter le titre de Champion du monde des conducteurs, le Britannique HAMILTON Lewis, devenu le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des m\u00e9dias, et l'Espagnol ALONSO Fernando pilotes de l'\u00e9curie McLaren ainsi que le Br\u00e9silien MASSA Felipe et le Finlandais RAIKKONEN Kimi, pilotes de l'\u00e9curie Ferrari.", "title": "FORMULE 1 : Y A-T-IL ENCORE DES LEADERS DANS LE PADDOCK ? - 07.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "FORMULE 1"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "D\u00e9clic (2005-2007)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "SAVOIR VIVRE", "SUPERSTITION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "CLASSE D'\u00c2GE", "LOISIR", "BIOLOGIE", "VIE EXTRATERRESTRE", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9", "ASTRONOMIE"], "id": "asset-205176", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070606, \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative pr\u00e9sent\u00e9e par DE WECK, Gabriel et TARDIVEAU, Anne-France, qui commentent les diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "EVALUATION DE L'ECOLE DE BARBERECHE / LE SAVOIR-VIVRE / LES OVNI - 07.06.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TARDIVEAU, Anne-France", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Giraudeau, com\u00e9dien, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AF2D29A-3502-4D4C-A1E0-81E8186B1013", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3103, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraudeau, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vie (philosophie)", "cancer", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le com\u00e9dien et \u00e9crivain Bernard Giraudeau. Il vient de publier \"Les dames de nages\" aux Editions M\u00e9taili\u00e9. \r\nAu cours de l'\u00e9mission, il parle de son cancer et de ce qu'il a chang\u00e9 dans sa vie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Giraudeau, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 107", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F15F282-9102-4B0F-B67A-8D5EA3CB13A6", "durationSec": 226, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Oasis (3/5). Suivi du titre \"Stop crying your heart out\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1CB8741-FC91-4B25-9768-8B201BEDD1BF", "durationSec": 478, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Guillaume Le Blanc, professeur de philophie : A propos de son ouvrage \"Vies ordinaires, vies pr\u00e9caires\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F665DBFF-DF0F-45D0-8AE6-6951686B13C9", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "philosophie", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Th\u00e8mes : p\u00e9carit\u00e9 sociale, vie ordinaire, r\u00f4le de la philosophie face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux III", "name": "Le Blanc, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident colombien Alvaro Uribe a lib\u00e9r\u00e9 un chef des FARC \u00e0 la demande du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy afin de tenter de parvenir \u00e0 la lib\u00e9ration d'otages dont Ingrid B\u00e9tancourt qui est d\u00e9tenue depuis 2002 par les FARC : Interview d'Astrid Betancourt, soeur d'Ingrid Betancourt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFE643FE-A6C2-479A-8642-6B6407E8A0E9", "thematicGeographicals": ["Colombie", "France"], "durationSec": 396, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Betancourt, Ingrid"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeur d'Ingrid Betancourt", "name": "Betancourt, Astrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "SANG", "H\u00d4PITAL", "DON DU SANG", "PLASMA SANGUIN", "SANG", "DON DU SANG", "PLASMA SANGUIN", "PLASMA SANGUIN", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PLASMA SANGUIN", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PLASMA SANGUIN", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PLASMA SANGUIN", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "B\u00c9B\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "GRAISSE ALIMENTAIRE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "NUTRITION", "NUTRITION", "GRAISSE ALIMENTAIRE", "FABRICATION DU FROMAGE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "OB\u00c9SIT\u00c9", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE"], "id": "asset-232519", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 3519, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070606, en Suisse le don du sang est b\u00e9n\u00e9vole. Le sang est ensuite d\u00e9compos\u00e9 en globules rouges et plasma sanguin. Le plasma sanguin non utilis\u00e9 est revendu par la Croix-Rouge aux laboratoires pharmaceutiques qui produisent des anticorps immunoglobuline. Cette immunoglobuline est ensuite revendue aux h\u00f4pitaux pour des traitements m\u00e9dicaux. R\u00e9cemment un laboratoire a organis\u00e9 une p\u00e9nurie pour faire monter le prix de vente de son m\u00e9dicament\n* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20070607, une des raison de l'augmentation du nombre d'enfants souffrant d'ob\u00e9sit\u00e9 vient du d\u00e9s\u00e9quilibre entre la consommation de graisses Omega 3 et Omega 6. Cet d\u00e9s\u00e9quilibre est en grande partie du \u00e0 la politique agricole des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es et \u00e0 l'alimentation animale. Le retour du lin dans l'alimentation animale am\u00e9liore la qualit\u00e9 des produits alimentaires d\u00e9riv\u00e9s pour l'homme.", "title": "LA GUERRE DU PLASMA SANGUIN // OBESITE : LES RAISONS DU FIASCO - 07.06.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SCHWYZ", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BRETAGNE", "EUROPE", "BRETAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NICE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MORBIHAN", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "VEVEY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" le sujet \"La guerre du plasma sanguin\" a re\u00e7u le premier prix du reportage court du Festival d'Amiens et le sujet \"Ob\u00e9sit\u00e9, les raisons du fiasco\" a re\u00e7u le prix sp\u00e9cial du Jury au Festival d'Amiens en France"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE - SLOVAQUIE QUALIFICATIONS ENTOURAGE - EURO 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-114683", "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "FROMAGE", "SONDAGE D'OPINION", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "PROJET", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "PROJET", "COMMUNE", "INTERNET", "FUSION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "COMMUNE", "FUSION"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-114631", "durationSec": 1339, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.06", "visualGeographicals": ["CHARBONNIERES, LES", "BERNE-VILLE", "VAUD", "LUCENS", "MOUTIER", "FLEURIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FUMEUR", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "PROPHYLAXIE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "PEINTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["JORAND, PIERRE-YVES"], "id": "asset-114630", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" Natalie Sba\u00ef r\u00e9p\u00e9tant la m\u00e9t\u00e9o avec tableau de Ferdinand Hodler comme d\u00e9cor, et d\u00e9but de la pr\u00e9sentation m\u00e9t\u00e9o sans son"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["BRICOLAGE", "OUTIL \u00c0 MAIN", "LOGEMENT", "TOURISME", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "CONCOURS"], "id": "asset-205070", "thematicGeographicals": ["AUVERGNE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070606, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070606, CATEAU Jean-Paul et l'expert en bricolage MORET Daniel nous pr\u00e9sentent diff\u00e9rents mod\u00e8les de perceuses\n* Auvergne : Aubrac, 20070606, pr\u00e9sentation d'une offre de logement dans les yourtes, habitations traditionnelles des nomades Turkm\u00e8nes, Kirghiz, Kazaks, Ouzbeks, Kalmouks, Bouriates et Mongols\n* Lausanne : 20070606, pr\u00e9sentation du patinage \u00e0 roulette roller in-line avec la descendeuse GUEX Delphine.", "title": "LES CAMBRIOLAGES - 07.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "AUVERGNE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9TUDIANT", "ROLAND GARROS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9TUDIANT", "ROLAND GARROS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "ATP", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "ATP", "VOILIER", "COUPE LOUIS VUITTON", "TRIOMPHALISME", "COUPE LOUIS VUITTON", "TROPH\u00c9E", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "HIBOU", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "PREMI\u00c8RE LIGUE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE"], "visualPersons": ["BANDERAS, ANTONIO", "MOYA, CARLOS", "NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "DOMENECH, RAYMOND", "OWEN, MICHAEL"], "id": "asset-114615", "durationSec": 2392, "mediaType": "video", "title": "07.06.06", "visualGeographicals": ["VADUZ", "SUEDE", "PARIS", "PARIS", "ZAGREB", "PARIS", "MONTREUX", "PARIS", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "HELSINKI", "AUXERRE", "LITUANIE", "HAMBOURG", "NYON", "TALLINN"], "visualCorporations": ["EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "HAMAC - 07.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235150", "durationSec": 319, "publicationDate": "2007-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Agora Olympique", "title": "Collombin aujourd'hui", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440852.image", "id": "ece-3440854", "durationSec": 279, "publicationDate": "2007-06-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qu'est devenu l'ancien champion de ski? Interview.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440854"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 275 : Le fabricant Saab a pr\u00e9sent\u00e9 une voiture con\u00e7ue sp\u00e9cialement pour les femmes. R\u00e9clame : Le rally. Interview du porte-parole de l'Union Suisse des Paysans qui ne veut pas des subventions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DE47D46-0123-4E20-B9AD-527DD19F7C6B", "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Faits et h\u00e9ritage. Les remous de Mai 68 et leurs cons\u00e9quences (2/5): Nanterre la folie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CACBAE84-7A4E-4E42-911E-3AD7D612E84F", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "Mai 68", "histoire", "lutte politique", "manifestation politique", "r\u00e9pression politique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Nanterre la folie. Comment la r\u00e9volte a-t-elle commenc\u00e9? Qui a lanc\u00e9 la premi\u00e8re pierre? Mais surtout quel contexte social, \u00e9conomique entoure, enrobe, pr\u00e9c\u00e8de 1968? Que se passe-t-il en France? Et ailleurs? Et pourquoi? Quels mouvements s'expriment? Janvier-f\u00e9vrier 1968. Pour la presse fran\u00e7aise, le centre du monde existe. Il est \u00e0 Grenoble, o\u00f9 se d\u00e9roulent les Jeux olympiques d'hiver. L'\u00e9quipe de France doit y triompher. Elle y triomphe. La France est puissante, paisible, ind\u00e9pendante. De Gaulle est au pouvoir depuis une d\u00e9cennie et Pompidou, premier ministre depuis six ans. Une \u00e9conomie en pleine expansion. Une industrie qui se modernise. Plus de dette \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger. Le franc est l'une des monnaies les plus fortes du monde. Par contre, on parle d'une rentr\u00e9e sociale difficile.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Pierre-Luc Vallet Trio, EspaceJazzZ, 5 juin 2007", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8903305A-5C34-4CE7-9648-2974D20AE7EA", "durationSec": 5137, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallet, Pierre-Luc"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "piano", "name": "Vallet, Pierre-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Aerts, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Erbetta, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Oasis (2/5). Suivi du titre \"Whatever\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1DB1C6B-F21F-44D6-8E36-6D22432A3B4F", "durationSec": 609, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Mardi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EAFEAA97-9886-4E45-95C6-895B14CD5A6A", "durationSec": 191, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 106", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07BAB281-5C81-463B-912D-B8EC418767E9", "durationSec": 130, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "A quels Saints se vouer? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5F6DAF3F-7FA0-42CC-B270-21EDD4A1A6F9", "durationSec": 4895, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "canonisation", "l\u00e9gende", "saint", "croyance religieuse"], "excerpt": "\"Les Saints ne font pas seulement partie du religieux, mais \u00e9galement du patrimoine culturel. On les trouve partout. Ils sont dans la pi\u00e9t\u00e9 populaire, dans le calendrier, le culte liturgique, dans les pr\u00e9noms des personnes et les noms de lieux, dans les traditions des peuples et le folklore, les l\u00e9gendes et les proverbes, l'art et la litt\u00e9rature. A l'origine des saints, il y a la d\u00e9votion populaire. Les Saints ont le ciel \u00e0 port\u00e9e de main. Ils gu\u00e9rissent, prot\u00e8gent, interc\u00e8dent, En eux, sont reconnus des hommes d'exception qui op\u00e8rent des signes et des miracles. Les peuples leur rendent un culte, touchent leurs reliques, les invoquent.Tr\u00e8s rapidement, ce culte est pris en main et organis\u00e9 avec les \u00e9v\u00eaques. Les p\u00e8lerinages se d\u00e9veloppent. Puis, d\u00e8s le XI\u00e8me si\u00e8cle, l'affirmation croissante de l'autorit\u00e9 pontificale transforme des usages. La canonisation : Progressivement, c'est la loi romaine qui fait le saint. Et , au XIII\u00e8me si\u00e8cle, la saintet\u00e9 fait d\u00e9sormais l'objet d'une v\u00e9rification \u00e0 l'aide d'une proc\u00e9dure d'enqu\u00eate normalis\u00e9e appel\u00e9e \"proc\u00e8s de canonisation\". Depuis, seule l'approbation papale d\u00e9cide de la saintet\u00e9 des personnes. Jusqu'au XX\u00e8me si\u00e8cle, les canonisations demeurent des actes exceptionnels. Jean-Paul II a boulevers\u00e9 cette pratique. Durant son r\u00e8gne, il a effectu\u00e9 plus de canonisation que tous ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs depuis la cr\u00e9ation de la Congr\u00e9gation des Rites. Les invit\u00e9s : Sylvie Barnay est  docteur \u00e8s lettres et en sciences humaines, sp\u00e9cialis\u00e9e d'histoire religieuse du Moyen \u00c2ge. Elle est ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 L'universit\u00e9 de Metz et charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Institut catholique de Paris. Elle signe : Les Saints, des \u00eatres de chair et de ciel (Editions D\u00e9couvertes Gallimard). Fran\u00e7ois Reynaert est journaliste au Nouvel-Obervateur, chroniqueurs les plus appr\u00e9ci\u00e9s pour son humour et son \u00e0-propos et participe r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des \u00e9mission de radio et de t\u00e9l\u00e9vision. Il signe : la plan\u00e8te des saints (Editions Hachette Litt\u00e9ratures).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne des religions", "name": "Barnay, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Reynaert, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Yves Pag\u00e8s, \u00e9crivain et une classe d'apprentis libraire autour du roman \"Petites natures mortes au travail\" (Ed. Verticales, 1999) (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-5EBAB212-E835-4DF7-914C-5B9C30300CB6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pag\u00e8s, Yves"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "travail (activit\u00e9)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le monde du travail : un th\u00e8me peu trait\u00e9 en litt\u00e9rature. Quel regard Y. Pag\u00e8s porte-t-il sur cet univers ? D\u00e9nonciation ? Simple \u00e9vocation de l'\u00e9puisement des classes laborieuse ? Le travailleur n'est-il pas d\u00e9j\u00e0 un figurant, un personnage jouant un r\u00f4le qui bien souvent ne lui convient pas ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pag\u00e8s, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "apprentis libraires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elisabeth Badinter, philosophe et \u00e9crivaine : A propos du dernier tome de sa trilogie sur les passions intellectuelles au 18e \"La Volont\u00e9 de pouvoir\" (Ed. Fayard, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D838E0DD-811F-4EAB-8F68-C1FD9DA77DA8", "durationSec": 2008, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "philosophie", "politique"], "excerpt": "Mots cl\u00e9s : philosophie, politique, engagement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivaine", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Renconte avec Anne Wilsdorf, illustratrice (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C2A5392-4C40-446D-85CB-57117D5B0A79", "durationSec": 1801, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "illustration"], "excerpt": "Visite de l'atelier, d'une classe, \u00e9laboration d'un album, d'une affiche, contraintes, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Wilsdorf, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 272 : Le d\u00e9c\u00e8s de Jes\u00e9toujourpa. Le myst\u00e8re du Country Club (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BCA54617-3CD1-4B4A-861F-B2E9160837EE", "durationSec": 241, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paroles de Cubains (2/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FF1E531F-6583-4F1F-AA5E-A0B22C30F841", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3456, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "communisme", "mariage", "vie quotidienne", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Paroles de Cubains  \r\n\r\nElsa Cornevin et Sara Roumette vont \u00e0 la rencontre des habitants de Cuba.\r\nElles ont recueilli des t\u00e9moignages, discr\u00e8tement ou au grand jour, alors que l'\u00eele est \u00e0 un tournant de son histoire. \r\n\r\nA Cuba, les rep\u00e8res filent entre les doigts. Ici peut-\u00eatre encore plus qu\u00bfailleurs. Est-ce \u00e0 cause de ce socialisme tropical qui ne cesse de durer malgr\u00e9 tous les augures? A cause de la personnalit\u00e9 de Fidel Castro, immuable, ind\u00e9tr\u00f4nable? A cause d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9chappe \u00e0 notre envie de la saisir ? A cause des secrets? \r\nLe 31 juillet 2006, suite \u00e0 une crise intestinale aigu\u00eb, \"el Commandante\" c\u00e8de temporairement ses pouvoirs \u00e0 son fr\u00e8re Raul Castro. Au lendemain de cette annonce, les Cubains se sont retrouv\u00e9s face \u00e0 leur avenir. De quoi sera-t-il fait ? Quels sont les espoirs et les inqui\u00e9tudes? Quelles priorit\u00e9s pour la soci\u00e9t\u00e9 cubaine?\r\nSara Roumette et Elsa Cornevin ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller \u00e0 la rencontre des habitants de l\u00bf\u00eele dans cette p\u00e9riode bien particuli\u00e8re de son histoire. Dans l\u00bfintimit\u00e9 des appartements ou en soci\u00e9t\u00e9, discr\u00e8tement \u00e0 l\u00bfabri des regards ou sur la place publique, elles interrogent simplement les Cubains d\u00bfaujourd\u00bfhui.\r\nElsa Cornevin est documentariste et Sara Roumette journaliste. Toutes deux sont fran\u00e7aises et viennent de vivre trois ans \u00e0 Cuba.\r\nPr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\nmardi 05 juin 2007 Paroles de Cubains 2/5  \r\n\r\nUne \u00eele au quotidien\r\nLe palais des mariages\r\nPour se marier, dans la Cuba communiste, il faut passer par le Palais des Mariages: dans le couloir, Esperanza, du haut de ses 80 ans, a amen\u00e9 les papiers pour \u00e9pouser son nouveau compagnon, tandis que devant le Palais (qui n\u00bfa de palais que le nom), une foule de travailleurs ind\u00e9pendants, ill\u00e9gaux, se pr\u00e9cipitent sur ceux qui s\u00bfapprochent pour leur vendre des g\u00e2teaux en pi\u00e8ce mont\u00e9e, leur louer des costumes de mariages, leur proposer des d\u00e9corations de salle\u00bf\r\n\r\nYaimara, 14 ans, coll\u00e9gienne dans un village de la Sierra Maestra - Province de Granma\r\nYaimara vient tout juste de f\u00eater ses 14 ans. Elle vit dans ce qu\u00bfon appelle \u00e0 Cuba une \u00ab communaut\u00e9 \u00bb, au c\u00bfur de la Sierra Maestra, une sorte de hameau perdu dans les montagnes.\r\nLa Sierra Maestra, c\u00bfest tout un symbole car c\u00bfest de ce massif montagneux que Fidel Castro et une poign\u00e9e d\u00bfhommes, ont organis\u00e9 la r\u00e9sistance et renvers\u00e9 la dictature de Batista en 1959.\r\nUne fois au pouvoir, Fidel Castro fait de cette r\u00e9gion enclav\u00e9e et recul\u00e9e son cheval de bataille en g\u00e9n\u00e9ralisant notamment l\u00bfacc\u00e8s des services de sant\u00e9 et d\u00bf\u00e9ducation \u00e0 la population: c'est ainsi que des \u00e9coles, des pharmacies, des bodegas et des centres de sant\u00e9 communautaires ont vu le jour.\r\n\r\nTania, 36 ans,  technicienne de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 La Havane\r\nElle chuchote presque pour ne pas \u00eatre entendue des voisins\u00bf Elle vit avec sa m\u00e8re, son petit gar\u00e7on et son mari dans un immeuble d\u00e9labr\u00e9, \u00e0 La Havane. R\u00e9quisitionn\u00e9 au lendemain de la R\u00e9volution, l\u00bfimmeuble a \u00e9t\u00e9 d\u00e9coup\u00e9 puis red\u00e9coup\u00e9 en un grand nombre d\u00bfappartements pour r\u00e9pondre aux besoins de logement du peuple.\r\nSon p\u00e8re est parti quand elle avait 10 ans, sans pr\u00e9venir, au moment de la grande vague d\u00bf\u00e9migration de Mariel (1980). Elle a su qu\u00bfil \u00e9tait bien arriv\u00e9 aux Etats-Unis mais, depuis, plus de nouvelles...\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Erick Mujica, musicien cubain, artiste r\u00e9sidant \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\nmercredi 06 juin 2007 Paroles de Cubains 3/5  \r\nViva Fidel. [elsa cornevin]\r\n\r\nD\u00e9sillusions\r\nLa bodega\r\nDans chaque quartier cubain, depuis 1962, il y a un magasin de rationnement. C\u00bfest l\u00e0 que les Cubains, chaque Cubain, viennent chercher ce que l\u00bfEtat leur vend tous les mois avec le carnet de rationnement. Les prix sont subventionn\u00e9s, en monnaie nationale, pour quelques kilos de riz, de sucre, quelques gouttes d\u00bfhuile, et deux bouts de savon.\r\nAu coin de la rue, la radio est allum\u00e9e, quelques clients viennent faire la causette avec le g\u00e9rant, et, sur les murs, des photos de pin-up \u00e9trang\u00e8res \u00e9gayent les \u00e9tag\u00e8res vides.\r\n\r\nReynaldo, 60 ans, journaliste ind\u00e9pendant \u00e0 La Havane\r\nQuand Reynaldo parle de Fidel Castro, il ne dit pas \u00ab Fidel \u00bb comme la majorit\u00e9 des Cubains mais s\u00bfapplique \u00e0 lui donner le titre de \u00ab monsieur Fidel Castro \u00bb. Il est journaliste ind\u00e9pendant et, comme il aime \u00e0 le dire, \u00ab tellement ind\u00e9pendant \u00bb qu\u00bfil n\u00bfappartient \u00e0 \u00ab aucune organisation de journalistes ind\u00e9pendants du pays \u00bb !\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Vincent Bloch, doctorant \u00e0 l\u00bf\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), Paris.\r\nIl est co-auteur de Cuba, un univers totalitaire, Editions l'Age d'homme et de Cuba, un castrisme sans Fidel, Editions La Documentation fran\u00e7aise.\r\nUn espace de r\u00e9flexion sur l'Am\u00e9rique Latine\r\n\r\njeudi 07 juin 2007 Paroles de Cubains 4/5  \r\nMalecon de Baracoa, en Oriente. [elsa cornevin]\r\n\r\nP\u00e9riode sp\u00e9ciale en temps de paix\r\nQuand la Russie \u00e9pouse Cuba\r\nIrina et Pedro se sont rencontr\u00e9s il y a plus de 40 ans \u00e0 Moscou. Ils ont \u00e9t\u00e9 le premier couple russo-cubain \u00e0 se marier, \u00e0 un moment o\u00f9 c\u00bf\u00e9tait tout sauf autoris\u00e9. Apr\u00e8s eux, des milliers de couples se sont form\u00e9s, et beaucoup sont venus vivre \u00e0 Cuba. Mais le plus souvent, cette rencontre inattendue entre l\u00bfesprit slave et le badinage cubain n\u00bfa pas surv\u00e9cu \u00e0 la crise des ann\u00e9es 1990, \u00ab la P\u00e9riode sp\u00e9ciale\u00bb, et de nombreux couples ont divorc\u00e9. Irina et Pedro, eux, sont rest\u00e9s ensemble, et vivent entour\u00e9s de leurs chats et de leur perroquet \u00e0 l\u00bfouest de La Havane.\r\n\r\nAlejandro, 22 ans, \u00e9tudiant \u00e0 La Havane\r\n\r\nAlejandro est un jeune \u00e9tudiant branch\u00e9, passionn\u00e9 de musique. Il vit dans Centro Habana au dernier \u00e9tage d\u00bfun immeuble v\u00e9tuste. On y acc\u00e8de au terme d\u00bfun escalier hasardeux.\r\nIl habite avec sa m\u00e8re dans un deux pi\u00e8ces. Les cloisons symboliques qui s\u00e9parent les appartements, permettent de profiter pleinement de la musique tourment\u00e9e du voisin...\r\n\r\nCarlos (cf lundi)\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9e: B\u00e9reng\u00e8re Morucci, auteure de Alamar, un quartier , cubain, Editions L'Harmattan, janvier 2006.\r\n\r\nvendredi 08 juin 2007 Paroles de Cubains 5/5  \r\nLa Lancha, la bateau-navette qui traverse la baie de La Havane. [elsa cornevin]\r\n\r\nPartir ?\r\nJours tranquilles \u00e0 Casablanca\r\nJuste en face de la Vieille Havane, de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 du port, le quartier de Casablanca languit au soleil, coiff\u00e9 d\u00bfune gigantesque statue du Christ. Pour le d\u00e9couvrir, il suffit de prendre la \u00ab lancha \u00bb, le bateau-navette qui traverse la baie, et se laisser guider par un vieux p\u00eacheur qui nous emm\u00e8ne du fameux train \u00e9lectrique \u00e0 la maison du Che, en passant par une visite \u00e0 la Virgen del Carmen, protectrice du quartier.\r\n\r\nF\u00e9lix, 75 ans, ouvrier agricole dans la province de Pinar del Rio\r\nF\u00e9lix vit en province, non loin de Pinar del Rio, dans la r\u00e9gion de la culture du tabac et des cigares. \u00c0 75 ans, il a connu la Cuba capitaliste, la dictature de Batista, les combines, l\u00bfomnipr\u00e9sence d\u00e9vorante des Etats-Unis. Pour les gens de cette g\u00e9n\u00e9ration, bien souvent, la R\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 synonyme d\u00bfune identit\u00e9 retrouv\u00e9e.\r\nLorsque j\u00bfarrive, sa s\u00bfur Mirta revient tout juste de l\u00bf\u00e9glise o\u00f9 elle est all\u00e9e prier pour le r\u00e9tablissement de Fidel...\r\n\r\nReynaldo (cf mercredi)\r\nAdriana (cf lundi)\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Jos\u00e9 Goitia, photographe, en direct de Cuba. Les derni\u00e8res nouvelles de l\u00bf\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cubain(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "musicien cubain", "name": "Mujica, Erick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Cornevin, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Roumette, Sara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Daniel Radcliffe veut s'acheter une voiture. Marilyn Manson fait des r\u00e9v\u00e9lations sur ses habitudes vestimentaires. Samantha Oups! va s'arr\u00eater bient\u00f4t", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B40E5702-B460-4799-A9E7-BF35FA5468F3", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manson, Marilyn", "Radcliffe, Daniel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les Ondes Martenot, mode d'emploi (2/5) : Ouvrons le capot, visite guid\u00e9e de l'instrument et vertus de l'exemple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42054E74-A538-4811-B79A-36E41CAF9133", "durationSec": 3732, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ondes Martenot", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ondiste, musicologue, biblioth\u00e9caire du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Troufion", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-97C74916-AD13-4AC9-B569-8A20086CFC7F", "durationSec": 147, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115125", "durationSec": 639, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114628", "durationSec": 520, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX AUTOMOBILE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PROTECTION DES MONUMENTS", "URBANISME", "PROTECTION DES MONUMENTS", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BATEAU", "LAC"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-114625", "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "MOUDON", "BERNE-VILLE", "MONTREUX", "MONTREUX", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "COUTURE", "\u00c9P\u00c9E (ARME)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "PEINE D'EMPRISONNEMENT", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "PRESSE", "VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA", "HIRONDELLE", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LOMBARDI, FILIPPO"], "id": "asset-114626", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.05", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "BERNE-VILLE", "CHATONNAYE", "VALENCE (ESPAGNE)", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" itw assez \"muscl\u00e9\" de Filippo Lombardi r\u00e9futant peine de prison"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "\u00c9L\u00c8VE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "IMMIGR\u00c9"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "SCHWEIGER, ROLF", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MULLER, MARK"], "id": "asset-114627", "durationSec": 1153, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "VERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN", "VIN", "SOUFRE", "VINIFICATION", "VIN", "SOUFRE", "VINIFICATION", "MISE EN BOUTEILLE", "VIN", "VIN", "VINIFICATION", "VIN", "COULEUR", "VIN", "D\u00c9GUSTATION", "VIN", "VIN"], "id": "asset-237615", "thematicGeographicals": ["VAR", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Var, FRANCE : 20070605 et archives, alors que la consommation mondiale du vin ros\u00e9 est en nette augmentation, ce dernier ne fait toujours l'unanimit\u00e9. Cependant sa qualit\u00e9 s'est globalement am\u00e9lior\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 une meilleure ma\u00eetrise des processus de vinification et de la cha\u00eene du froid, permettant la diminution de la quantit\u00e9 de soufre, r\u00e9put\u00e9 g\u00e9n\u00e9rateur de maux de t\u00eates.", "title": "VINS ROSES : DU SOUFRE SOUS CERTAINES ROBES - 07.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "AUVERNIER", "GENEVE-VILLE", "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "VAR", "VAR", "GENEVE", "AIGUES-MORTES"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FERME", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO"], "id": "asset-204854", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BUSSY-CHARDONNEY"], "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070605, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Bussy-Chardonney : 20070605, \"L'Ecole \u00e0 la Ferme\" propose \u00e0 des classes d'\u00e9l\u00e8ves de Suisse romande de d\u00e9couvrir les produits et animaux de la ferme.", "title": "LES CAMBRIOLAGES - 07.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BUSSY-CHARDONNEY", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "RAQUETTE (MAT\u00c9RIEL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "ATP", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "ATP", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "WTA", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "WTA", "VOILIER", "COUPE LOUIS VUITTON", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MCENROE, JOHN", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "WILLIAMS, SERENA", "HENIN, JUSTINE", "JANKOVIC, JELENA", "SHARAPOVA, MARIA"], "id": "asset-114614", "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "title": "07.06.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "VALENCE (ESPAGNE)", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T", "FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T", "FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "BERSET, ALAIN", "HALPERIN, MICHEL", "BROULIS, PASCAL", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-201394", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070605, LORENZI Massimo anime un d\u00e9bat sur la baisse des imp\u00f4ts \u00e0 l'oeuvre dans certains cantons de Suisse al\u00e9manique. Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 r\u00e9cemment gain de cause au conseiller national popiste ZISYADIS Josef dans son combat contre les imp\u00f4ts r\u00e9gressifs propos\u00e9s \u00e0 Obwald. L'id\u00e9e de concurrence fiscale n'en devient pas moins de plus en plus populaire dans les milieux de droite de notre pays.", "title": "BAISSES D'IMPOTS : QUE FONT LES ROMANDS ? - 07.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CINTRE - 07.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235152", "durationSec": 271, "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Agora Olympique", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["HESS, ERIKA", "REYMOND, JACQUES", "COLLOMBIN, ROLAND", "DAGON, ETIENNE"], "id": "asset-201304", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070605 et archives, les journalistes RAPP Jean-Philippe et DEVELEY Jean-Fran\u00e7ais animent un d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 la reconversion professionnelle des sportifs d'\u00e9lite. Des champions tels que COLLOMBIN Roland, HESS Erika, DAGON Etienne ou TANVIER Catherine, t\u00e9moignent de leurs exp\u00e9riences et des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es apr\u00e8s leur carri\u00e8re sportive.", "title": "LA RETRAITE DES GRANDS CHAMPIONS - 07.06.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HESS, ERIKA", "REYMOND, JACQUES", "COLLOMBIN, ROLAND", "DAGON, ETIENNE"], "thematicThemes": ["RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les Ondes Martenot, mode d'emploi (1/5) : Une histoire de lampe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8734C4D2-C6DB-4DF9-A788-2AEE421150BD", "durationSec": 3692, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ondes Martenot", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ondiste, musicologue, biblioth\u00e9caire du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 271 : Le d\u00e9c\u00e8s de Jes\u00e9pa. Le myst\u00e8re du Country Club (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EFDDFF8-320C-4DA5-9814-2C973A1F4A59", "durationSec": 229, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Conservateur de la faune africaine \u00e0 Vevey, sp\u00e9cialiste du rhinoc\u00e9ros. - 2. Constructeur de raquettes (en direct de l'Aula des C\u00e8dres). - 3. R\u00e9parateur d'ascenseurs. - 4. M\u00e8re de famille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B204FE0-BD17-428F-93C0-325AA7C4E91B", "durationSec": 2609, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 274 : Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le pourquoi les Chinois ont la peau jaune et les yeux brid\u00e9s. R\u00e9clame : Cautereasy, fer \u00e0 caut\u00e9riser domestique. Pourquoi dit-on que l'argent ne fait pas le bonheur?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B30B0D1-BFD0-485A-B20D-328C4AEED898", "durationSec": 208, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Michel Sardou explique pourquoi il tire la gueule sur la pochette de son dernier disque \"Hors format\". Bruce Willis critique l'importance donn\u00e9e aux stars. Eva Longoria songe \u00e0 adopter un enfant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E0A5065-D540-4F3D-9CED-5B35D6B2EEA5", "durationSec": 214, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Longoria, Eva", "Willis, Bruce", "Sardou, Michel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Badinter, \u00e9crivaine, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ACAECB2-DB58-453F-B1FD-FE585A8A6B34", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3013, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "\u00e9crivaine", "intellectuel"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivaine et philosophe Elisabeth Badinter. Avec \"Les Passions intellectuelles. Volont\u00e9 de pouvoir, 1762-1778\" r\u00e9cemment paru aux Editions Fayard, elle ach\u00e8ve sa travers\u00e9e des passions intellectuelles au 18\u00e8me si\u00e8cle.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Oasis (1/5). Suivi du titre \"Wonderwall\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7745CF92-BB91-4162-9114-71FBC886804E", "durationSec": 531, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Renconte avec Anne Wilsdorf, illustratrice (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CCA80E9-2567-415C-B440-958CB8F9B7D3", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "illustration"], "excerpt": "Visite de l'atelier, d'une classe, \u00e9laboration d'un album, d'une affiche, contraintes, \u00e9l\u00e9ments de biographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Wilsdorf, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Faits et h\u00e9ritage. Les remous de Mai 68 et leurs cons\u00e9quences (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-03D905C5-549F-4832-9664-B4A0B2AF30EB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3547, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "Mai 68", "manifestation politique", "contestation", "histoire", "r\u00e9pression politique", "lutte politique"], "excerpt": "\"Jean Leclerc revient sur les remous provoqu\u00e9s par Mai 68 et leurs cons\u00e9quences. La fin des ann\u00e9es 1960 voit aussi l'expulsion de Suisse de l'\u00e9diteur Nils Andersson et la naissance des Radios FM. En 1952, se promenant sur un quai aboutissant \u00e0 la Seine, un homme s'arr\u00eate devant un mur pour y \u00e9crire \u00e0 la craie \u00ab Ne travaillez jamais \u00bb ! Dans l'esprit de ce jeune homme, le travail en tant qu'ali\u00e9nation est \u00e0 abolir purement et simplement. Comme sont \u00e0 supprimer les loisirs et l'Universit\u00e9. Moins pour vivre dans une quelconque aust\u00e9rit\u00e9, mais bien mieux pour chercher la r\u00e9alisation et l'\u00e9panouissement de soi \u00e0 rebours des contraintes et de la rentabilit\u00e9. D\u00e9fier le capitalisme et son accomplissement moderne. Debord \u00e9crira aussi \u00ab le spectacle est la religion de la marchandise \u00bb. Des id\u00e9es, des fulgurances qui alimenteront la jeunesse de mai 68. Des id\u00e9es dont se nourrira un jeune homme plus engag\u00e9 dans l'id\u00e9al communiste, mais souverain ennemi du capitalisme. Cet homme, c'est Nils Andersson, un personnage marqu\u00e9 par une \u00e9poque et ses id\u00e9es, un homme dont l'histoire a \u00e9t\u00e9 de croire dur comme fer au r\u00f4le actif du livre dans la d\u00e9nonciation de la guerre, celle d'Alg\u00e9rie en particulier. lundi 04 juin 2007  Faits et h\u00e9ritage 1/5  : Entretiens. Aujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Francois Rouet, responsable des \u00e9tudes \u00e9conomiques au d\u00e9partement des Etudes, de la Prospective et des Statistiques au Minist\u00e8re Fran\u00e7ais de la Culture.\r\nIl est l'auteur d'une r\u00e9cente \u00e9tude parue dans un ouvrage sur l'\u00e9conomie du livre sous le titre: Le livre. Mutations d'une industrie culturelle aux \u00e9ditions de la Documentation Fran\u00e7aise, 2007 Paris.      \r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Jacques Capdevielle, directeur de recherche au Centre d'\u00e9tudes de la vie politique de Science Politique (CEVIPOF).\r\nIl a publi\u00e9, seul ou en collaboration, une dizaine d'ouvrages sur le syndicalisme et les mouvements sociaux, en particulier Mai 68, l'entre-deux de la modernit\u00e9. Histoire de trente ans paru aux Presses de Sciences Po, 1998, Paris. Il est par ailleurs membre du conseil scientifique d'Attac.; Comment3: Thu May 31 14:16:24 2007  envoy\u00e9 par golanda", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Capdevielle, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Rouet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Herv\u00e9 Gauville, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Ci-gisent\" (Ed. Les Impressions nouvelles, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83CF41C4-DD08-430C-97CA-B83B6C46D426", "durationSec": 1866, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re", "litt\u00e9rature", "tombe", "\u00e9crivain"], "excerpt": "1'40 D\u00e9marche \u00e0 l'origine de cet ouvrage: le plaisir \u00e0 fr\u00e9quenter les cimeti\u00e8res comme lieu de tranquillit\u00e9. Evaluation esth\u00e9tique sur la qualit\u00e9 des monuments fun\u00e9raires. Dans un pr\u00e9c\u00e9dent roman \"Crier gare\" un personnage fr\u00e9quente assid\u00fbment les cimeti\u00e8res et se m\u00eale volontiers aux convois fun\u00e8bres. Un monument fun\u00e9raire peut-il \u00eatre consid\u00e9rer comme une oeuvre d'art? Non, l'art fun\u00e9raire n'a d'artistique que le nom... Int\u00e9r\u00eat pour les tombes des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Objet de \"Ci-gisent\": mettre en relation la derni\u00e8re demeure d'une personnalit\u00e9 avec sa vie et son oeuvre. Cette mise en relation est souvent source de d\u00e9ception. 30 tombes appartenant \u00e0 des artistes sont d\u00e9crites dans \"Ci-gisent\". La plupart sont des \u00e9crivains, d'autres sont des musiciens, des peintres ou des sculpteurs. Les tombes des peintres ou sculpteurs ne sont pas forc\u00e9ment plus int\u00e9ressantes que celles des autres. Exemple d'Antonin Artaud: l'\u00e9crivain a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 dans le caveau de famille portant la mention: \"famille Antonin Artaud\". Cette r\u00e9cup\u00e9ration familiale r\u00e9volte Herv\u00e9 Gauville. 17'15 pause musicale. 17'40 Les 30 chroniques de \"Ci-gisent\" sont class\u00e9es par ordre alphab\u00e9tique, comme sur un plan de cimeti\u00e8re. Pourtant, ce livre n'est pas un guide, si ce n'est un guide de lecture. Ecriture resserr\u00e9e, chaque chapitre fait trois ou quatre pages, avec toujours une partie descriptive. On trouve parfois sur les tombes d'artistes une citation ou une gravure en forme d'\u00e9pitaphe qui n'est pas la conclusion d'une oeuvre. La tombe de Tristan Tsara est l'une des pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de Gauville, l'une des plus sobres et r\u00e9ussie sur le plan esth\u00e9tique. Importance attach\u00e9e au voisinage des tombes. Gauville imagine qu'il n'aura pas de pierre tombale apr\u00e8s sa mort. Pr\u00e9f\u00e8re l'id\u00e9e des cendres dispers\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gauville, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Meuwly, historien et juriste : A propos de son ouvrage  \"Les Penseurs politiques du 19e si\u00e8cle - les combats d'id\u00e9e \u00e0 l'origine de la Suisse moderne\" (Ed. PPUR, coll. Le Savoir suisse, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F43A413F-A064-42AF-8B81-85D0B570DD6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intellectuel", "histoire", "politique", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Cet ouvrage propose une synth\u00e8se du bouillonnement intellectuel qui a  fait fleurir les id\u00e9eaux d\u00e9mocratiques de gauche \u00e0 droite de l'h\u00e9micycle parlementaire et parfois aux marges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, juriste", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : La \"Synchrony Method\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-621AA7EE-49AE-46EB-8A1E-44F0537F3BA5", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Qui veut encore de l'existentialisme ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D520A60D-626D-4378-91DD-FD40D3F88AB1", "durationSec": 9248, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["philosophie", "existentialisme (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la philosophie et vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Schulthess, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "philosphe, th\u00e9ologien", "name": "Stucki, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich", "name": "B\u00fchler, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les candidats fribourgeois au Conseil national pour les \u00e9lections 2007. - 1. Christa Mutter, candidate \u00e9cologiste. - 2. Jo Genoud, candidat UDC. - 3. Edgar Schorderet, candidat PDC. - 4. B\u00e9atrice Ackermann, candidate du parti chr\u00e9tien social. - 5. Jacques Bourgeois, candidat radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF2926C1-C556-499C-8B81-9C2C26AD67A4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate \u00e9cologiste", "name": "Mutter, Christa", "type": "Participant"}, {"role": "candidat UDC", "name": "Genoud, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "candidat PDC", "name": "Schorderet, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "candidate du parti chr\u00e9tien social", "name": "Ackermann, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "candidat radical", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "voyageurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Spectacles pour enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9DA08F77-0327-4BA5-8DCD-F5999480D267", "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "ARMOIRE - 07.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207391", "durationSec": 327, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.06.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115069", "durationSec": 621, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "ROLAND GARROS", "CONCOURS", "TRACTEUR", "CONCOURS", "TRACTEUR", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "JEUNE (\u00c2GE)", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "BOULANGER", "PORTRAIT", "BATEAU"], "visualPersons": ["SHARAPOVA, MARIA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-114570", "durationSec": 25, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.06.04", "visualGeographicals": ["PARIS", "SONVILIER", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIBUNAL CORRECTIONNEL", "PROC\u00c8S", "POLICE", "STATIONNEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CENTRE THERMAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CUISINIER"], "visualPersons": ["CHEVRIER, PHILIPPE", "CRISCI, CARLO"], "id": "asset-114572", "durationSec": 1367, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.06.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "VAL-D'ILLIEZ", "GENEVE-VILLE", "SATIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Valence 2007", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE LOUIS VUITTON", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-114549", "thematicGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)"], "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valence (ESPAGNE) : 20070604, le voilier du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand m\u00e8ne par 3 manches \u00e0 0 face au voilier du d\u00e9fi italien Luna Rossa Challenge lors de la finale de la Coupe Louis Vuitton \u00e0 la voile\n* Valence (ESPAGNE) : 20070604, portrait de BARKER, Dean, le barreur du d\u00e9fi n\u00e9o-z\u00e9landais Emirates Team New Zealand \u00e0 la Coupe de l'America\n* Valence (ESPAGNE) : 20070604, rencontre avec BERTARELLI Ernesto, le pr\u00e9sident du defender suisse Alinghi qui se p\u00e9pare pour les r\u00e9gates de la Coupe de l'America.", "title": "07.06.04", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "NOUVELLE-ZELANDE", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.06.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114573", "durationSec": 560, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE", "F\u00caTE NATIONALE", "POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "OURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SCANNER M\u00c9DICAL", "RECHERCHE FONDAMENTALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "id": "asset-114571", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRISONS", "ZERNEZ", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Paroles de Cubains (1/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9A302C9B-0010-42D3-9187-82EF9C4665C1", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "communisme", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Paroles de Cubains  \r\n\r\nElsa Cornevin et Sara Roumette vont \u00e0 la rencontre des habitants de Cuba.\r\nElles ont recueilli des t\u00e9moignages, discr\u00e8tement ou au grand jour, alors que l'\u00eele est \u00e0 un tournant de son histoire. \r\n\r\nA Cuba, les rep\u00e8res filent entre les doigts. Ici peut-\u00eatre encore plus qu\u00bfailleurs. Est-ce \u00e0 cause de ce socialisme tropical qui ne cesse de durer malgr\u00e9 tous les augures? A cause de la personnalit\u00e9 de Fidel Castro, immuable, ind\u00e9tr\u00f4nable? A cause d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9chappe \u00e0 notre envie de la saisir ? A cause des secrets? \r\nLe 31 juillet 2006, suite \u00e0 une crise intestinale aigu\u00eb, \"el Commandante\" c\u00e8de temporairement ses pouvoirs \u00e0 son fr\u00e8re Raul Castro. Au lendemain de cette annonce, les Cubains se sont retrouv\u00e9s face \u00e0 leur avenir. De quoi sera-t-il fait ? Quels sont les espoirs et les inqui\u00e9tudes? Quelles priorit\u00e9s pour la soci\u00e9t\u00e9 cubaine?\r\nSara Roumette et Elsa Cornevin ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller \u00e0 la rencontre des habitants de l\u00bf\u00eele dans cette p\u00e9riode bien particuli\u00e8re de son histoire. Dans l\u00bfintimit\u00e9 des appartements ou en soci\u00e9t\u00e9, discr\u00e8tement \u00e0 l\u00bfabri des regards ou sur la place publique, elles interrogent simplement les Cubains d\u00bfaujourd\u00bfhui.\r\nElsa Cornevin est documentariste et Sara Roumette journaliste. Toutes deux sont fran\u00e7aises et viennent de vivre trois ans \u00e0 Cuba.\r\nPr\u00e9sentation: V\u00e9ronique Marti.\r\n\r\nlundi 04 juin 2007 Paroles de Cubains 1/5  \r\n\r\nParoles de Cubains\r\nCarlos, 47 ans, artiste \u00e0 La Havane\r\nCarlos est n\u00e9 en 1959. Son enfance est berc\u00e9e par l\u00bfeuphorie g\u00e9n\u00e9rale et l\u00bfenthousiasme des premi\u00e8res ann\u00e9es de la R\u00e9volution. Au programme: campagne d\u00bfalphab\u00e9tisation, r\u00e9forme agraire, redistribution des richesses, suppression de la s\u00e9gr\u00e9gation raciale\u00bf\r\n\u00c0 20 ans, il suit les traces du Che et s\u00bfengage comme volontaire dans la guerre en Angola. Aujourd\u00bfhui il a l\u00bfimpression d\u00bfavoir fait une guerre \u00e0 laquelle personne, et en premier lieu lui-m\u00eame ne comprenait rien\u00bf\r\nP\u00e9nurie de logements oblige, \u00e0 quarante-sept ans, Carlos vit toujours chez ses parents qui ont obtenu un appartement au lendemain de la R\u00e9volution. \r\n\r\nAdriana, 29 ans, m\u00e9decin \u00e0 La Havane\r\nAdriana est de la g\u00e9n\u00e9ration de la P\u00e9riode sp\u00e9ciale. En 1994, elle avait 17 ans. Sa seule perspective \u00e9tait d\u00bfaller sur le Malec\u00f3n regarder la mer car il n\u00bfy avait rien d\u00bfautre \u00e0 faire que d\u00bfimaginer, comme tout le monde, ce qu\u00bfelle allait bien pouvoir manger dans la journ\u00e9e.\r\nApr\u00e8s son bac, elle choisit de faire des \u00e9tudes de m\u00e9decine, la fili\u00e8re reine \u00e0 Cuba. Depuis l\u00bfintroduction du dollar sur l\u00bf\u00eele, elle se bat et porte sa vie \u00e0 bout de bras. Sa famille n\u00bfa pas de facilit\u00e9s particuli\u00e8res: ni famille \u00e0 l\u00bf\u00e9tranger ni personnes haut grad\u00e9es qui pourraient avoir des avantages en nature ou des primes en devises\u00bf\r\n\r\nLa maison du professeur\r\nCela s\u00bfappelle le Monday Club. Tous les lundis depuis dix ans, Gabriel, professeur d\u00bfart et de langues \u00e0 la retraite, ouvre sa porte  \u00e0 tous ceux qui le veulent \u00e0 partir de 20h.\r\nIl habite au dernier \u00e9tage d\u00bfun immeuble d\u00e9cati de Centro Habana; ses fen\u00eatres ferment mal, il y a des fuites partout, les murs sont l\u00e9zard\u00e9s, mais c\u00bfest un vrai plaisir de se retrouver dans cet espace. Comme une bouff\u00e9e d\u00bfair. On vient pour y parler de tout et de rien, avec une seule limitation: pas de politique.\r\n\r\nInvit\u00e9e:Janette Habel, politologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Marne-la-Vall\u00e9e, et charg\u00e9e de cours \u00e0 l\u00bfinstitut des Hautes Etudes d\u00bfAm\u00e9rique latine (IHEAL). Sp\u00e9cialiste de Cuba.\r\nUn article de Janette Habel\r\n\r\nmardi 05 juin 2007 Paroles de Cubains 2/5  \r\nLa Havane. [elsa cornevin]\r\n\r\nUne \u00eele au quotidien\r\nLe palais des mariages\r\nPour se marier, dans la Cuba communiste, il faut passer par le Palais des Mariages: dans le couloir, Esperanza, du haut de ses 80 ans, a amen\u00e9 les papiers pour \u00e9pouser son nouveau compagnon, tandis que devant le Palais (qui n\u00bfa de palais que le nom), une foule de travailleurs ind\u00e9pendants, ill\u00e9gaux, se pr\u00e9cipitent sur ceux qui s\u00bfapprochent pour leur vendre des g\u00e2teaux en pi\u00e8ce mont\u00e9e, leur louer des costumes de mariages, leur proposer des d\u00e9corations de salle\u00bf\r\n\r\nYaimara, 14 ans, coll\u00e9gienne dans un village de la Sierra Maestra - Province de Granma\r\nYaimara vient tout juste de f\u00eater ses 14 ans. Elle vit dans ce qu\u00bfon appelle \u00e0 Cuba une \u00ab communaut\u00e9 \u00bb, au c\u00bfur de la Sierra Maestra, une sorte de hameau perdu dans les montagnes.\r\nLa Sierra Maestra, c\u00bfest tout un symbole car c\u00bfest de ce massif montagneux que Fidel Castro et une poign\u00e9e d\u00bfhommes, ont organis\u00e9 la r\u00e9sistance et renvers\u00e9 la dictature de Batista en 1959.\r\nUne fois au pouvoir, Fidel Castro fait de cette r\u00e9gion enclav\u00e9e et recul\u00e9e son cheval de bataille en g\u00e9n\u00e9ralisant notamment l\u00bfacc\u00e8s des services de sant\u00e9 et d\u00bf\u00e9ducation \u00e0 la population: c'est ainsi que des \u00e9coles, des pharmacies, des bodegas et des centres de sant\u00e9 communautaires ont vu le jour.\r\n\r\nTania, 36 ans,  technicienne de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 La Havane\r\nElle chuchote presque pour ne pas \u00eatre entendue des voisins\u00bf Elle vit avec sa m\u00e8re, son petit gar\u00e7on et son mari dans un immeuble d\u00e9labr\u00e9, \u00e0 La Havane. R\u00e9quisitionn\u00e9 au lendemain de la R\u00e9volution, l\u00bfimmeuble a \u00e9t\u00e9 d\u00e9coup\u00e9 puis red\u00e9coup\u00e9 en un grand nombre d\u00bfappartements pour r\u00e9pondre aux besoins de logement du peuple.\r\nSon p\u00e8re est parti quand elle avait 10 ans, sans pr\u00e9venir, au moment de la grande vague d\u00bf\u00e9migration de Mariel (1980). Elle a su qu\u00bfil \u00e9tait bien arriv\u00e9 aux Etats-Unis mais, depuis, plus de nouvelles...\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Erick Mujica, musicien cubain, artiste r\u00e9sidant \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\nmercredi 06 juin 2007 Paroles de Cubains 3/5  \r\nViva Fidel. [elsa cornevin]\r\n\r\nD\u00e9sillusions\r\nLa bodega\r\nDans chaque quartier cubain, depuis 1962, il y a un magasin de rationnement. C\u00bfest l\u00e0 que les Cubains, chaque Cubain, viennent chercher ce que l\u00bfEtat leur vend tous les mois avec le carnet de rationnement. Les prix sont subventionn\u00e9s, en monnaie nationale, pour quelques kilos de riz, de sucre, quelques gouttes d\u00bfhuile, et deux bouts de savon.\r\nAu coin de la rue, la radio est allum\u00e9e, quelques clients viennent faire la causette avec le g\u00e9rant, et, sur les murs, des photos de pin-up \u00e9trang\u00e8res \u00e9gayent les \u00e9tag\u00e8res vides.\r\n\r\nReynaldo, 60 ans, journaliste ind\u00e9pendant \u00e0 La Havane\r\nQuand Reynaldo parle de Fidel Castro, il ne dit pas \u00ab Fidel \u00bb comme la majorit\u00e9 des Cubains mais s\u00bfapplique \u00e0 lui donner le titre de \u00ab monsieur Fidel Castro \u00bb. Il est journaliste ind\u00e9pendant et, comme il aime \u00e0 le dire, \u00ab tellement ind\u00e9pendant \u00bb qu\u00bfil n\u00bfappartient \u00e0 \u00ab aucune organisation de journalistes ind\u00e9pendants du pays \u00bb !\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Vincent Bloch, doctorant \u00e0 l\u00bf\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), Paris.\r\nIl est co-auteur de Cuba, un univers totalitaire, Editions l'Age d'homme et de Cuba, un castrisme sans Fidel, Editions La Documentation fran\u00e7aise.\r\nUn espace de r\u00e9flexion sur l'Am\u00e9rique Latine\r\n\r\njeudi 07 juin 2007 Paroles de Cubains 4/5  \r\nMalecon de Baracoa, en Oriente. [elsa cornevin]\r\n\r\nP\u00e9riode sp\u00e9ciale en temps de paix\r\nQuand la Russie \u00e9pouse Cuba\r\nIrina et Pedro se sont rencontr\u00e9s il y a plus de 40 ans \u00e0 Moscou. Ils ont \u00e9t\u00e9 le premier couple russo-cubain \u00e0 se marier, \u00e0 un moment o\u00f9 c\u00bf\u00e9tait tout sauf autoris\u00e9. Apr\u00e8s eux, des milliers de couples se sont form\u00e9s, et beaucoup sont venus vivre \u00e0 Cuba. Mais le plus souvent, cette rencontre inattendue entre l\u00bfesprit slave et le badinage cubain n\u00bfa pas surv\u00e9cu \u00e0 la crise des ann\u00e9es 1990, \u00ab la P\u00e9riode sp\u00e9ciale\u00bb, et de nombreux couples ont divorc\u00e9. Irina et Pedro, eux, sont rest\u00e9s ensemble, et vivent entour\u00e9s de leurs chats et de leur perroquet \u00e0 l\u00bfouest de La Havane.\r\n\r\nAlejandro, 22 ans, \u00e9tudiant \u00e0 La Havane\r\n\r\nAlejandro est un jeune \u00e9tudiant branch\u00e9, passionn\u00e9 de musique. Il vit dans Centro Habana au dernier \u00e9tage d\u00bfun immeuble v\u00e9tuste. On y acc\u00e8de au terme d\u00bfun escalier hasardeux.\r\nIl habite avec sa m\u00e8re dans un deux pi\u00e8ces. Les cloisons symboliques qui s\u00e9parent les appartements, permettent de profiter pleinement de la musique tourment\u00e9e du voisin...\r\n\r\nCarlos (cf lundi)\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9e: B\u00e9reng\u00e8re Morucci, auteure de Alamar, un quartier , cubain, Editions L'Harmattan, janvier 2006.\r\n\r\nvendredi 08 juin 2007 Paroles de Cubains 5/5  \r\nLa Lancha, la bateau-navette qui traverse la baie de La Havane. [elsa cornevin]\r\n\r\nPartir ?\r\nJours tranquilles \u00e0 Casablanca\r\nJuste en face de la Vieille Havane, de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 du port, le quartier de Casablanca languit au soleil, coiff\u00e9 d\u00bfune gigantesque statue du Christ. Pour le d\u00e9couvrir, il suffit de prendre la \u00ab lancha \u00bb, le bateau-navette qui traverse la baie, et se laisser guider par un vieux p\u00eacheur qui nous emm\u00e8ne du fameux train \u00e9lectrique \u00e0 la maison du Che, en passant par une visite \u00e0 la Virgen del Carmen, protectrice du quartier.\r\n\r\nF\u00e9lix, 75 ans, ouvrier agricole dans la province de Pinar del Rio\r\nF\u00e9lix vit en province, non loin de Pinar del Rio, dans la r\u00e9gion de la culture du tabac et des cigares. \u00c0 75 ans, il a connu la Cuba capitaliste, la dictature de Batista, les combines, l\u00bfomnipr\u00e9sence d\u00e9vorante des Etats-Unis. Pour les gens de cette g\u00e9n\u00e9ration, bien souvent, la R\u00e9volution a \u00e9t\u00e9 synonyme d\u00bfune identit\u00e9 retrouv\u00e9e.\r\nLorsque j\u00bfarrive, sa s\u00bfur Mirta revient tout juste de l\u00bf\u00e9glise o\u00f9 elle est all\u00e9e prier pour le r\u00e9tablissement de Fidel...\r\n\r\nReynaldo (cf mercredi)\r\nAdriana (cf lundi)\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9: Jos\u00e9 Goitia, photographe, en direct de Cuba. Les derni\u00e8res nouvelles de l\u00bf\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Habel, Jeannette", "type": "Participant"}, {"role": "Cubain(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Roumette, Sara", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Cornevin, Elsa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "FRONTALIER", "BATEAU", "BATEAU", "FRONTALIER", "SALAIRE", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ANATOMIE", "SALAIRE", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "MALADIE \u00c0 CARACT\u00c8RE SOCIAL", "CASINO", "JEU DE HASARD", "MALADIE \u00c0 CARACT\u00c8RE SOCIAL"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-115132", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "THONON-LES-BAINS"], "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac L\u00e9man, Thonon-les-Bains, Gen\u00e8ve-ville : 20070604, la CGN a mis en service une navette rapide, le Navibus, reliant Thonon, Nyon et Gen\u00e8ve, destin\u00e9e avant tout au transport rapide des travailleurs frontaliers\n* Plateau : 20070604, interview du conseiller d'Etat genevois CRAMER Robert sur le nouveau plan d'am\u00e9nagement du quartier de La Praille et r\u00e9action sur le sondage SMS \u00e0 propos de sa d\u00e9claration: \"Pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise du logement il faut densifier les constructions \u00e0 l'int\u00e9rieur des villes.\"\n* Genthod : 20070604, l'\u00e9levage des chevaux co\u00fbte cher, bien que les salaires vers\u00e9s aux palefreniers et \u00e9cuyers sont peu \u00e9lev\u00e9s\n* Montreux: 20070604, le casino tente de d\u00e9tecter et d'assurer un suivi des joueurs compulsifs d\u00e9pendants aux jeux de hasard qui fr\u00e9quentent l'\u00e9tablissement et qui, en Suisse, sont au nombre de 17000.", "title": "NAVIBUS // ELEVAGE DE CHEVAUX // ROBERT CRAMER // JOUEURS COMPULSIFS - 07.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "THONON-LES-BAINS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENTHOD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9", "MARCHE (LOISIR)", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "APPARTEMENT", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "FOR\u00caT TROPICALE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-128589", "thematicGeographicals": ["VAUD", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070604 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20070604, bilan de l'exp\u00e9rience de la Famille Dolve Vita, qui a perdu du poids, s'est mise au sport et a am\u00e9lior\u00e9 son hygi\u00e8ne de vie\n* Zurich-ville : 20070604, visite de la for\u00eat pluviale de Madagascar reconstruite \u00e0 l'image du Parc Masaola dans le jardin zoologique de Zurich.", "title": "LES CAMBRIOLAGES - 07.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "MORGES", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}