{"response": {"numFound": 9986, "start": 7200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les irr\u00e9ductibles du Binntal. Carnet de route d'Ingrid Lemainque dans la vall\u00e9e de Binn, dans le Haut-Valais (5/5): point d'orgue", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E1F7ADBA-148C-47FD-9A92-3C65564F3469", "thematicGeographicals": ["Binn", "Binntal", "Valais", "Haut-Valais"], "durationSec": 3489, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue", "vie quotidienne", "population de montagne", "migration de population", "vall\u00e9e", "instrumentiste"], "excerpt": "\"Point d'orgue. Organiste de l'\u00e9glise Sankt Mickael de Binn, Urs Tenisch joue \u00e0 toutes les messes, le dimanche.  Nous le retrouvons pendant l'une de ses r\u00e9p\u00e9titions, seul, un apr\u00e8s-midi, face \u00e0 son instrument.Entre deux improvisations musicales, il nous fait partager ses doutes face \u00e0 l'\u00e9volution des mentalit\u00e9s dans la vall\u00e9e, mais aussi son amour de la musique et son attachement \u00e0 son \u00ab Heimat \u00bb, sa patrie. Invit\u00e9: Beat Tenisch, pr\u00e9sident de la commune de Binn. En direct de la vall\u00e9e. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commune de Binn", "name": "Tenisch, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Tenisch, Urs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter, historienne de l'art", "name": "Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 231 : Le d\u00e9c\u00e8s de Eureka. L'invention de Fidel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11F29757-6FFA-4D8C-8F8F-3EEB77DE2620", "durationSec": 236, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Cordyl\u00e9e", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-DB16E736-877A-414D-89E8-2E037B0CD29E", "durationSec": 139, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. Un engagement chr\u00e9tien est-il compatible avec un engagement politique? : Interviews de Jacques-Andr\u00e9 Haury, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois et Maximilien Bernhard, d\u00e9put\u00e9 UDF au Grand Conseil vaudois, secr\u00e9taire romand de l'UDF et commentaire de Jan Marejko, journaliste \u00e0 l'AGEFI et philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C31348A-7FB5-436B-AF6E-54AB491BF14B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1866, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "Vendredi saint", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Bernhard, Maximilien", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois, protestant vaudois", "name": "Haury, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 l'AGEFI, philosophe", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Neil Young (5/5). Suivi du titre \"Rockin in a free world\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9FE7FF3F-B46B-4449-9D02-F8A7EF83D15F", "durationSec": 546, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La plainte de Laurent Schaffter, ministre jurassien, pour usurpation d'identit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par le minist\u00e8re public bernois : Interview de S\u00e9bastien Fanti, avocat, sp\u00e9cialiste du droit sur Internet, se dit surpris par cette d\u00e9cision et commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BEE86F47-3816-4DDF-9253-FEAD4290349B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Laurent"], "thematicThemes": ["messagerie \u00e9lectronique", "identit\u00e9 collective"], "excerpt": "Le minist\u00e8re public bernois affirme que sur le fond, l'auteur de ces faux courriels diffamatoires qui usurpait l'identit\u00e9 de Laurent Schaffter, n'est p\u00e9nalement pas condamnable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 065", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DB57392-3552-4CC2-8053-E6533028225C", "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Un enfant de la balle : Portrait de James Thierr\u00e9e, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8691A01A-243C-44CC-BD70-CC8456D53EA6", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thierr\u00e9e, James"], "thematicThemes": ["cirque"], "excerpt": "Il na\u00eet - par hasard - \u00e0 Lausanne, le 2 mai 1974. Lausanne, le lieu de vacances, le lieux de rassemblement de la grande famille Chaplin. Il grandit dans la poussi\u00e8re de la piste du cirque Bonjour, le cirque de papa Jean-Baptise Thierr\u00e9e, clown, magicien et com\u00e9dien,  et de maman Victoria Chaplin, com\u00e9dienne et costumi\u00e8re. Enfant, son p\u00e8re lui colle assez vite le surnom de hanneton, r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la p\u00e9riode o\u00f9 il se pr\u00e9cipitait - d\u00e8s l'aube - se \"crasher\"... dans le lit parental. L'an dernier, sa compagnie, la compagnie du Hanneton, rafle 4 Moli\u00e8res : meilleur spectacle, pour \"La symphonie du hanneton\", meilleur metteur en sc\u00e8ne, Moli\u00e8re de  la r\u00e9v\u00e9lation th\u00e9\u00e2trale et meilleurs costumes, les costumes de Victoria Chaplin. Depuis, James Thierr\u00e9e a cr\u00e9\u00e9 deux autres spectacles \"La veill\u00e9e des abysses\" et en janvier dernier, au th\u00e9\u00e2tre de Vidy \"Au revoir parapluie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Tierr\u00e9e, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge de la r\u00e9union \u00e0 Bruxelles du Groupe d\u00bfexperts intergouvernemental sur l\u00bf\u00e9volution du climat (GIEC) pour d\u00e9voiler les plus r\u00e9centes conclusions scientifiques sur la crise climatique actuelle, tour d'horizon avec les correspondants RSR, sur la prise de conscience \u00e9cologique sur les diff\u00e9rents continents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10B3CF3A-B953-40C5-9B78-8F72A8568FB8", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Etats-Unis", "Chine", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1099, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution", "\u00e9cologie", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "P\u00e9nuries s\u00e9v\u00e8res d'eau, famine due \u00e0 la s\u00e9cheresse, larges innondations, extinction de pr\u00e8s du tiers des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales : le diagnostic des experts du climat r\u00e9unis \u00e0 Bruxelles est alarmant, voire apocalyptique. Dans leur document, les experts affirment que toutes les r\u00e9gions du monde sont concern\u00e9es par les impacts n\u00e9gatifs du r\u00e9chauffement climatique. Comment en a t-on pris conscience \u00e0 travers le monde et quelles sont les solutions?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Cad\u00e8ne, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Philip, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Am\u00e9rique latine", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LA PASSION SELON ST-JEAN - 07.04.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-201439", "durationSec": 935, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VSP PROD", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "EXPLOSION - 07.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206977", "durationSec": 259, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114815", "durationSec": 434, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE \u00c0 SENSATION"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-114812", "durationSec": 550, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUVE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CATHOLICISME", "ORDRE RELIGIEUX", "VENDREDI SAINT", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "PARAPENTE (LOISIR)", "HANDICAP PHYSIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "MUSIQUE VOCALE", "CONCOURS", "PRISON", "BATEAU DE PLAISANCE"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "DZEMAILI, BLERIM", "INLER, GOEKHAN"], "id": "asset-114813", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.06", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "BOECOURT", "ARGOVIE", "ARIZONA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.04.06", "visualThemes": ["CONG\u00c9 PAY\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "P\u00c2QUES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "BIENFAISANCE", "STATION DE SKI", "BILAN", "INTERVIEW", "STATION DE SKI", "BILAN", "INTERVIEW", "STATION DE SKI", "BILAN", "INTERVIEW", "FEMME", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PAYSAN", "FILM D'HORREUR", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9"], "visualGeographicals": ["CRISSIER", "GRIMENTZ", "LAUSANNE", "PACCOTS, LES", "BERRA, LA", "MOL\u00c9SON", "NOIRMONT, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "AUVERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114814", "durationSec": 1309, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "id": "asset-230514", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1512, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070406, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070406, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Oeufs en cocotte au safran\"\n* Lausanne : 20070406, le membre de la fondation Pierre Izard VORLET Jean-Pierre pr\u00e9sente le travail du reporter photographe IZARD Pierre.", "title": "PAQUES - 07.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS - 07.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96279", "durationSec": 42, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 233 : Le groupe Fidus a pr\u00e9sent\u00e9 le fish-stick, poisson bon march\u00e9. R\u00e9clame : OldieMute, m\u00e9dicament qui emp\u00eache grand-p\u00e8re de parler pendant le repas familial. Interview de la directrice de l'Institut de Linguistique de Sion, qui a effectu\u00e9 une \u00e9tude prouvant que les non-Suisses parlent avec un accent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BC09AC2-2D31-4F38-AC35-8FE1C3283846", "durationSec": 276, "publicationDate": "2007-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Lanvin, acteur, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Le Prix \u00e0 payer\" : Sa carri\u00e8re et sa vision du m\u00e9tier d'acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E46C7EF-B188-455D-B5F3-317C727BA693", "durationSec": 1312, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanvin, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur fran\u00e7ais", "name": "Lanvin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 232: Le fabricant Schiele a pr\u00e9sent\u00e9 des machines qui lavent mal, pour \u00e9viter aux femmes de s'ennuyer. R\u00e9clame : Stopfire Bed, spray ignifugant pour \u00e9viter de br\u00fbler son lit en fumant le matin. Interview du promoteur suisse du Snowboard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-090C2D26-D1E1-4C9F-A159-B2747A1035E0", "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Samivel (4/5) : Les couleuvres savent les choses", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-81EBD527-E89C-4C3C-8A40-AE8D627AC62A", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samivel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Samivel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 064", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A241D4C1-80ED-429A-A872-6A7464192E14", "durationSec": 282, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les irr\u00e9ductibles du Binntal. Carnet de route d'Ingrid Lemainque dans la vall\u00e9e de Binn, dans le Haut-Valais (4/5): l'\u00e9cot du tourisme", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3B2F08F5-4444-4CD5-A35A-B0434926586F", "thematicGeographicals": ["Haut-Valais", "Binntal", "Binn", "Valais"], "durationSec": 3462, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vall\u00e9e", "d\u00e9veloppement durable", "population de montagne", "migration de population", "tourisme", "vie quotidienne", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "\"L'\u00e9cot du tourisme. En \u00e9t\u00e9, la vall\u00e9e de Binn vit du tourisme. Etape dans l\u00bfatelier de sculpture sur bois des fr\u00e8res Imhof un soir d\u00bfhiver o\u00f9 les interrogations sur l\u00bfavenir de la vall\u00e9e se font sentir. Offrir un avenir \u00e9conomique durable \u00e0 la vall\u00e9e, mais tout en pr\u00e9servant la nature et les valeurs culturelles du territoire, c\u00bfest le but que s\u00bfest fix\u00e9 le Landschaftpark Binntal, parc paysager cr\u00e9\u00e9 en 2002. Klaus Anderegg, ancien reporter retir\u00e9 \u00e0 Binn et pr\u00e9sident, nous m\u00e8ne de projet en projet et esquisse les perspectives porteuses d\u00bfespoir du parc pour la r\u00e9gion. Invit\u00e9: Vincent Tornay, doctorant en g\u00e9ographie \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans le d\u00e9veloppement durable des r\u00e9gions de montagne. En partance pour la Via Alpina.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste retrait\u00e9 retir\u00e9 \u00e0 Binn", "name": "Anderegg, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Tornay, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter, historienne de l'art", "name": "Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Lebet, luthier d'origine neuch\u00e2teloise vivant \u00e0 Rome (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E6ADBEE-7F30-4E79-9884-24E3CA301BAD", "thematicGeographicals": ["Rome", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2901, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebet, Claude"], "thematicThemes": ["lutherie", "musique classique", "luthier", "instrument de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier", "name": "Lebet, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, Ruth Dreifuss a pr\u00e9sent\u00e9 l'avant-projet d'une nouvelle loi sur l'universit\u00e9, un projet avant-gardiste : Commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR Gen\u00e8ve et interview de Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, charg\u00e9e de la r\u00e9forme de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2254AB30-2486-4636-BA79-3B3A95EEF94A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 335, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, charg\u00e9e de la r\u00e9forme de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Quel p\u00e8re, quel fils? Reportage et interview de Didier van Cauwelaert, \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3A16E9E7-FFF8-4117-97E5-2DB19F6C9F44", "durationSec": 5028, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["van Cauwelaert, Didier"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "p\u00e8re", "\u00e9crivain", "paternit\u00e9"], "excerpt": "\"Dans son dernier ouvrage, Didier Van Cauwelaert \u00e9voque la figure de son p\u00e8re. En r\u00e9v\u00e9lant ses rapports avec son p\u00e8re, il nous donne les cl\u00e9s de son oeuvre, et offre son plus beau personnage de roman. Quels drames et quels enjeux faut-il pour qu'un enfant d\u00e9cide de gagner sa vie comme \u00e9crivain, \u00e0 l'\u00e2ge o\u00f9 l'on perd ses dents de lait ? Un p\u00e8re \u00e0 l'\u00e9nergie d\u00e9mesur\u00e9e, \u00e0 l'humour sans bornes et aux d\u00e9tresses insondables, qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0 mourir et rena\u00eetre sans cesse. Un p\u00e8re redresseur de torts et fauteur de troubles, qui r\u00e9enchanta le monde par l'incroyable force de son destin, de ses talents et de ses folies au service des autres. L'invit\u00e9 : Didier Van Cauwelaert publie : Le p\u00e8re adopt\u00e9 (Editions Albin Michel). Marqu\u00e9 par les figures de Diderot et de Marcel Aym\u00e9 , l'oeuvre de Didier Van Cauwelaert est empreinte d'humour et d'un certain d\u00e9sespoir. Il porte sur la soci\u00e9t\u00e9 une vision critique et d\u00e9sabus\u00e9e. Il obtient le Prix Goncourt en 1994 pour \"Un aller simple\", le Prix Roger Nimier en 1984 pour \"Poisson d'amour\" et le Prix Gutenberg en 1986 pour \"Les vacances du Fant\u00f4me\". Il se consacre \u00e9galement au th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 il a d'ailleurs obtenu le Moli\u00e8re 1997 du meilleur spectacle musical pour son adaptation de \"Passe Muraille\" de Marcel Aym\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "van Cauwelaert, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "van Cauwelaert, Didier", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Hermaphrodite ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-B3A26BAD-7E6E-4629-B92E-79BD40154CA4", "durationSec": 163, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Claude Stratz, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FC5720A-1337-449A-A4B6-47F4E9A43535", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stratz, Claude"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR)", "name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 230 : Le d\u00e9c\u00e8s du Sioux qui n'avait pas de nom. Odyss\u00e9e inconsolable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0CB6C8D-CDF7-4F34-B79B-F241D3A8AC0F", "durationSec": 249, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Claude Stratz, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 60 ans : Extrait d'une interview de Claude Stratz en 1991", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFB08E5B-8C1C-4A18-9ADC-D28F6E596D32", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stratz, Claude"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Depuis 2001 \u00e0 la t\u00eate du Conservatoire d'art dramatique de Paris, il a sign\u00e9 durant sa carri\u00e8re une trentaine de productions \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge ou \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR 1991)", "name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1991)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Semaine chocolat (4/4) : Rencontre avec Martial Stoky, cuisinier et confiseur [2/2]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7634572A-6CC2-4E8B-9065-BE2ECB29E765", "durationSec": 1587, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "gastronomie"], "excerpt": "Dans sa cuisine, fabrication d'un g\u00e2teau et \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, confiseur", "name": "Stoky, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "DIPLODOCUS - 07.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206976", "durationSec": 232, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206587", "durationSec": 606, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Neil Young (4/5). Suivi du titre \"Heart of gold\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C98F2A34-EAEE-469A-AB47-DDF2ED6526B8", "durationSec": 471, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La France et les \u00e9lections (4/5): 2002, un des deux s'en ira...", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-273D4FB9-AFEF-4DE1-8B98-009FF897854E", "thematicGeographicals": ["France", "Nanterre"], "durationSec": 3879, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques", "Jospin, Lionel", "Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["socialisme", "droite", "histoire", "vie politique", "chef d'Etat", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "homicide", "extr\u00eame droite", "gauche", "politique"], "excerpt": "\"La France et les \u00e9lections 4/5  \r\nUn des deux s\u00bfen ira\r\nFrance. Elections 2002. QG de campagne de Lionel Jospin. J-38. S\u00e9ance du comit\u00e9 de pilotage en pr\u00e9sence de Lionel Jospin.Des coups de feu. \r\nNanterre, pr\u00e8s de Paris. Peu apr\u00e8s 1h du matin. Un homme vient de tirer sur le  Conseil municipal.\r\nL\u00bfhomme a 33 ans. Il vit du RMI dans la maison de sa m\u00e8re. Un homme dans l\u00bf\u00e9chec. A ses yeux, l\u00bf\u00e9chec complet d\u00bfune vie. Le monde doit payer.\r\nUne fois encore, les deux candidats n\u00bfont d\u00bfautre choix que de se rendre sur place pour t\u00e9moigner de la solidarit\u00e9 du gouvernement et de l\u00bfEtat.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114811", "durationSec": 382, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JUDO", "MESSIEURS", "AUTOMOBILE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "ARTISANAT", "CHOCOLAT", "P\u00c2QUES", "ARTISANAT", "P\u00c2QUES", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CONTRAVENTION", "POLICE MUNICIPALE", "STATIONNEMENT", "EAU (RESSOURCE)", "PALAIS DE JUSTICE", "SUPERMARCH\u00c9", "ASPERGE", "BOUCHON ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "SCHAFFTER, LAURENT", "BONFANTI, MONICA"], "id": "asset-114809", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.05", "visualGeographicals": ["MACOLIN", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CAROUGE", "CAROUGE", "CHAMPERY", "MORGES", "VALENCE (ESPAGNE)", "NEUCHATEL", "BALE", "GOTHARD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "SKETCH", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE \u00c0 SENSATION"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "PARMELIN, GUY", "GARDAZ, EMILE", "ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-114808", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CHAMPERY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BONNEFONTAINE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC", "LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INCIVILIT\u00c9", "VIOLENCE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INCIVILIT\u00c9", "VIOLENCE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["STANGL, MICHEL"], "id": "asset-114810", "durationSec": 1340, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAMPERY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS - 07.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96233", "durationSec": 42, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128523", "durationSec": 1069, "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "CYCLISME SUR ROUTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["DROGBA, DIDIER", "ROONEY, WAYNE", "TOTTI, FRANCESCO"], "id": "asset-114795", "durationSec": 364, "mediaType": "video", "title": "07.04.05", "visualGeographicals": ["DAVOS", "BIENNE", "BELGIQUE", "LONDRES", "ROME", "EDMONTON"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC BIENNE", "CHELSEA", "VALENCE CF", "MANCHESTER UNITED", "AS ROMA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDINAGE", "OUTIL \u00c0 MAIN", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "DESIGN", "ARCHITECTURE"], "id": "asset-205458", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1536, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070405, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070405, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment trier, nettoyer, r\u00e9parer et conserver ses outils de jardinage\n* Zurich-ville : 20070405, le salon du jardin et de l'art de vivre Giardina pr\u00e9sente du design de jardins de haut de gamme et propose de nouvelles tendances pour les jardins.", "title": "PAQUES - 07.04.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["CENSURE", "PHOTOGRAPHIE", "CENSURE", "PHOTOGRAPHIE", "MAGAZINE", "MAGAZINE", "HUMOUR", "SKETCH", "ARGENT (MONNAIE)", "CULTURE", "ARGENT (MONNAIE)", "CULTURE", "ARGENT (MONNAIE)", "CULTURE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "COMPOSITEUR", "CONCERT", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "TAXI", "FILM DOCUMENTAIRE", "TAXI"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-231033", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SAO PAULO"], "durationSec": 2506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Caire : 20070405, en r\u00e9sidence dans la ville, le photographe suisse VON GRAFFENRIED Michael a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la censure au moment d'exposer ses photographies, repr\u00e9sentant le quotidien des habitants d'une mani\u00e8re r\u00e9aliste et parfois critique. Il a malgr\u00e9 tout r\u00e9ussi \u00e0 organiser une exposition sauvage sur le toit de son immeuble\n* Paris : 20070405, magazine branch\u00e9 et sophistiqu\u00e9, Yummy esth\u00e9tise, \u00e9rotise et stylise les produits de la junk food. Cet \u00e9loge d\u00e9cal\u00e9 de la malbouffe conna\u00eet actuellement un grand succ\u00e8s\n* SUISSE : 20070405, itw de personnalit\u00e9s romandes en charge de la culture sur les relations entre l'art et l'argent\n* Gen\u00e8ve : 200703, portrait du compositeur de musique contemporaine JARRELL Michael, qui a \u00e9t\u00e9 suivi depuis la cr\u00e9ation de son Concerto pour fl\u00fbte et orchestre jusqu'\u00e0 la premi\u00e8re mondiale, interpr\u00e9t\u00e9e au Victoria Hall par l'Orchestre de la Suisse romande\n* Gen\u00e8ve-ville, Sao Paulo : 20070405, l'artiste br\u00e9silienne DE BARROS Fabiana traverse la ville de Gen\u00e8ve \u00e0 bord d'un \u00e9trange taxi, l'Auto Psi. Les passagers sont invit\u00e9s \u00e0 raconter une histoire sur la base d'images qui leur sont pr\u00e9sent\u00e9es. Une fa\u00e7on de comprendre une ville \u00e0 travers l'imaginaire de ses habitants.", "title": "MICHAEL VON GRAFFENRIED // YUMMY ET LA MALBOUFFE // CULTURE ET FRIC // MICHAEL\nJARRELL // AUTO PSI - 07.04.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "PARIS", "PARIS", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAO PAULO"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE PLAY-OFFS FINALE HC DAVOS - CP BERNE 5 EME MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-201480", "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "CONSOMMATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "CONSOMMATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "PETIT CR\u00c9DIT", "BANQUE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "PETIT CR\u00c9DIT", "BANQUE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "PETIT CR\u00c9DIT", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "PETIT CR\u00c9DIT", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9COLOGISME", "AGRONOMIE", "BIOCARBURANT", "STATION-SERVICE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9COLOGISME", "AGRONOMIE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9COLOGISME", "P\u00c9TROLE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "P\u00c9TROLE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "MINE (SITE)", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "VUE A\u00c9RIENNE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "AM\u00c9RINDIENS"], "visualPersons": ["AMARELLE, CESLA", "GORE, AL", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-205043", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 3319, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070405, l'addiction \u00e0 la consommation est une v\u00e9ritable drogue qui fait des ravages, particuli\u00e8rement chez les jeunes. En Suisse, 1 jeune sur 4 est endett\u00e9. Les achats compulsifs, qui compensent souvent un manque affectif, conduisent de nombreux jeunes dans la spirale de l'endettement et du petit cr\u00e9dit, d'autant que les strat\u00e9gies de marketing sont toujours plus agressives\n* USA : 20070405, le pays, principal consommateur mondial d'hydrocarbures, prend progressivement conscience de son impact sur l'environnement. Plusieurs villes se tournent vers les \u00e9nergies renouvelables, les agriculteurs du Middle West se reconvertissent dans le biocarburant et le constructeur automobile General Motors a m\u00eame lanc\u00e9 une voiture \u00e9cologique.", "title": "FIEVRE ACHETEUSE // LE VERT EST DANS L'AMERIQUE - 07.04.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SEATTLE", "SEATTLE", "IOWA", "IOWA", "USA", "MICHIGAN", "USA", "DETROIT", "WASHINGTON", "ALBERTA", "ALBERTA"], "visualCorporations": ["BANQUE MIGROS", "GENERAL MOTORS", "GENERAL MOTORS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 063", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A596051C-58CE-4C59-AE24-4B63E2353D7D", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Neil Young (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-040AD044-F8D7-4633-8F07-C18A4EDFAEAB", "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 229 : Le d\u00e9c\u00e8s de Yalta. Le Salon des moyens de locomotion \u00e0 bride", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FD72C4E9-DF9B-43A9-B0F6-A770966298BC", "durationSec": 237, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pierre Kohler, conseiller national jurassien PDC, ne briguera pas un second mandat au Conseil national, pour des raisons familiales : Commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura et interview de Pierre Kohler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC0D3CD3-56E6-4176-82DA-C5640C3107BA", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohler, Pierre"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national jurassien PDC", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9misph\u00e8re sud sera le grand perdant du r\u00e9chauffement climatique : Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Wiegandt, charg\u00e9e de recherche et d'enseignement \u00e0 l'Institut des HEI de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D441211-9AEE-4E44-8C1C-6ED336C4375C", "durationSec": 224, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "eau (ressource)"], "excerpt": "Les experts internationaux du GIEC sont r\u00e9unis \u00e0 Bruxelles. Les 400 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des 190 pays participants  doivent r\u00e9diger \u00e0 l'attention des d\u00e9cideurs 1500 pages sur les impacts du r\u00e9chauffement. Or en f\u00e9vrier 2007, \u00e0 Paris, ces m\u00eames experts ont pr\u00e9vu une augmentation probable de la moyenne mondiale des temp\u00e9rature de 2 \u00e0 4 degr\u00e9s d'ici 2100 - par rapport \u00e0 1990, ce qui pourrait donner lieu \u00e0 une catastrophe globalis\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de recherche et d'enseignement \u00e0 l'Institut des HEI de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Wiegandt, Ellen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Itin\u00e9raire d'une pionni\u00e8re : Rencontre avec Rachida Benlyad, cin\u00e9aste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B33F60F3-0510-400D-9E2D-0CB05C031179", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "femme"], "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Tanger dans les derni\u00e8res ann\u00e9es du protectorat fran\u00e7ais, Rachida Benlyazid \u00e9tudiera le cin\u00e9ma \u00e0 Paris avant de rentrer au Maroc au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. Elle d\u00e9bute alors une carri\u00e8re de r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et productrice. La probl\u00e9matique des femmes, leur apport au patrimoine, notamment musical, traverse sa filmographie, en particulier son premier long m\u00e9trage Une porte sur le ciel et le r\u00e9cent Ruses de femmes. Se d\u00e9finissant comme une cin\u00e9aste litt\u00e9raire, Rachida Benlyazid puise autant aux sources du conte issu de la tradition orale qu'\u00e0 la litt\u00e9rature europ\u00e9enne. Son dernier film La chienne de vie de Juanita Narboni est ainsi l'adaptation du roman  \u00e9ponyme d'Angel Vasquez, une peinture \u00e0 la fois nostalgique et acerbe de l'\u00e9poque cosmopolite de Tanger. Quel regard porte-t-elle sur l'\u00e9volution du cin\u00e9ma marocain, d\u00e9sormais soutenu par une politique cin\u00e9matographique volontariste ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste marocaine", "name": "Benlyad, Rachida", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Semaine chocolat (3/4) : Rencontre avec Martial Stoky, cuisinier et confiseur [1/2]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8ADD917C-A94D-4595-978F-60E6CC8A9B73", "durationSec": 1518, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "gastronomie"], "excerpt": "Dans sa cuisine, fabrication d'un g\u00e2teau et \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, confiseur", "name": "Stoky, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas de 3\u00e8me voie CFF entre Lausanne et Gen\u00e8ve : Interviews de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC, de Robert Cramer, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement du territoire et de Fran\u00e7ois Marthaler, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des infrastructures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4E84EB4-7154-4AC5-8504-EDC4CCBBF4C7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 736, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois : chef du D\u00e9partement des infrastructures", "name": "Marthaler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement du territoire", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La France et les \u00e9lections (3/5): Chirac et Jospin, un couple \u00e9patant", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CD6B49D1-DBC4-4FDC-A128-5A749787C2E6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6551, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie", "Chirac, Jacques", "Chev\u00e8nement, Jean-Pierre", "Jospin, Lionel"], "thematicThemes": ["vie politique", "socialisme", "droite", "extr\u00eame droite", "politique", "chef d'Etat", "histoire", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "gauche"], "excerpt": "\"Un couple epatant. France. Printemps 2001. Une ann\u00e9e nous s\u00e9pare de l\u00bf\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Un duo est \u00e0 la t\u00eate de l\u00bfex\u00e9cutif. Duo \u00e0 deux couleurs. Chirac-Jospin, c\u00bfest la troisi\u00e8me cohabitation sous la Ve R\u00e9publique. Chirac, pr\u00e9sident de droite, est \u00e9lu depuis 1995. Jospin, premier ministre, socialiste, lui, est \u00e0 la t\u00eate d\u00bfun gouvernement depuis la dissolution de l\u00bfAssembl\u00e9e nationale et les l\u00e9gislatives qui s\u00bfen sont suivies. Une vague rose qui, en 1997, montre toutes les forces de la gauche unie, une gauche plurielle. Le gouvernement est une coalition: ministres verts, ministres communistes, ministres radicaux. Il y a m\u00eame un homme \u00e0 part dont il sera de nouveau bient\u00f4t question: Jean-Pierre Chev\u00e8nement. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Vamp ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8002FDBB-2CD4-4601-935B-9C0F2C408242", "durationSec": 139, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Samivel (3/5) : L'orage d'Aubrac", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-471E1005-A37D-4D3B-8EB5-9CBB350132D3", "durationSec": 1856, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samivel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Samivel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'int\u00e9gration doit \u00eatre une d\u00e9marche volontaire du migrant et non \u00eatre impos\u00e9e : Commentaire de Thierry D\u00e9l\u00e8ze, correspondant RSR Zurich et interview de Francine Ev\u00e9quoz, ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration du canton de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCBB44FA-CDA2-4AFD-A2FC-F93139530554", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9gration du canton de Zurich", "name": "Ev\u00e9quoz, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 231 : La ville de Lausanne interdit aux amoureux de s'embrasser \u00e0 proximit\u00e9 d'enfants. R\u00e9clame : Catempers, couche pour chats. Interview du directeur d'un magasin de meubles en carton pour les pauvres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65247A61-0559-4090-815F-FA877455D1EF", "durationSec": 248, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Pouivet, professeur de philosophie : A propos de son ouvrage \"L'oeuvre d'art \u00e0 l'\u00e2ge de la mondialisation. Un essai d'ontologie de l'art de masse \" (Ed. La Lettre vol\u00e9e, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC84ECE4-24E9-4CCB-802D-E98FCF8E0881", "durationSec": 1897, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "arts", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie", "name": "Pouivet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : La voisine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29FA9976-1ED9-4ECF-9365-C7CF51A146F5", "durationSec": 161, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "COINCE - 07.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206971", "durationSec": 243, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204776", "durationSec": 659, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les irr\u00e9ductibles du Binntal. Carnet de route d'Ingrid Lemainque dans la vall\u00e9e de Binn, dans le Haut-Valais (3/5): d\u00e9sirs d'avenir", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2C16DB46-8CFD-4869-A6CC-7F6EB7EE1EE7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Binn", "Haut-Valais", "Binntal"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vall\u00e9e", "population de montagne", "vie quotidienne", "migration de population"], "excerpt": "\"D\u00e9sirs d'avenir. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, Binn et sa vall\u00e9e sont devenus dans les ann\u00e9es 1960 ce qu\u00bfelles sont aujourd\u00bfhui : une zone naturelle officiellement prot\u00e9g\u00e9e, mais aussi une vall\u00e9e ouverte sur le reste du monde avec la construction d\u00bfun tunnel routier reliant Binn \u00e0 la vall\u00e9e de Conches. Karl Imhof, l\u00bfancien pr\u00e9sident de Binn, n\u00bfest pas peu fier de son action. Il nous emm\u00e8ne \u00e0 travers les ruelles de son village natal. L\u00bfoccasion de passer la porte de l\u00bf\u00e9cole du village, au-dessus du restaurant \u00ab Zur Br\u00fccke \u00bb, qui compte un instituteur et six \u00e9l\u00e8ves. Pour ces derniers, l\u00bfavenir s\u00bfinscrit dans le Binntal. Invit\u00e9: Alfred Imhof, n\u00e9 \u00e0 Binn en 1938, vit \u00e0 Ardon. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de Binn", "name": "Imhof, Karl", "type": "Participant"}, {"role": "personne originaire de la Vall\u00e9e de Binn", "name": "Imhof, Alfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter, historienne de l'art", "name": "Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart, danseur et chor\u00e9graphe, \u00e0 l'occasion de son 80e anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA77BE2F-2D28-4763-9357-8DE87B2C55C9", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 2965, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit le danseur et chor\u00e9graphe MAURICE BEJART, 80 ans en 2007, alors que son BBL - B\u00e9jart Ballet Lausanne c\u00e9l\u00e8bre ses 20 ans d'existence. Il a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ces deux jubil\u00e9s sur la sc\u00e8ne du Palais des Sports \u00e0 Paris en f\u00e9vrier dernier, mettant en sc\u00e8ne un m\u00e9li-m\u00e9lo intitul\u00e9 \"Amor 4x20\". \r\ndu 27 avril au 1er mai, il propose \u00e0 son public lausannois plusieurs soir\u00e9es \"Stravinsky\", avec \"Le Sacre du Printemps\" et la version int\u00e9grale de \"L'Oiseau de feu\", au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9FICE", "TRAIN", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9LEVAGE", "BUFFLE", "FROMAGE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "URBANISME", "COUPE DE L'AMERICA", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORT", "COM\u00c9DIEN", "T\u00c9L\u00c9FILM"], "visualPersons": ["MEYER, ANDREAS", "LEUENBERGER, MORITZ", "MEYER, ANDREAS", "REUSSER, FRANCIS"], "id": "asset-114805", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.04.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TRAVERS", "ERNEN", "VALENCE (ESPAGNE)", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114807", "durationSec": 445, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "SERVICE SECRET", "D\u00c9MINAGE", "BOMBE", "ANTHROPOLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "P\u00caCHE (LOISIR)", "PORTRAIT", "JOURNALISTE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "ROTHENBUEHLER, PETER", "KAKA"], "id": "asset-114804", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIBAN", "CONCHES", "MOUTIER", "CORG\u00c9MONT", "ETAGNIERES", "EINDHOVEN", "MILAN"], "visualCorporations": ["LE MATIN", "LIVERPOOL", "PSV EINDHOVEN", "MILAN AC", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHENILLE", "VIGNE", "ARMOIRIE", "CHOCOLAT", "ANNIVERSAIRE PUBLIC"], "id": "asset-114806", "durationSec": 1336, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.04", "visualGeographicals": ["RIVAZ", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["VILLARS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "id": "asset-235433", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070404, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la question du dopage sportif dans le domaine de la natation de comp\u00e9tition au vu des r\u00e9sultats impressionnants des nageurs am\u00e9ricains qui ont remport\u00e9 20 des 40 m\u00e9dailles d'or des championnats du monde de natation de Melbourne.", "title": "NATATION : DES RECORDS BIEN NATURELS ? - 07.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-234476", "durationSec": 1033, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "WAGON DE VOYAGEURS", "BRICOLAGE", "OUTIL \u00c0 MAIN", "CONCOURS"], "id": "asset-205217", "thematicGeographicals": ["PAS-DE-CALAIS", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070404 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Pas-de-Calais : 20070404, la station de gare Bac Saint-Maur propose 6 chambres d'h\u00f4tel en maqueterie et bois pr\u00e9cieux dans une voiture de train de grand luxe datant de 1930\n* SUISSE : 20070404, CATEAU Jean-Paul et l'expert en bricolage MORET Daniel nous pr\u00e9sentent la caisse \u00e0 outils id\u00e9ale.", "title": "PAQUES - 07.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAS-DE-CALAIS", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "AS ROMA - MANCHESTER UNITED QUART DE FINALES ALLER ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-206733", "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS - 07.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96228", "durationSec": 42, "publicationDate": "2007-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 228 : Le d\u00e9c\u00e8s de Gastronomia. Le grand restaurant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF1456CA-3593-4AAB-8598-39BEA42EE1F9", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Samivel (2/5) : Il y aura de l'eau pour les cygnes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6D7AE2FE-D1F8-44DD-8D56-C082DE4FBDBD", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Samivel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Samivel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La France et les \u00e9lections (2/5): mort \u00e0 la gueuse. la menace de l'extr\u00eame droite", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4E1E6F61-7509-4600-92EE-A05B781D23FA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3974, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie", "Boulanger, Georges"], "thematicThemes": ["politique", "19e si\u00e8cle", "chef d'Etat", "histoire", "extr\u00eame droite", "vie politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "\" La France et les \u00e9lections 2/5  \r\nMort \u00e0 la gueuse\r\nLa France est sous le choc. Un mot revient dans bien des salles de r\u00e9daction, un s\u00e9isme a fait trembler le pays. Jamais un parti, un homme de l\u00bfextr\u00eame droite n\u00bfa jusque-l\u00e0 pris une telle place dans l\u00bfhistoire des R\u00e9publiques. Et pourtant, la menace d\u00bfune extr\u00eame droite n\u00bfest pas nouvelle.\r\n1885. La IIIe R\u00e9publique a 15 ans. Elle tente de se remettre de la d\u00e9faite face \u00e0 l\u00bfAllemagne. Elle y a laiss\u00e9 l\u00bfAlsace et la Lorraine. La France traverse une de ses innombrables crises de r\u00e9gime. Impossible pour le pouvoir de d\u00e9gager une majorit\u00e9 stable.\r\nCet homme providentiel s\u00bfappelle le G\u00e9n\u00e9ral Boulanger. Ernest Jean par les pr\u00e9noms. Un p\u00e8re avou\u00e9 et r\u00e9publicain, donc pers\u00e9cut\u00e9 sous l\u00bfEmpire. Ernest Jean fait Saint Cyr, devient militaire, monte en grade...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\"Les Sept paroles du Christ en croix \u00e0 Lausanne\" de Joseph Haydn jou\u00e9 \u00e0 l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9F998B7-E678-4E1C-9748-3B7D27C1AAA0", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 648, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, claveciniste et organiste", "name": "Koopman, Ton", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, r\u00e9citant du spectacle", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Audit du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve : Interview de Jean-Marie Blanchard, directeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-70D7FB5D-2502-400C-9065-2C0F3ACCB07E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand-Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["expertise", "travail (activit\u00e9)", "mobbing"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Grand-Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Blanchard, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 062", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39885F35-9877-4483-A8B4-2E59B28B134F", "durationSec": 215, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse figure dans le peloton de t\u00eate des pays europ\u00e9ens qui offrent les conditions de travail : Commentaire de Fabrice Gaudiona, et interview de Jean-Daniel Gerber, directeur du Seco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8462600-4F24-446E-9758-54DA3B46B241", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "mobbing", "femme", "stress"], "excerpt": "C'est ce que r\u00e9v\u00e8le un rapport pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Berne par le SECO. C'est la premi\u00e8re fois que la Suisse participe \u00e0 une enqu\u00eate \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. Sur le mobbing, le stress et la position des femmes dans les hi\u00e9rarchies, la Suisse n'obtient pas de bons r\u00e9sultats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Seco", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Phobie", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-0919C0F9-F111-4532-8078-55F74252B289", "durationSec": 141, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'almanach \"Le Messager Bo\u00eeteux\" a 300 ans et est d\u00e9sormais \u00e9dit\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis : Interview de Simon Vermot, r\u00e9dacteur en chef du Messager bo\u00eeteux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E61FCF03-3E92-45DA-90A0-26F97E942CEA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messager bo\u00eeteux (le)"], "thematicThemes": ["almanach"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Messager Bo\u00eeteux", "name": "Vermot, Roger-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Pierre-Andr\u00e9 Dieserens, retrait\u00e9, \u00e9voque sa participation \u00e0 un programme de facilitation des rapports entre Palestiniens et Isra\u00e9liens \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1F7D83F-A59B-44F6-BDF2-EA33DF8BF100", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Palestine", "Isra\u00ebl", "Suisse"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "Palestiniens", "cohabitation ethnique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Dieserens, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les irr\u00e9ductibles du Binntal. Carnet de route d'Ingrid Lemainque dans la vall\u00e9e de Binn, dans le Haut-Valais (2/5): des m\u00e9tiers et des hommes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3448E4BB-2C76-41BF-88AF-DDD391D17918", "thematicGeographicals": ["Valais", "Binn", "Haut-Valais", "Binntal"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "montagne", "population de montagne", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "vall\u00e9e"], "excerpt": "\"Des m\u00e9tiers et des Hommes. Dans la vall\u00e9e de Binn, il n\u00bfest pas rare d\u00bfexercer plusieurs m\u00e9tiers. Illustration avec nos deux rencontres d\u00bfaujourd\u00bfhui.\r\nAvec Ewald Gorsatt, ing\u00e9nieur civil en hiver, nous partons \u00e0 2000 m\u00e8tres d\u00bfaltitude \u00e0 la recherche des cristaux de montagne, qui font la renomm\u00e9e de la vall\u00e9e hors des fronti\u00e8res de Suisse. C\u00bfest l\u00e0 son deuxi\u00e8me m\u00e9tier, celui d\u00bf\u00e9t\u00e9, et surtout sa grande passion : Strahler, chercheur de min\u00e9raux. \r\nAvec Katarina Schmidt, que nous retrouvons devant les fourneaux de sa cuisine, c\u00bfest un autre regard sur la vie quotidienne de la vall\u00e9e  que nous d\u00e9couvrons : celui d\u00bfune m\u00e8re de 6 enfants, sage-femme, mais aussi conductrice de taxi et surtout tenanci\u00e8re du restaurant du village jusqu\u00bf\u00e0 r\u00e9cemment. Invit\u00e9e: Florence Herv\u00e9, journaliste et enseignante, auteur de Femmes et montagnes aux \u00e9ditions Slatkine. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de six enfants, sage-femme", "name": "Schmidt, Katarina", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, enseignante", "name": "Herv\u00e9, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur civil", "name": "Gorsatt, Ewald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter, historienne de l'art", "name": "Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'alliance, symbole d'amour et symbole social, un petit objet charg\u00e9 de sens et d'\u00e9motion. Reportage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C948A941-14B9-44DF-9F86-F9E782072B06", "durationSec": 2531, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alliance (bijou)", "divorce", "mariage", "symbole (signe)"], "excerpt": "Auteur: GAUTSCST; Comment2: Un petit objet charg\u00e9 de sens et d'\u00e9motion. Symbole d'amour mais aussi signe social, l'alliance se porte depuis l'Antiquit\u00e9. Th\u00e9matique par Sarah Dirren, Lucile Solari  et M\u00e9lanie Croubalian. \r\n- quand la relation prend fin, que faire de son alliance : le t\u00e9moignage de J\u00e9rome, p\u00e8re de deux enfants, s\u00e9par\u00e9 de sa femme \r\n- petite histoire de l'alliance dans la soci\u00e9t\u00e9 occidentale avec Jean-Claude Bologne, philologue et \u00e9crivain, auteur de \"Histoire du mariage en Occident\" et \"L'histoire du c\u00e9libat\" \r\n- dans leur bijouterie Vice Versa \u00e0 Lausanne, Ilona Schwippel et Christian Balmer rencontrent les futurs mari\u00e9s : ils les \u00e9coutent, les guident et cr\u00e9ent pour eux\r\n- Marcel a 40 ans et depuis l'\u00e2ge de 12 ans il porte l'alliance de sa grand-m\u00e8re; en compagnie de sa m\u00e8re, il raconte comment cet anneau lui a \u00e9t\u00e9 transmis\r\n- t\u00e9moignage de Malou \r\n- extrait film Harold et Maude\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, homme et femme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de deux enfants, s\u00e9par\u00e9", "name": "J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rants de la boutique Vice-Versa", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "philologue, \u00e9crivain", "name": "Bologne, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC, a ouvert un blog depuis la mi-mars :  Interviews de Moritz Leuenberger et d'Andr\u00e9 Simonazzi, porte-parole de Moritz Leuenberger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B7A849B-C700-4E8D-8103-4F979BB81A11", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["blog", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Moritzleuenberger.blueblog.ch, le blog du conseiller f\u00e9d\u00e9ral, le premier \u00e0 se lancer dans le cr\u00e9neau,  est un vrai succ\u00e8s depuis son lancement \u00e0 la mi-mars. Des dizaines de commentaires par jour et des milliers de visites. Les contributions du ministre de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et des communications sont d\u00e9sormais traduites en fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Moritz Leuenberger", "name": "Simonazzi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "MARCHANDISES - 07.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206974", "durationSec": 297, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "AC MILAN - BAYERN MUNICH ENTOURAGE QUART DE FINALES ALLER - LIGUE DES CHAMPIONS 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-208173", "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, l'ambassade de l'Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e par Benita Ferrero-Waldner, commissaire europ\u00e9enne et Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE : Commentaire de Romaine Morard, collaboratrice RSR et interview de Micheline Calmy-Rey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC7F836-0378-4CBA-85FB-7F59FD28DBB3", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassade", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Suisse, selon une \u00e9tude du Seco, manque de cadres f\u00e9minins dans le monde \u00e9conomique : Interviews de  Karen Saddler, responsable de la communication chez Firmenich et d'Eliane Rey, d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale au Grand Conseil vaudois,  membre de plusieurs conseils d'administration ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5679AE6E-14AE-4E7A-A0A2-5922C33ABE7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "femme", "famille", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Les conditions de travail en Suisse sont parmi les meilleures en Europe selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en 2005 dans 31 pays, selon les chiffres publi\u00e9s par le SECO. Dans cette m\u00eame \u00e9tude, le SECO constate que la Suisse souffre toujours d'un manque de cadres f\u00e9minins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale au Grand Conseil vaudois,  membre de plusieurs conseils d'administration ", "name": "Rey, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication chez Firmenich", "name": "Saddler, Karen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Semaine chocolat (2/4) : Rencontre avec M\u00e9lodie Mousset, artiste, cr\u00e9atrice de disques en chocolat [2/2]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E0B049C5-3864-4635-B3F0-87A294E432CF", "durationSec": 1466, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque noir", "chocolat", "art plastique"], "excerpt": "Autour de la fabrication des disques en chocolat, technique et \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, cr\u00e9atrice de disques en chocolat", "name": "Mousset, M\u00e9lodie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Jacq, \u00e9gyptologue et \u00e9crivain. Suivi d'une br\u00e8ve interview d'Omar Porras, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-037BA4C3-F12E-4390-87F4-877235AF5DBC", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne", "France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2989, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacq, Christian", "Porras, Omar"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "roman historique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jacq, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Neil Young (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-682190CC-1AB5-4B4F-A7B2-7CBB259FB6C3", "durationSec": 240, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young, Neil"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 230 : Le poisson d'avril de la Tribune-Dimanche a provoqu\u00e9 la faillite de deux banques. R\u00e9clame : Fake Money, une fausse pi\u00e8ce de deux francs \u00e0 donner aux mendiants. Interview du responsable d'un \u00e9levage de pingouins au sujet de la consommation de cette viande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-233F65E3-ED36-4D49-8309-74BC32CEBE51", "durationSec": 299, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.04.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-114803", "durationSec": 588, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SONDAGE D'OPINION", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "INAUGURATION", "AMBASSADE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "COMMUNE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INTERVIEW", "HANDICAP PHYSIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "POLICE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "BIENFAISANCE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FERRERO-WALDNER, BENITA", "STUDER, JEAN", "FACCHINETTI, GILBERT", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "ROTHENBUEHLER, PETER", "FREEMAN, MORGAN", "BECKER, BORIS", "HAKKINEN, MIKA", "WITT, KATARINA", "BECKENBAUER, FRANZ", "FREEMAN, MORGAN", "BECKER, BORIS", "HAKKINEN, MIKA", "WITT, KATARINA", "BECKENBAUER, FRANZ", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-114799", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.04.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "MOTIERS", "VAL-DE-TRAVERS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEVEY", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "BARCELONE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CADRE", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "PANNE", "FOUDRE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "H\u00d4PITAL", "D\u00c9MISSION", "P\u00c9DIATRIE", "HOMICIDE", "PROSTITU\u00c9E", "PROC\u00c8S", "STATISTIQUE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "\u00c9TUDIANT", "EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9"], "id": "asset-114802", "durationSec": 1373, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.04.03", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.04.03", "id": "asset-128345", "durationSec": 611, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.04.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-234475", "durationSec": 1053, "publicationDate": "2007-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}]}}