{"response": {"numFound": 9986, "start": 9200, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 28.01.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445496.image", "id": "ece-3445497", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2007-01-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 sur le th\u00e8me de la gourmandise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445497", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445497"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Saint Ursanne (1/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F276A36-8503-473C-9D76-38CCD1461F85", "thematicGeographicals": ["Saint-Ursanne", "Jura (canton)"], "durationSec": 443, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Ursanne"], "thematicThemes": ["saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur des archives de l'Ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Rebetez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Promenade v\u00e9nitienne avec Sylvie Mamy, musicologue (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-702A097D-D7B0-4425-90B4-31A3770271D5", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 8839, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique classique", "Renaissance"], "excerpt": "Les leix de la musique \u00e0 Venise de la renaissance \u00e0 nos jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mamy, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer qui a remport\u00e9 pour la 3e fois cons\u00e9cutive l'Open d'Australie, son 10\u00e8me titre de Grand Chelem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CCEF52F-622B-4C1D-9203-2884FDFE2CEC", "thematicGeographicals": ["Melbourne", "Australie"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Melbourne", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Denis Martin, cuisinier", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FB7E9D0B-9579-45FC-9A8B-ED959ECF76DA", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 4780, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Denis"], "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Martin, Denis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la Poneyre. maison de Jean-Claude Biver, directeur de la marque horlog\u00e8re Hublot, \u00e0 La Tour-de-Peilz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36EF7205-297B-41C5-B761-B915D922BB09", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 3636, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biver, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["horlogerie", "maison individuelle"], "excerpt": "\"VISITE DE LA PONEYRE, MAISON EMBLEMATIQUE DE LA TOUR DE PEILZ ET DERNIERE MAISON DE MAITRES DE LA COMMUNE COMPRENANT SA FERME EN ACTIVITE EN COMPAGNIE DE SON PROPRIETAIRE LE DIRECTEUR DE LA MARQUE HORLOGERE HUBLOT\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Jaquet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Juste une histoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EFF5704-14F4-417D-B3CC-6E20C7CC1E72", "durationSec": 444, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Patrick Nussbaum, chef du d\u00e9partement Information \u00e0 la RSR (02/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E6DE9E5-4799-4ED0-83D8-0DE15DD8D019", "durationSec": 237, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["journaliste", "information", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Patrick Nussbaum, chef du d\u00e9partement Information \u00e0 la RSR (01/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B88819CA-5723-4081-8B02-BA65920FF28B", "durationSec": 580, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["information", "journaliste", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation de \"Blinde Kinder\" de Jonas Kocher et Rapha\u00ebl Raccuia. - 2. Pr\u00e9sentation de \"Tour de Suisse\" d'Urs Leimgruber et Thomas Lehn ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6E7C3890-4A13-44E9-83BF-BECCF6102F17", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 7437, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leimgruber, Urs", "Raccuia, Rapha\u00ebl", "Kocher, Jonas", "Lehn, Thomas"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Table ronde autour du chant choral sur le continent africain ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DB503600-4B53-4F51-AA1A-E1C4B53C5F90", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Etat des lieux du chant choral en Afrique - Importance des \u00e9changes entre Europe et Afrique - Tradition du chant religieux - Les motivations pour une pratique chorale - Capacit\u00e9 de m\u00e9morisation des musiques - Importance de l'expression corporelle - Innover en pr\u00e9servant l'originalit\u00e9 du chant africain - Comment f\u00e9d\u00e9rer les pratiques chorales au niveau d'un continent entier - Diffusion des compositions africaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de A Coeur Joie International", "name": "Minet, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des Journ\u00e9es chorales de Dakar", "name": "Noisette de Crauzat, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'A Coeur Joie - France", "name": "Thi\u00e9baud, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Floril\u00e8ge vocal de Tours", "name": "Barbier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la FIMC", "name": "Mbuyamba, Lupwishi", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Le Liban des exclus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21E643C8-5BCD-410F-9035-FC00FF115BDE", "thematicGeographicals": ["Beyrouth", "Liban"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation humanitaire", "sans-abri", "enfance", "mission"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale avec Yves Tabin, pr\u00e9sident de l'Association Elias (VS) qui vient en aide \u00e0 l'Association Mission de vie \u00e0 Beyrouth et qui parraine des enfants d\u00e9munis. Yves Tabin est le fil rouge de cette \u00e9mission qui propose des reportages (d\u00e9cembre 2006) dans les quartiers les plus d\u00e9favoris\u00e9s de Beyrouth. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Elias (VS)", "name": "Tabin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Arbid, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "missionnaire", "name": "Juliana (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9ficaire de l'Association Mission de vie \u00e0 Beyrouth", "name": "Joseph (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Anita O'Day & the tenors", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6B8F7B87-5FDC-4894-92CE-EB68396A2165", "durationSec": 4374, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["O'Day, Anita"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "INTERVIEW DE RUE", "PROC\u00c8S", "NEIGEUX", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PROC\u00c8S", "NEIGEUX", "PROC\u00c8S", "REDEVANCE RADIO-TV", "FORMULE 1", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "FISCALIT\u00c9", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "AMBASSADE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE"], "visualPersons": ["BERNASCONI, PAOLO", "CASTELLI, NELLO", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "BURGENER, THOMAS", "SEYDOUX, YVES"], "id": "asset-206679", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SION", "AIN", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3060, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070128 et archives, t\u00e9moignage de l'ex-directeur financier de SAirGroup SCHORDERET Georges, accus\u00e9 de faux dans les titres et de gestion d\u00e9loyale dans le cadre du proc\u00e8s de la faillite de l'ex-compagnie a\u00e9rienne Swissair. Il \u00e9voque ses sentiments personnels par rapport \u00e0 sa vie priv\u00e9e, familiale et professionnelle depuis le grounding et les raisons de son silence face au tribunal\n* SUISSE, Plateau : 20070128 et archives, itw du premier ambassadeur de l'Union Europ\u00e9enne en Suisse REITERER Michael \u00e0 propos des relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne\n* Gen\u00e8ve, Lausanne, Sion : 20070128 et archives, depuis 1 an avec l'introduction de l'article 64A de la loi sur l'assurance maladie, les assur\u00e9s qui ont une dette aupr\u00e8s de leur caisse maladie voient le remboursement de leurs frais m\u00e9dicaux suspendu. Cette suspension des prestations touche parfois des malades en cours de traitement m\u00e9dical important. T\u00e9moignages de personnes ayant subi la suspension de leurs prestations par leur assurance maladie\n* Ain, SUISSE : 20070128 et archives, alors que le virus H5N1 de la grippe aviaire est r\u00e9apparu en Asie et en Europe, \u00e9tat des lieux du d\u00e9veloppement en Suisse de de la grippe aviaire et des moyens de lutte contre une \u00e9ventuelle pand\u00e9mie 1 an apr\u00e8s la d\u00e9couverte de cas de grippe aviaire dans l'Ain et \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ATTERRISSAGES FORCES // MIEUX VAUT ETRE RICHE ET BIEN PORTANT // APOCALYPSE\nLATER - 07.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BUELACH", "FRIBOURG", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "VAUD", "VERNIER", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "V\u00c9SENAZ", "GENEVE-VILLE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIN", "AIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "UNIA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "ACHOUMI, Colette", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Soazig", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE VINYLE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FILLE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LOGO", "D\u00c9FICIT", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LAC", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "PELLI, FULVIO", "VASELLA, DANIEL"], "id": "asset-231664", "durationSec": 1299, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BIENNE", "MILAN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "VERBIER", "COME"], "visualCorporations": ["ALITALIA", "NOVARTIS", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.01.28", "visualThemes": ["BROCANTAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "H\u00d4PITAL", "MALADE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualGeographicals": ["BULLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231663", "durationSec": 918, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.01.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232891", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "MALADIE"], "id": "asset-128495", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3599, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070128 et archives, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat interreligieux sur le r\u00f4le de la foi dans la gu\u00e9rison des maladies. Les invit\u00e9s s'interrogent sur ce qui est au coeur de ce processus miraculeux et sur le recours aux m\u00e9decines parall\u00e8le \u00e0 la place de la m\u00e9decine scientifique traditionnelle.", "title": "LE SPIRITUEL PEUT-IL GUERIR ? - 07.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRI\u00c8RE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "EMMAUS SUISSE AIDE AUX LEPREUX - 07.01.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-128496", "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Confidences", "imageURL": "http://www.rts.ch/4090264.image", "id": "ece-4081116", "durationSec": 1443, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Claude Nobs, portrait du p\u00e8re du Montreux Jazz Festival.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4081116", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4081116"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "L'esprit de l'abb\u00e9 Pierre. Reportage sur les 50 ans d'Emma\u00fcs-Gen\u00e8ve avant et apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de l'Abb\u00e9 Pierre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C0E4B086-B438-4B45-8BD3-7F8D0468A7ED", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3184, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emma\u00fcs (Communaut\u00e9 d')", "Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["quart monde", "pauvret\u00e9", "bienfaisance"], "excerpt": "\"L'esprit de l'Abb\u00e9 Pierre. Emma\u00fcs un abri o\u00f9 les malmen\u00e9s de la vie trouve un peu de r\u00e9pit. Alors que l'Abb\u00e9 Pierre dispara\u00eet, Lucile Solari r\u00e9alisait un reportage sur Emma\u00fcs-Gen\u00e8ve qui f\u00eate ses 50 ans. La communaut\u00e9 d'Emmaus-Gen\u00e8ve s'appr\u00eatait \u00e0 f\u00eater dans la joie les 50 ans de sa fondation. A cette occasion, Lucile Solari avait entam\u00e9 un reportage pour l\u00bf\u00e9mission De quoi j\u00bfme m\u00eale, le 18 janvier dernier, et rencontr\u00e9 des compagnons qui, malmen\u00e9s par la vie, ont trouv\u00e9 l\u00e0 un r\u00e9pit de longue dur\u00e9e ou l'occasion d'un nouveau d\u00e9part... Lucile Solari a poursuivi son reportage dans les jours qui ont suivi la disparition du fondateur des communaut\u00e9s Emma\u00fcs.Reportage : Lucile Solari. Pr\u00e9sentation : Marc Giouse. R\u00e9alisation : Bruno S\u00e9ribat.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel d'Emma\u00fcs-Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Avec Patrick Nussbaum, chef du d\u00e9partement Information \u00e0 la RSR (03/03)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C048921-3BBE-4FC8-A5E2-7C6E58129DBD", "durationSec": 513, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "journaliste", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-234276", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20070128, itw de la femme \u00e9crivain mauricenne DEVI Ananda pour parler de son livre \"Eve de ses d\u00e9combres\", s\u00e9lection Prix TSR du Roman.", "title": "ANANDA DEVI - 07.01.28", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "LA GOURMANDISE - 07.01.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231448", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1564, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070128, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e \u00e0 la gourmandise.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-204960", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070128, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'ethnologue CRETTAZ Bernard.", "title": "AVEC BERNARD CRETTAZ - 07.01.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.01.28", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-128472", "durationSec": 3025, "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "SUPER-G", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "SAUT D'OBSTACLES", "CHEVAL", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "BERTHOD, MARC", "MOELGG, MANFRED", "STYGER, NADIA", "GOETSCHL, RENATE", "VONN, LINDSEY", "MCSORLEY, CHRIS", "FUCHS, MARKUS", "GUIGNARD, PHILIPPE"], "id": "asset-207615", "durationSec": 3181, "mediaType": "video", "title": "07.01.28", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "KITZBUEHEL", "PIEMONT", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EHC B\u00c2LE", "CP BERNE", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "BIBLE", "PORTRAIT", "RELIGION ET CROYANCES", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "\u00c9THIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "PORTRAIT", "BIBLE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "id": "asset-204603", "thematicGeographicals": ["PAQUIER, LE (FR)", "TOUR-DE-TREME, LA", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "excerpt": "* P\u00e2quier, Le (FR), Tour-de-Tr\u00eame, La, La Tour-de-Peilz : 20070128 et archives, portrait et rencontre avec l'enseignant et aum\u00f4nier ZAMOFING Andr\u00e9. Transform\u00e9 par un voyage autour du Monde, il retrouve une r\u00e9elle passion pour la Bible et pour Dieu et suit \u00e0 son retour une formation d'animateur de jeunes. Par la suite, il enseigne le religion et l'\u00e9thique ainsi qu'un cours d'initiation \u00e0 la Bible.", "title": "L'ARBRE DU VOYAGE - 07.01.28", "visualGeographicals": ["PAQUIER, LE (FR)", "TOUR-DE-TREME, LA", "PAQUIER, LE (FR)", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "L'arbre du voyage", "imageURL": "http://www.rts.ch/9028999.image", "id": "ece-9029005", "durationSec": 1000, "publicationDate": "2007-01-27T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec l'enseignant Andr\u00e9 Zamofing.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9029005", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9029005"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Platini, \u00e9lu pr\u00e9sident de l'UEFA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B64C733-0C10-4644-BC07-6EA2764C22F8", "durationSec": 62, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platini, Michel", "UEFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premier tour par 27 des 52 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des f\u00e9d\u00e9rations de l'UEFA. Il remplace donc le Su\u00e9dois Lennart Johannsson, \u00e0 la t\u00eate de l'organisation depuis 17 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UEFA", "name": "Platini, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure ont pr\u00e9sent\u00e9 \"Elisabeth Kopp - un voyage en hiver\", documentaire qui revient sur la trajectoire mouvement\u00e9e de l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : Interview d'Elisabeth Kopp, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, une femme r\u00e9put\u00e9e pour sa fermet\u00e9 et sa duret\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72645725-8EE8-49C9-9FA0-54DE5FFECE7E", "thematicGeographicals": ["Soleure (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kopp, Elisabeth"], "thematicThemes": ["film documentaire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Kopp, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Logement: vivre diff\u00e9remment. Reportage aupr\u00e8s de communaut\u00e9s de vie alternatives", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1A423F47-0CEA-4DD3-A98D-9152B8A74C8F", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1536, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaffarayas", "Rhino (Association)"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "contestation", "communaut\u00e9 de vie", "logement", "marginalit\u00e9", "squat"], "excerpt": "\"Ils ont fait le choix de vivre diff\u00e9rement, sans pour autant tout quitter ou s'exiler sur une \u00eele d\u00e9serte : il est possible de rester dans la cit\u00e9, tout en imaginant d'autres formes de logement que l'appartement conventionnel, communaut\u00e9, roulotte, squatt. Reportage de M\u00e9lanie Croubalian. - Kat a rejoint il y a 15 ans les Zaffarayas install\u00e9s dans la banlieue de Berne. La communaut\u00e9 compte aujourd'hui une vingtaine d'habitants entre 0 et 60 ans qui se sont am\u00e9nag\u00e9 des logements dans des containers de camion ou des roulottes. Leur credo : Vivre et travailler, et non pas travailler pour vivre. \r\n- les membres de l'Association Rhino \u00e0 Gen\u00e8ve occupent des immeubles au Boulevard de la Tour. Ils militent depuis pr\u00e8s de 20 ans pour r\u00e9clamer le droit \u00e0 des loyers loyaux. Rencontre avec une famille vivant \u00e0 Rhino.\r\n- L'aventure d'une vie diff\u00e9rente a-t-elle des limites ? T\u00e9moignage d'Anne-Christine et de Fran\u00e7ois, parents de J\u00e9r\u00e9my, et Camille, qui, apr\u00e8s avoir v\u00e9cu \u00e0 Rhino pendant une 15aine d'ann\u00e9es, viennent de s'installer dans un logement plus traditionnel. Mais l'exp\u00e9rience de vie dans les squats les a d\u00e9finitivement transform\u00e9s\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-squatteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'Association Rhino, Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 des Zaffarayas", "name": "Kat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Fran\u00e7ois Berl\u00e9and, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B445BFD8-1FCB-451E-A4C4-8672715AD2F6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1021, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berl\u00e9and, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"N\u00e9 \u00e0 Paris en 1952, com\u00e9dien de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, Fran\u00e7ois Berl\u00e9and n'avait pas la \"gueule de l'emploi\": pendant une 20aine d'ann\u00e9es, on ne lui confie que des r\u00f4les dits seconds. Jusqu'en 2000, ann\u00e9e o\u00f9 il obtient un C\u00e9sar (Meilleur second r\u00f4le) pour son interpr\u00e9tation d'un assureur minable dans \"Ma petite entreprise\". Depuis, Fran\u00e7ois Berl\u00e9and n'arr\u00eate pas de tourner, et des premiers r\u00f4les. Durant des ann\u00e9es, il a racont\u00e9 d'interview en interview sa dr\u00f4le d'histoire, celle d'un gamin de 11 ans, persuad\u00e9, suite \u00e0 des propos de son p\u00e8re, d'\u00eatre le fils de l'homme invisible. Il aura attendu le recul n\u00e9cessaire pour \u00e9crire son histoire dans \"Le fils de l'homme invisible\" (\u00e9d. Stock, 2006). Il dit \u00e0 Sarah Dirren s'il est \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Berl\u00e9and, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Quinodoz, psychanalyste : A propos de son ouvrage \"Marie des Collines\" (Ed. Slatkine, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B50A74FE-BCEA-4F12-B15C-D08D1AD2494B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Follonier-Quinodoz, Marie"], "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Portrait de celle qui f\u00fbt un des personnages marquant de ce petit village du Val d'Herens, connue sous le nom de \"Marie des Collines\". Son neveu Jean-Michel Quinodoz lui rend hommage dans le livre qu'il lui \u00e0 consacr\u00e9 et nous en fait le r\u00e9cit dans les lieux m\u00eame qui furent le th\u00e9\u00e2tre de son existence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, neveu de \"Marie des Collines\"", "name": "Quinodoz, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Buffon (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-530DCF51-D867-4277-8C68-058D4875650A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3935, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffon"], "thematicThemes": ["botanique", "musique classique", "histoire"], "excerpt": "Evocation-portrait de Buffon, l'auteur de l'Histoire naturelle et fondateur du Jardin des Plantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les campagnes de vaccination dans les pays pauvres ont permis de sauver la vie de 2,3 millions d'enfants. C'est qu'a estim\u00e9 hier l'Alliance mondiale pour les vaccins et l'immunisation au Forum de Davos : Interview de Bill Gates, fondateur de l'Alliance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6804D89D-D04B-4525-80F7-653FC3EBAF87", "durationSec": 69, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gates, Bill"], "thematicThemes": ["fondation", "vaccination"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'Alliance mondiale pour les vaccinations et l'immunisation", "name": "Gates, Bill", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Davos", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "Histoire du d\u00e9veloppement durable", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FB32AA41-51C3-4B93-95FF-4275EDCAA5A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1592, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "histoire", "politique de l'environnement", "climatologie", "r\u00e9chauffement climatique", "d\u00e9veloppement durable", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, prof. UNIL, sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement durable", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Davos, c'est aussi le lieu des rencontres entre dirigeants politiques, le Forum \u00e9conomique se veut \u00eatre un espace de dialogue, mais avec des limites : Commentaire de Marc Decrey, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos et interview de John Kerry, homme politique am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1331C702-5D14-4F28-9732-44CB5060B9D8", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique am\u00e9ricain", "name": "Kerry, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Alice Rivaz, autrice (1/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-36109979-055B-427B-9825-F4CA38864AFE", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Suisse romande"], "durationSec": 7086, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Regamey, Constantin", "Rivaz, Alice", "Chra\u00efbi, Driss"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "compositeur", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Dans un premier volet, parcours litt\u00e9raire et biographique en compagnie d'Alice Rivaz dans les ann\u00e9es soixante en conversation amicale et complice (en \u00e9criture) avec Yvette Z'Graggen puis Ir\u00e8ne Lichtenstein. Puis un document de 1959 pour marquer le centenaire de la naissance du compositeur et orientaliste Constantin Regamey (28.01.1907, mort en 1982). Pr\u00e9sentation de l'oeuvre d'Alice Rivaz par Yvette Z'Graggen (Banc d'essai, Radio-Gen\u00e8ve, 06.01.1961). Sans alcool. Entretien avec Alice Rivaz sur son dernier recueil de nouvelles par Yvette Z'Graggen. (Eventail, Radio-Gen\u00e8ve, 26.01.1962). Le Chemin des amoureux. Nouvelle remani\u00e9e pour la radio par Alice Rivaz . (Banc d'essai, Radio-Gen\u00e8ve, 06.01.1961). La femme et l'\u00e9criture. Enqu\u00eate radiophonique men\u00e9e par Ir\u00e8ne Lichtenstein avec Alice Rivaz (La Librairie des ondes, RSR II, 26.09.1982). Archive inou\u00efe en grand format avec Blaise DuPasquier : Pass\u00e9 simple : Pr\u00e9sentation du premier roman de Driss Chra\u00efbi par Evelyne Schlumberger en dialogue avec l'auteur. (Radio-Lausanne, 20.11.1954). Les Boucs : Pr\u00e9sentation du deuxi\u00e8me roman de Driss Cha\u00efbi par Evelyne Schlumberger avec l'auteur (Radio-Lausanne, 14.09.1955).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 26.02.62, 26.09.82)", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 20.11.54, 14.09.55)", "name": "Chra\u00efbi, Driss", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et orientaliste (Archives RSR 1959)", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 26.01.62)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 26.09.82)", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.11.54, 14.09.55)", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.01.61)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Buffon (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D3092309-DB5D-48D4-98EA-E8668ADC3680", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffon"], "thematicThemes": ["botanique", "histoire", "musique classique"], "excerpt": "Evocation-portrait de Buffon, l'auteur de l'Histoire naturelle et fondateur du Jardin des Plantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le monde selon Quentin. Portrait d'un jeune \u00ab normal \u00bb, de 15 ans, comme tant d'autres avec ses gal\u00e8res, ses potes, ses passions, ses r\u00eaves, son regard sur le monde qui l'entoure. Reportage de Magali Philip, collaboratrice RSR ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E45C98CD-6295-4815-838A-FB88D8306F0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Les parents de Quentin sont s\u00e9par\u00e9s depuis sa naissance, il vit en r\u00e9sidence altern\u00e9e entre Lausanne et Morges et doit, chaque matin, passer une heure dans les transports publics pour rejoindre son coll\u00e8ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune adolescent de 15 ans", "name": "Quentin", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarah Meier a obtenu une m\u00e9daille d'argent aux Championnats d'Europe de patinage artistique \u00e0 Varsovie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A2FC71A-F61E-4850-A748-8D25E81C2CFC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Sarah"], "thematicThemes": ["patinage artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patineuse artistique", "name": "Meier, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Rogobert, F.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHANTEUR", "CONCERT"], "visualPersons": ["CHASSOT, FREDERIC", "CHAPUISAT, GABET", "FERNANDES, GELSON"], "id": "asset-231612", "durationSec": 842, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.27", "visualGeographicals": ["PISE", "OSTENDE"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9LOCALISATION", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9LOCALISATION", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "SOLDE", "GRAND MAGASIN", "SOLDE", "MAGASIN DE SPORT"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "PERRIN, YVAN", "MAURER, UELI", "GRANGIER, KEVIN", "LEUENBERGER, UELI", "HODGERS, ANTONIO", "GENNER, RUTH", "LAMY, PASCAL", "LEUTHARD, DORIS", "KERRY, JOHN"], "id": "asset-231662", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.27", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "PAYERNE", "LUCERNE", "DAVOS", "DAVOS", "BALE-VILLE", "DAVOS", "LONDRES", "PAYS DE GALLES", "COINTRIN", "BREULEUX, LES", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["UDC", "LES VERTS", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "OMC", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-174654", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1316, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "QUAND ON TIENT SON OS - 07.01.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels.", " premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels."], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : JEAN-MARIE FOURNIER - 07.01.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231046", "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "HELENE SEGARA - 07.01.27", "id": "asset-233633", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "NEIGEUX", "DAMES", "ENSOLEILL\u00c9", "DESCENTE", "HORS-PISTE", "COURT M\u00c9TRAGE", "HORS-PISTE", "COURT M\u00c9TRAGE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH", "ALBRECHT, DANIEL", "MATT, MARIO", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "BERTHOD, MARC", "GOETSCHL, RENATE", "BERTHOD, SYLVIANE", "GOERGL, ELISABETH", "GISIN, DOMINIQUE", "WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA"], "id": "asset-232484", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "title": "07.01.27", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "KITZBUEHEL", "CESANA", "TURQUIE", "VERBIER", "VERBIER", "FRIBOURG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZOUG-VILLE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "EHC B\u00c2LE", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le petit monde de", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "HUMOUR", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SALSA", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "HUMOUR", "MIME", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "SILVANT, FRANCOIS", "SLAMA, KARIM", "COHEN, PHILIPPE", "SILVANT, FRANCOIS", "COHEN, PHILIPPE", "GOLOVTCHINER, LOVA", "COHEN, PHILIPPE", "COHEN, PHILIPPE", "COHEN, PHILIPPE", "MONNEY, ALAIN", "DIMITRI", "COHEN, PHILIPPE"], "id": "asset-134637", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5642, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061127 et archives, CUNADO David re\u00e7oit son invit\u00e9 le com\u00e9dien, humoriste, mime et auteur dramatique COHEN Philippe qui a re\u00e7u carte blanche pour composer le programme de l'\u00e9mission.", "title": "PHILIPPE COHEN - 07.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SERVION", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2007-01-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091122"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-470680", "durationSec": 678, "publicationDate": "2007-01-26T17:50:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/470680", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/470680"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 182 : Le d\u00e9c\u00e8s de Coeur. La partie de poker", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82957E03-DC2F-45D1-B6B9-52873F4D2F14", "durationSec": 200, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Dahan, r\u00e9alisateur du film \"La M\u00f4me\", avec Marion Cotillard dans le r\u00f4le d'Edith Piaf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75D0181A-08E8-43E9-8E08-555C40849454", "durationSec": 1367, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dahan, Olivier", "Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Dahan, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 015", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5A53D8B-4B93-468A-804D-55726E2E26EB", "durationSec": 125, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Le Thierry Lang Trio et Glenn Ferris : Thierry Lang et Espace 2 ont 50 ans", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-433490B9-F539-488B-A2EB-2A1BE0FE6E06", "durationSec": 4762, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "trompettiste", "name": "Ambrosetti, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Schmidlin, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Kaenzig, Heiri", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Lang, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "sxophoniste", "name": "Robert, George", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage en nomad's land. Un carnet de route de Ga\u00ebl M\u00e9troz au Pakistan (5/5): retour vers Mafi et le d\u00e9sert du Cholistan", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6E530781-D460-45A4-B696-D14426C229B2", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nomadisme", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "d\u00e9sert", "dromadaire"], "excerpt": "\"Voyage en nomad's land.   Un carnet de route de Ga\u00ebl M\u00e9troz au Pakistan\r\n Turquie, Iran, Pakistan, Chine, Inde et Sri Lanka : Ga\u00ebl M\u00e9troz est parti plus d'un an sur cette route qui est celle de la Soie, des gitans ou de Nicolas Bouvier.\r\nEt l\u00e0, un dromadaire sur l'\u00e9paule, des chevreaux sous le bras ou assis sur le pare-chocs d'un camion d\u00e9cor\u00e9 comme une bonbonni\u00e8re, il rejoint le d\u00e9sert du Thar depuis les montagnes afghanes.\r\n Toujours par des sentiers de traverses, vous serez emmen\u00e9s au rythme des caravanes, de tribus chamanes en nomades, dans ce \u00ab Pays des purs \u00bb traduit par \u00ab Pakistan \u00bb en langue ourdou. \r\n\r\n\r\nlundi 22 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 1/5 \r\nJamais sans Mafi\r\nParti sur Mafi, un dromadaire qu'il ne sait pas faire asseoir, Ga\u00ebl M\u00e9troz avance dans le d\u00e9sert du Cholistan \u00e0 la recherche de l'antique Fort Derawar o\u00f9 tribus indiennes et pakistanaises se sont longtemps disput\u00e9 le d\u00e9sert du Thar. Dunes, chacals et nouvelles dunes : trois jours que l'on murmure ou blat\u00e8re. Invit\u00e9 : Marko Despot, \u00e9diteur, pour la sortie du livre  Peindre, \u00e9crire chemin faisant (l'\u00c2ge d'Homme, 2007) - qui r\u00e9unit les lettres de Thierry Vernet, \u00e9crites lors de son voyage en compagnie de Nicolas Bouvier.\r\n\r\nmardi 23 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 2/5 \r\nKalash : le paradis pa\u00efen\r\nSur le contient musulman qui s'\u00e9tend d'Istanbul au Cachemire, les Kalashs sont seuls \u00e0 r\u00e9sister aux conversions. D'ailleurs ils ne sont plus que trois mille, refoul\u00e9s dans ces trois petites vall\u00e9es de la fronti\u00e8re pakistano-afghane jadis nomm\u00e9es Kafiristan, litt\u00e9ralement \u00ab la terre des infid\u00e8les \u00bb.\r\n \r\nInvit\u00e9 : Jean Rivollier, \u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste de l'Asie Centrale, grand connaisseur de la culture kalash\r\n\r\n\r\nmercredi 24 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 3/5 \r\nChaumos : f\u00eate du solstice d'hiver chez les Kalashs\r\nLes psalmodies des femmes volent vers la pleine lune, les boucs attendent sur l'autel du sacrifice et tous les Kalashs f\u00eatent la venue de la divinit\u00e9 Bal\u00e9ma\u00efn. Trois semaines de festival pour revivifier la nature, r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer les saisons et se persuader que, demain encore, il sera possible d'\u00eatre Kalash.\r\nPuis, les derniers os rong\u00e9s, Ga\u00ebl partira avec les nomades vers le Wakhan Corridor - vall\u00e9e afghane mythique qui s\u00e9pare le Pakistan du Tadjikistan : glaciers, yaks et Buz Kashi sur le toit du monde.\r\n \r\nInvit\u00e9 :  Herv\u00e9 N\u00e8gre, photographe, qui se rend depuis 30 ans dans les vall\u00e9es Kalash.\r\n\r\n\r\njeudi 25 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 4/5 \r\nP\u00e2turages kalashs : le royaume des f\u00e9es\r\nApr\u00e8s le festival du printemps, ces f\u00e9es de l'Himalaya qui ont enfin fini de nettoyer les glaciers permettent aux hommes d'acc\u00e9der \u00e0 leur royaume. Traire, battre le fromage et repartir toujours plus haut jusqu'aux p\u00e2turages afghans : une transhumance sans \u00e2ge entre crottin fumant et contes de f\u00e9es.\r\nInvit\u00e9s : Frank Charton, Eric Chr\u00e9tien\r\nLes deux sont photographes, les deux ont rencontr\u00e9 les Kalash, ont ramen\u00e9 des images de ce peuple, de leur culture, pour qu'on ne les laisse pas dispara\u00eetre.\r\n\r\n\r\nvendredi 26 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 5/5 \r\nRetour vers Mafi et le d\u00e9sert du Cholistan\r\nDans ce d\u00e9sert o\u00f9 le soleil recuit les langues trop lestes, les rares hommes que l'on croise usent aussi de mots avec \u00e9conomie. Bonheur simple et silencieux. Mais comme Mafi le dromadaire cacochyme est enfin r\u00e9par\u00e9, Ga\u00ebl peut reprendre la route du Karakoram qui le m\u00e8nera en Chine.\r\nInvit\u00e9 : Eric de Lavar\u00e8ne, journaliste, en direct d'Islamabad pour nous donner les derni\u00e8res nouvelles du pays et de la capitale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pakistanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lavar\u00e8ne, Eric de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Christine, future danseuse, qui a un probl\u00e8me au genou...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC41B0A4-19D8-4CD4-B1DB-A47EA7F23A39", "durationSec": 581, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "future danseuse", "name": "Hartinger, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le centre Pompidou c\u00e9l\u00e8bre ses 30 ans : Interview de Germain Viatte, premier conservateur et auteur de \"Le Centre Pompidou\" (Ed. Gallimard, coll. Les Yeux de la d\u00e9couverte, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62D41D5-EF64-4A71-AE7C-0DFF26FFF39E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 787, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre Pompidou"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "excerpt": "Dans son ouvrage, il retrace l'histoire de ce lieu original qui a touch\u00e9 le grand public. Avec extraits d'archives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier conservateur du Centre Pompidou", "name": "Viatte, Germain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (Archives RSR)", "name": "Giscard d'Estaing, Val\u00e9ry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marion Cotillard, \u00e0 propos du r\u00f4le d'Edith Piaf qu'elle incarne dans \"La M\u00f4me\" d'Olivier Dahan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46C0A34A-0FEB-4252-9086-12D868DAA9A8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotillard, Marion", "Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "[R\u00e9flexion du producteur : Pas tr\u00e8s r\u00e9veill\u00e9e voire pire]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cotillard, Marion", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Quel serait le message d'Antonin Artaud, aujourd'hui? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E3E8B8D1-44D7-476E-8FDF-C0EA5455F9BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5032, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artaud, Antonin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Quel serait le message d'Antonin Artaud, aujourd'hui ! Il's'agit de l'histoire d'un homme qui ne voulait pas na\u00eetre, qui n'\u00e9tait pas certain de mourir, qui aura pass\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 r\u00e9cuser son nom et son \u00e9tat civil ordinaire. Cet homme a \u00e9t\u00e9 acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, metteur en sc\u00e8ne et dessinateur. Il a partag\u00e9 l'aventure surr\u00e9aliste, et donn\u00e9 au mouvement fond\u00e9 par Andr\u00e9 Breton une impulsion d\u00e9cisive. Cet homme est surtout un formidable \u00e9crivain dont la langue n'a pas fini de surprendre. Arriv\u00e9 \u00e0 mi-parcours de sa vie d'homme, il entreprend deux grands voyages initiatiques, l'un au Mexique, l'autre en Irlande. Ceux-ci le conduisent \u00e0 une d\u00e9rive identitaire et un d\u00e9lire qui sont cause de son internement. Il reste neuf ans dans les h\u00f4pitaux psychiatriques; il y conna\u00eet les restrictions et la disette du temps de guerre et s'insurge contre ce nouveau mode de traitement qui a nom \u00e9lectrochoc. En 1946, contre toute attente, l'intern\u00e9 sort de l'asile et regagne Paris. Il y m\u00e8ne durant 21 mois une vie intense, multipliants \u00e9crits, manifestations publiques, expositions, \u00e9missions radio. Son oeuvre choque et se heurte \u00e0 la censure. Son oeuvre multiforme ne cesse aujourd'hui d'acqu\u00e9rir une ampleur internationale. Invit\u00e9e : Florence de M\u00e8redieu est \u00e9crivain, universitaire, sp\u00e9cialiste de l'art moderne et contemporain. Elle signe C'\u00e9tait Antonin Artaud\" (Editions Gallimard). Elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit 4 ouvrages sur Artaud.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe d'Artaud", "name": "M\u00e8redieu, Florence de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Arm\u00e9nie. D'Istanbul \u00e0 Harput, esquisse d'un dialogue (5/5): l'histoire au pr\u00e9sent", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-EC32D6F5-B529-4D86-AF52-A5DB1A43F5AC", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Istanbul", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3783, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation ethnique", "Arm\u00e9niens", "histoire", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"L'Arm\u00e9nie 5/5 L'histoire au pr\u00e9sent: Apr\u00e8s un parcours de plus de 3'000 kilom\u00e8tres, o\u00f9 les anc\u00eatres des deux auront \u00e9t\u00e9 maintes fois \u00e9voqu\u00e9s, retour au point de d\u00e9part, Istanbul. Retour et rencontre ainsi que confrontation des regards et des analyses avec les intellectuels Turcs et Arm\u00e9niens stanbouliotes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Michel Platini a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident de l'UEFA : Interviews de Michel Platini, footballeur fran\u00e7ais et de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0678F222-F40D-4E3F-AFC4-42CD27C4E454", "durationSec": 321, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UEFA", "Platini, Michel"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UEFA", "name": "Platini, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 183 : Diminution de la consommation de bi\u00e8re et interview d'un brasseur. R\u00e9clame : Boules Qui\u00e8s. Interview d'un employ\u00e9 de la CGN \u00e0 propos du moteur \u00e0 eau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82CE7A87-78EC-41A1-A244-4FF6A8521E8F", "durationSec": 228, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les fun\u00e9railles de l'Abb\u00e9 Pierre ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es dans la cath\u00e9drale Notre-Dame en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident de R\u00e9publique et de sans-abri : D\u00e9claration de soeur Emmanuelle, interviews du repr\u00e9sentant d'Emma\u00fcs au Burkina Faso, de Xavier, SDF et de Robert Hossein, metteur en sc\u00e8ne et ami de l'Abb\u00e9 Pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81D32678-64FF-47E2-8B49-233886ACCFBF", "durationSec": 172, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emma\u00fcs (Communaut\u00e9 d')", "Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "sans-abri", "fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, ami de l'abb\u00e9 Pierre", "name": "Hossein, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant d'Emma\u00fcs au Burkina Faso", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "SDF du Canal Saint-Martin", "name": "Xavier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "religieuse", "name": "Soeur Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Quignard, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier : A propos de l'ouvrage qu'il a co-\u00e9crit avec Jacques Brusl\u00e9 \"Pas si b\u00eate les poissons ! Sc\u00e8nes de leur vie intime\" (Ed. Belin, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0B6B3ED-0891-48D0-9350-F18E7589977A", "durationSec": 1871, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intelligence", "\u00e9thologie", "poisson (zoologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier", "name": "Quignard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jordi Savall, le temps et l'instant. A l'occasion du Festival Bach de Lausanne (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-627187DF-273A-4573-8BF0-5A32A050370E", "durationSec": 3701, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vendredis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Vendredis de Bernie : La pop music", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D70A8643-DFC4-4118-8828-93CF661FFE25", "durationSec": 732, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le tunning", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FAF0989-9B9E-4994-8297-DD44AB34BB5D", "durationSec": 170, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO"], "id": "asset-206461", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Fribourg-ville : 20060126 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OBS\u00c8QUES", "OBS\u00c8QUES"], "visualPersons": ["WILSON, LAMBERT", "LEUENBERGER, MORITZ", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "PONT, MICHEL", "BONVIN, CHRISTOPHE", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-231619", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "RECONVILIER", "VEYSONNAZ", "VEYSONNAZ", "SION", "LAUSANNE", "PARIS", "HAUTE-NORMANDIE", "PARIS"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS", "CABLECOM", "CABLECOM", "EMMA\u00dcS", "EMMA\u00dcS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "\u00c9L\u00c8VE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENTRETIEN DES ROUTES", "GOUDRON", "\u00c9L\u00c8VE", "COMPORTEMENT", "SECTEUR TERTIAIRE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SALAGE DES ROUTES", "SALAGE DES ROUTES"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "KLEIBER, CHARLES", "CHASSOT, ISABELLE"], "id": "asset-231621", "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.01.26", "visualGeographicals": ["THYON", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG", "SIERRE", "VAUD", "VAUD", "BEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Andres Br\u00fctsch, a r\u00e9alis\u00e9 un film documentaire sur l'affaire Kopp, intitul\u00e9 \u00abElisabeth Kopp, un voyage en hiver\u00bb : Commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR et interviews d'Elisabeth Kopp, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, de Claude Frey, ancien conseiller national neuch\u00e2telois radical, de Jacques-Simon Eggly, conseiller national genevois lib\u00e9ral et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5FCE03E-FDDB-436C-AEAD-87816E0C4BC1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kopp, Elisabeth"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "film documentaire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Kopp, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES AVENTURIERS DE L'ENVIRONNEMENT : AREF HAMOUD (YEMEN) - 07.01.26", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-146586", "durationSec": 184, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FREESTUDIOS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "PROGRAMME COURT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "FROID", "COCCINELLE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "PARMELIN, GUY", "KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-231620", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.01.26", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "NYON", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "TESSIN", "DAVOS", "BREVINE, LA", "DELEMONT", "SOLEURE-VILLE"], "visualCorporations": ["UEFA", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.01.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231622", "durationSec": 460, "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "PROGRAMME COURT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "DAMES", "DANSE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "DAMES", "SUPER-G", "DAMES", "SKELETON", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "\u00c9LECTION"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH", "GOETSCHL, RENATE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "VONN, LINDSEY", "HAAS, TOMMY", "BLATTER, JOSEPH", "ZLOCZOWER, RALPH", "PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-232483", "durationSec": 871, "mediaType": "video", "title": "07.01.26", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "VARSOVIE", "PIEMONT", "ST-MORITZ", "MELBOURNE", "ZURICH-VILLE", "DUESSELDORF"], "visualCorporations": ["UEFA", "ASF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "MUS\u00c9E", "IMPRIMERIE", "AUTOMOBILE", "CONCOURS"], "id": "asset-208213", "thematicGeographicals": ["CHAVANNES-PRES-RENENS", "PLATEAU"], "durationSec": 1596, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070126, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Chavannes-pr\u00e8s-Renens : 20070126, pr\u00e9sentation du mus\u00e9e de l'imprimerie \"Encre et Plomb\" cr\u00e9\u00e9 par des retrait\u00e9s passionn\u00e9s des art graphiques et d\u00e9sirant transmettre leur connaissances des m\u00e9tiers de l'imprimerie.", "title": "LE THE - 07.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "visualCorporations": ["VOLKSWAGEN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-01-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" 100 \u00e8me \u00e9mission de Dolce Vita,"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le castrum d'Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C98E7A1-A959-4943-8802-47AB05010178", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 495, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation romaine", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coptologue", "name": "Kasser, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Kimberley harc\u00e8le Elvira", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-663D8E3B-0F78-4913-96D5-72244A98CBAF", "durationSec": 125, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 014", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC667F81-DAAC-45C1-9A57-F8BEB3E64040", "durationSec": 105, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Reconvilier, il y a un an jour pour jour, les 350 ouvriers de l'usine Swissmetal d\u00e9cidaient de suspendre le travail pour la 2e fois en 14 mois : Interview de Karl, pseudonyme (voix modifi\u00e9e), \u00e9tudiant et enfant du Jura bernois et qui a ouvert un blog \u00abUne voix pour la Boillat\u00bb, au 2e jour de la gr\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D46D1FED-D52A-4AF4-8DAC-26733B116EDD", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "licenciement", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Une gr\u00e8ve de la dignit\u00e9, \"plut\u00f4t mourir debout qu'\u00e0 petit feu\" disaient les ouvriers. Leur mouvement devait d\u00e9noncer l'attitude de d\u00e9mant\u00e8lement de la direction et sauver leur savoir-faire reconnu dans le monde entier. Une gr\u00e8ve difficile de plus de 30 jours, qui s'est termin\u00e9e par le licenciement de 110 ouvriers, ainsi que tous les cadres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pseudonyme, \u00e9tudiant et enfant du Jura bernois", "name": "Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jordi Savall, gambiste et directeur de l'ensemble Hesperion XXI (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A894298-A0F6-4067-81FB-78844A197C80", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savall, Jordi"], "thematicThemes": ["musique baroque", "musique classique", "courant artistique (Moyen Age)", "Moyen Age", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gambiste et directeur de l'ensemble Hesperion XXI, de la Cappella Real, du Concert des Nations...", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont r\u00e9ussi \u00e0 bloquer l'\u00e9volution de tumeurs canc\u00e9reuses du cervelet chez des souris : Interview d'Ariel Ruiz i Altaba, professeur au D\u00e9partement de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9tique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5AACF11-64C8-45A1-83E9-DCB9CC5626BB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "recherche m\u00e9dicale", "cellule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au D\u00e9partement de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9tique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ruiz i Altaba, Ariel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 182 : Le premier film de cin\u00e9ma suisse. R\u00e9clame : Le bottin t\u00e9l\u00e9phonique pour passer le temps. Interview d'un employ\u00e9 des Forces Motrices Zurichoises : inonder le Valais pour cr\u00e9er le barrage du Bouveret", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53E0C688-628F-427B-8ADC-AF3C1E6684E1", "durationSec": 225, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Swissair. Devant le tribunal de B\u00fclach, Philippe Bruggisser a justif\u00e9 la strat\u00e9gie du chasseur qui consistant \u00e0 acheter des participations dans des compagnies d'aviation \u00e0 l'\u00e9tranger : Interview de Philippe Bruggisser, ancien directeur de Swissair, qui a plaid\u00e9 non-coupable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF570579-56AA-438A-8F81-D547F2D85EFE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["aviation", "proc\u00e8s", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de Swissair", "name": "Bruggisser, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : 1. Pour quel activit\u00e9 n'y a-t-il pas besoin de porter un casque? - 2. Les cours de math\u00e9matiques", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-4018BFF0-A227-49E6-9AAF-17098734210E", "durationSec": 60, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage en nomad's land. Un carnet de route de Ga\u00ebl M\u00e9troz au Pakistan (4/5): p\u00e2turages kalashs, le royaume des f\u00e9es", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-23183290-7247-4104-8D87-5BC6F18F403F", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 3282, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "nomadisme", "vie quotidienne", "l\u00e9gende", "moeurs et coutumes", "paganisme"], "excerpt": "\"Voyage en nomad's land.   Un carnet de route de Ga\u00ebl M\u00e9troz au Pakistan\r\n Turquie, Iran, Pakistan, Chine, Inde et Sri Lanka : Ga\u00ebl M\u00e9troz est parti plus d'un an sur cette route qui est celle de la Soie, des gitans ou de Nicolas Bouvier.\r\nEt l\u00e0, un dromadaire sur l'\u00e9paule, des chevreaux sous le bras ou assis sur le pare-chocs d'un camion d\u00e9cor\u00e9 comme une bonbonni\u00e8re, il rejoint le d\u00e9sert du Thar depuis les montagnes afghanes.\r\n Toujours par des sentiers de traverses, vous serez emmen\u00e9s au rythme des caravanes, de tribus chamanes en nomades, dans ce \u00ab Pays des purs \u00bb traduit par \u00ab Pakistan \u00bb en langue ourdou. \r\n\r\n\r\nlundi 22 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 1/5 \r\nJamais sans Mafi\r\nParti sur Mafi, un dromadaire qu'il ne sait pas faire asseoir, Ga\u00ebl M\u00e9troz avance dans le d\u00e9sert du Cholistan \u00e0 la recherche de l'antique Fort Derawar o\u00f9 tribus indiennes et pakistanaises se sont longtemps disput\u00e9 le d\u00e9sert du Thar. Dunes, chacals et nouvelles dunes : trois jours que l'on murmure ou blat\u00e8re. Invit\u00e9 : Marko Despot, \u00e9diteur, pour la sortie du livre  Peindre, \u00e9crire chemin faisant (l'\u00c2ge d'Homme, 2007) - qui r\u00e9unit les lettres de Thierry Vernet, \u00e9crites lors de son voyage en compagnie de Nicolas Bouvier.\r\n\r\nmardi 23 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 2/5 \r\nKalash : le paradis pa\u00efen\r\nSur le contient musulman qui s'\u00e9tend d'Istanbul au Cachemire, les Kalashs sont seuls \u00e0 r\u00e9sister aux conversions. D'ailleurs ils ne sont plus que trois mille, refoul\u00e9s dans ces trois petites vall\u00e9es de la fronti\u00e8re pakistano-afghane jadis nomm\u00e9es Kafiristan, litt\u00e9ralement \u00ab la terre des infid\u00e8les \u00bb.\r\n \r\nInvit\u00e9 : Jean Rivollier, \u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste de l'Asie Centrale, grand connaisseur de la culture kalash\r\n\r\n\r\nmercredi 24 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 3/5 \r\nChaumos : f\u00eate du solstice d'hiver chez les Kalashs\r\nLes psalmodies des femmes volent vers la pleine lune, les boucs attendent sur l'autel du sacrifice et tous les Kalashs f\u00eatent la venue de la divinit\u00e9 Bal\u00e9ma\u00efn. Trois semaines de festival pour revivifier la nature, r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer les saisons et se persuader que, demain encore, il sera possible d'\u00eatre Kalash.\r\nPuis, les derniers os rong\u00e9s, Ga\u00ebl partira avec les nomades vers le Wakhan Corridor - vall\u00e9e afghane mythique qui s\u00e9pare le Pakistan du Tadjikistan : glaciers, yaks et Buz Kashi sur le toit du monde.\r\n \r\nInvit\u00e9 :  Herv\u00e9 N\u00e8gre, photographe, qui se rend depuis 30 ans dans les vall\u00e9es Kalash.\r\n\r\n\r\njeudi 25 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 4/5 \r\nP\u00e2turages kalashs : le royaume des f\u00e9es\r\nApr\u00e8s le festival du printemps, ces f\u00e9es de l'Himalaya qui ont enfin fini de nettoyer les glaciers permettent aux hommes d'acc\u00e9der \u00e0 leur royaume. Traire, battre le fromage et repartir toujours plus haut jusqu'aux p\u00e2turages afghans : une transhumance sans \u00e2ge entre crottin fumant et contes de f\u00e9es.\r\nInvit\u00e9s : Frank Charton, Eric Chr\u00e9tien\r\nLes deux sont photographes, les deux ont rencontr\u00e9 les Kalash, ont ramen\u00e9 des images de ce peuple, de leur culture, pour qu'on ne les laisse pas dispara\u00eetre.\r\n\r\n\r\nvendredi 26 janvier 2007 \r\nVoyage en nomad's land 5/5 \r\nRetour vers Mafi et le d\u00e9sert du Cholistan\r\nDans ce d\u00e9sert o\u00f9 le soleil recuit les langues trop lestes, les rares hommes que l'on croise usent aussi de mots avec \u00e9conomie. Bonheur simple et silencieux. Mais comme Mafi le dromadaire cacochyme est enfin r\u00e9par\u00e9, Ga\u00ebl peut reprendre la route du Karakoram qui le m\u00e8nera en Chine.\r\nInvit\u00e9 : Eric de Lavar\u00e8ne, journaliste, en direct d'Islamabad pour nous donner les derni\u00e8res nouvelles du pays et de la capitale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pakistanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Chr\u00e9tien, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Charton, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que penses-tu de l'UDC? ", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-42DF57E0-F994-4DFE-AE18-BE2715E606E8", "durationSec": 3601, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 181 : Le d\u00e9c\u00e8s de Nipon. Le fuchsia n'est plus \u00e0 la mode", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E0F8C2F1-C5CE-4545-A79F-BE3A877FF6EC", "durationSec": 201, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les deux Forums l'un \u00e9conomique \u00e0 Davos, l'autre social \u00e0 Nairobi, sont-ils antinomiques? : Interviews d'Andr\u00e9 Kudelski, directeur du groupe technologique Kudelski, qui participe au WEF depuis 14 ans et de Liliane Maury-Pasquier, conseill\u00e8re nationale genevoise genevoise, qui a particip\u00e9 au Forum social mondial de Nairobi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88B5EFFA-96DC-4FC6-A83B-B5C65716C991", "thematicGeographicals": ["Nairobi", "Davos"], "durationSec": 511, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mouvement alternatif", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du groupe technologique Kudelski", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Arm\u00e9nie. D'Istanbul \u00e0 Harput, esquisse d'un dialogue (4/5): Harput. la ville de mon p\u00e8re Setrak", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-F6929243-17CF-4E40-A6DC-BA2AF5D148F7", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Harput", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3809, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire", "cohabitation ethnique", "Arm\u00e9niens"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous en apprendrons un peu plus sur la v\u00e9ritable histoire de Jean Kehayan l'Arm\u00e9nien, tandis qu'Hayati Basarslan, le Turc, poursuivra sa propre r\u00e9flexion quant au pass\u00e9 de sa famille, notamment son grand-p\u00e8re, qui s'engagera dans l'arm\u00e9e ottomane.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "En direct des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques suisses de Soleure 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A993CC-41BD-404E-92BD-25652F0B4F3A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2890, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davi, Christian", "Specogna, Heidi", "SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "Murer, Fredi M."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le producteur et r\u00e9alisateur Christian Davi, producteur notamment de \"Vitus\" de Fredi M. Murer, sacr\u00e9 \"meilleure fiction\" par le jury du Prix du cin\u00e9ma suisse 2007 hier soir \u00e0 Soleure.\r\nIl re\u00e7oit \u00e9galement Heidi Specogna, r\u00e9alisatrice de \"La courte vie de Jos\u00e9 Antonio Gutierrez\" et Alberto Chollet, coordonateur des affaires g\u00e9n\u00e9rales TV aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale SRG SSR id\u00e9e suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, r\u00e9alisateur", "name": "Davi, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Specogna, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur des affaires g\u00e9n\u00e9rales TV \u00e0 la SSR", "name": "Chollet, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jordi Savall, le temps et l'instant. A l'occasion du Festival Bach de Lausanne (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66AD2338-6174-4E8B-88FC-449A46630337", "durationSec": 3435, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "art baroque", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Illico", "title": "Etat des lieux", "imageURL": "http://www.rts.ch/6379141.image", "id": "ece-6379142", "durationSec": 932, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ann\u00e9e 2006 est-elle un tournant pour le cin\u00e9ma suisse?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6379142", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6379142"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Prix du Cin\u00e9ma suisse 2007. Natacha Koutchoumov est r\u00e9compens\u00e9e par le prix du r\u00f4le secondaire pour \"Pas de panique\", t\u00e9l\u00e9film de Denis Rabaglia : Interview de Natacha Koutchoumov, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18884C27-8DB6-4A87-BC04-7EA4EC19153D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Soleure (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koutchoumov, Natacha"], "thematicThemes": ["prix cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Jean-Luc Bideau d\u00e9croche le prix du r\u00f4le principal pour le personnage qu'il incarne dans \"Mon fr\u00e8re se marie\" de Jean-St\u00e9phane Bron.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Helmut Kohl, ancien chancelier allemand, a re\u00e7u \u00e0 Lausanne la M\u00e9daille d'Or de la Fondation Jean Monnet pour l'Europe : Interviews d'Helmut Kohl, ancien chancelier allemand, de Bronislaw Geremek, pr\u00e9sident de la Fondation Jean Monnet et de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF2B7D6D-AD10-4095-AB9A-EB88BC429D17", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohl, Helmut", "Fondation Jean Monnet"], "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "prix (r\u00e9compense)", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "L'ancien chancelier, p\u00e8re de la r\u00e9unification allemande et figure historique de la construction europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 pour son engagement en faveur d'une paix durable sur le continent. L'accomplissement de l'union politique ne pourra se faire qui si l'Europe parvient \u00e0 se faire comprendre des citoyens, a plaid\u00e9 Helmut Kohl, en mettant en garde contre un centralisme excessif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chancelier allemand", "name": "Kohl, Helmut", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Jean Monnet pour l'Europe", "name": "Geremek, Bronislaw", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Marc Bolan (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD3BABFC-7A51-4511-B402-022225845019", "durationSec": 436, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolan, Marc"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "ICHTEREL", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.01.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197953", "durationSec": 1015, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231618", "durationSec": 490, "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "UNIVERSIT\u00c9", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PISTE DE SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "VILLE", "PORTRAIT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PORTRAIT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CORRUPTION", "BANQUE"], "visualPersons": ["BRUGGISSER, PHILIPPE", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER", "BIDEAU, JEAN-LUC", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHWAB, KLAUS", "MERKEL, ANGELA"], "id": "asset-231615", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.01.25", "visualGeographicals": ["BUELACH", "BUELACH", "NEUCHATEL-VILLE", "MELBOURNE", "SOLEURE-VILLE", "SION", "VEYSONNAZ", "SION", "DAVOS", "BEYROUTH"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "LE NOUVELLISTE", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA", "CLIJSTERS, KIM", "RODDICK, ANDY", "OTHMAN, JAMAL", "JOUBERT, BRIAN"], "id": "asset-232482", "durationSec": 300, "mediaType": "video", "title": "07.01.25", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "VARSOVIE", "VARSOVIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}