{"response": {"numFound": 9986, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Renaut, professeur de philosophie : A propos de son ouvrage \"Egalit\u00e9 et discriminations\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12685247-79AC-4722-8316-C0B3D3FE85A9", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "discrimination sociale"], "excerpt": "Th\u00e8mes : \u00e9galit\u00e9, \u00e9galit\u00e9 des chances, discrimination positive, action positive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris IV-Sorbonne", "name": "Renaut, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans la manifestation contre Christoph Blocher (3/4)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-90BC4B3B-1D87-413A-8020-F3522C43D55B", "durationSec": 75, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Laissez-vous animer !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E213A59C-625F-4E6E-AF70-F036383669D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma d'animation"], "excerpt": "Jadis un outsider de la branche, le cin\u00e9ma d'animation est aujourd'hui omnipr\u00e9sent et le succ\u00e8s de la 6\u00e8me \u00e9dition de Fantoche, le plus important rendez-vous d'animation en Suisse, qui s'est tenu \u00e0 Baden (ZH) du 6 au 11 septembre confirme cette tendance. Laissant de c\u00f4t\u00e9 les films de commandes ainsi que les films publicitaires, Fantoche  a suivi \u00e0 nouveau la trace de la cr\u00e9ation de films d'animation qui conna\u00eet un v\u00e9ritable essor. Cette ann\u00e9e, outre une lucarne ouverte sur l'animation lettone et iranienne, la cr\u00e9ation suisse \u00e9tait aux premi\u00e8res loges. La sc\u00e8ne helv\u00e9tique s'est consid\u00e9rablement d\u00e9velopp\u00e9e au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment sur le plan international, mais beaucoup de ces artistes restent inconnus du grand public. La production du premier long m\u00e9trage d'animation helv\u00e9tique, Max & Co, (sortie en f\u00e9vrier prochain) des fr\u00e8res Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume - la production la plus ambitieuse de l'histoire du cin\u00e9ma suisse avec un budget de 30 millions de francs - est tout \u00e0 la fois un pari et un exploit hors norme par rapport \u00e0 l'animation suisse, plurielle, solitaire et artisanale. Faut-il consid\u00e9rer cette m\u00e9ga-production comme une exception ou l'animation suisse est-elle effectivement en train de prendre une orientation nouvelle ? La r\u00e9ponse du producteur Robert Boner (Saga production et cin\u00e9manufacture ) et le t\u00e9moignage de Zoltan Horwath, auteur de films d'animation et pr\u00e9sident du groupement suisse du film d'animation", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste d'animation, pr\u00e9sident du groupement suisse du film d'animation", "name": "Horwath, Zoltan", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste d'animation", "name": "Guillaume, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "producteur", "name": "Boner, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste d'animation", "name": "Guillaume, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Jeanne Urech, cin\u00e9aste et \u00e9crivaine (3/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8EC25851-10E5-406B-B6B6-F44C9A7BADE1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits comment\u00e9s de films, de livres, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivaine", "name": "Urech, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La machine \u00e0 remonter le temps (18/25). Fiction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD696D86-240A-464E-8FEC-9355C9B6A4F5", "durationSec": 158, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rediffusion \u00e0 l'occasion des 25 ans de Couleur 3. Diffusion originale vers 1986", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "BARCELONE - LYON ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-231526", "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE L'UEFA", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SCANNER", "AVEUGLE", "AUTOMOBILE", "CONTREFA\u00c7ON", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "PRESSE GRATUITE", "RAISIN", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "ACUPUNCTURE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENL\u00c8VEMENT", "VILLE"], "id": "asset-101927", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.09.19", "visualGeographicals": ["VIEGE", "GRAND-LANCY", "FRANCE", "FRANCFORT", "ZURICH-VILLE", "VALAIS", "GENEVE", "OBERBUEREN", "APPENZELL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "BMW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.09.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-103722", "durationSec": 597, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "SPORT ET ARGENT", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["TAMBAY, PATRICK"], "id": "asset-102280", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1204, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070919 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour des cons\u00e9quences du verdict de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de l'automobile (FIA) qui a condamn\u00e9 l'\u00e9curie de Formule 1 McLaren \u00e0 une amende de 100 millions de dollars et \u00e0 la perte de tous ses points dans le classement des constructeurs suite \u00e0 une tentative d'espionnage industriel de son concurrent direct, l'\u00e9curie Ferrari.", "title": "UNE TAUPE DANS LE MOTEUR - 07.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN"], "thematicPersons": ["TAMBAY, PATRICK"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "SPORT ET ARGENT", "FORMULE 1"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "VANDALISME", "ARRESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VANDALISME", "ARRESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ACUPUNCTURE", "HOM\u00c9OPATHIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "RELATION PARENT-ENFANT", "JEUNESSE", "ART DRAMATIQUE", "PARENT", "HASCHICH", "BATEAU \u00c0 AUBES", "DOUANIER", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BROULIS, PASCAL", "BRELAZ, DANIEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BROULIS, PASCAL", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "TRIPONEZ, PIERRE", "COUCHEPIN, PASCAL", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-101953", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.09.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAC LEMAN", "VAUD", "PONTARLIER", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.09.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101926", "durationSec": 526, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : ROMAIN VOISARD - 07.09.19", "genres": ["Science"], "id": "asset-114597", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20070919, portrait du chercheur de l'Ecole des Sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne VOISARD Romain qui travaille sur les enqu\u00eates criminelles avec des m\u00e9thodes scientifiques.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PISTOLET 173 - 07.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206574", "durationSec": 328, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-113756", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 412, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070919, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 avec le candidat PRD de la liste Ecologie Lib\u00e9rale CRETTENAND Narcisse.", "title": "FACE AUX PETITS PARTIS : ECOLOGIE LIBERALE - 07.09.19 - ELECTIONS FEDERALES 2007", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-103870", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1039, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070919, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur BOGART Arnault, boucher traiteur.", "title": "BOUCHER-TRAITEUR - 07.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Joane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "EAU (RESSOURCE)", "SERVICE PUBLIC", "ARTISTE", "SQUAT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CORRUPTION", "SERVICE DE VOIRIE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "VANDALISME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["GASSER, FABIEN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-101925", "durationSec": 927, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.09.19", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "HARAS", "MARCHE (LOISIR)"], "id": "asset-102487", "thematicGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "AVENCHES", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070919, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Avenches : 20070919, le Haras National Suisse organise deux journ\u00e9es portes ouvertes intitul\u00e9es \"A la d\u00e9couverte du cheval\"\n* Val-de-Travers : 20070919, le chef technique de l'Association neuch\u00e2teloise de tourisme p\u00e9destre (ANTP) SCHENK Jean nous montre et nous explique la balade menant au Creux-du-Van\n* Evian : 20070919, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi la bi\u00e8re mousse ?\".", "title": "LIRE LES ETIQUETTES - 07.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AVENCHES", "VAL-DE-TRAVERS", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 311 : Lucien pr\u00e9sente les essuie-glaces pour lunettes. R\u00e9clame : Le lapin de toilette, pour remplacer le papier-toilette. Interview du directeur de l'institut de redressement de Martigny, qui explique son fonctionnement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD0C9625-7863-48A9-AA1F-C030B54D7C8D", "durationSec": 230, "publicationDate": "2007-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chronophage", "title": "La Renaissance (3/5)", "id": "ece-8984415", "durationSec": 359, "publicationDate": "2007-09-18T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gastronomie au 14e et 15e si\u00e8cle dans une s\u00e9rie mijot\u00e9e par Duja et Philippe Ligron", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8984415", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8984415"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 310 : La pisciculture de Fribourg coule sous les truites suite \u00e0 l'utilisation d'un nouvel engrais. R\u00e9clame : A l'ap\u00e9ro, rien de tel qu'une ou deux truites. Interview du directeur de l'\u00e9cole de Champ-Pittet qui exprime son projet p\u00e9dagogique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-191A2405-0658-41F9-B421-467CBEEF236E", "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Minist\u00e8re public du Canton du Valais a d\u00e9pos\u00e9 plainte, le 4 septembre, pour infraction \u00e0 la norme p\u00e9nale antiraciste contre des affiches de l'UDC-Valais : Interview d'Andr\u00e9 Morand, procureur du Bas-Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C162B4B-A0DE-4409-84D5-30C03731AE80", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["racisme", "campagne \u00e9lectorale", "parti politique"], "excerpt": "Ces affiches avaient \u00e9t\u00e9 placard\u00e9es le 3 septembre. Elles montrent des musulmans de dos en train de faire leur pri\u00e8re devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral, une affiche bard\u00e9e du slogan \"Utilisez vos t\u00eates\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur du Bas-Valais", "name": "Morand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 140", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E8F0267-9417-4BC3-98FC-867CF66A373B", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "James Baldwin aujourd'hui : Interview d'Alain Mabanckou, \u00e9crivain, auteur de \"Lettre \u00e0 Jimmy\" (Ed. Fayard, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99816F98-B16D-471C-A760-869523EC60A3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Congo"], "durationSec": 1693, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baldwin, James"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le romancier congolais publie un court essai sur James Baldwin, \u00e9crivain noir am\u00e9ricain mort en 1987. Alain Mabanckou, auteur de \"M\u00e9moires de porc-\u00e9pic\", prix Renaudot l'an dernier, rend un vibrant hommage \u00e0 James Baldwin. Le romancier congolais dit se sentir tr\u00e8s proche de celui dont il d\u00e9taille la biographie et dont il analyse les prises de position, en th\u00e9orie litt\u00e9raire comme en politique, pour les confronter aux pr\u00e9occupations des \u00e9crivains d'aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Mabanckou, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Atelier Renaissance (2/5) : Avec Robin Joly, directeur de la \"Compagnie Outre Mesure\", et Sylvain Fabre, guitariste et danseur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BF0B325C-BD89-4268-824D-7A1CC881496D", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Renaissance", "danse (art chor\u00e9graphique)", "musique classique", "lutherie"], "excerpt": "Reportage \u00e0 Gruy\u00e8res lors de la 5e \u00e9dition de l'Atelier de Musique Ancienne (AMA, 26.08-02.09), sous le signe d'un \"Bal  Renaissance\", entre les pas de danse de la \"Compagnie Outre Mesure\", les concerts et le stage de lutherie (construction d'une guitare renaissance).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste, danseur", "name": "Fabre, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la \"Compagnie Outre Mesure\"", "name": "Joly, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La guerre interne des socialistes fran\u00e7ais tourne \u00e0 l'affrontement public, et S\u00e9gol\u00e8ne Royal appara\u00eet comme l'objet de tous les maux : Interview de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, ex-candidate socialiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, qui estime \u00eatre attaqu\u00e9e par ce qu'elle est une femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AD6DE54-59DA-4039-83AE-DC85A7C63B32", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-candidate socialiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "name": "Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La crise immobiliaire am\u00e9ricaine a des r\u00e9percussions en Grande-Bretagne. La banque Northern Rock est en difficult\u00e9 et des clients ont retir\u00e9 en masse leurs avoirs : Reportage de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres, \u00e0 la succursale de Golders Green, dans un quartier du nord de Londres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-79D238D8-FAF4-4112-9EC1-94B36921BEEE", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "faillite"], "excerpt": "Le gouvernement britannique s'est port\u00e9 garant de la totalit\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts de la banque, mais les clients ne font pas confiance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients de la banque Nothern Rock", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nilda Fernandez, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E72FA6A-CCB6-4BAC-B17B-109540BE3AB1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Nilda"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Fernandez, Nilda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour lutter contre le r\u00e9chauffement, il faut penser global agir local : Interview de Mary Nichols, responsable de la politique environementale pour l'Etat de Californie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C27732A-7D72-46EC-A643-CC55BA46ECD2", "thematicGeographicals": ["Texas"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gaz d'\u00e9chappement", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re pour l'\u00e9cologie de l'Etat du Texas", "name": "Nichols, Mary", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Jeanne Urech, cin\u00e9aste et \u00e9crivaine (2/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1CCAEFB8-18E2-41FD-B4E7-C7DC6CB32BAB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits comment\u00e9s de films, de livres, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivaine", "name": "Urech, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9coslovaquie, des identit\u00e9s multiples (2/5): naissance d'une nation", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-41B44270-EEF6-487D-885D-F26C5ED3E893", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "R\u00e9publique tch\u00e8que", "URSS", "Slovaquie"], "durationSec": 3328, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav"], "thematicThemes": ["histoire", "nation", "communisme", "Etat", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Des identit\u00e9s multiples (2/5)  \r\nNaissance d'une nation\r\n\r\nComment na\u00eet la premi\u00e8re R\u00e9publique Tch\u00e8que ? Comment meurt-elle ? Que signera-t-on \u00e0 Munich ? Comment les communistes vont-ils prendre le pouvoir ? Quel sera leur sens de l'organisation pour parvenir au pouvoir ? Et au pouvoir, quel sera leur manque flagrant de capacit\u00e9 d'organisation ?\r\nSi l'on cherche \u00e0 avoir aujourd'hui une d\u00e9finition de la Tch\u00e9coslovaquie, on trouvera sur Internet : \u00abLa  Tch\u00e9coslovaquie fut un pays d'Europe centrale du 28 octobre 1918 au 31 d\u00e9cembre 1992\u00bb. Mettre le nom d'un pays au pass\u00e9: \u00e9trange enterrement. Et en m\u00eame temps, \u00e9trange destin de ces faux pays cr\u00e9\u00e9s eux-m\u00eames sur les d\u00e9combres d'anciens \u00e9tats. Apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre mondiale, un empire a vol\u00e9 en \u00e9clats. Le lustre et la grandeur de l'empire austro-hongrois ont \u00e9t\u00e9 balay\u00e9s par la premi\u00e8re tornade guerri\u00e8re que va s'infliger l'Europe au cours du si\u00e8cle. Deux peuples, deux langues, rassembl\u00e9s dans un seul pays avec Prague pour capitale. On ne demande pas leur avis aux Tch\u00e8ques ou aux Slovaques: le pointill\u00e9 des fronti\u00e8res n'est pas du ressort de ceux qui y habitent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Je me fous de vos questions idiotes et autres vulgarit\u00e9s", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-F55C7397-F29F-41F5-A776-E0FB658ADDB3", "durationSec": 2080, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rat\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 307 : L'histoire de Glenn Gary", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2A9F5F0-A5E9-40CD-9C23-EC81107F50B1", "durationSec": 212, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La machine \u00e0 remonter le temps (17/25). Fiction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33D39354-24C8-4701-86B9-8F25E893355B", "durationSec": 142, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rediffusion \u00e0 l'occasion des 25 ans de Couleur 3. Diffusion originale vers 1986", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRODUIT AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRODUIT AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "id": "asset-98825", "thematicGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "SUISSE"], "durationSec": 1922, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, LIECHTENSTEIN : 20070918, l'agriculture biologique n'est plus r\u00e9serv\u00e9e aux petites exploitations ou aux coop\u00e9ratives comme les Jardins de Cocagne \u00e0 Bernex, et, malgr\u00e9 des modes de productions plus compliqu\u00e9s, repr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat marketing pour les grandes surfaces et l'industrie agroalimentaire. La culture biologique propose des produits sans pesticides aux qualit\u00e9s nutritives et gustatives reconnues, susceptibles de remplacer dans le futur l'agriculture traditionnelle \u00e0 un niveau mondial.", "title": "DU BON, DU BEAU, DU BIO ? - 07.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAROUGE", "BERNEX", "LAUSANNE", "AUBONNE", "CAROUGE", "LIECHTENSTEIN", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : MASCHA PUSNIK - 07.09.18", "genres": ["Science"], "id": "asset-114596", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20070918, portrait de la doctorante en biologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg PUSNIK Mascha qui travaille sur les trypanosomes, parasites provoquant la maladie du sommeil transmis par la mouche ts\u00e9-ts\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "VIOLENCE", "VANDALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "VIOLENCE", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "UNIVERSIT\u00c9", "CLIP-VID\u00c9O", "POMPIER", "ENTREPRISE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-101951", "durationSec": 1352, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.09.18", "visualGeographicals": ["VICQUES", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG", "PROCTER AND GAMBLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTOPSIE", "HOMICIDE", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "CADAVRE", "CHIEN POLICIER", "P\u00c9TROLE", "MAZOUT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "FEMME", "SCIENCES EXACTES", "UNIVERSIT\u00c9", "MERCENAIRE", "POLICE PRIV\u00c9E", "MERCENAIRE", "POLICE PRIV\u00c9E", "MERCENAIRE", "POLICE PRIV\u00c9E", "EURO (FOOTBALL)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "POLICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK", "JOLIE, ANGELINA"], "id": "asset-101950", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.09.18", "visualGeographicals": ["OBERBUEREN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "IRAK", "WASHINGTON", "CAROLINE DU NORD", "BURE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "COMPOSITEUR", "D\u00c9C\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PRODUCTION AGRICOLE", "MOTION PARLEMENTAIRE", "TABAC", "MOTION PARLEMENTAIRE", "TABAC", "OBJET RELIGIEUX", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "CIRQUE", "CONTRAT COMMERCIAL", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "LAITERIE", "DOUANIER"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PARMELIN, GUY", "RUEY, CLAUDE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "GUTZWILLER, FELIX"], "id": "asset-102172", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.09.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "COURRENDLIN", "COURTETELLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "BROYE, LA (FR)", "SUISSE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "BULLE", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "MOEVENPICK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "INTERVIEW", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-103431", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "PLATEAU"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070918, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Tessin : 20070918, l'architecte suisse BOTTA Mario pr\u00e9sente la maison Cardada qu'il a construite dans la petite station de ski de Cardada au dessus de la ville de Locarno.", "title": "LIRE LES ETIQUETTES - 07.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans les \u00e9toiles. Avec Michel Mayor, astrophysicien (4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81F9180B-77D9-4E05-A27F-836A198C075E", "durationSec": 685, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "vie extraterrestre", "\u00e9toile", "plan\u00e8te", "Mars (plan\u00e8te)"], "excerpt": "\" La t\u00eate dans les \u00e9toiles. Dernier entretien d'Emmanuel Gripon avec Michel Mayor, astrophysicien. \r\nEn 1995, Michel Mayor a d\u00e9couvert la premi\u00e8re exo-plan\u00e8te. Ses recherches ne se sont bien entendu pas arr\u00eat\u00e9es l\u00e0. \r\nApr\u00e8s avoir parcouru l\u00bfunivers \u00e0 la poursuite de 51 p\u00e9gases, Michel Mayor nous ouvre, dans ce dernier \u00e9pisode, les portes d\u00bfun autre jardin\u00bf le sien. Plus secret peut-\u00eatre. En tout cas, toujours plein de douceur et de magie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Mayor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "HORAIRE", "VIE SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "HORAIRE", "VIE SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "HORAIRE", "VIE SCOLAIRE"], "visualPersons": ["BERTINAT, ERIC"], "id": "asset-231450", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070918, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur l'initiative lanc\u00e9e par les milieux PRD genevois, qui demande \u00e0 l'\u00e9cole d'assurer un accueil continu des \u00e9l\u00e8ves entre 7h30 et 19h. Cette mesure, qui devrait permettre aux parents qui travaillent de mieux allier vie familiale et vie professionnelle, est contest\u00e9e autant par les milieux de la droite conservatrice que par une partie des enseignants, qui y voient une sorte de d\u00e9mission parentale.", "title": "A L'ECOLE 10 HEURES PAR JOUR ! - 07.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "HORAIRE", "VIE SCOLAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.09.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101952", "durationSec": 600, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "WTA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "MCPARLAND, MIKE", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-103799", "durationSec": 505, "mediaType": "video", "title": "07.09.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PEKIN", "DAVOS"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EHC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "BIJOU", "DENT", "HUMOUR", "BIJOU", "DENT"], "id": "asset-103877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1011, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080115, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur la d\u00e9coration dentaire avec la cr\u00e9atrice des bijoux dentaires Jawels EDWARDS Tiffany.", "title": "DECO DENTAIRE - 07.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sarkis Ohanessian pr\u00e9sentant sujet de l'\u00e9mission Ca c'est fait avec proth\u00e8se de fausses dents mal align\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Joane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-103907", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070918, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales avec le candidat fribourgeois du Mouvement citoyen ind\u00e9pendant au Conseil national NICLASS Narcisse.", "title": "FACE AUX PETITS PARTIS : MOUVEMENT CITOYEN INDEPENDANT - 07.09.18 - ELECTIONS FEDERALES 2007", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.09.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-103555", "durationSec": 682, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "COLLE 172 - 07.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206579", "durationSec": 310, "publicationDate": "2007-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Vingt ans de la Fondation Pierre et Maurice Braillard, architectes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A283562B-8B29-41F0-90B9-68B8213C6FE0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1383, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braillard, Pierre", "Braillard, Maurice"], "thematicThemes": ["architecture", "histoire"], "excerpt": "Deux g\u00e9n\u00e9rations d'architecte qui ont marqu\u00e9 l'urbanisme genevois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fille de Maurice et fille de Pierre Braillard", "name": "Braillard, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fondation Braillard", "name": "Vayssi\u00e8re, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La vigne aide la science: les recherches de Louis Pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FB122DC-0003-4476-95C0-553712B9B164", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 595, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasteur, Louis"], "thematicThemes": ["vigneron", "raisin", "d\u00e9couverte scientifique", "recherche scientifique", "histoire"], "excerpt": "\"La vigne aide la science. En 1878, Louis Pasteur fait sur du raisin une d\u00e9couverte surprenante. Retour dans le pass\u00e9.\r\nLe laboratoire du chercheur se situe \u00e0 Arbois, en Franche-Comt\u00e9 voisine. Il y a r\u00e9alis\u00e9 ses travaux de recherches sur la vigne.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 ses recherches, Louis Pasteur montre que ce sont les germes pr\u00e9sents dans l'air qui entra\u00eenent la fermentation des raisins. Il cl\u00f4t ainsi la bataille scientifique de l'\u00e9poque et renvoie aux oubliettes la g\u00e9n\u00e9ration spontan\u00e9e. Impatience revient sur un moment d'histoire des sciences au micro de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 306 : La supercherie de Fidel r\u00e9v\u00e9l\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7ED9AB4-647D-4931-B2BB-8E54154A7DE1", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Moudon, cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale : Interview de Monique Fontannaz, historienne de l'art, auteure du tome VI des Monuments d'art et d'histoire du canton de Vaud \"La ville de Moudon\"  (Ed.Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de l'art en Suisse, SHAS, 2006) et commissaire de l'exposition temporaire au Mus\u00e9e du Vieux-Moudon: \"Moudon en vues\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECE0759E-BC0A-4157-9AA6-C607B3FBFE6B", "thematicGeographicals": ["Moudon"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire"], "excerpt": "Visite comment\u00e9e de trois b\u00e2timents repr\u00e9sentatifs de l'histoire de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale qui existait d\u00e9j\u00e0 sous forme de \"vicus\" dans l'Antiquit\u00e9 romaine, au carrefour de deux axes importants: du nord au sud de Lousanna \u00e0 Aventicum et de l'est \u00e0 l'ouest, du Grand St-Bernard \u00e0 Yverdon. Monuments: La Maison des Etats (de Savoie) du XVe s. - L'Eglise St-Etienne du XIVe s. et Maison seigneuriale de Forel des XVe-XVIIe s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Fontannaz, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Jeanne Urech, cin\u00e9aste et \u00e9crivaine (1/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E83C244A-B602-4BD4-B71C-199DBB7CEEB8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Extraits comment\u00e9s de films, de livres, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivaine", "name": "Urech, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Berne, la tension \u00e9tait palpable lors la derni\u00e8re session des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, suite \u00e0 l'affaire Roschacher-Blocher. Des attaques ont fus\u00e9 notamment contre des membres de la commission de gestion et Christine Egerzigi a tap\u00e9 du point sur la table : Extrait de la d\u00e9claration \u00e0 la tribune de Christiane Egerzegi, pr\u00e9sident du Conseil national et interview d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-547B8B64-1AB7-4868-BDDC-1E2605D2B4F3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Egerzegi, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les micro-polluants. Le point sur les perturbateurs endocriniens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E1C3A6D-C558-4A27-A4E7-0DD6D307A314", "durationSec": 1073, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endocrinologie", "pollution", "hormone"], "excerpt": "\"Les micro-polluants. Le point sur les questions soulev\u00e9es par de discr\u00e8tes substances chimiques. M\u00eame si on ne mesure pas bien l'influence des micro-polluants sur l'humain, quelques indices sont inqui\u00e9tants. Ces susbtances, aussi appel\u00e9es modulateurs endocriniens, affectent par exemple les poissons, qui changent de sexe. On s'inqui\u00e8te donc entre autres de l'\u00e9quilibre hormonal de l'\u00eatre humain. Si l'on parle des micro-polluants aujourd'hui plus qu'hier, c'est simplement que l'on dispose d'une technologie suffisante pour les d\u00e9tecter, ce qui n'\u00e9tait pas le cas il y a quelques ann\u00e9es. Le point sur la question avec le docteur Patrick Adder, adjoint au chimiste cantonal genevois et pr\u00e9sident du groupe de recherche sur les micro-polluants au sein de la Commission internationale pour la protection des eaux du lac L\u00e9man (CIPEL).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint au chimiste cantonal genevois", "name": "Adder, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Raul Midon, chanteur de soul jazz", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7A2F6554-6773-4D2F-B640-0E18108A611B", "durationSec": 3214, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mid\u00f3n, Raul"], "thematicThemes": ["soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Mid\u00f3n, Raul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Atelier Renaissance (1/5) : Avec les stagiaires-luthiers, Philippe Mottet-Rio, luthier, professeur de guitare et initiateur de l'AMA, le chanteur Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez Pastor et Miguel Henry, guitariste et danseur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0C19B5B3-0532-4FDB-A83D-C0CAF2DEF4A8", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3474, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie", "musique classique", "Renaissance", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Reportage \u00e0 Gruy\u00e8res lors de la 5e \u00e9dition de l'Atelier de Musique Ancienne (AMA, 26.08-02.09), sous le signe d'un \"Bal  Renaissance\", entre les pas de danse de la \"Compagnie Outre Mesure\", les concerts et le stage de lutherie (construction d'une guitare renaissance).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Pastor, Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez", "type": "Participant"}, {"role": "luthier", "name": "Mottet-Rio, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste, chanteur", "name": "Henry, Miguel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La machine \u00e0 remonter le temps (16/25). Fiction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BAE4B26-7812-4F05-84C5-B55E37ED5DE6", "durationSec": 138, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rediffusion \u00e0 l'occasion des 25 ans de Couleur 3. Diffusion originale vers 1986", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 309 : La pisciculture de Fribourg a d\u00e9velopp\u00e9 un nouvel engrais qui permet de faire pousser plus de truites. R\u00e9clame : La truite, un cadeau qui remplace efficacement les bouquets de fleur. Interview du directeur de l'\u00e9cole secondaire de Bienne, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves sont plus lents qu'ailleurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37A72D43-799E-4E58-AC3A-D764B2A6B10E", "durationSec": 229, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 139", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0DB3EE9-3872-41CE-B779-25406C085DD7", "durationSec": 136, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Lionel Jospin, ancien premier ministre fran\u00e7ais, sort un portrait au vitriol de S\u00e9gol\u00e8ne Royal \"L'Impasse\" (Ed. Flammarion, 2007) : Commentaire Malika Nedir, correspondante RSR Paris et interview de Dominique Reyni\u00e9, politologue, professeur \u00e0 Sciences-Po Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1327DDE8-D92E-44A7-9E99-41403BA1A068", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "livre (imprim\u00e9)", "vie politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 Sciences-Po \u00e0 Paris", "name": "Reyni\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. M\u00e8re de famille, mariage tardif et multiculturel. - 2. Retrait\u00e9e avec mari repr\u00e9sentant en pharmacie. - 3. Animiste et amoureux de la nature. - 4. Viticulteur \u00e0 la retraite, somnolence au volant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCAA09D0-CD91-43EC-9491-F448DB497415", "durationSec": 2471, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de l'id\u00e9e d'\u00e9trangers avec permis C pour renforcer les polices municipales ? J'y suis tout \u00e0 fait ouvert", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-93E87E57-F45A-45B3-A858-E116A4AC678D", "durationSec": 3604, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police municipale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Le Matthieu Michel Quartet au Festival Onze Plus 2006", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5A83B033-61A0-4269-BD24-DDE8D433EE3D", "durationSec": 4857, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Reiter, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Moret, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Michel, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Deutsch, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Renaissance (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-873208B6-1667-42EA-AECA-5AC2FCE6D093", "durationSec": 336, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "alternativeExcerpt": ["La gastronomie au 14e et 15e si\u00e8cle au gr\u00e9 d\u2019une s\u00e9rie mijot\u00e9e par Duja et Philippe Ligron"], "alternativeTitle": ["La Renaissance (2/5) / SIR_2007-09-17_chronophage_873208B6-1667-42EA-AECA-5AC2FCE6D093 / Chronophage : Renaissance (2/5)", "Chronophage - 17.09.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8984404", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8984408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Renaissance (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-142E307D-0B96-4CB7-8C4D-9C7DF7C2372C", "durationSec": 349, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "alternativeExcerpt": ["La gastronomie au 14e et 15e si\u00e8cle au gr\u00e9 d\u2019une s\u00e9rie mijot\u00e9e par Duja et Philippe Ligron"], "alternativeTitle": ["La Renaissance (1/5) / SIR_2007-09-17_chronophage_142E307D-0B96-4CB7-8C4D-9C7DF7C2372C / Chronophage : Renaissance (1/5)", "Chronophage - 17.09.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8984404", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8984400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9coslovaquie, des identit\u00e9s multiples (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6968FC66-A559-476B-A6E0-984DE3B8A359", "thematicGeographicals": ["Slovaquie", "URSS", "Tch\u00e9coslovaquie", "R\u00e9publique tch\u00e8que"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav"], "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "Etat", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Des identit\u00e9s multiples Cette semaine, retour sur la Tch\u00e9coslovaquie, un pays dont l\u00bfhistoire fut mouvement\u00e9e.\r\nN\u00e9e artificiellement apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, sous le joug communiste apr\u00e8s la seconde, la Tch\u00e9coslovaquie ne survivra pas \u00e0 la chute du rideau de fer.\r\nAu lendemain de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l'empire austro-hongrois vole en \u00e9clats. Deux peuples sont rassembl\u00e9s dans un m\u00eame pays avec Prague pour capitale.\r\nCette union brutale fait na\u00eetre des dissensions entre Slovaques et Tch\u00e8ques. Une premi\u00e8re partition a lieu durant la Seconde Guerre mondiale.\r\nApr\u00e8s la guerre, le pays est r\u00e9unifi\u00e9. En 1948, les communistes prennent le pouvoir \u00e0 Prague. En 1968, un timide \u00e9lan de lib\u00e9ralisation entra\u00eene une intervention des forces du Pacte de Varsovie qui referme le pays pour 20 ans.\r\nEn 1989, la Tch\u00e9coslovaquie recouvre sa libert\u00e9 et porte \u00e0 sa t\u00eate le dramaturge et dissident V\u00e1clav Havel. Mais, quelques ann\u00e9es plus tard, c\u00bfest la scission. Tch\u00e8ques et Slovaques se s\u00e9parent \u00e0  nouveau et cr\u00e9ent deux Etats distincts.\r\n\r\nlundi 17 septembre 2007  Des identit\u00e9s multiples (1/5)  \r\n\r\nEntretiens\r\n\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Pierre Grosser, agr\u00e9g\u00e9 d'histoire, d\u00e9tach\u00e9 \u00e0 Sciences Po depuis 1996. Pierre Grosser y enseigne principalement l'histoire des relations internationales et les enjeux mondiaux contemporains. Il est \u00e9galement directeur des \u00e9tudes de l'Institut diplomatique du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res depuis sa cr\u00e9ation en 2001.\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Quentin Dickinson, journaliste et directeur des Affaires europ\u00e9ennes de Radio France \u00e0 Bruxelles. Au cours de cet entretien, Quentin Dickinson nous expliquera comment le Conseil de l'Europe, au travers de l'intervention de G\u00f6ran Linblad du Parti Populaire Europ\u00e9en, soul\u00e8ve la n\u00e9cessit\u00e9 d'une condamnation internationale des crimes des r\u00e9gimes communistes totalitaires.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Grosser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Desperate \u00e9lectrices", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CH\u00d4MAGE", "FEMME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FRONTALIER", "VILLE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "CH\u00d4MAGE", "FEMME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FRONTALIER", "POLITIQUE DE L'EMPLOI"], "id": "asset-206770", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 1599, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20070903, portrait et itw de 4 \u00e9lectrices sur leurs pr\u00e9occupations \u00e0 l'approche des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 20071021, \u00e0 la mani\u00e8re de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e am\u00e9ricaine Desperate Houswives. Dans la ville horlog\u00e8re, le ch\u00f4mage des jeunes et des plus de 50 ans se heurte \u00e0 l'arriv\u00e9e massive de f", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS : REVE SUR HORLOGERIE-BOULEVARD - 07.09.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9COLOGIE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9COLOGIE", "UNIVERSIT\u00c9", "CRISE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "L\u00c9GISLATION", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "BANQUE", "\u00c9PARGNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "RACKET", "MAFIA", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHASSE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "V\u00c9LO EN LIBRE-SERVICE"], "visualPersons": ["BENISTON, MARTIN", "BENISTON, MARTIN", "WYSS, URSULA", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FEHR, HANS", "SOMMARUGA, CARLO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-102171", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.09.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "ZURICH", "LONDRES", "CATANE", "ISERABLES", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-102265", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 925, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070917, OHANESSIAN, Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur les conducteurs de train CFF.", "title": "MECANICIEN SUR LA LOCOMOTIVE - 07.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Joane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CATAMARAN", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "DAMES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-102152", "durationSec": 369, "mediaType": "video", "title": "07.09.17", "visualGeographicals": ["VERSOIX", "MADRID", "VERSOIX", "SEVILLE", "VALENCE (ESPAGNE)", "CHENGDU", "CHENGDU"], "visualCorporations": ["FC SEVILLE", "VALENCE CF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PIEDS 171 - 07.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114749", "durationSec": 323, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.09.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102174", "durationSec": 515, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ERGONOMIE", "INTERVIEW DE RUE", "ERGONOMIE", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "OIE"], "id": "asset-101345", "thematicGeographicals": ["BEX", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070917, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070917, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 l'ergonomie au travail et des maux qui peuvent \u00eatre li\u00e9 \u00e0 une mauvaise intallation du poste de travail\n* Bex : 20070917, rencontre avec le m\u00e9t\u00e9orologue MOULLEC Christian lors du meeting a\u00e9rien de Bex. Ce passionn\u00e9 d'ornithologie parcourt la plan\u00e8te en ULM pour guider certains oiseaux migrateurs en voie de disparition \u00e0 rejoindre des zones prot\u00e9g\u00e9es.", "title": "LIRE LES ETIQUETTES - 07.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BEX"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.09.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101359", "durationSec": 603, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-113912", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 406, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070917, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007 avec le candidat unique de la liste \"Pour plus de logique en politique\", le syndic fribourgeois GRATWOHL Alfons.", "title": "FACE AUX PETITS PARTIS : POUR PLUS DE LOGIQUE EN POLITIQUE - 07.09.17 - ELECTIONS FEDERALES 2007", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "CAMBRIOLAGE", "CHASSE", "CHEVREUIL", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "CULTURE DU CHANVRE", "CHANVRE (PLANTE)", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CRIMINALIT\u00c9", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERNET", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERNET", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PROFANATION", "TOMBE", "CIMETI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-102173", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.09.17", "visualGeographicals": ["SENTIER, LE", "GIBLOUX, LE", "PORRENTRUY", "MORAT", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AIGLE"], "visualCorporations": ["JAEGER-LECOULTRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "ROCK", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHASSE", "JAZZ", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["STING"], "id": "asset-102170", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.09.17", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "LIBAN", "NENDAZ", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : TOBIAS NEF - 07.09.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-207530", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20070917, portrait de l'ing\u00e9nieur zurichois de l'EPFL NEF Tobias qui travaille \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire de Zurich. Il d\u00e9veloppe un robot pouvant \u00eatre utilis\u00e9 pour la r\u00e9\u00e9ducation des personnes ayant subi une attaque c\u00e9r\u00e9brale et souffrant d'h\u00e9mipl\u00e9gie.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Christian Lutz", "imageURL": "http://www.rts.ch/5149626.image", "id": "ece-5149467", "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-09-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le protocole d'\u00e9tat sous l'oeil du photographe genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5149467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5149467"}, {"source": "escenic", "program": "Chronophage", "title": "La Renaissance (1/5)", "id": "ece-8984400", "durationSec": 338, "publicationDate": "2007-09-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gastronomie au 14e et 15e si\u00e8cle au gr\u00e9 d\u2019une s\u00e9rie mijot\u00e9e par Duja et Philippe Ligron", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8984400", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8984400"}, {"source": "escenic", "program": "Chronophage", "title": "La Renaissance (2/5)", "id": "ece-8984408", "durationSec": 333, "publicationDate": "2007-09-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La gastronomie au 14e et 15e si\u00e8cle au gr\u00e9 d\u2019une s\u00e9rie mijot\u00e9e par Duja et Philippe Ligron", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8984408", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8984408"}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Yvette Th\u00e9raulaz", "id": "ece-59683", "durationSec": 1869, "publicationDate": "2007-09-16T20:45:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/59683", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/59683"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 16.09.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867814.image", "id": "ece-3445265", "durationSec": 1588, "publicationDate": "2007-09-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Inventions fumeuses et inventeurs fameux en archives.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445265", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445265"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison familiale de Christian Chamorel, pianiste, \u00e0 Pr\u00e9verenges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-473E687B-2CB1-473F-BEAA-800D874D2553", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pr\u00e9verenges"], "durationSec": 3877, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamorel, Christian"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Chamorel, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les grands br\u00fbl\u00e9s, comment concilier technologie m\u00e9dicale et \u00e9thique pour que la vie apr\u00e8s le drame ait un sens? : Entretien avec Marie-Jos\u00e9 Auderset, auteur du livre \"Br\u00fblures profondes. R\u00e9cit de vie de deux grands br\u00fbl\u00e9s\" (Ed. Favre, 2007) et Wassim Rafful, m\u00e9decin-chef du service de chirurgie reconstructive au CHUV \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67E70394-F78B-4E75-8E46-6E59B9607976", "durationSec": 954, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "m\u00e9decine", "br\u00fblure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre \"Br\u00fblures profondes. R\u00e9cit de vie de deux grands br\u00fbl\u00e9s\" (Ed. Favre, 2007)", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef du service de chirurgie reconstructive au CHUV \u00e0 Lausanne", "name": "Rafful, Wassim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Dans le Lavaux avec Franz Weber, \u00e9cologiste, activiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A0C8109-0292-420C-8092-3A716796BE4D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lavaux"], "durationSec": 3999, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "lutte politique", "patrimoine culturel", "\u00e9cologisme"], "excerpt": "\"Dans le Lavaux avec l'\u00e9cologiste activiste de Montreux, \u00e0 80 ans toujours aussi en col\u00e8re, Franz Weber, qui raconte une enfance douce dans la nature et les contes, plus rude ensuite, avant de quitter B\u00e2le pour Paris, les grands m\u00e9dias, puis ses grands combats\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Reda Bekhechi, m\u00e9decin au Locle, sp\u00e9cialiste de la prise en charge d'adultes et d'enfants en difficult\u00e9s psychologique : A propos de son roman \"Les Heures de braise\" (Ed. Liana L\u00e9vy, 2007) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BDF1DBB-AC87-4442-B333-30716FB580B1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Le Locle", "Maroc", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3182, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur \u00e9voque sa passion, l'\u00e9criture, sa jeunesse dans deux pays du Maghreb et sa pratique de m\u00e9decin dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin au Locle, sp\u00e9cialiste de la prise en charge d'adultes et d'enfants en difficult\u00e9s psychologique", "name": "Bekhechi, Reda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Portrait du compositeur am\u00e9ricain Morton Feldman (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-534BBDE0-8B89-49AB-9E60-FE5F9B9ABB39", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 7303, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldman, Morton"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Feldman, Morton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Roger Pfund, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4A2672F-4291-46B1-A039-92CAF36AB2F9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8820, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfund, Roger"], "thematicThemes": ["graphiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Fifi [Philippe Congiusti] devant une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14DE4FB3-5CBF-4524-957A-88D696A81DB1", "durationSec": 44, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Zehnder, musicien : A l'occasion du vernissage de son CD \"Zehnder Kraah\" au Festival Alpent\u00f6ne le 18 ao\u00fbt 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A223F23A-803C-4787-8B98-1A0202E93E56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3696, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zehnder, Christian"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Zehnder, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Fifi [Philippe Congiusti] dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99FD6DBE-E7EB-4C83-8EF8-D34DB914DC43", "durationSec": 108, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Le Vully \u00e0 l'heure celte (1/3)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-829A8AAD-769F-4054-A0B7-0F32540EE6EB", "thematicGeographicals": ["Vully"], "durationSec": 1872, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation celte", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Reportage au Vully Celtic, manifestation arch\u00e9ologique et f\u00eate populaire. Pour d\u00e9couvrir la culture celtique: l'art, l'artisanat\u00bf la cuisine, sous le soleil du Vully, loin des brumes mystiques. Le Vully Celtic, organis\u00e9 par l'Association Pro Vistiliaco , se tenait, comme il se doit, sur le Mont Vully du 31 ao\u00fbt au 2 septembre; une manifestation mise sur pied pour c\u00e9l\u00e9brer les 150 ans de la d\u00e9couverte du site de La T\u00e8ne et 30 ans de fouilles au Vully. Imaginez le Mont Vully, son oppidum reconstitu\u00e9, et, au sommet, un village gaulois accueillant des stands d'informations, des artisans pratiquant l'arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale, une aire de combat, des feux ouverts sur lesquels mijotent des infusions et des bouillies celtes, des sc\u00e8nes musicales, des animaux. D\u00e9ambulant dans cette ambiance active et joyeuse: un public curieux de d\u00e9couvrir une civilisation encore mal connu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable scientifique de la manifestation", "name": "Luginb\u00fchl, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "participants au Vully Celtic", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9ate du 1er prix du concours de contes du Vully Celtic", "name": "Boillat, Erika", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Le Vully \u00e0 l'heure celte (3/3)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-041C52C5-D26A-49CC-B4BF-108D6DA5B02B", "thematicGeographicals": ["Vully"], "durationSec": 2563, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "civilisation celte", "forge"], "excerpt": "Lecture de \"Gormlaith la simple\", conte de Fran\u00e7oise Sievers (2e prix du concours) et de  \"Les oiseaux-brume et les Tigurins\", d'Anthony Boulanger (3\u00e8me prix). Reportage au Vully Celtic, manifestation arch\u00e9ologique et f\u00eate populaire. Pour d\u00e9couvrir la culture celtique: l'art, l'artisanat\u00bf la cuisine, sous le soleil du Vully, loin des brumes mystiques. Le Vully Celtic, organis\u00e9 par l'Association Pro Vistiliaco , se tenait, comme il se doit, sur le Mont Vully du 31 ao\u00fbt au 2 septembre; une manifestation mise sur pied pour c\u00e9l\u00e9brer les 150 ans de la d\u00e9couverte du site de La T\u00e8ne et 30 ans de fouilles au Vully. Imaginez le Mont Vully, son oppidum reconstitu\u00e9, et, au sommet, un village gaulois accueillant des stands d'informations, des artisans pratiquant l'arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale, une aire de combat, des feux ouverts sur lesquels mijotent des infusions et des bouillies celtes, des sc\u00e8nes musicales, des animaux. D\u00e9ambulant dans cette ambiance active et joyeuse: un public curieux de d\u00e9couvrir une civilisation encore mal connu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, ma\u00eetre d'armes du groupe Cladio", "name": "Hewer, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "forgeron \u00e0 Vallorbe", "name": "Currat, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9at du 3\u00e8me prix du concours de contes du Vully Celtic", "name": "Boulanger, Anthony", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du 2er prix du concours de contes du Vully Celtic", "name": "Sievers, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Bernard Campan, com\u00e9dien, \u00e0 travers d'extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0689DAD2-1D46-4F5C-810F-5BFE9D942569", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1076, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campan, Bernard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Le Vully \u00e0 l'heure celte (2/3)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FCB7493B-2198-43C9-A321-E709DF5BCF3B", "thematicGeographicals": ["Vully"], "durationSec": 2704, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation celte", "chaussure", "c\u00e9ramique", "arch\u00e9ologie", "cuir"], "excerpt": "Reportage au Vully Celtic, manifestation arch\u00e9ologique et f\u00eate populaire. Pour d\u00e9couvrir la culture celtique: l'art, l'artisanat\u00bf la cuisine, sous le soleil du Vully, loin des brumes mystiques. Le Vully Celtic, organis\u00e9 par l'Association Pro Vistiliaco , se tenait, comme il se doit, sur le Mont Vully du 31 ao\u00fbt au 2 septembre; une manifestation mise sur pied pour c\u00e9l\u00e9brer les 150 ans de la d\u00e9couverte du site de La T\u00e8ne et 30 ans de fouilles au Vully. Imaginez le Mont Vully, son oppidum reconstitu\u00e9, et, au sommet, un village gaulois accueillant des stands d'informations, des artisans pratiquant l'arch\u00e9ologie exp\u00e9rimentale, une aire de combat, des feux ouverts sur lesquels mijotent des infusions et des bouillies celtes, des sc\u00e8nes musicales, des animaux. D\u00e9ambulant dans cette ambiance active et joyeuse: un public curieux de d\u00e9couvrir une civilisation encore mal connu. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calc\u00e9ologue", "name": "Volken, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "c\u00e9ramiste \u00e0 Cuarny", "name": "Capt, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue cantonal de Fribourg", "name": "Wolf, Claus", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Volken, Marquita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9ate du 1er prix du concours de contes du Vully Celtic", "name": "Boillat, Erika", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Muriel Siki, Dolce Vita", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-527BD4D5-7481-4DD1-989D-E92A59EBC868", "durationSec": 163, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jean Ballissat : Entretiens avec Caroline Charri\u00e8re, compositrice, Andr\u00e9 Charlet, chef de choeur, Charles Dutoit, chef d'orchestre, Jean-Pierre Matthey, \u00e9diteur et Jean-Louis Matthey, biblioth\u00e9caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-302A71B7-3A29-4B6A-9735-EC624FBE39EF", "durationSec": 3586, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balissat, Jean"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ched d'orchestre", "name": "Dutoit, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Charri\u00e8re, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Matthey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP, qui lance sa t\u00e9l\u00e9vision \"Teleblocher\" : Commentaire d'Urs Gfeller, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3221D2D9-0A34-4CE4-90A8-904ECD2FB89F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le chardon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81E0D1A4-B9F5-4153-A979-8CF2DE55CB09", "durationSec": 502, "publicationDate": "2007-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}]}}