{"response": {"numFound": 9986, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Couleur Terre (07/14) : Interview de Yan Luong, charg\u00e9 de communication et Thierry Galeuchet, technicien pour Couleur 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D432346E-3328-4865-B8CA-83C1C2A501D4", "durationSec": 139, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "radio"], "excerpt": "Du 19 au 24 d\u00e9cembre 2007, l'Oop\u00e9ration \"Couleur Terre\" r\u00e9unit trois animateurs de Couleur 3 pour 144 heures d'antenne, depuis un studio \u00e9ph\u00e9m\u00e8re install\u00e9 dans une rue de Gen\u00e8ve. L'objectif est de r\u00e9unir des fonds et financer 3 projets humanitaires dans des r\u00e9gions qui manquent d'eau potable, en partenariat avec La Cha\u00eene du Bonheur et La Croix-Rouge suisse. Les auditeurs peuvent adresser des promesses de dons, notamment en \"achetant\" un morceau de musique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "DAMES", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["PALANDER, KALLE", "RAICH, BENJAMIN", "ALBRECHT, DANIEL", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "BERTHOD, MARC", "STYGER, NADIA", "SCHILD, MARTINA", "PAERSON, ANJA", "KRUEGER, RALPH", "BEZINA, GORAN", "PERROUD, DANIEL", "DERDIYOK, EREN", "FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-114440", "durationSec": 3084, "mediaType": "video", "title": "07.12.16", "visualGeographicals": ["ALTA BADIA", "ST-MORITZ", "NENDAZ", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "USA", "PHILADELPHIE", "PENNSYLVANIE", "USA", "NEUCHATEL-VILLE", "BELLINZONE", "NYON", "BALE-VILLE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "HERTHA BERLIN", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PUBLICIT\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PALESTINIENS", "PARTI POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GRIN, JEAN-PIERRE", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-103988", "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.16", "visualGeographicals": ["ANZERE", "SUISSE", "HEBRON", "TERRITOIRES AUTONOMES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SARNEN"], "visualCorporations": ["UDC", "PS", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.12.16", "visualThemes": ["AFFICHE", "FOIE GRAS", "PROTECTION DES ANIMAUX", "OIE", "GAVAGE", "MUS\u00c9E", "RELIURE D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HIVER", "FROID", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103987", "durationSec": 904, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "SCORE ET MAKING OF D'HEIDI - 07.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101038", "durationSec": 913, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RITA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "id": "asset-101299", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 898, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071216, LORENZI Massimo re\u00e7oit le philosophe fran\u00e7ais ABEL Olivier sur la fin d'un monde.", "title": "LA FIN D'UN MONDE ? - 07.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Racines"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.12.16", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-101472", "durationSec": 3028, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-103658", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1795, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071216, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec le pianiste fran\u00e7ais THARAUD Alexandre.", "title": "AVEC ALEXANDRE THARAUD - 07.12.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Singulier"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "CHARLES AZNAVOUR - 07.12.16", "id": "asset-99008", "durationSec": 1370, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CO-OPERAID 2007 - 07.12.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-114391", "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU 3 EME DIMANCHE DE L'AVENT AU TEMPLE DE ST-JEAN A LA CHAUX-DE-FONDS - 07.12.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-104787", "durationSec": 3480, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "\u00c9CLAIRAGE PUBLIC"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RECORDON, LUC", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FREYSINGER, OSKAR", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE"], "id": "asset-114478", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "BALE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3130, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Bosnie-Herz\u00e9govine : 20071216 et archives, alors que dans quelques jours DEL PONTE Carla ne sera plus procureure du TPIY, pour les victimes de la guerre de Yougoslavie ce d\u00e9part laisse un go\u00fbt d'inachev\u00e9. En effet, ni MLADIC Ratko ni KARADZIC Radovan, 2 criminels de guerre serbes bosniaques, n'ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s\n* Martigny, Berne-ville : 20071216, enqu\u00eate dans les coulisses de la non r\u00e9\u00e9lection du conseiller f\u00e9d\u00e9ral BLOCHER Christoph au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\n* Berne-ville : 20071213, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral BLOCHER Christoph sur sa non r\u00e9\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et son avenir politique\n* Plateau : 20071216, itw du politologue PAPADOPOULOS Ioannis sur la non r\u00e9\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de BLOCHER Christoph\n* Fribourg, B\u00e2le : 20071216 et archives, d\u00e8s le 20080101, la prise en charge des requ\u00e9rants d'asile ne sera plus confi\u00e9e \u00e0 la Croix-Rouge, mais \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 zurichoise priv\u00e9e ORS, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le march\u00e9 de l'assistance aux requ\u00e9rants et d\u00e9j\u00e0 active dans de nombreux cantons\n* Emmen : 20071216, pour cause de restriction budg\u00e9taire, la commune de Emmen n'a pas financ\u00e9 les \u00e9clairages publiques de No\u00ebl cette ann\u00e9e. La commune a du faire appel \u00e0 des dons priv\u00e9s et c'est ainsi que la communaut\u00e9 musulmane finance une partie de cette \u00e9clairage.", "title": "L'HISTOIRE SANS FIN // COMPLOTS DE FAMILLE // RED-CROSS BLUES - 07.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE", "EMMEN"], "visualCorporations": ["TPIY", "TPIY", "TPIY", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Prix M\u00e9dias Id\u00e9e Suisse pour le reportage Complots de famille."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Couchepin enfin pr\u00e9sident. De et par Laurent Flutsch", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-FC72A161-6080-4F68-8BD1-9156759ECE4E", "durationSec": 244, "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "AMNESTY INTERNATIONAL SUISSE 2007 - 07.12.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-101279", "publicationDate": "2007-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Cucupidon", "id": "ece-3306172", "durationSec": 132, "publicationDate": "2007-12-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306172", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3306172"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean-Marc Lovay, artisan d'imaginaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72024338-6436-4C93-95C1-61C8473D22D5", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 7091, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovay, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A quelques semaines de son soixanti\u00e8me anniversaire, le 14 janvier 1948, un floril\u00e8ge des interventions de Jean-Marc Lovay pour retracer avec cet \u00e9crivain unique dans la litt\u00e9rature romande, 40 ans d'\u00e9criture. La Suisse comme patrie. R\u00e9actions d'auteurs dont celle de Jean-Marc Lovay au micro d'Isabelle R\u00fcf . (Romands ind\u00e9pendants, Espace 2, 01.08.1990). \"Les R\u00e9gions c\u00e9r\u00e9ali\u00e8res\". Entretien avec Jean-Marc Lovay sur son roman publi\u00e9 chez Gallimard par Jacques Bofford [larges extraits]. (En questions, RSR I, 17.06.1976). La fin de l'Occident. Entretien avec Jean-Marc Lovay par Alphonse Layaz avec des lectures par Ren\u00e9 Habib dans une mise en ondes d'Eric Miche. (Jeunes auteurs de Suisse romande, RSR II, 22.04.1983). L'\u00e9criture, une Asie int\u00e9rieure. Entretien avec Maurice Chappaz et Jean-Marc Lovay lors de la r\u00e9\u00e9dition de \"La Tentation de l'Orient\" par Eliane Vernay [larges extraits]. (Empreintes, RSR II, 07.11.1984).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 22.04.83)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 07.11.84)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 22.04.83)", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.11.84)", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.06.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.08.90)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Popeck, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E518B2E3-E00B-4B76-99D1-C593C893D486", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Popeck"], "thematicThemes": ["famille", "yiddish", "vie familiale", "Juifs", "art du spectacle"], "excerpt": "\"Judka Herpstu est mieux connu avec son chapeau mou, sa petite moustache et son accent yiddish sous le nom de sc\u00e8ne de Popeck. \r\nN\u00e9 \u00e0 Paris en 1936, de p\u00e8re roumain et de m\u00e8re polonaise, le personnage de Popeck est sorti de son imagination en 1978 : air grognon, c\u00f4t\u00e9 raleur, accent yiddish, et un humour jamais vulgaire sont partie prenante du personnage. Humoriste mais aussi acteur de cin\u00e9ma, Popeck est apparu aux c\u00f4t\u00e9s de Louis de Fun\u00e8s dans \"Les aventures de Rabbi Jacob\", et de th\u00e9\u00e2tre, surtout depuis son succ\u00e8s dans \"Dr\u00f4les d'oiseaux\", une pi\u00e8ce \u00e9crite sur mesure par Pierre Chesnot. Il jouera alors Harpagon, appara\u00eetra dans \"Le pianiste\" de Roman Polanski. A l'occasion de son passage au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre en novembre 2007, Florence Grivel l'a rencontr\u00e9 pour lui poser l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Popeck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "R\u00e9volution sur les cimes valaisannes. Tourisme alpin et r\u00e9chauffement climatique en marge de la r\u00e9vision de la loi cantonale valaisanne sur le tourisme : Reportage de Lorence Milavesic, correspondante RSR en Valais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0AB5005F-C2C5-4176-B5BD-3DCF360C779A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 961, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "montagne", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Plus que jamais, le tourisme alpin doit inventer son avenir en raison du r\u00e9chauffement climatique, bien s\u00fbr mais aussien raison de l'\u00e9nergie ch\u00e8re, de la mondialisation et de la concurrence", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable marketing de Thermalp Ovronnaz les Bains", "name": "Foro, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chef adjoint de Valais Tourisme", "name": "Bornet, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "habitants d'Evol\u00e8ne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef de Zermatt Tourisme", "name": "Luggen, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "patron de l'h\u00f4tel Art de Vivre \u00e0 Crans Montana", "name": "Bonvin, Jo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis \u00e0 la Conf\u00e9rence de Bali ont r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9cider d'un texte qui servira de base aux n\u00e9gociation sur un trait\u00e9 qui prendra le relais de celui de Kyoto en 2012 : Correspondance de Silvio Dolzan, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bali et interview de Martin Beniston, pr\u00e9sident de la chaire de climatologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-787BF156-B00C-4A0C-94E2-26D5DB20DED3", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la chaire de climatologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bali", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le parc des Grangettes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-30784279-BCDC-4319-9F13-F314883E23D4", "thematicGeographicals": ["Grangettes"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "Visite du parc naturel des Grangettes avec Pierre-Edgar Croci, un enfant du lieu. Au bout du lac L\u00e9man, l\u00e0 o\u00f9 le Rh\u00f4ne se jette, les Grangettes sont un lieu o\u00f9 l'homme cherche le bon \u00e9quilibre avec la nature. Au fil des si\u00e8cles, le Rh\u00f4ne en a toujours fait \u00e0 sa t\u00eate, d\u00e9bordant et se d\u00e9pla\u00e7ant au gr\u00e9 de sa volont\u00e9, formant un vaste delta. D\u00e8s le 19e, les hommes cherchent \u00e0 ma\u00eetriser son cours. Par la construction du canal du Rh\u00f4ne, tout d'abord: en entra\u00eenant le drainage des marais, l'homme parvient \u00e0 gagner des terres pour la culture et l'\u00e9levage. D\u00e8s lors, il faut prot\u00e9ger la nature. La premi\u00e8re r\u00e9serve est cr\u00e9\u00e9e en 1924 (chasse), suivie de la r\u00e9serve naturelle de Pro Natura vers la fin des ann\u00e9es soixante. Aujourd'hui, la protection du site est d\u00e9finitive. Visite, donc, des restes du delta du Rh\u00f4ne, du canal du Rh\u00f4ne, des marais et des roseli\u00e8res. La beaut\u00e9 des lieux est saisissante, la lumi\u00e8re s'\u00e9tend \u00e0 l'infini sur le lac. La faune y est tr\u00e8s riche. Beaucoup d'oiseaux migrateurs et d'esp\u00e8ces rares s'y sont install\u00e9s. Seule demeure la crainte des moustiques et du retour du moustique tigre. Notre guide, Pierre-Edgar Croci, est n\u00e9 \u00e0 Noville et milite au sein de l'Association pour la cohabitation dans les Grangettes.", "alternativeExcerpt": ["Visite de l'embouchure du Rh\u00f4ne \u00e0 l'\u00e9tonnante diversit\u00e9 biologique."], "alternativeTitle": ["Le parc des Grangettes / SIR_2007-12-15_vingt-mille-lieux-sur-la-terre_30784279-BCDC-4319-9F13-F314883E23D4 / Le parc des Grangettes", "Vingt mille lieux sur la terre - 15.12.2007"], "imageURL": "//www.rts.ch/1742868.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5997074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant de l'Association pour la cohabitation dans les Grangettes", "name": "Croci, Pierre-Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-5997070"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-402ABA44-D7A0-424A-AE1E-E70D7FF1D3ED", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovay, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 22.04.83)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 07.11.84)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 22.04.83)", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.06.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.11.84)", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.08.90)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Champignac d'or, cuv\u00e9e 2007, a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Christian Constantin pour une \u00abproph\u00e9tie prospective\u00bb prononc\u00e9e sur les ondes de la RSR, \u00abL'avenir nous dira ce qu'on va faire dans le futur\u00bb. Le Champignac d'argent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Pierre-Yves Maillard : Interviews de Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion et de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, \u00e0 propos de ce Champignac et de l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA97B4D-2CD7-4427-A143-B9749302A2F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 462, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Champignac d'Or", "Constantin, Christian", "Maillard, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Champignac d'argent 2007, conseiller d'Etat vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Champignac d'or 2007, pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Agenda. - 2. Interview de J\u00e9r\u00f4me Deschamps, metteur en sc\u00e8ne et directeur de l'Op\u00e9ra comique de Paris", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-83D69442-BD41-4906-8DC5-9370EB2A3615", "durationSec": 3654, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra comique", "mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, directeur de l'Op\u00e9ra comique de Paris", "name": "Deschamps, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD39C99-FFBB-4861-9D6D-E2141C812F08", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3815, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovay, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 07.11.84)", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 22.04.83)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 22.04.83)", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.11.84)", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.08.90)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.06.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : RICARDO LUMENGO - 07.12.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103996", "durationSec": 994, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCHALLER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACHAT", "CENTRE COMMERCIAL", "CADEAU", "NO\u00cbL", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "VACANCES", "INCENDIE", "PARKING", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "STADE", "HIVER", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "FROID", "PARTI POLITIQUE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "INITIATIVE POPULAIRE", "SYNDICAT", "VACANCES"], "visualPersons": ["SPUHLER, PETER", "MAURER, UELI", "GAILLARD, SERGE", "FASEL, HUGO"], "id": "asset-103986", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.15", "visualGeographicals": ["VERNIER", "CRANS-MONTANA", "LAUSANNE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VALL\u00c9E DE JOUX", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "TRAVAIL.SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.12.15", "visualThemes": ["LOGEMENT", "LOGEMENT"], "visualGeographicals": ["CHANDOLIN", "SALVAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103985", "durationSec": 879, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "BOXE", "PORTRAIT", "BOXE", "PORTRAIT", "BOXE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["DEL CURTO, ARNO", "BERTARELLI, ERNESTO", "SEFOLOSHA, THABO", "FEDERER, ROGER", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "STYGER, NADIA", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "PAERSON, ANJA", "DERDIYOK, EREN", "PETIGNAT, NICOLE", "AEBISCHER, DAVID", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-102125", "durationSec": 1932, "mediaType": "video", "title": "07.12.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CHICAGO", "DUBAI", "VAL GARDENA", "ST-MORITZ", "BALE-VILLE", "THOUNE", "SLOVAQUIE", "ASCONA", "ASCONA", "ASCONA"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "07.12.15", "id": "asset-98744", "durationSec": 1609, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "TANGO (MUSIQUE)", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JAZZ"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-100235", "thematicGeographicals": ["TOUR-DE-TREME, LA"], "durationSec": 2422, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Tour-de-Tr\u00eame : 20071215 et archives, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 1 er troph\u00e9e des musiques parall\u00e8lement au 4 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon. 10 titres sont en comp\u00e9tition pour la demi-finale de la 2 \u00e8me partie de ce concours, consacr\u00e9e aux musiques du monde.", "title": "1 ER TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : 2 EME DEMI-FINALE A LA TOUR-DE-TREME - 07.12.15", "visualGeographicals": ["TOUR-DE-TREME, LA", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sports Awards", "source": "gico", "title": "GALA SPORTS AWARDS A BERNE 2007", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-114439", "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis \u00e0 la conf\u00e9rence mondiale sur le climat de Bali ont finalement r\u00e9ussi a trouv\u00e9 un accord sur le r\u00e9chauffement climatique : Correspondance de Silvio Dolzan, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bali et interviews de Dominique Bourg, professeur \u00e0 l'Institut de politiques territoriales et d'environnement humain de l'Universit\u00e9 de Lausanne et de Philippe Roch, ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA76B8A3-905F-40CF-8CD1-D049FAECAD01", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2007-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "r\u00e9union internationale", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de politiques territoriales et d'environnement humain de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bali", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "title": "Le parc des Grangettes", "imageURL": "http://www.rts.ch/1742868.image", "id": "ece-5997070", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2007-12-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Visite de l'embouchure du Rh\u00f4ne \u00e0 l'\u00e9tonnante diversit\u00e9 biologique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5997070", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5997070"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Reggae blues. Carnet de route en Jama\u00efque, terre de paradoxes (5/5): espoir et d\u00e9sespoir \u00e0 Trench Town", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0DF90CC0-109D-411F-B1BE-483CAE2BF944", "thematicGeographicals": ["Trench Town", "Jama\u00efque"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marley, Bob"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "bidonville", "vie quotidienne", "reggae", "quartier pauvre"], "excerpt": "\"Reggae blues 5/5  \r\n\r\nEspoir et d\u00e9sespoir \u00e0 Trench Town\r\nLa bouche d\u00bf\u00e9gout \u00e0 ciel ouvert, d\u00e9sesp\u00e9rante tranch\u00e9e qui a donn\u00e9 son nom \u00e0 Trench Town, coupe toujours le plus c\u00e9l\u00e8bre bidonville de Jama\u00efque en deux. \r\n\r\nLes Jama\u00efcains vous le diront: Trench Town a fait Bob Marley. C\u00bfest l\u00e0, \u00e0 deux pas du canal aujourd\u00bfhui ass\u00e9ch\u00e9, qu\u00bfa grandi la superstar du reggae, c\u00bfest l\u00e0 qu\u00bfil a commenc\u00e9 la musique en compagnie de Peter Tosh et de Bunny Livingstone. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, Trench Town survit dans l\u00bfombre de Bob Marley. Vingt-six ans apr\u00e8s sa mort, l\u00bfartiste reste un mod\u00e8le et une source d\u00bfespoir dans ce bidonville rong\u00e9 par la pauvret\u00e9, la violence et les gangs.\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nCraig Bloomfield, professeur de fran\u00e7ais et traducteur. Regard d\u00bfun jeune Jama\u00efcain sur son \u00eele.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jama\u00efcains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais", "name": "Bloomfield, Craig", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 New York", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Elvin Jones Jazz Machine at the Blue Note 1999 ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-98E4272D-BB63-4CA2-839E-36912AAA91C1", "durationSec": 5094, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Perla, Gene", "type": "Participant"}, {"role": "trombone", "name": "Eubanks, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Jones, Elvin", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Brecker, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "trompettiste", "name": "Barrett, Darren", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "McKinney, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Roney, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC semble divis\u00e9 et sur le point d'imploser apr\u00e8s l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D492359D-29F5-4837-93F2-9F9023DB401F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 672, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois UDC", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 26 : Scrupules over", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0AE0046-BC43-4519-BDF5-163EE0B875F4", "durationSec": 194, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9portation des femmes (5/5): F\u00e9lix Kersten, m\u00e9decin d'Himmler", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-31D2F1CC-0DC6-419A-9B5F-74D8650CBAB6", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Ravensbr\u00fcck"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kersten, Felix", "Himmler, Heinrich"], "thematicThemes": ["femme", "d\u00e9portation", "camp de concentration", "antis\u00e9mitisme", "nazisme", "Tsiganes", "m\u00e9decin", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Entretien avec Emmanuel Amara. Felix Kersten, m\u00e9decin d'Himmler, est un personnage oubli\u00e9 de l'Histoire. Une histoire oubli\u00e9e qui permettra de d\u00e9couvrir l'existence d'un homme plong\u00e9 au coeur du syst\u00e8me nazi par les hasards de l'existence et qui mettra sa connaissance m\u00e9dicale au service d'une oeuvre humanitaire singuli\u00e8re et peu banale. Aujourd'hui, un entretien avec Emmanuel Amara, auteur et r\u00e9alisateur du documentaire Le m\u00e9decin du diable. En 1939, les dons de masseur-th\u00e9rapeute du docteur F\u00e9lix Kersten lui valent d'\u00eatre engag\u00e9 par Heinrich Himmler, chef des SS et ma\u00eetre de la Gestapo, pour le soulager de douleurs r\u00e9currentes aigus. Le docteur Kersten utilise la d\u00e9pendance du dignitaire du Reich \u00e0 ses talents pour obtenir de lui la lib\u00e9ration de milliers d'hommes et de femmes, promis autrement \u00e0 une mort certaine. Il parvient aussi \u00e0 faire infl\u00e9chir certaines politiques d\u00e9cid\u00e9es au plus haut niveau de la machine nazie. Il transmet enfin des informations capitales aux services de renseignement alli\u00e9s, tout au long de la guerre. Emmanuel Amara est \u00e9galement l\u00bfauteur, en compagnie de Arno Kersten, de Felix Kersten: le dernier des Justes,paru aux Editions Patrick Robin, avril 2006.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Amara, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Franco Romerio, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"Les Controverses de l'\u00e9nergie\" (Ed. PPUR, coll. Le Savoir Suisse, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5F9B16E-5329-4924-BC65-7704909A9112", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "r\u00e9chauffement climatique", "\u00e9nergie"], "excerpt": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne du r\u00e9chauffement climatique et celui de l'\u00e9puisement des ressources rendent incontournable la question de nos choix \u00e9nerg\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Romerio, Franco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 203", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-179F9111-CD75-4E38-88C5-3C30972EBA39", "durationSec": 149, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Weyergans, \u00e9crivain et cin\u00e9aste belge, ami de longue date de Maurice B\u00e9jart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21BBA280-794F-44F1-889E-56468E5AC000", "thematicGeographicals": ["France", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "Weyergans, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art chor\u00e9graphique", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit l'\u00e9crivain et r\u00e9alisateur belge francophone FRANCOIS WEYERGANS. Ami de longue date de Maurice B\u00e9jart, il l'a accompagn\u00e9 pour son dernier voyage, et a jou\u00e9 les ma\u00eetres de c\u00e9r\u00e9monie lors de l'hommage rendu au chor\u00e9graphe le 26 novembre \u00e0 la salle M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne. Weyergans a re\u00e7u le Goncourt 2005 pour \"Trois jours chez ma m\u00e8re\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Weyergans, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 373 : La cr\u00e9ation du T\u00eatelivre \u00e0 New York. R\u00e9clame : Tatouer le livret de 7 sur son enfant. Interview avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Desert Watch, ONG promulguant le r\u00e9chauffement climatique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFCF346D-B97D-477E-A2DD-8E8C5D9E8182", "durationSec": 289, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Teresa Stich-Randall, soprano", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-795E8FAE-6923-4398-B4CF-79CF0E5C97D5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 5499, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stich-Randall, Teresa"], "thematicThemes": ["soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui re\u00e7oit la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Paris et qui n'est pas \u00e9tonn\u00e9 de  l'\u00e9viction de Christophe Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E1A08B6-9194-4D07-86A4-DEF813B494EE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "L\u00e9gion d'honneur", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "prix (r\u00e9compense)", "institution politique"], "excerpt": "Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, a d\u00e9clar\u00e9 \u00abque les institutions se vengent de ceux qui ne les respectent pas.\u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Le pain (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77516BBD-7EC7-4F12-99AE-EB2D909D6E8F", "durationSec": 506, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Sous la douche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7DB50F6-8878-4C75-B66C-F222EF19CB41", "durationSec": 154, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9rence sur le climat de Bali s'est termin\u00e9e sans \u00eatre parvenue \u00e0 un accord sur l'avenir de la lutte contre le r\u00e9chauffement : Interview de Dominique Bourg, professeur \u00e0 l'Institut de politiques territoriales et de l'environnement humain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFF17344-0C1B-4277-95C0-F3535B7C41D2", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies Ban Ki-Moon est m\u00eame retourn\u00e9 \u00e0 Bali pour rencontrer \u00e0 nouveau demain les d\u00e9l\u00e9gations alors qu'il effectuait une visite au Timor.\r\nA Bali, les pays en d\u00e9veloppement, l'Union europ\u00e9enne et les USA doivent lancer l'apr\u00e8s 2012 \u00e0 expiration de la 1\u00e8re phase d'engagements du  Protocole de Kyoto.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de politiques territoriales et de l'environnement humain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'UDC suisse explique comment elle con\u00e7oit son r\u00f4le de force politique d'opposition : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC, vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire UDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-050051EE-B778-413F-95EA-D179CD8A360D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "Rien ne changera au niveau cantonal et communal, les \u00e9lus UDC des diff\u00e9rents ex\u00e9cutifs continueront \u00e0 mener leur politique comme avant. Cette nouvelle configuration changera finalement peu de choses, l'exercice du jour a surtout permis \u00e0 l'UDC de montrer que la col\u00e8re serait tr\u00e8s longue \u00e0 apaiser, des mots tr\u00e8s durs \u00e0 l'\u00e9gard de Eveline Widmer-Schlump et Samuel Schmid, et le parti va lancer plusieurs initiatives et notamment une pour demander l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC, vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire UDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Au lendemain de l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Christophe Dabellay, pr\u00e9sident du PDC appelle le PRD \u00e0 se distancier de l'UDC, pour recomposer un centre-droit fort : Extrait de la d\u00e9claration de Christophe Darbellay, commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR. - 2. Habitu\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es aux succ\u00e8s \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, l'UDC fait cette semaine le difficile apprentissage de l'\u00e9chec et la tension monte au sein de l'UDC  : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du PRD suisse, qui ne croit pas \u00e0 l'\u00e9clatement de l'UDC. - 3. L'attitude de Christoph Blocher face \u00e0 sa d\u00e9faite : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5674C125-E534-465B-B224-BE5050FAD60C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse", "UDC Suisse", "Blocher, Christoph", "PRD suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "vie politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse (Forums du 13.12.2007)", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Forums du 13.12.2007)", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La soupe \u00e0 l'eau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C36BCAD0-C971-4243-BE8A-500F70F3BDF5", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Michael Studer, pianiste : A l'occasion de la parution du coffret de 6 CD qui est consacr\u00e9 \u00e0 ses interpr\u00e9tations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B455869D-6ECF-490B-B3FE-505006E7348C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4127, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Studer, Michael"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "surdit\u00e9", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Les aspects importants de l'enseignement du piano - Le choix d'\u00e9tudier \u00e0 Paris puis \u00e0 Vienne - Importance de cette parution discographique - Les probl\u00e8mes d'ou\u00efe qui ont conduit \u00e0 l'arr\u00eat de sa carri\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Studer, Michael", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Karol Szymanowski ou la sonorit\u00e9 lointaine (1/5) : Vers l'exil int\u00e9rieur : 1927-1937, Berlin - Paris - Varsovie - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3004F1A2-827D-4DD4-92E1-0F7B106334C9", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Pologne", "France"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["exil", "musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicologue", "name": "Slaars, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Malia, chanteuse jazzy-soul britannique originaire du Malawi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-202BB655-0E86-4F39-AA77-82B3D0203A0C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Malawi"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malia"], "thematicThemes": ["chanteuse", "soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Malia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 086 : Le d\u00e9c\u00e8s de [incompr\u00e9hensible]. La for\u00eat de Bros et Liande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-574A825C-BF66-4259-9130-0073FD062A80", "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle \u00e8re politique apr\u00e8s l'\u00e9viction de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29D4BDD6-0354-48FF-B22F-6DAA8E1643FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.12.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103984", "durationSec": 449, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOCCON-GIBOD, Sarah", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMIANTE", "COLL\u00c8GE", "AMIANTE", "COLL\u00c8GE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "D\u00c9CHET", "POUBELLE", "D\u00c9CHET", "AMITI\u00c9", "LOISIR", "PORTRAIT", "D\u00c9PUT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AMITI\u00c9", "LOISIR", "PORTRAIT", "D\u00c9PUT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["MULLER, MARK", "MULLER, MARK", "MAHRER, ANNE", "CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BUGNON, ANDRE", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "LUMENGO, RICARDO", "LUMENGO, RICARDO"], "id": "asset-103981", "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRISONS", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "RENENS", "LAUSANNE", "BIENNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["PRD", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MISSION", "PRISON", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "H\u00d4TEL", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "ALDER, ESTHER", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-103983", "durationSec": 1302, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GION D'HONNEUR", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SUPER-G", "MESSIEURS", "ARM\u00c9E", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "VIE POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "COLL\u00c9GIEN", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "JOUET", "CADEAU", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "NO\u00cbL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "CARBURANT", "PLASTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "JEUNE (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "ALCOOLISME"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "LAGARDE, CHRISTINE", "CUCHE, DIDIER", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "SCHMID, SAMUEL", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MAURER, UELI", "GAILLARD, SERGE", "LEUTHARD, DORIS", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-103982", "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "VAL GARDENA", "SPIEZ", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CROSETS, LES", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "INDE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "title": "07.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-101502", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 508, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071214, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec la pr\u00e9sentation de la centrale de reportage, l'\u00e9mission Nouvo ainsi que la grille des f\u00eates 2007.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENNEIG\u00c9", "ENTRETIEN", "CAR POSTAL", "HUMOUR", "BRICOLAGE", "LUNE", "ENTRETIEN", "HUMOUR", "PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-101419", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20071203, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9, l'avocat WARLUZEL Dominique, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "DOMINIQUE WARLUZEL - 07.12.14", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE"], "backgrounds": [" Manuella Maury disant \u00e0 Dominique Warluzel \"Vous avez eu 50 ans cette ann\u00e9e, je ne dis pas \u00e7a parce qu'il y a une ruine au-dessus de nous\" (00"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "SUPER-G", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "NHL", "NHL"], "visualPersons": ["MANAUDOU, LAURE", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-102124", "durationSec": 400, "mediaType": "video", "title": "07.12.14", "visualGeographicals": ["HONGRIE", "VAL GARDENA", "SLOVAQUIE", "MONTREAL", "PITTSBURGH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "MANGE 235 - 07.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102498", "durationSec": 322, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CONCERT", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT"], "id": "asset-102211", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071214, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071214, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Pintade \u00e0 la moutarde de pain d'\u00e9pices\".", "title": "LES PRODUITS DE LUXE GASTRONOMIQUES - 07.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le retour de l'ennui apr\u00e8s l'\u00e9viction de Christoph Blocher? - 3. En marge de la Conf\u00e9rence de Bali sur le changement climatique, explication sur les certificats d'\u00e9mission \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1BD74E68-3DE0-436F-A66E-912739F21762", "thematicGeographicals": ["Bali", "Suisse"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "2007-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "gaz d'\u00e9chappement", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "2. Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es d'agitation, nous voil\u00e0 revenu \u00e0 la case d\u00e9part. L'agitateur Christoph Blocher est chass\u00e9, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral peut \u00e0 nouveau \u00eatre terne. Car il faut \u00eatre r\u00e9aliste: la nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale n'a rien d'une b\u00eate politique. Avant cet automne, \u00e0 peu personne ne la connaissait au del\u00e0 de Coire, et ceux qui la connaissaient n'ont entendu parler d'elle que dans son r\u00f4le de repr\u00e9sentante des chef des finances cantonales. Sans coup d'\u00e9clat, sans prise de position forte. A 52 ans, on ne peut pas dire de Eveline Widmer-Schlupmf que c'est une b\u00eate politique qui entre au gouvernement. - 3. Faut-il taxer le CO2 en Suisse ou acheter des certificats d'\u00e9missions \u00e0 l'\u00e9tranger? Quelle mesure serait la plus efficace? Ces achats de droits d'\u00e9mission \u00e0 l'\u00e9tranger permettent de d\u00e9velopper des milliers de projets originaux, propres, dans des pays en d\u00e9veloppement, comme le Br\u00e9sil. Les entrepreneurs locaux b\u00e9n\u00e9ficient de g\u00e9n\u00e9reux soutiens pour leurs projets sont ravis. Y a-t-il lieu, d\u00e8s lors, de stigmatiser ces certificats d'\u00e9mission ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice romande d'Economiesuisse", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueuse ext\u00e9rieure, enseignante en communication", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des G\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Lausanne, responsable du groupe \"\u00e9cologie industrielle\"", "name": "Erkman, Suren", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 202", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A39C4CE1-B272-4E2D-A242-4BD216B6C0D6", "durationSec": 155, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la non-r\u00e9\u00e9lection de Christoph Blocher ? C'est tr\u00e8s bien", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-34ACE220-9DA0-4E54-B069-688BCEBA2D3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A La Haye, Carla Del Ponte a tenu sa derni\u00e8re conf\u00e9rence de presse en tant que procureure du Tribunal international pour l'ex-Yougoslavie : Interview de Carla del Ponte qui \u00e9voque son travail de procureure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB6A0DD-CAA8-436D-9110-B5EE18B88824", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "La Haye"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla", "Tribunal p\u00e9nal international (TPI)"], "thematicThemes": ["procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure pour le Tribunal international pour l'ex-Yougoslavie", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 12 d\u00e9cembre 2007. Journ\u00e9e du 13 d\u00e9cembre 2007. 7h-8h. Journal de 7 heures. Nouvelles de 7h30. Revue de presse. Le Feuilleton. Radio Public", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-D29FD030-C7B9-4166-8AAC-C17C6B24A2CB", "thematicGeographicals": ["Liban", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Blocher, Christoph", "UDC Suisse", "El-Haji, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["attentat", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "tourisme", "l\u00e9gislation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion de l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 12 d\u00e9cembre 2007. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "Emile, \u00e9tudiant libanais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil valaisan", "name": "Volpi Fournier, Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "politologue libanais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Centre pour la r\u00e9forme des institutions suisses", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC, pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste du Parti radical", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil fribourgeois", "name": "Losey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, sp\u00e9cialiste de l'UDC, enseignant aux Universit\u00e9s de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Mazzoleni, Oscar", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Beyrouth", "name": "Dellerba, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Archives RSR, 12 d\u00e9cembre 2007)", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les filles dans les chansons rock", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-A404D720-DDCD-4CD5-848A-5BA602DDC2C4", "durationSec": 853, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Karol Szymanowski ou la sonorit\u00e9 lointaine (1/5) : Guide artistique d'un pays libre : 1920-1926, Zakopane - Paris - New York - Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEDB70CE-34EC-46BE-9D75-9F0A2A67996C", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicologue", "name": "Slaars, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9portation des femmes (4/5): des retrouvailles n\u00e9cessaires", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B931764C-B168-4E2E-8AD5-A736C1261327", "thematicGeographicals": ["Ravensbr\u00fcck", "Allemagne"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de concentration", "femme", "Tsiganes", "antis\u00e9mitisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "nazisme", "d\u00e9portation"], "excerpt": "\" Des retrouvailles n\u00e9cessaires. La partition qui sera \u00e9crite aujourd'hui est celle d'un quatuor. Un quatuor de femmes. Qui sans doute auraient voulu ne jamais se rencontrer. Tout au moins dans de pareilles circonstances. Et qui pourtant se sont connues ainsi. En concentration. A Ravensbr\u00fcck, le camp des femmes. Quatre femmes devenues quarante ann\u00e9es apr\u00e8s la guerre de vieilles dames. Souvent appel\u00e9es \u00e0 t\u00e9moigner. Et actives toujours actives, nous verrons comment. Les d\u00e9cennies d'apr\u00e8s guerre ne les ont pas fait se perdre de vue. Loin de l\u00e0. Elles se voient, se retrouvent r\u00e9guli\u00e8rement, parlent ensemble, t\u00e9moignent ensemble, travaillent ensemble \u00e0 un certain nombre d'oeuvres sociales. Leur engagement n'est plus celui du temps de la guerre. Il est devenu ce qu'il est \u00e0 cause de la guerre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Commentaires et r\u00e9actions au lendemain de l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui f\u00eate sa deuxi\u00e8me pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 Martigny", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4EF74747-08D7-49C5-BCDF-C05A0836E21E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1970, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC Suisse", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 2008", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Estavayer-le-Lac (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9DAD16C-13A1-4AC7-AB5B-C3E273138DB3", "thematicGeographicals": ["Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 487, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeur Isabelle, dominicaine contemplative au monast\u00e8re d'Estavayer-le-Lac", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale UDC, apr\u00e8s qu'elle ait accept\u00e9 son \u00e9lection [avec traduction en fran\u00e7ais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A313641-B551-488D-8909-71E184FC2F58", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Suisse"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "La traduction se trouve en annexe. Cette interview est \u00e9galement archiv\u00e9e dans sa version brute, sans traduction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale UDC, apr\u00e8s qu'elle ait accept\u00e9 son \u00e9lection [son brut en allemand]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB0A6F8C-34FD-4D96-8AA8-6F036AF3E5CB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "La traduction se trouve en annexe. Cette interview avec traduction a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 archiv\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La tarte \u00e0 la cr\u00e8me. Le concert de Johnny Hallyday", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-910C55A5-9AD0-465C-B7BF-F5FAB6B50006", "durationSec": 236, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Pr\u00e9parer la f\u00eate de No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DBE3EFF4-59D9-45B2-8308-F6280B0FC0DA", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gelso, Xavi\u00e8re", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 12 d\u00e9cembre 2007. Journ\u00e9e du 13 d\u00e9cembre. Eveline Widmer-Schlumpf accepte le mandat de conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. R\u00e9cit de la matin\u00e9e. Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Reportage \u00e0 Felsberg, village de la nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B318324E-19FF-43A5-9B93-EE6DD88F6E7A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Widmer-Schlumpf, Eveline", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, militante f\u00e9ministe", "name": "Barbier, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Economiesuisse", "name": "Gentinetta, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Novartis supprime 500 emplois en Suisse et 2500 dans le monde pour am\u00e9liorer sa rentabilit\u00e9 : Interview de J\u00e9r\u00f4me Schupp, analyste \u00e0 la Banque Syz and Co", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34312964-4E0E-4457-BD62-EEDD078902A7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["licenciement", "industrie pharmaceutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste \u00e0 la Banque Syz and Co", "name": "Schupp, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 372 : Contrer la p\u00e9nurie d'eau. R\u00e9clame : du spray menthol\u00e9 pour femme. Interview du pr\u00e9sident de \"Europe for Africa\", organisation humanitaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F3A8702-39DB-4AE5-9609-9A5487688345", "durationSec": 283, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 25 : Les riches et les pauvres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-984FA851-081E-4B55-AD29-B9A99C9D7348", "durationSec": 209, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Le pain (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2B8092A-3395-4C5E-BAF0-BAED046D3796", "durationSec": 424, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Reggae blues. Carnet de route en Jama\u00efque, terre de paradoxes (4/5): racoleur \u00e0 Negril", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1031A637-8248-4291-9A9E-ED204A625AA9", "thematicGeographicals": ["Jama\u00efque"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "travail (activit\u00e9)", "\u00e9conomie souterraine", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Reggae blues 4/5  \r\n\r\n\r\nRacoleur \u00e0 Negril\r\nAlain a un r\u00eave: finir sa maison. En 3 ans et demi, le jeune Jama\u00efcain a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir assez d\u00bfargent pour faire construire des murs et un toit.\r\nAlain habite dans un village pauvre \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres de Negril, l\u00bfun des principaux centres touristiques du pays.\r\nIl travaille d\u00bfailleurs \u00e0 Negril comme ma\u00eetre-nageur dans un grand h\u00f4tel. Comme son salaire ne lui permet pas de mettre assez d\u00bfargent de c\u00f4t\u00e9, Alain multiplie les petits boulots et \u00ab racole \u00bb comme il le dit.\r\nLa Jama\u00efque est touch\u00e9e de plein fouet par le d\u00e9s\u00bfuvrement des jeunes. Selon un sondage publi\u00e9 en juin dernier par le Gleaner, principal quotidien du pays, 44% des 18-24 ans n\u00bfarrivent pas \u00e0 trouver de travail. Du coup, le racolage est tr\u00e8s r\u00e9pandu.\r\nLes Jama\u00efcains offrent toutes sortes de biens et services qui leur permettront de trouver un peu d\u00bfargent pour passer la journ\u00e9e ou, comme Alain, de se construire un jour une maison. \r\n\r\nNegril sur Wikip\u00e9dia (en anglais)\r\nL'\u00e9conomie jama\u00efcaine sur Wikip\u00e9dia (en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\nBruno Blum, musicien, auteur de Jama\u00efque: sur la piste du reggae, \u00e9ditions Scali, 2007.\r\nSon site \r\n\r\nvendredi 14 decembre 2007 Reggae blues 5/5  \r\nBob Marley, sur les murs de Trench Town. [jean-cosme delaloye / agence the.point.is]\r\n\r\nEspoir et d\u00e9sespoir \u00e0 Trench Town\r\nLa bouche d\u00bf\u00e9gout \u00e0 ciel ouvert, d\u00e9sesp\u00e9rante tranch\u00e9e qui a donn\u00e9 son nom \u00e0 Trench Town, coupe toujours le plus c\u00e9l\u00e8bre bidonville de Jama\u00efque en deux. \r\n\r\nLes Jama\u00efcains vous le diront: Trench Town a fait Bob Marley. C\u00bfest l\u00e0, \u00e0 deux pas du canal aujourd\u00bfhui ass\u00e9ch\u00e9, qu\u00bfa grandi la superstar du reggae, c\u00bfest l\u00e0 qu\u00bfil a commenc\u00e9 la musique en compagnie de Peter Tosh et de Bunny Livingston. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, Trench Town survit dans l\u00bfombre de Bob Marley. Vingt-six ans apr\u00e8s sa mort, l\u00bfartiste reste un mod\u00e8le et une source d\u00bfespoir dans ce bidonville rong\u00e9 par la pauvret\u00e9, la violence et les gangs.\r\nTrench Town sur Wikip\u00e9dia\r\nBob Marley sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nCraig Bloomfield, professeur de fran\u00e7ais et traducteur. Regard d\u00bfun jeune Jama\u00efcain sur son \u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Blum, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Jama\u00efcains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 New York", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 12 d\u00e9cembre 2007. Journ\u00e9e du 13 d\u00e9cembre 2007. 8h-9h. Eveline Widmer-Schlumpf accepte son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Discours de Christoph Blocher \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. R\u00e9actions et analyses.", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-02AED629-4495-4C18-8A16-EF9ADBC8D2B7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "Blocher, Christoph", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion de l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 12 d\u00e9cembre 2007. Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois radical, pr\u00e9sident du PRD", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise socialiste", "name": "John-Calame, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller nationa genevois lib\u00e9ral", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale, conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois chr\u00e9tien-social", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale saint-galloise PDC", "name": "Meier-Schatz, Lucrezia", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral sortant", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Fazil Say en tourn\u00e9e romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A28C77DC-549C-4E99-9A4F-E731E36F595A", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Say, Fazil"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste turc", "name": "Say, Fazil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la recomposition du centre droit : D\u00e9bat avec L\u00e9onard Bender, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse, Philippe Nanternod, vice-pr\u00e9sident des jeunes radicaux suisses, Hugues Hiltpold, conseiller nationale genevois radical et Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9F34C0D9-CC00-47E6-A4AA-C1E3E026DF11", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 787, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD suisse", "PDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident des jeunes radicaux suisses", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.12.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232657", "durationSec": 677, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 085 : Le d\u00e9c\u00e8s de Glassalo. Le harem", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C01CB29-98BF-46C9-915F-7EB326C9594C", "durationSec": 214, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Felsberg, aux Grisons, les habitants sont fiers de l'\u00e9lection d'Eveline Widmer-Schlumpf au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Reportage de Delphine Gendre, correspondante RSR Zurich, avec des interviews d'habitants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8207942C-B91D-4D6E-B12E-9DFF27FE99B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant/es de Felsberg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : 1. La non-r\u00e9\u00e9lection de Christoph Blocher au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. - 2. Philippe Ligron est mon professeur", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-9573A582-5DB3-4750-B487-8D36BFD2CF3E", "durationSec": 62, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Ligron, Philippe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "PARMELIN, GUY", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BAADER, CASPAR", "BUGNON, ANDRE", "MAURER, UELI", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BRUNNER, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BUGNON, ANDRE", "LEUENBERGER, UELI", "BAETTIG, DOMINIQUE", "MARRA, ADA", "RUEY, CLAUDE", "BUGNON, ANDRE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MARTY, DICK", "PERRIN, YVAN", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, CARLO", "ZISYADIS, JOSEF", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "MORET, ISABELLE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BERSET, ALAIN", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-101581", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 6020, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20071213, en direct, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e9lue UDC WIDMER-SCHLUMPF Eveline a accept\u00e9 son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lue le 20071212 par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales. D\u00e9bats avec des \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux et itw de WIDMER-SCHLUMPF Eveline suite \u00e0 la confirmation de son \u00e9lection.", "title": "ELECTION DU CONSEIL FEDERAL : EVELINE WIDMER-SCHLUMPF - 07.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "UDC", "UDC", "PS", "LES VERTS", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PS", "UDC", "LES VERTS", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PS", "UDC", "PDC", "PRD", "UDC", "PS", "UDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" Berne, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Eveline Widmer-Schlumpf accepte son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", " Berne, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Eveline Widmer-Schlumpf accepte son \u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LICENCIEMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DISSIDENCE", "NOCTURNE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BENDER, L\u00c9ONARD", "COUCHEPIN, PASCAL", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "VASELLA, DANIEL"], "id": "asset-103978", "durationSec": 1956, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRISONS", "VALAIS", "VIEGE", "ST-MAURICE", "MARTIGNY", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "NOVARTIS", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" duplex impossible avec nouvelle conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Eveline Widmer-Schlumpf \u00e0 cause de la fanfare"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FEMME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "ESCROQUERIE", "HIVERNAL", "POLICE", "PAUVRET\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "\u00c9PICERIE", "NO\u00cbL", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "NO\u00cbL", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "NOIRS", "PORTRAIT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "PELLI, FULVIO", "RECORDON, LUC", "RUEY, CLAUDE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LAESSER, CLAUDE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "BROULIS, PASCAL", "STUDER, JEAN", "SCHMID, SAMUEL", "LUMENGO, RICARDO", "BENZEMA, KARIM"], "id": "asset-103977", "durationSec": 2425, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "GLASGOW", "ISTANBUL"], "visualCorporations": ["GLASGOW RANGERS", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "CSKA MOSCOU", "FENERBAHCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.12.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103980", "durationSec": 485, "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOCCON-GIBOD, Sarah", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE AUTOUR DU MONDE", "VOILIER", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "VOILIER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "NAGE PAPILLON", "NHL", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["KAKA"], "id": "asset-102123", "durationSec": 313, "mediaType": "video", "title": "07.12.13", "visualGeographicals": ["OCEAN INDIEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YOKOHAMA", "HONGRIE", "CAROLINE DU NORD"], "visualCorporations": ["MILAN AC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["BOIS", "FOR\u00caT", "MULTIM\u00c9DIA"], "id": "asset-104660", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071213, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20071213, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment couper du bois en for\u00eat.", "title": "LES PRODUITS DE LUXE GASTRONOMIQUES - 07.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "REDIFFUSION : BEST OF ET MAKING OF - 07.12.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-205231", "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PEDROLI, OLIVIA"], "id": "asset-98990", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1119, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070929, extraits des titres interpr\u00e9t\u00e9s par des chanteuses suisses qui se sont produites sur sc\u00e8ne lors de la 2 \u00e8me \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "LABEL SUISSE AU FEMININ - 07.12.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RSR"], "thematicThemes": ["FEMME", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BAADER, CASPAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-103979", "durationSec": 1314, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PRILLY"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}]}}