{"response": {"numFound": 9986, "start": 8700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de la cha\u00eene (07/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8652DEE-A7BA-41A2-A64A-8FE1C20B0331", "durationSec": 297, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "DINOSAURES - 07.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206913", "durationSec": 273, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.02.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205009", "durationSec": 606, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LABEL PLANETE : LALA, LA PECHEUSE - 07.04.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-201194", "durationSec": 182, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.02.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207516", "durationSec": 1003, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "GRESS, GILBERT"], "id": "asset-205171", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070214, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas atour de la situation de l'\u00e9quipe nationale de football suite \u00e0 ses ses 3 d\u00e9faites successives lors de matchs amicaux de pr\u00e9paration pour l'Euro 2008.", "title": "EQUIPE NATIONALE : L'EURO EST-IL DEJA PERDU ? - 07.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PONT, MICHEL", "GRESS, GILBERT"], "backgrounds": [" 1\u00e8re \u00e9mission Caf\u00e9 des Sports"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "INTERNET", "TABAGISME", "SAINT-VALENTIN", "SOUS-V\u00caTEMENT", "SEX-SHOP", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "P\u00c9TITION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "COMMUNE", "FUSION", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "EAU POTABLE", "FONTAINE"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-96188", "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.02.14", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "BEX", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUGIEZ"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Charles Poncet embrasse la baronne Nadine De Rotschild sur le plateau apr\u00e8s un d\u00e9bat sur la Saint-Valentin", " Charles Poncet embrasse la baronne Nadine De Rotschild sur le plateau apr\u00e8s un d\u00e9bat sur la Saint-Valentin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "HORS-PISTE", "AVALANCHE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "SAINT-VALENTIN", "HORTICULTURE", "FLEUR", "SAINT-VALENTIN", "FLEUR", "ETHNOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["RAICH, BENJAMIN", "ALBRECHT, DANIEL", "BERTHOD, MARC", "BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-96186", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.14", "visualGeographicals": ["ARE", "LEYSIN", "NIGER", "YVORNE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAID", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alfred Cortot, le dernier des virtuoses : Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4A2589B-4503-406A-B33F-6E8C519163AD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "M\u00c9DAILLE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SUPPORTER", "MESSIEURS", "FISCALIT\u00c9", "DIPLOMATIE", "FISCALIT\u00c9", "AMBASSADEUR", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "OUVRIER", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "PISTE DE SKI", "AVALANCHE", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "AMOUR", "COACHING", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "KASPER, GIAN FRANCO", "CUCHE, DIDIER", "CALMY-REY, MICHELINE", "JUNCKER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-96187", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.14", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "LUXEMBOURG", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "DELAWARE", "MICHIGAN", "MOL\u00c9SON", "LAUSANNE", "LYON"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "CHRYSLER", "DAIMLERCHRYSLER", "CHRYSLER", "DAIMLERCHRYSLER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "M\u00c9DAILLE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MORISOD, PATRICE", "ALBRECHT, DANIEL", "CUCHE, DIDIER", "MORISOD, PATRICE", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "ALBRECHT, DANIEL", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "SVINDAL, AKSEL LUND", "ALBRECHT, DANIEL", "LIGETY, TED", "CUCHE, DIDIER", "KASPER, GIAN FRANCO", "SVINDAL, AKSEL LUND"], "id": "asset-96175", "durationSec": 1694, "mediaType": "video", "title": "07.02.14", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9 termine l'\u00e9mission avec un dicton "], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET", "ARCHITECTURE", "STRIP-TEASE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-208066", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "PLATEAU", "ORSIERES"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070214, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Orsi\u00e8res : Praz-de-Fort, 20070214, pr\u00e9sentation du chalet des architectes DELEFORTRIE Bernard et Dominique. Ce chalet ou cabane a \u00e9t\u00e9 construit dans le respect du terrain, sans terrassement ni sous-sol\n* Yverdon : 20070214, Coralie propose diff\u00e9rents cours de strip-tease dans son \u00e9cole \"Strip-\u00e9motion\".", "title": "LE MARIAGE - 07.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ORSIERES", "YVERDON", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "FAVRE, CHARLES", "SEYDOUX, YVES", "AMGWERD, MADELEINE", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-205531", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070214, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur l'initiative populaire \" Pour une caisse maladie unique et sociale\". Cette initiative du Mouvement populaire des familles veut remplacer les 87 assurances maladies existantes par une seule et unique caisse maladie. Si l'initiative \u00e9tait accept\u00e9e, ce serait au parlement de fixer la mani\u00e8re dont les primes seraient calcul\u00e9es en fonction du revenu des assur\u00e9s. Les questions de l'augmentation ou de la baisse des primes, du fonctionnement de cette caisse unique et de la qualit\u00e9 des soins sont d\u00e9battues.", "title": "SOIREE SPECIALE CAISSE UNIQUE - 07.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "GEANT MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE ARE 2007", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "RAICH, BENJAMIN", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "BUECHEL, MARCO", "BERTHOD, MARC", "ALBRECHT, DANIEL", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND"], "id": "asset-205124", "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96189", "durationSec": 531, "publicationDate": "2007-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Un vieux d\u00e9bat", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438781.image", "id": "ece-3438783", "durationSec": 131, "publicationDate": "2007-02-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "30 ans apr\u00e8s sa sortie le film \"Salo\" fait toujours scandale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438783", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438783"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le diff\u00e9rend qui l'oppose \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, la Suisse peut compter sur l'Autriche : Interview d'Alfred Gusenbauer, chancelier autrichien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B7C879-09B0-4D4D-8647-6922E75E3CB6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne", "Autriche"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier autrichien", "name": "Gusenbauer, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Ockrent, journaliste: \u00e0 propos de son livre \"Madame la... Ces femmes qui nous gouvernent\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67F014BD-3718-4329-9D2E-5B125B9254A7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2950, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ockrent, Christine"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "femme", "fonction politique", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit la journaliste, chroniqueuse et \u00e9crivaine CHRISTINE OCKRENT. Son dernier livre : \"Madame la... Ces femmes qui nous gouvernent\" (Ed. Plon)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Ockrent, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Bob Dylan (2/5). Suivi du titre \"Like a Rolling Stone\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DADB7D56-0FFB-4D69-98AF-F76508B0CDA2", "durationSec": 690, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dylan, Bob"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Variations polonaises. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9 (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5AFA67EE-42F5-4943-A33A-B10898B48B2A", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "film (oeuvre)", "moeurs et coutumes", "mine (site)"], "excerpt": "\"Variations polonaises. De Bialystok, \u00e0 l'est, \u00e0 Kazimierz, au sud, la Pologne est pleine de contrastes. Rencontres \u00e9mouvantes avec un peuple accueillant et romantique, \u00e9pris de culture, d'histoire et d'humour. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9. Accompagnement et traduction d'Anita Siennicka Boul\u00e9. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\u00ab Les Polonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur sens de l'accueil, et pour leurs j\u00e9r\u00e9miades \u00bb, s'esclaffe ce directeur d'une \u00e9cole primaire de Suwalki, au nord-est de la Pologne, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re lituanienne. \r\nC'est vrai qu'ils sont g\u00e9n\u00e9reux, sentimentaux, croyants et plein de mauvaise foi en m\u00eame temps ! En un mot, attachants. \r\nLeur \u00e9tat d'\u00e2me oscille de l'enthousiasme au d\u00e9sespoir en quelques minutes, comme me l'explique un jeune Varsovien branch\u00e9 et intellectuel. Comme l'est cette couche de la population qui mord \u00e0 pleines dents dans le dynamisme \u00e9conomique de la capitale Varsovie et les opportunit\u00e9s offertes par l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\nAvec Anita, belle-s\u00bfur polonaise, on s'est donc promen\u00e9 dans une belle Pologne, bien contrast\u00e9e.  \r\n\u00b7\tEt Varsovie, ville ras\u00e9e et reconstruite, qui ne livre pas facilement les codes pour la comprendre. Sous sa carapace architecturale r\u00e9aliste socialiste, c'est un bouillon de culture alternative et parfois subversive.\r\n\r\n \r\nlundi 12 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 1/5 \r\nWiktor et Halina Apunik sont un couple d'agriculteurs, \u00e0 Gonczary, province de Bialystok, \u00e0 l'est de la Pologne, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Bi\u00e9lorussie. Ils ont tous les deux plus de 70 ans, leurs enfants et petits-enfants sont partis \u00e0 la ville, ou encore aux Etats-Unis ou en Grande-Bretagne. \r\nEux demeurent attach\u00e9s au village o\u00f9 ils ont toujours v\u00e9cu, m\u00eame s'il s'est compl\u00e8tement vid\u00e9 de ses habitants. Leur rente de retrait\u00e9s est un h\u00e9ritage de l'\u00e9poque communiste. Pour les quelques hectares qu'ils poss\u00e8dent, l'Unioneurop\u00e9enne leur verse une aide assez modeste, mais qui met un peu de beurre dans les choux.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Yves Potel, \u00e9crivain et journaliste, conseiller culturel de l'Ambassade de France \u00e0 Varsovie entre 2001 et 2005, vit aujourd'hui entre Paris et Varsovie o\u00f9 il y enseigne. \r\nAuteur entre autres de Sc\u00e8nes de gr\u00e8ves en Pologne, Noir sur blanc, Lausanne, 2006 ainsi que de la pr\u00e9face de Varsovie en mouvement, Autrement, Paris, 2004.\r\n\r\n\r\nmardi 13 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 2/5 \r\n\u00ab Don Tadeusz \u00bb. \u00ab Monsieur Tadeusz \u00bb. C'est ainsi que ses connaissances appellent Tadeusz Smagacz, \u00e0 Suwalki, une ville toute proche de la fronti\u00e8re lituanienne. Il nous a ouvert son c\u00bfur. Il nous a racont\u00e9 l'histoire de sa vie. Il est parti b\u00e9b\u00e9 de Sil\u00e9sie, dans le sud de la Pologne, en France. Son p\u00e8re allait y travailler dans les mines de charbon. Un coup de grisou l'a emport\u00e9. Apr\u00e8s la guerre, pour rejoindre son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 venu se battre contre les Allemands, Tadeusz est rentr\u00e9 avec sa m\u00e8re \u00e0 Suwalki, aux hivers glaciaux. Il a cru que sa vie s'arr\u00eatait l\u00e0. Et pourtant\u00bf\r\n \r\nInvit\u00e9 : Lionel Baier, r\u00e9alisateur, pour son film Comme des voleurs (\u00e0 l'Est)\r\n\r\n\r\nmercredi 14 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 3/\r\n <resolveuid/357eda3b5b441dc5bbe0f6bf2379d0c0/image-plein-ecran> <resolveuid/357eda3b5b441dc5bbe0f6bf2379d0c0/image_mini/image-plein-ecran>De la lumi\u00e8re, des couleurs plein la t\u00eate. Dans la bouche et sur les toiles du peintre Jerzy Gnatowski <http://www.gnatowski.kazimierz.dln.pl/>, le monde est beau. \r\nDans la petite ville de Kazimierz, nich\u00e9e sur les rives de la Vistule, entre Varsovie et Cracovie, ils nous a emmen\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il aime se poser, regarder un reflet de lumi\u00e8re sur la feuille d'un arbre, d\u00e9tailler les mille couleurs d'un ciel que je m'obstinais \u00e0 voir gris. La prochaine fois, je vais faire un tour des peintres polonais !\r\n \r\nInvit\u00e9 : David Bosc, responsable du bureau suisse des ?itions Noir sur Blanc <http://www.editions-libella.com/noir-sur-blanc.asp>, qui traduisent et diffusent des auteurs polonais en francophonie, de m\u00eame que des auteurs francophones en Pologne. David Bosc est \u00e9galement traducteur et auteur, Sang Li\u00e9, Allia, 2005.\r\nLes \u00e9ditions Noir sur blanc ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1986 par Jan Michalski, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2003, et actuellement dirig\u00e9es par sa femme Vera Michalski.\r\n \r\n\r\n\r\njeudi 15 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 4/5 \r\nA l'assaut du Palais de la Culture! Ce monstre de 230 m\u00e8tres, \u00ab cadeau \u00bb de Staline \u00e0 la Pologne communiste en 1955 (imaginez un gratte-ciel au milieu d'une ville encore largement en ruines), a longtemps \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cr\u00e9 par les Varsoviens. Ils se r\u00e9concilient doucement avec lui. \r\nVisite des sous-sols o\u00f9 25 chats vivent dans le ventre de la b\u00eate, sous la protection de Madame Micha\u00eflska. \r\nSouvenirs de Catherine Bartkiewicz, mon accompagnatrice, qui venait enfant dans la seule piscine de la ville, dans une des ailes du Palais. Et ce restaurant du Congr\u00e8s, dans une autre aile, o\u00f9 l'\u00e9lite communiste et financi\u00e8re de la ville venait s'amuser. Catherine Bartkiewicz r\u00eavait de Coca-Cola \u00e0 cette \u00e9poque !\r\n <http://www.pkin.pl/>\r\n \r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Anna Baczynska, artiste peintre polonaise n\u00e9e \u00e0 Varsovie et qui vit en Suisse depuis 1986.\r\n\r\n \r\nvendredi 16 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 5/5 \r\nLa Toussaint \u00e0 Varsovie, c'est pas triste. Les familles se r\u00e9unissent dans les cimeti\u00e8res aupr\u00e8s de leurs d\u00e9funts. On honore aussi les morts anonymes, ou les plus illustres qui font la fiert\u00e9 des Polonais.\r\nAnna Horoszkiewicz nous accompagne au cimeti\u00e8re Powonski, un des plus anciens de Varsovie. Des chandelles y br\u00fblent sur toutes les tombes. Un acteur, qui a jou\u00e9 Jean Paul II, jeune, dans un feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, r\u00e9colte un peu d'argent pour entretenir toutes les tombes du cimeti\u00e8re. C'est tr\u00e8s vivant la Toussaint en Pologne !\r\nInvit\u00e9e : Eva Wronko, traductrice, interpr\u00e8te nous donnera en direct des nouvelles de Varsovie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste vaudois", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "Polonais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Boul\u00e9, Fabrice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 027", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2D3CDE3-D205-4E74-804C-1D3B621974F5", "durationSec": 119, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 194 : Le d\u00e9c\u00e8s de Judoka. La balade matinale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1A88970-EA8B-40F1-87B8-1E0DEEDBCF13", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 195 : Le groupe agroalimentaire United Food veut d\u00e9velopper l'industrie du foie gras de manchot en Antarctique. R\u00e9clame : Perruche'Leash, la laisse pour perruche. Interview d'un habitant d'Orbe au sujet de la bi\u00e8re aux oignons et de ses r\u00e9percussions sur l'environnement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDCEA46D-27A5-4819-9CB0-150FC199A7A1", "durationSec": 249, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alfred Cortot, le dernier des virtuoses : Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B060C0F-C32B-4E0C-BA31-0F6BE375A28A", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3681, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBDB4718-D41C-4CB0-A06F-0F8447C04270", "durationSec": 147, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : L'accouchement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FD3F64F-B875-4435-8022-C45156944A5A", "durationSec": 202, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Vulgum pecus", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-B8C85E99-1D43-4839-8E4C-C4E8156EECC6", "durationSec": 153, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB60993E-9D6E-4940-8505-6BCE4F9EA763", "durationSec": 187, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Mon amie la m\u00f4me Piaf. Reportage et interview de Ginou Richer, la \"meilleure amie\" de la chanteuse", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C7764BBC-BDB8-4AE9-A6AA-B510F6985D44", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5160, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richer, Ginou", "Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Mon amie la m\u00f4me Piaf. Le r\u00e9cit attachant et in\u00e9dit de celle qui fut proche de Piaf pendant 15 ans. La parution du livre de Ginou Richer co\u00efncide avec la sortie en salles, le 14 f\u00e9vrier, du film \"La M\u00f4me\" d\u00bfOlivier Dahan. Une jeune fille de seize ans se balade sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es. L\u00bfun des Compagnons de la Chanson, qui \u00e0 l\u00bf\u00e9poque accompagnent Piaf, l\u00bfaper\u00e7oit et tombe sous le charme de ses yeux verts. Bient\u00f4t l\u00bfadolescente rencontre la chanteuse \u00bf et une grande amiti\u00e9 voit le jour : \u00c9dith et Ginou, deux \u00e2mes s\u00bfurs\u00bfGinou ne sera jamais l\u00bfemploy\u00e9e, la secr\u00e9taire ou la dame de compagnie de Piaf, elle sera tout simplement sa \u00ab meilleure amie \u00bb, comme \u00c9dith le lui a \u00e9crit au dos d\u00bfune photo. Pendant quinze ans, elle vivra le quotidien d\u00bf\u00c9dith. Ses amis et ses amours, ses douleurs et ses drames. \u00c9dith et Ginou, c'est une rare complicit\u00e9 qui les a unies, m\u00eame par-del\u00e0 la mort. Elles ont \u00e9crit ensemble une des plus dr\u00f4les, des plus \u00e9tranges et des plus \u00e9mouvantes histoires d\u00bfamiti\u00e9 que l\u00bfon pouvait imaginer. On a beaucoup \u00e9crit sur \u00ab la m\u00f4me \u00bb. Ce r\u00e9cit in\u00e9dit n\u00bfest s\u00fbrement pas le dernier. Mais c\u00bfest le plus vrai \u00bf et sans doute le plus beau. Piaf, mon amie de Ginou Richer (Editions Deno\u00ebl). Avec la collaboration de Bernard Persia. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren  Journaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie d'Edith Piaf", "name": "Richer, Ginou", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entre l'Iran et Isra\u00ebl le ton monte et le conflit semble avoir d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 : Reportage de Serge Ronen, correspondant RSR Isra\u00ebl ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-448B40F7-A97E-4AB7-9F9A-42583C5AD168", "thematicGeographicals": ["Iran", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "juda\u00efsme", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel de l'arm\u00e9e de l'air isra\u00e9lienne et ancien d\u00e9put\u00e9", "name": "Zdidon, Roan (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur en persan de Radio Isra\u00ebl", "name": "Shamir, Mina (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Serbie, r\u00e9volution mod\u00e8le? (2/5): troubles manoeuvres", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3299C663-D3DD-444D-8C54-435C095CA433", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kirghizistan", "URSS", "Ukraine", "G\u00e9orgie", "Serbie"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "communisme", "histoire", "g\u00e9opolitique", "conflit yougoslave"], "excerpt": "\"Serbie: r\u00e9volution mod\u00e8le? 2/5  \r\nTroubles man\u00bfuvres\r\nLa Yougoslavie, r\u00e9gion tampon pour l'Occident depuis que Tito a su prendre ses distances vis-\u00e0-vis du grand fr\u00e8re sovi\u00e9tique, n'aura gu\u00e8re le temps de souffler au lendemain de la mort de son pr\u00e9sident. \r\nD\u00e8s 1980, ce qui semble depuis longtemps \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 par l'\u00e9touffement de la main mise communiste \u00e9clate et chacun se jette dans la bataille et se pr\u00e9cipite pour r\u00e9cup\u00e9rer son bien. Hier on parlait de Yougoslavie, d\u00e8s lors, on la disloque. Et c'est l'Europe enti\u00e8re qui s'agite, s'inqui\u00e8te, tremble et ne bouge pas ou si peu.;\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Histoire d'une vie. D'Aharon Appelfeld (extraits) (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BA55628B-19A9-4CA2-952D-EA3C2569C9E8", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs"], "excerpt": "Avec \"Histoire d'une vie\", Aharon Appelfeld nous livre ses souvenirs de la petite enfance, portraits de ses parents, des juifs assimil\u00e9s, et de ses grands-parents, un couple de paysans dont la spiritualit\u00e9 simple le marque \u00e0 jamais. Il y a aussi ces sc\u00e8nes br\u00e8ves, visions arrach\u00e9es au cauchemar de l'extermination. Puis les ann\u00e9es d'errance, l'arriv\u00e9e en Palestine et enfin l'\u00e9criture avec ce sentiment de l'inach\u00e8vement li\u00e9 au refus obstin\u00e9 de l'autobiographie, car cette Histoire d'une vie a aussi pour sujet l'impossibilit\u00e9 de dire, soit parce que les souvenirs sont trop douloureux, soit parce que tout cela ram\u00e8ne \u00e0 une petite enfance dont il ne reste que des bribes, soit encore, et c'est toute la probl\u00e9matique de l'\u00e9crivain en m\u00eame temps que celle des rescap\u00e9s de g\u00e9nocides, parce que les mots sont toujours faux pour dire certaines choses. C'est donc un livre sur la m\u00e9moire, sur l'\u00e9criture, sur la Shoah, sur l'enfance martyris\u00e9e, sur l'humanit\u00e9 aussi de ceux qui ont sauv\u00e9 ou accompagn\u00e9 des enfants.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Zenatti, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Appelfeld, Aharon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Mainard, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"Je voudrais tant que tu te souviennes\" (Ed. Jo\u00eblle Losfeld, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6221C234-614B-4C70-A019-E70CBBC585AE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mainard, Dominique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les adolescents se forgent leur m\u00e9moire \u00e0 plusieurs, autrement dit, il n'y a pas de souvenirs individuels d'ados. Dans ce roman se croisent plusieurs th\u00e8mes que sont l'exil, le monde imaginaire, les secrets et les mensonges. Seules les rencontres improbables permettent d'\u00e9chapper \u00e0 nous m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mainard, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Sting annonce une reformation de Police. Une ancienne conqu\u00eate de Robbie Williams raconte son aventure avec lui. Le contrat entre le duo Pascal Bataille et Laurent Fontaine et TF1 a pris fin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3D07519-69A4-4291-8C92-7BA49122A47C", "durationSec": 174, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sting", "Williams, Robbie", "TF1"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "GEANT DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE ARE 2007", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "PAERSON, ANJA", "MANCUSO, JULIA", "STYGER, NADIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "GRAND, RABEA", "SUTER, FABIENNE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "PAERSON, ANJA"], "id": "asset-205120", "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.02.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207553", "durationSec": 613, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "JOURNAL - 07.02.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206912", "durationSec": 290, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PRESSE", "INSTITUTION COMMUNALE", "VIOLENCE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PALAIS DE JUSTICE", "LOCATION", "TOURISME", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "POLICE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLICE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "P\u00caCHEUR", "CORMORAN", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "visualPersons": ["FEUZ, NICOLAS", "GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-96184", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.02.13", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "ESTAVAYER-LE-LAC", "CRANS-MONTANA", "ORBE", "COLLONGES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "On passe \u00e0 la caisse...", "imageURL": "http://www.rts.ch/8238400.image", "id": "ece-8238406", "durationSec": 36, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9quence humour sur la caisse unique soumise \u00e0 votation en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8238406", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8238406"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE, qui a rencontr\u00e9 \u00e0 Berne Ali Larijani, n\u00e9gociateur en chef iranien dans le dossier du nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCB1F2AF-26CF-4010-A3D7-88236EA96132", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Iran"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "bombe", "diplomatie", "uranium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice TSR", "name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eete Groult, \u00e9crivaine, \u00e9voque le plus bel amour de sa vie, source d'inspiration de son best-seller, \"Les Vaisseaux du coeur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F47007C0-5AC9-46C7-81E3-4A9CAAE9BD1A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groult, Beno\u00eete"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Groult, Beno\u00eete", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Paris, s'ouvre le proc\u00e8s du naufrage du p\u00e9trolier Erika, qui avait souill\u00e9 les c\u00f4tes bretonnes en 1999 : Interview de Jo le Guen, navigateur breton, qui assistait \u00e0 la premi\u00e8re journ\u00e9e du proc\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFB511FD-63D6-41DE-BCE0-5E0EC7494B99", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Total"], "thematicThemes": ["p\u00e9trolier", "proc\u00e8s", "naufrage", "mar\u00e9e noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur breton", "name": "Le Guen, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96185", "durationSec": 603, "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "B\u00c9N\u00c9FICE", "BANQUE", "LOGO", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE", "VIOLENCE", "BANQUE", "BILLET DE BANQUE", "LOGO", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "INFORMATIQUE", "CENSURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-96183", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.13", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "ECUBLENS", "ZURICH-VILLE", "ZINAL"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UBS", "UBS", "EPFL", "LOGITECH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "CONTREFA\u00c7ON", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "SIMULATEUR DE VOL", "STADE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "TRANSFERT DE JOUEUR"], "visualPersons": ["ZUBERBUEHLER, PASCAL", "CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-96182", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "NUIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "PAERSON, ANJA", "SUTER, FABIENNE", "HOSP, NICOLE", "MANCUSO, JULIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "MONTANDON, GIL", "DIAZ, RAFAEL"], "id": "asset-96174", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "07.02.13", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "FRIBOURG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "LUGANO", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDUE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "TOURISME", "JARDIN BOTANIQUE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-207989", "thematicGeographicals": ["VAL D'ANNIVIERS", "PLATEAU", "MAURICE (ETAT)"], "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070213, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Val d'Anniviers : 20070213, l'accompagnatrice en montagne HAEGLER Pascale propose une balade en raquettes \u00e0 neige qui se conclut par la construction d'un igloo et la pr\u00e9paration d'une fondue\n* Maurice (\u00eele) : 20070213, PICHON Bernard nous pr\u00e9sente le jardin botanique Pamplemousse, rebaptis\u00e9 SSR, un des plus beaux jardin botaniques du monde.", "title": "LE MARIAGE - 07.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAL D'ANNIVIERS", "MAURICE (ETAT)"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SKETCH", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-207501", "thematicGeographicals": ["INNSBRUCK", "GENEVE-VILLE", "QUEBEC", "MONTREAL"], "durationSec": 2256, "mediaType": "video", "excerpt": "* Qu\u00e9bec, Montr\u00e9al, Innsbruck, Gen\u00e8ve-ville : 20070213, l'initiative populaire \"pour une caisse maladie unique et sociale\" esp\u00e8re faire baisser les primes d'assurance maladie sans que le syst\u00e8me de sant\u00e9 ne baisse de qualit\u00e9. Le syst\u00e8me suisse est compar\u00e9 avec les syst\u00e8mes de sant\u00e9 canadiens et autrichiens.", "title": "SANTE : ON PASSE A LA CAISSE ... UNIQUE OU PAS - 07.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "ECUBLENS", "MONTREAL", "QUEBEC", "INNSBRUCK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Mariah Carey sera en couverture du prochain Playboy. Olivier Martinez surpris avec Penelope Cruz. Une suite \u00e0 Ghostbusters est en pr\u00e9paration", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6BD882E-8D8F-494E-9F0A-821DBAC0953F", "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carey, Mariah", "Cruz, Penelope", "Martinez, Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 193 : Le d\u00e9c\u00e8s de Sudoka. Odyss\u00e9e va patiner", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56E9B2A9-5A12-47CC-9FD5-F8CE8296F937", "durationSec": 206, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 194 : Invention de l'avion \u00e0 r\u00e9action. R\u00e9clame : Vomixa. Interview d'un chercheur valaisan sur un traitement de jouvence canine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1074AE5-DAFF-4B2F-BB85-9635F7F84591", "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Histoire d'une vie. D'Aharon Appelfeld (extraits) (1/5) ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-58CADB8D-C261-4BF7-AB5B-C9A1A4BA5BCC", "durationSec": 1871, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["yiddish", "Juifs"], "excerpt": "Avec \"Histoire d'une vie\", Aharon Appelfeld nous livre ses souvenirs de la petite enfance, portraits de ses parents, des juifs assimil\u00e9s, et de ses grands-parents, un couple de paysans dont la spiritualit\u00e9 simple le marque \u00e0 jamais. Il y a aussi ces sc\u00e8nes br\u00e8ves, visions arrach\u00e9es au cauchemar de l'extermination. Puis les ann\u00e9es d'errance, l'arriv\u00e9e en Palestine et enfin l'\u00e9criture avec ce sentiment de l'inach\u00e8vement li\u00e9 au refus obstin\u00e9 de l'autobiographie, car cette Histoire d'une vie a aussi pour sujet l'impossibilit\u00e9 de dire, soit parce que les souvenirs sont trop douloureux, soit parce que tout cela ram\u00e8ne \u00e0 une petite enfance dont il ne reste que des bribes, soit encore, et c'est toute la probl\u00e9matique de l'\u00e9crivain en m\u00eame temps que celle des rescap\u00e9s de g\u00e9nocides, parce que les mots sont toujours faux pour dire certaines choses.  C'est donc un livre sur la m\u00e9moire, sur l'\u00e9criture, sur la Shoah, sur l'enfance martyris\u00e9e, sur l'humanit\u00e9 aussi de ceux qui ont sauv\u00e9 ou accompagn\u00e9 des enfants.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Zenatti, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Appelfeld, Aharon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La justice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9C4AEBF-6254-4ACD-959B-C7C4B0F2EF5C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 026", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB16EB75-B6A4-4ECD-8346-03756BB90169", "durationSec": 180, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Su\u00e8de, \u00e0 Are, aux championnats du monde de ski alpin, Didier Cuche a manqu\u00e9 le podium pour quelques centi\u00e8mes de seconde \u00e0 la descente homme : Interviews de Patrice Morisod, entra\u00eeneur, de Didier Cuche, skieur, de Michel Vion, directeur technique et de Sylviane Berthod, skieuse suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78BCAF8D-2051-4296-AD41-06B3334103F1", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Didier"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de ski alpin masculine", "name": "Morisod, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse suisse", "name": "Berthod, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur technique", "name": "Vion, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "skieur alpin suisse", "name": "Cuche, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Are", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, S\u00e9gol\u00e8ne Royal pr\u00e9sente un pacte pr\u00e9sidentiel pour une France plus juste et plus forte : Interview de S\u00e9gol\u00e8ne Royal, candidate socialiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDD169F6-DB0F-4A94-A083-193C346E84E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate socialiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Bob Dylan (1/5). Suivi du titre \"I want you\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D01F56AD-430E-41DB-A1F1-205037516A8A", "durationSec": 431, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dylan, Bob"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Suisse n'enverra plus de soldats suisses \u00e0 l'\u00e9tranger en raison du manque d'instructeurs pour former ces soldats : Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7148F64A-AEAC-4986-BDC7-215AA29AD3ED", "durationSec": 572, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Preljocaj, consultante en d\u00e9veloppement personnel: son combat contre la maladie, son parcours initiatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB579F71-5F09-4F73-A8F3-8B3B7E72AB30", "durationSec": 3025, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Preljocaj, Catherine"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "maladie"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit Catherine Preljocaj, consultante en d\u00e9veloppement personnel. Auteure de \"Le Bonheur pour une orange... n'est pas d'\u00eatre un abricot\" (Jouvence). Elle raconte son combat contre la maladie, sa \"re-construction\" et son parcours initiatique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultante", "name": "Preljocaj, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Louanges", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-54DFD20E-E717-427B-8BEA-773A514D7DB6", "durationSec": 190, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Isolations thermique et acoustique. - 2. Elevage de bovins et fromage bleu, Saint-Valentin. - 3. Le\u00e7on de bonheur et restaurant gastronomique. - 4. Femme au foyer \u00e0 Altdorf, moquerie \u00e0 propos de l'accent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4FC2F41D-71AA-4EF2-BE17-C24818A28CC6", "durationSec": 3018, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Serbie, r\u00e9volution mod\u00e8le? (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8284C310-0B97-4B3B-A7B2-D787EFBC9EF8", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Yougoslavie", "G\u00e9orgie", "Serbie", "URSS", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kirghizistan"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "communisme", "g\u00e9opolitique", "conflit yougoslave", "histoire"], "excerpt": "\" Serbie: r\u00e9volution mod\u00e8le?  \r\nLes r\u00eaves d'ind\u00e9pendance du peuple serbe ont fait \u00e9cole dans l'ex-URSS.\r\nPour comprendre les r\u00e9volutions g\u00e9orgienne, ukrainienne et kirghize il faut d\u00e9cortiquer l'\u00e9clatement de l'ex-Yougoslavie.\r\nTrois r\u00e9volutions en trois ans dans les r\u00e9publiques de l'ex-URSS : la G\u00e9orgie en 2003, l'Ukraine en 2004 et le Kirghizistan en 2005. Avec une m\u00eame fa\u00e7on de faire, Georgiens, Ukrainiens et Kirghizes ont renvers\u00e9 pacifiquement les r\u00e9gimes en place. Dans ces r\u00eaves d'ind\u00e9pendance, le documentaire de Tania Rakhmanova expose les rouages de ces r\u00e9volutions \u00ab orange \u00bb en interrogeant les acteurs de premier plan. L'ensemble montre des m\u00e9canismes bien rod\u00e9s et instruit sur les cons\u00e9quences de la multiplication des fronti\u00e8res en Asie centrale. Mais dans cette recette, qu'en est-il de la manipulation ?\r\nC'est cette question que s'est pos\u00e9e la r\u00e9alisatrice Tania Rakhmanova dans son dernier documentaire R\u00e9volutions mode d'emploi que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2.\r\nL'occasion pour nous de revenir sur le foyer de d\u00e9part, la Serbie, d'\u00e9voquer ce qu'auront \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois les derni\u00e8res heures du r\u00e9gime de Slobodan Milosevic mais d'\u00e9voquer aussi ceux qui furent au plus pr\u00e8s du pouvoir de l'ancien Pr\u00e9sident serbe dans les ann\u00e9es de guerre et d'apr\u00e8s guerre.\r\n\r\nlundi 12 fevrier 2007  Serbie: r\u00e9volution mod\u00e8le? 1/5 \r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Georges Ekizaschvili, g\u00e9orgien et traducteur.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Jean Radvanyi, g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'INALCO o\u00f9 il dirige le d\u00e9partement Russie et l'Observatoire des \u00c9tats postsovi\u00e9tiques. \r\nIl est auteur de La Nouvelle Russie (Armand Colin, 2004, 3e \u00e9dition) et co-auteur des 100 portes de la Russie (L'Atelier, 1999). Il a dirig\u00e9 Les Etats postsovi\u00e9tiques. Identit\u00e9s en construction, transformations politiques, trajectoires \u00e9conomiques, 2e \u00e9dition.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Radvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur, G\u00e9orgien", "name": "Ekizaschvili, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sence des Chartreux en Suisse : Interview de Bernard Andenmatten, m\u00e9di\u00e9viste, chercheur et enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, r\u00e9dacteur responsable du dernier volume de la collection Helvetia Sacra (vol. XXVII) sur les Chartreux en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAB02885-0EE2-465B-B284-41FFB7E7FBE0", "thematicGeographicals": ["Cr\u00e9suz"], "durationSec": 1876, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordre religieux", "chartreux", "monast\u00e8re", "histoire"], "excerpt": "Ordre contemplatif et totalement ferm\u00e9 au monde, les Chartreux se sont install\u00e9s en Suisse romande gr\u00e2ce aux donations accord\u00e9es par les sires de Gruy\u00e8re, de Corbi\u00e8res ou autres d\u00e8s le XIIe si\u00e8cle. Particularit\u00e9s des chartreuses  romandes avec l'un de ses meilleures connaisseurs qui a eu acc\u00e8s (difficilement) aux archives du dernier couvent de chartreux, la Valsainte \u00e0 Cr\u00e9suz en Gruy\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Andenmatten, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Variations polonaises. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9 (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-46E3517C-C12E-4888-ACFB-F4C6AC8BC084", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "population rurale", "retraite (\u00e9tat)", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Variations polonaises. De Bialystok, \u00e0 l'est, \u00e0 Kazimierz, au sud, la Pologne est pleine de contrastes. Rencontres \u00e9mouvantes avec un peuple accueillant et romantique, \u00e9pris de culture, d'histoire et d'humour. Un carnet de route de Fabrice Boul\u00e9. Accompagnement et traduction d'Anita Siennicka Boul\u00e9. Pr\u00e9sentation Cyril D\u00e9praz.\r\n\u00ab Les Polonais sont r\u00e9put\u00e9s pour leur sens de l'accueil, et pour leurs j\u00e9r\u00e9miades \u00bb, s'esclaffe ce directeur d'une \u00e9cole primaire de Suwalki, au nord-est de la Pologne, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re lituanienne. \r\nC'est vrai qu'ils sont g\u00e9n\u00e9reux, sentimentaux, croyants et plein de mauvaise foi en m\u00eame temps ! En un mot, attachants. \r\nLeur \u00e9tat d'\u00e2me oscille de l'enthousiasme au d\u00e9sespoir en quelques minutes, comme me l'explique un jeune Varsovien branch\u00e9 et intellectuel. Comme l'est cette couche de la population qui mord \u00e0 pleines dents dans le dynamisme \u00e9conomique de la capitale Varsovie et les opportunit\u00e9s offertes par l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.\r\nAvec Anita, belle-s\u00bfur polonaise, on s'est donc promen\u00e9 dans une belle Pologne, bien contrast\u00e9e.  \r\n\u00b7\tEt Varsovie, ville ras\u00e9e et reconstruite, qui ne livre pas facilement les codes pour la comprendre. Sous sa carapace architecturale r\u00e9aliste socialiste, c'est un bouillon de culture alternative et parfois subversive.\r\n\r\n \r\nlundi 12 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 1/5 \r\nWiktor et Halina Apunik sont un couple d'agriculteurs, \u00e0 Gonczary, province de Bialystok, \u00e0 l'est de la Pologne, \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Bi\u00e9lorussie. Ils ont tous les deux plus de 70 ans, leurs enfants et petits-enfants sont partis \u00e0 la ville, ou encore aux Etats-Unis ou en Grande-Bretagne. \r\nEux demeurent attach\u00e9s au village o\u00f9 ils ont toujours v\u00e9cu, m\u00eame s'il s'est compl\u00e8tement vid\u00e9 de ses habitants. Leur rente de retrait\u00e9s est un h\u00e9ritage de l'\u00e9poque communiste. Pour les quelques hectares qu'ils poss\u00e8dent, l'Unioneurop\u00e9enne leur verse une aide assez modeste, mais qui met un peu de beurre dans les choux.\r\nInvit\u00e9 : Jean-Yves Potel, \u00e9crivain et journaliste, conseiller culturel de l'Ambassade de France \u00e0 Varsovie entre 2001 et 2005, vit aujourd'hui entre Paris et Varsovie o\u00f9 il y enseigne. \r\nAuteur entre autres de Sc\u00e8nes de gr\u00e8ves en Pologne, Noir sur blanc, Lausanne, 2006 ainsi que de la pr\u00e9face de Varsovie en mouvement, Autrement, Paris, 2004.\r\n\r\n\r\nmardi 13 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 2/5 \r\n\u00ab Don Tadeusz \u00bb. \u00ab Monsieur Tadeusz \u00bb. C'est ainsi que ses connaissances appellent Tadeusz Smagacz, \u00e0 Suwalki, une ville toute proche de la fronti\u00e8re lituanienne. Il nous a ouvert son c\u00bfur. Il nous a racont\u00e9 l'histoire de sa vie. Il est parti b\u00e9b\u00e9 de Sil\u00e9sie, dans le sud de la Pologne, en France. Son p\u00e8re allait y travailler dans les mines de charbon. Un coup de grisou l'a emport\u00e9. Apr\u00e8s la guerre, pour rejoindre son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 venu se battre contre les Allemands, Tadeusz est rentr\u00e9 avec sa m\u00e8re \u00e0 Suwalki, aux hivers glaciaux. Il a cru que sa vie s'arr\u00eatait l\u00e0. Et pourtant\u00bf\r\n \r\nInvit\u00e9 : Lionel Baier, r\u00e9alisateur, pour son film Comme des voleurs (\u00e0 l'Est)\r\n\r\n\r\nmercredi 14 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 3/\r\n <resolveuid/357eda3b5b441dc5bbe0f6bf2379d0c0/image-plein-ecran> <resolveuid/357eda3b5b441dc5bbe0f6bf2379d0c0/image_mini/image-plein-ecran>De la lumi\u00e8re, des couleurs plein la t\u00eate. Dans la bouche et sur les toiles du peintre Jerzy Gnatowski <http://www.gnatowski.kazimierz.dln.pl/>, le monde est beau. \r\nDans la petite ville de Kazimierz, nich\u00e9e sur les rives de la Vistule, entre Varsovie et Cracovie, ils nous a emmen\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il aime se poser, regarder un reflet de lumi\u00e8re sur la feuille d'un arbre, d\u00e9tailler les mille couleurs d'un ciel que je m'obstinais \u00e0 voir gris. La prochaine fois, je vais faire un tour des peintres polonais !\r\n \r\nInvit\u00e9 : David Bosc, responsable du bureau suisse des ?itions Noir sur Blanc <http://www.editions-libella.com/noir-sur-blanc.asp>, qui traduisent et diffusent des auteurs polonais en francophonie, de m\u00eame que des auteurs francophones en Pologne. David Bosc est \u00e9galement traducteur et auteur, Sang Li\u00e9, Allia, 2005.\r\nLes \u00e9ditions Noir sur blanc ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es en 1986 par Jan Michalski, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2003, et actuellement dirig\u00e9es par sa femme Vera Michalski.\r\n \r\n\r\n\r\njeudi 15 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 4/5 \r\nA l'assaut du Palais de la Culture! Ce monstre de 230 m\u00e8tres, \u00ab cadeau \u00bb de Staline \u00e0 la Pologne communiste en 1955 (imaginez un gratte-ciel au milieu d'une ville encore largement en ruines), a longtemps \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cr\u00e9 par les Varsoviens. Ils se r\u00e9concilient doucement avec lui. \r\nVisite des sous-sols o\u00f9 25 chats vivent dans le ventre de la b\u00eate, sous la protection de Madame Micha\u00eflska. \r\nSouvenirs de Catherine Bartkiewicz, mon accompagnatrice, qui venait enfant dans la seule piscine de la ville, dans une des ailes du Palais. Et ce restaurant du Congr\u00e8s, dans une autre aile, o\u00f9 l'\u00e9lite communiste et financi\u00e8re de la ville venait s'amuser. Catherine Bartkiewicz r\u00eavait de Coca-Cola \u00e0 cette \u00e9poque !\r\n <http://www.pkin.pl/>\r\n \r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Anna Baczynska, artiste peintre polonaise n\u00e9e \u00e0 Varsovie et qui vit en Suisse depuis 1986.\r\n\r\n \r\nvendredi 16 fevrier 2007 \r\nVariations polonaises 5/5 \r\nLa Toussaint \u00e0 Varsovie, c'est pas triste. Les familles se r\u00e9unissent dans les cimeti\u00e8res aupr\u00e8s de leurs d\u00e9funts. On honore aussi les morts anonymes, ou les plus illustres qui font la fiert\u00e9 des Polonais.\r\nAnna Horoszkiewicz nous accompagne au cimeti\u00e8re Powonski, un des plus anciens de Varsovie. Des chandelles y br\u00fblent sur toutes les tombes. Un acteur, qui a jou\u00e9 Jean Paul II, jeune, dans un feuilleton t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, r\u00e9colte un peu d'argent pour entretenir toutes les tombes du cimeti\u00e8re. C'est tr\u00e8s vivant la Toussaint en Pologne !\r\nInvit\u00e9e : Eva Wronko, traductrice, interpr\u00e8te nous donnera en direct des nouvelles de Varsovie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Potel, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Polonais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Boul\u00e9, Fabrice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, Brigitte Mohnhaupt, ancienne figure de la fraction Arm\u00e9e Rouge sera lib\u00e9r\u00e9e le 27 mars 2007 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 24 ans en prison : Correspondance de Blandine Milcent, correspondante RSR en Allemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDCDE51C-C566-4E70-ADB0-933135CEBD67", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fraction arm\u00e9e rouge", "Mohnhaupt, Brigitte"], "thematicThemes": ["terrorisme", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Allemagne", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.02.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207421", "durationSec": 1023, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CATAPULTE - 07.02.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230475", "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Alfred Cortot, le dernier des virtuoses : Interview de Christian Doumet, \u00e9crivain (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B3221C4-3CB9-4D69-8DBC-5AAD9775DE31", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3583, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FASCISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "FASCISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "FASCISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "FASCISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "TRANSFERT DE JOUEUR", "MAR\u00c9E NOIRE", "PROC\u00c8S", "MATI\u00c8RE PREMI\u00c8RE", "COMMERCE", "DIPLOMATIE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "VISITE OFFICIELLE", "VISITE OFFICIELLE", "PLUVIEUX", "STATION DE SKI", "PLUIE", "VACANCES", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "M\u00c9DICAMENT", "CIGARETTE", "TABAGISME"], "visualPersons": ["ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BERNASCONI, SYLVIO", "VOYNET, DOMINIQUE", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BETTICHER, NICOLAS"], "id": "asset-233708", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.12", "visualGeographicals": ["ITALIE", "BELLINZONE", "TESSIN", "LUGANO", "ARE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MALLERAY", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LEYSIN", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "NEIGEUX", "ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "ADOLESCENT", "COLL\u00c8GE", "MUS\u00c9E", "VID\u00c9O", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "STADE DE FOOTBALL", "CASERNE", "POMPIER"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "TRIPONEZ, PIERRE"], "id": "asset-233707", "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.02.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "TROUBLE DU COMPORTEMENT ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "CONCOURS"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO"], "id": "asset-230549", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070212, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070212, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse aux troubles du comportement alimentaire et plus particuli\u00e8rement au grignotage.", "title": "LE MARIAGE - 07.02.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RONALDINHO"], "id": "asset-232563", "durationSec": 409, "mediaType": "video", "title": "07.02.12", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "MADRID", "BORDEAUX", "ARE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "RACING SANTANDER", "VALENCE CF", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "GIRONDINS DE BORDEAUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.02.12", "visualThemes": ["ALUMINIUM", "RACHAT D'ENTREPRISE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "LAIT", "POLITIQUE DES PRIX", "FROMAGE", "POLITIQUE DES PRIX", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "INTERNET", "RADIO LOCALE", "INTERNET", "RADIO LOCALE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PATRIMOINE CULTUREL", "FONTAINE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NIDAU", "DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233709", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CLAIRAGE PUBLIC", "\u00c9COLOGIE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PRODUIT LAITIER", "SYMBOLE (SIGNE)", "FLORICULTURE", "FLORICULTURE"], "id": "asset-233711", "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon: 20070212, l'\u00e9clairage public co\u00fbte cher et induit des d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques cons\u00e9quentes. Certaines municipalit\u00e9s, dont Yverdon, cherchent \u00e0 r\u00e9duire leur consommation en utilisant d'autres types d'ampoules et en r\u00e9duisant les heures d'\u00e9clairement\n* Plateau: 20070212, itw du conseiller national socialiste vaudois et membre de la direction de l'Association Transport et Environnement (ATE) NORDMANN Roger \u00e0 propos des probl\u00e8mes de pollution et r\u00e9action sur le sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il est normal de taxer davantage les voitures les plus polluantes\"\n* Apples: 20070212, le menuisier JOTTERAND Nicolas a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er sa propre entreprise de menuiserie. Il t\u00e9moigne de son exp\u00e9rience\n* Yvorne: 20070212, l'entreprise horticole Mark et Schlageter est en liquidation car elle n'arrive plus \u00e0 faire face \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re sur le march\u00e9 des fleurs coup\u00e9es. Son directeur, MARK Olivier, accuse la Migros et surtout la Coop de ne pas respecter leurs engagements.", "title": "ECLAIRAGE PUBLIC // CONSTRUCTION : MA PETITE ENTREPRISE // ROGER NORDMANN //\n\nFLEURS COUPEES - 07.02.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "SUISSE", "PLATEAU", "APPLES", "F\u00c9CHY", "PLATEAU", "SUISSE", "YVORNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS", "COOP", "MIGROS", "COOP"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.02.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233710", "durationSec": 499, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.02.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-207730", "durationSec": 605, "publicationDate": "2007-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Maurice Mimoun", "imageURL": "http://www.rts.ch/55603.image", "id": "ece-55604", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2007-02-11T20:35:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/55604", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/55604"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "L'\u00e9mission du 11.02.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445138.image", "id": "ece-3445140", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2007-02-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 nous parle d'amour sous toutes les coutures.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445140", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445140"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacky Molard, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7F384DC-6389-483B-ADC5-38587FDFFFBE", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 3816, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque compact", "musique ethnique et folklorique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Des nouvelles musiques bretonnes et de leurs invit\u00e9s : l'exemple de Jacky Molard, violoniste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Molard, Jacky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ren\u00e9 Knussel, politologue", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-4BBBAD6C-564B-40F0-B297-B0890C92F8A5", "durationSec": 4489, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kn\u00fcsel, Ren\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Mes nuits sont plus blanches que vos jours. Quand le sommeil s'envole. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4995B228-75FA-4735-8BCA-C7356A10F883", "durationSec": 2755, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["insomnie", "sommeil", "trouble du sommeil"], "excerpt": "\"30% de la population rencontre des troubles de sommeil. les causes sont multiples. DQm se fait noctambule et va a la rencontre de ces personnes a qui Morph\u00e9e refuse ses douceurs et son repos.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decins, CHUV Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "personnes souffrant de troubles du sommeil", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "H\u00e9ro\u00efsme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FE28128-3326-4851-9745-9E896A0C7737", "durationSec": 377, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne, dans ses bureaux de l'H\u00f4tel de Ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-037531A1-BFC6-44B4-8D71-050D796B2EE3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00e9laz, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "syndic", "fonction politique"], "excerpt": "\"Le g\u00e9ant \u00ab vert \u00bb. Sa stature et ses cravates \u00e0 t\u00eate de chat font de Daniel Br\u00e9laz une vedette.\r\nPremier d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste \u00e0 entrer dans un parlement, le syndic de Lausanne a \u00e9t\u00e9 brillament r\u00e9\u00e9lu en mars 2006. \r\nCe math\u00e9maticien recycl\u00e9 dans la politique verte est depuis cinq ans syndic de la ville de Lausanne, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 municipal durant douze ann\u00e9es. \r\nSa stature imposante, son d\u00e9bit oral particulier et son accent, encore plus lausannois que vaudois, ont fait de Daniel Br\u00e9laz une cible et un mod\u00e8le id\u00e9al des imitateurs. Sa notori\u00e9t\u00e9 n'en a \u00e9t\u00e9 que plus grande et Daniel Br\u00e9laz semble appr\u00e9cier cet appui !\r\nLe syndic de Lausanne nous re\u00e7oit dans ses bureaux de l'H\u00f4tel de Ville, Place de la Palud. L'occasion parfaite, un dimanche soir, de le faire parler \u00e0 b\u00e2tons rompus \u00e0 la fois de son engagement \u00e9cologique et de sa perception des \u00eatres, de ses sentiments aussi.\r\nOn pourra remarquer sa subtile mani\u00e8re, matoise, d'affronter ou contourner par un mot ou un silence, les questions qui g\u00eanent... Cependant sa franchise et son credo sont ponctuellement au rendez-vous\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe Huttenlocher, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E5A40CF-2696-48C0-8758-9B9192FACBEE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 8860, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "baryton (voix)", "musique vocale"], "excerpt": "Son parcours, son travail, ses admirations . Ses grands r\u00f4les, ses souvenirs. Ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Eric Gaudibert / Jean Balissat (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBD87039-F441-4F12-A86B-CBEF269F87AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 7410, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudibert, Eric", "Balissat, Jean"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Anniversaire de deux compositeurs romands. 50 ans de production musicale. Le 2 d\u00e9cembre 2006 la SMC proposait un concert avec les oeuvres des deux compositeurs pour quatuor \u00e0 cordes, entrecoup\u00e9es des deux \"plans fixes\" consacr\u00e9 aux 2 compositeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier violon du Quatuor Terpsycorde", "name": "Bottiglieri, Girolamo", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Balissat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Henri Gougaud, conteur, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49238F3F-4585-4607-AAA4-682E2DC38CCB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2524, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gougaud, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art et tradition populaires", "conte"], "excerpt": "\"N\u00e9 en 1936 \u00e0 Carcassonne, il est \u00e9crivain, po\u00e8te, conteur et chanteur fran\u00e7ais.\r\nPubli\u00e9 aux \u00e9ditions du Seuil depuis la fin des ann\u00e9es 1970, il est l\u00bfauteur \u00e0 succ\u00e8s de nombreux ouvrages, notamment Les Sept Plumes de l\u00bfaigle (1995), Le Rire de l\u00bfange (2000), L\u00bfAmour foudre (2003), ou Le Voyage d\u00bfAnna (2005). \r\nHenri Gougaud dirige les collections La M\u00e9moire des sources et Contes des sages aux \u00e9ditions du Seuil et vient de faire para\u00eetre L'Almanach aux \u00e9ditions du Panama.\r\n365 contes, la vie des saints du calendrier, l'histoire des pr\u00e9noms, des recettes de cuisine du terroir, tous les petits trucs de grand-m\u00e8re, tous les rem\u00e8des de bonne femme, un zeste d'astrologie populaire, des faits divers et co\u00efncidences folles, sans oublier les conseils potagers et horticoles et le langage des fleurs...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Hausser, professeur \u00e0 l'Ecole d'Ing\u00e9nieur de Lullier et pr\u00e9sident de l'ADAP (Association pour le d\u00e9veloppement des aires prot\u00e9g\u00e9es) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ACBA376-D72F-421A-9660-E853AD57D7D9", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3634, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "\u00e9cologie", "d\u00e9veloppement durable"], "excerpt": "Il y a 10 ans exactement, il a fond\u00e9 avec un groupe de copains l'ADAP, Association pour le d\u00e9veloppement des aires prot\u00e9g\u00e9es. Il raconte son exp\u00e9rience africaine, sa vision de th\u00e8me d\u00e9licat: protection de l'environnement et d\u00e9veloppement humain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole d'Ing\u00e9nieur de Lullier et pr\u00e9sident de l'ADAP", "name": "Hausser, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "L'homme de demain sera-t-il un robot intelligent? : Entretien avec Daniela Cerqui, anthropologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61D579BE-CDF2-459D-BEB2-598CE5F0056B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 988, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "anthropologie", "robotique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "DOMINIQUE WARLUZEL - 07.02.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-206796", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE ARE 2007", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["DENERIAZ, ANTOINE", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "SVINDAL, AKSEL LUND"], "id": "asset-207171", "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBITRE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "ARBITRE", "TROPH\u00c9E", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE", "COUPE DAVIS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE", "LUSTRINELLI, MAURO", "CHAPUISAT, GABET", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND", "STYGER, NADIA", "VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "HOSP, NICOLE", "GISIN, DOMINIQUE", "BOHLI, ST\u00c9PHANE", "VERDASCO, FERNANDO", "NADAL, RAFAEL", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-206752", "durationSec": 3176, "mediaType": "video", "title": "07.02.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ARE", "ARE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE"], "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC SION", "FC LUCERNE", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "FC AARAU", "FC THOUNE", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 07.02.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-128428", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE ARE 2007", "visualGeographicals": ["ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE", "ARE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "GISIN, DOMINIQUE", "BERTHOD, SYLVIANE", "STYGER, NADIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI"], "id": "asset-207173", "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "ERNST SIEBER, UN HYMNE A L'AMOUR - 07.02.11", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-204994", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MIMAVISION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-232585", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 963, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070211, GONET Isabelle re\u00e7oit la femme \u00e9crivain CASTIONI Nicole, pour la parution de son dernier livre \"Le dernier partage\" qui t\u00e9moigne de l'accompagnement \u00e0 la mort de son ex-mari. Elle \u00e9voque les abus sexuels dont elle a \u00e9t\u00e9 la victime, la prostitution et la drogue avant de pouvoir commencer \u00e0 se reconstruire par l'\u00e9criture.", "title": "LE DERNIER PARTAGE - 07.02.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FAMILLE", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-230599", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20070211, itw de la femme \u00e9crivain fran\u00e7aise GALLAY Claudie pour parler de son livre \"Dans l'or du temps\", s\u00e9lection Prix TSR du Roman.", "title": "CLAUDIE GALLAY - 07.02.11", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "RAP", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPPORTER", "DESCENTE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPPORTER", "DESCENTE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AVORTEMENT", "T\u00c9MOIGNAGE", "FISCALIT\u00c9", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "STADE DE FOOTBALL", "STADE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "BERSET, ALAIN", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-233706", "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.02.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ARE", "BUGNENETS, LES", "SEINE-ST-DENIS", "PORTUGAL", "SUISSE", "MILAN"], "visualCorporations": ["MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SWISSAID FONDATION POUR LA COOPERATION AU DEVELOPPEMENT - 07.02.11", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-207481", "durationSec": 222, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-205095", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070211, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions provenant des archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), consacr\u00e9e \u00e0 l'amour.", "title": "L'AMOUR - 07.02.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 07.02.11", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-205483", "durationSec": 2940, "publicationDate": "2007-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}