{"response": {"numFound": 9986, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : PALEONTOLOGUE - 07.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128458", "durationSec": 833, "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT CLASSIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "DINOSAURE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "HOMICIDE", "RADAR ROUTIER", "POLICE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "SALAIRE", "VIGNE", "D\u00c9GUSTATION", "VIN BLANC", "DRAPEAU", "DRAPEAU", "CLIP-VID\u00c9O", "DRAPEAU", "SC\u00c8NE DE RUE", "AFFICHE", "RACISME", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "HISTOIRE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HISTOIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HISTOIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "FATTEBERT, JEAN", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-101724", "durationSec": 1854, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COURTEDOUX", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "INDE", "KOSOVO", "KOSOVO", "PRISTINA", "BALE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TCS", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ACKOUN, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la naturalisation des \u00e9trangers? Il faut la m\u00e9riter", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-609D096D-06E4-4BE5-B04B-39173C8B8B72", "durationSec": 3606, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturalisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 322 : Dans deux mois c'est No\u00ebl. R\u00e9clame : Catlor bande bleue, pr\u00e9servatif pour chat. Interview d'un psychologue qui explique pourquoi les femmes conduisent moins bien que les hommes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61366B71-7DF2-4AF9-A291-A773BC9743BF", "durationSec": 280, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Pouvez-vous raconter l'histoire des Spoutniks?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-0DBA79BB-8AEB-4AB5-90CA-1614A026BCFA", "durationSec": 66, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoutnik 1"], "thematicThemes": ["satellite artificiel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Cinquante ans de recherche spatiale. R\u00e9trospective", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77D11B8D-797D-4C5E-B214-1E201831E27C", "durationSec": 2421, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "astronautique", "histoire"], "excerpt": "\"Il y a cinquante ans, Spoutnik \u00e9mettait un \"bip\" dans l'espace. R\u00e9trospective. La conqu\u00eate spatiale a commenc\u00e9 dans l'esprit d'auteurs de science-fiction. Ou quand la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9passe la fiction. La conqu\u00eate spatiale prit son essor \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale gr\u00e2ce aux avanc\u00e9es allemandes dans le domaine des fus\u00e9es, et elle fut un des grands moments de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Elle fut marqu\u00e9e, \u00e0 ses d\u00e9buts, par une forte concurrence entre les USA et l'URSS, pour des motifs de prestige national li\u00e9s \u00e0 la guerre froide. Impatience revient sur cinquante ans d'histoire spatiale en compagnie d'Andr\u00e9 Brahic, astronome et physicien.\r\nDe Fr\u00e9d\u00e9ric Castel et Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique", "name": "Castel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "astronome, physicien", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La fondation Dignitas poursuit son accompagnement au suicide dans un h\u00f4tel de Zurich en d\u00e9pit de vives critiques : Interview de Soraya Wernli, ancienne secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe Soraya Wernli, qui met en doute le s\u00e9rieux du travail de l'organisation accus\u00e9e d'exp\u00e9dier les patients \u00e0 la va-vite et de manquer de transparence financi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33997A0-5812-4BE7-BD0D-1BF2CA3B3A19", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dignitas"], "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe de Dignitas", "name": "Wernli, Soraya", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Le Koulibiac. Le poisson-perroquet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FD7B0E62-5808-412F-B6E8-74C8E5720019", "durationSec": 200, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Louis XV (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25F22006-5029-4A0C-894F-71B3F6B4B732", "durationSec": 373, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Remix": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 319 : Ken d\u00e9couvre le m\u00e9daillon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C26B5CF4-39FF-4D5B-B945-C6A972E40175", "durationSec": 227, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Vendanges (2/3) - Le raisin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C516792-B13A-4053-8480-E89FEE49FA5D", "durationSec": 195, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS, sur les dossiers importants de son d\u00e9partement et qui prend ses distances avec la campagne \u00e9lectorales men\u00e9e par son parti l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFF23BC7-B341-4B67-A37B-4C4B51475EED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 874, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "arm\u00e9e", "fusil d'assaut", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral se dit touch\u00e9 comme citoyen suisse par le ton de la campagne. Il en appelle au respect d'une certaine culture politique, une culture bas\u00e9e sur le respect.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Lindsay Lohan est une voleuse, selon Steve O. Le cadavre du ma\u00eetre-chanteur de Tom Cruise a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Bagarre entre G\u00e9rard Kadoche et Christian Karembeu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C263E4A-9AB4-4AD1-A703-114346C6FFB2", "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cruise, Tom", "Jackass", "Lohan, Lindsay", "Karembeu, Christian"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 152", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7358DC99-9617-426C-A2BC-8F0377D3EA56", "durationSec": 92, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "JOUER 184 - 07.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207687", "durationSec": 305, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Inde: la dynastie des Gandhi. Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique (4/5): les affaires sont les affaires", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ACF578AE-F4CF-4AC7-8130-695742B8D0C9", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Inde"], "durationSec": 3897, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi", "Gandhi (Dynastie)"], "thematicThemes": ["colonialisme", "histoire", "g\u00e9opolitique", "fonction politique"], "excerpt": "\"Les affaires sont les affaires. Ils d\u00e9barquent \u00e0 la toute fin du XV\u00e8me si\u00e8cle. Par Bombay, par Calcutta un peu plus au sud. Les Europ\u00e9ens conqu\u00e9rants mettent le pied non pas en territoire inconnu. Non pas sur une terre nouvelle. Ils d\u00e9couvrent une plan\u00e8te totalement d\u00e9concertante. D\u00e9concertante hier et encore aujourd'hui.\r\nIl n'est de meilleur t\u00e9moin que certaines constructions architecturales. L'Empire britannique a laiss\u00e9 ses traces. Temps d'autres splendeurs. D'autres empires. Les trois plus grands \u00e9tats du monde sont alors le Sultanat de Delhi, en Inde, l'Empire perse et l'Empire turc. Tous trois musulmans.\r\nCertains parmi les Maharadjahs tenteront la conciliation. Cr\u00e9er le lien entre les religions. Un syncr\u00e9tisme faisant se rejoindre hindouisme et islam. En vain. Seules quelques architectures attesteront de cet effort, du r\u00eave de ces quelques Maharadjahs po\u00e8tes et savants.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MENDICIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MENDICIT\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MEUR", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MEUR", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9CONOMIE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "CALMY-REY, MICHELINE", "PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-101721", "durationSec": 1371, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.10.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ETOY", "YVERDON", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MARTIGNY", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["PATEK PHILIPPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE L'UEFA", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TABAGISME", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TABAGISME", "FORMULE 1", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PAUVRET\u00c9", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ALLAITEMENT MATERNEL", "H\u00d4PITAL", "ALLAITEMENT MATERNEL"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "SPUHLER, PETER", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "GUTZWILLER, FELIX", "CALMY-REY, MICHELINE", "BIDEAU, NICOLAS", "TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-101719", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.04", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MAHARASHTRA", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101722", "durationSec": 528, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "JUSTICE MILITAIRE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT MILITAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "L\u00c9GISLATION", "RESTAURANT", "TABAGISME", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "PUB", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CLIMAT", "HINDOUISME", "NATIONALISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "FONDUE", "COR DES ALPES", "EXPORTATION", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "SUPERMARCH\u00c9", "EXPORTATION", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)"], "visualPersons": ["MULLER, MARK", "PLATINI, MICHEL", "MULLER, MARK", "PLATINI, MICHEL", "BENISTON, MARTIN"], "id": "asset-101720", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.04", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "BERNE-VILLE", "MOUTIER", "MOUTIER", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BOMBAY", "NEW YORK", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ZURICH - EMPOLI ENTOURAGE - COUPE DE L'UEFA 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-104678", "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "GALATASARAY - SION ENTOURAGE - COUPE DE L'UEFA 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-101334", "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERNET", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERNET", "INTERNET", "\u00ceLE", "ORPHELINAT", "INTERNET", "\u00ceLE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "INTERNET", "SOUS-V\u00caTEMENT", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "INTERNET", "SOUS-V\u00caTEMENT", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "INTERNET", "SOUS-V\u00caTEMENT"], "id": "asset-205197", "thematicGeographicals": ["HAITI", "PARIS", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1471, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Paris : 20071004, de nombreux jeunes dessinateurs de Bd ont leur propre blog et sont donc des Bd blogueurs. La plupart d'entre eux r\u00eavent d'\u00e9diter une bande dessin\u00e9e papier\n* HAITI : 20071004, les habitants de l'\u00eele \u00e0 Vache sont d\u00e9sormais connect\u00e9 \u00e0 Internet pour le plus grand b\u00e9n\u00e9fice de l'orphelinat et de l'\u00e9cole\n* SUISSE : 20071004, la marque suisse de sous-v\u00eatements Sloggi a organis\u00e9 un concours international sur Internet afin de trouver la plus belle paire de fesses pour vendre ses articles.", "title": "QUAND LA BD BLOGUE / HAITI, LE LAGON LOGGE / SLOGGI, LES FESSES A L'AIR DU NET - 07.10.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "PARIS", "VALAIS", "HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDER, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "BLUES", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-98994", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1286, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070930, extraits des concerts du chanteur FAUVE et du groupe Hell's Kitchen, qui se sont produits sur sc\u00e8ne lors de la 2 \u00e8me \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "FAUVE ET HELL'S KITCHEN - 07.10.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RSR"], "thematicThemes": ["POP", "BLUES", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : CARMEN FAUSTINELLI - 07.10.04", "genres": ["Science"], "id": "asset-114608", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071004, portrait de la doctorante tessinoise \u00e0 l'institut de recherche de communication et sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lugano FAUSTINELLI Carmen qui travaille sur le stress et la maladie psychique.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.10.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101935", "durationSec": 610, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "POMMIER"], "id": "asset-102474", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071004, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20071004, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent planter un pommier en espalier.", "title": "LA VIGNE ET LE RAISIN - 07.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "PROC\u00c8S", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "MULTINATIONALE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "ORPHELINAT", "SIDA", "SC\u00c8NE DE RUE", "M\u00c9DICAMENT", "SIDA", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "M\u00c9DICAMENT", "SIDA", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BREVET D'INVENTION", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "DISTRIBUTION", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "H\u00d4PITAL", "SIDA", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "BREVET D'INVENTION", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS"], "visualPersons": ["VASELLA, DANIEL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-102418", "thematicGeographicals": ["MALAWI", "SUISSE", "INDE"], "durationSec": 3288, "mediaType": "video", "excerpt": "* INDE, MALAWI, SUISSE : 20071004, la multinationale suisse Novartis a perdu son proc\u00e8s contre l'Inde, premier producteur de m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques. A l'origine de ce proc\u00e8s, la question des brevets sur les m\u00e9dicaments de marque, un enjeu central autant pour l'industrie pharmaceutique que pour les organisations humanitaires, et qui pose le probl\u00e8me de l'acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments dans les pays en voie de d\u00e9veloppement pour des maladies n\u00e9glig\u00e9es comme le sida, la malaria ou la tuberculose.", "title": "NOVARTIS CONTRE L'INDE - 07.10.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MALAWI", "NEW DELHI", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BOMBAY", "BALE-VILLE", "INDE", "GENEVE-VILLE", "MALAWI", "MALAWI", "MALAWI", "MALAWI", "MARBELLA", "MALAWI", "BLANTYRE", "MALAWI", "SINGAPOUR", "MALAWI", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "MSF", "MSF", "MSF", "NOVARTIS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : CONFISEUR PATISSIER - 07.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207903", "durationSec": 781, "publicationDate": "2007-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : EL 1", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-2CA6F5FE-A101-456B-8CF1-444DAF0E6477", "durationSec": 305, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le ph\u00e9nom\u00e8ne cheveux longs", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-714884E5-F892-4635-A622-45C5C20C4FCD", "durationSec": 895, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 Flexcell, active dans l'\u00e9nergie solaire, conna\u00eet une expansion fulgurante et construit une nouvelle usine \u00e0 Yverdon-les-Bains : Interview d'Alexandre Closset, directeur de Flexcell", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5FB132D-AB63-4653-8755-31D4391B2691", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flexcell"], "thematicThemes": ["usine", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "Flexcell est une jeune entreprise vaudoise sortie des hautes \u00e9coles suisses. Elle conna\u00eet actuellement une expansion fulgurante qui se concr\u00e9tisera en 2008 par la construction d'une nouvelle usine \u00e0 Yverdon-les-Bains. Cette usine emploiera une centaine de personnes et produira 500 mille m\u00e8tres carr\u00e9s de cellules solaires par ann\u00e9e, cellules destin\u00e9es \u00e0 \u00e9quiper les toitures et les fa\u00e7ades.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Flexcell", "name": "Closset, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Xavi\u00e8re Gelso devant une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F2A63F0-046D-4AEC-92C3-5798ECD19B6F", "durationSec": 60, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gelso, Xavi\u00e8re", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "1. Affaire Blocher-Roschacher. Au cours du d\u00e9bat urgent au Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'UDC d\u00e9nonce un complot contre Christoph Blocher et critique la commission de gestion : Extrait de l'intervention \u00e0 la tribune de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC fribourgeois. - 2. Les dirigeants et les principaux actionnaires du groupe EADS se sont rendus coupables d'un \"d\u00e9lit d'initi\u00e9s\". - 3. La Berner Zeitung compare le mill\u00e9sime exceptionnel de 2006 du cin\u00e9ma suisse avec le cru d\u00e9cevant de l'ann\u00e9e 2007 ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E4471311-F95C-4154-86D5-178FBF58B504", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 420, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roschacher, Valentin", "Blocher, Christoph", "EADS"], "thematicThemes": ["rapport (document)", "cin\u00e9ma", "d\u00e9lit d'initi\u00e9", "industrie a\u00e9ronautique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "1. Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, est lui-m\u00eame accus\u00e9 dans un rapport de la commission de gestion d'avoir outrepass\u00e9 ses comp\u00e9tences de surveillance du Minist\u00e8re public et pouss\u00e9 son ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la d\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 151", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E23E210-8DD6-4A16-8CC9-C7AA398AF691", "durationSec": 128, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Women for Women\", ONG kosovarde s'occupe de l'avenir des femme dans la Drenica, la r\u00e9gion la plus pauvre du Kosovo, avec un projet soutenu par la  Cha\u00eene du Bonheur : Reportage de Alain Arnaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kosovo, avec les interviews de participants au projet et de la directrice de \"Women for Women\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-075F3A24-F462-4247-A987-C7C2E1D2364B", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Zabel i Ulet", "Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation non gouvernementale", "aide au d\u00e9veloppement", "projet", "agriculture", "reconstruction"], "excerpt": "Le reportage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Zabel i Ulet, localit\u00e9 de la r\u00e9gion de la Drenica.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de \"Women for Women\"", "name": "Latife, Hamide", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais, \u00e9poux d'une participante au projet \"Women for Women\"", "name": "Orana, Ruzhdi", "type": "Participant"}, {"role": "Zadia, participante au projet de \"Women for Women\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kosovo", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Lelouch, \u00e0 l'occasion du Festival de Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie; avec des extraits de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-438785AB-106A-4EDF-9B3F-BEA4F75D304E", "durationSec": 2388, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lelouch, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Lelouch, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/tric RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Louis XV (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81439AFC-B9DF-4DF3-A2F4-613202B5798A", "durationSec": 335, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cosey, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-396F25B4-5E02-49BB-80AD-1350F2C91340", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosey"], "thematicThemes": ["dessin", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit le dessinateur suisse Cosey (de son vrai nom Bernard Cosendai). Les \u00e9ditions Lombard viennent de publier - dans la nouvelle collection \"Sign\u00e9\" - l'int\u00e9grale des albums de Cosey \"A la recherche de Peter Pan\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Cosey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Xavi\u00e8re Gelso dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48F5AD06-1C27-490A-802B-3EEB70E2C696", "durationSec": 116, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gelso, Xavi\u00e8re", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 318 : Le meurtre du nudiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6ED54C0E-1BF9-4C81-9F17-0BCD367861C2", "durationSec": 149, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Vendanges (1/3) - Le s\u00e9cateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82F75912-CAF2-4B21-8974-563822C830AF", "durationSec": 174, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Blocher-Roschacher. Le d\u00e9bat urgent au Conseil national a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s agit\u00e9 et tr\u00e8s tendu. Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration a r\u00e9ussi \u00e0 se tenir au-dessus de la m\u00eal\u00e9e : Extraits des d\u00e9clarations de Luc Recordon, conseiller national vaudois \u00e9cologiste, de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois \u00e9cologiste et de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-6D82B7C0-3608-44AD-85B1-F5F972B4432B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Roschacher, Valentin"], "thematicThemes": ["rapport (document)", "d\u00e9bat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Tony Parker re\u00e7oit la L\u00e9gion d'Honneur. Milla Jovovich a pris \u00e9norm\u00e9ment de poids. P!nk va se s\u00e9parer de son mari", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11998CCA-A2EA-4B6C-BB6B-F6A9A2EBCB45", "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pink", "Parker, Tony", "Jovovich, Milla"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Zurich poursuit sa grande r\u00e9volution urbanistique : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Blassel, correspondant RSR Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DCBADEA-BFC4-4045-80D8-F47A78B438E8", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["urbanisme", "ville"], "excerpt": "L'UBS a annonc\u00e9 qu'elle prend part au projet de r\u00e9am\u00e9nagement du quartier de la gare centrale. Un projet gigantesque: 300'000 m\u00e8tres carr\u00e9s accueilleront jusqu'\u00e0 5'000  employ\u00e9s de bureau, 400 logements, une haute \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e en p\u00e9dagogie, entre autres. C'est l\u00e0 aussi que la grande banque veut regrouper ses collaborateurs, r\u00e9partis pour l'instant entre la Paradeplatz et Opfikon, pr\u00e8s de l'a\u00e9roport.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat urgent du Conseil national sur l'affaire Blocher-Roschacher a \u00e9t\u00e9 un dialogue de sourds : R\u00e9cit de la journ\u00e9e par Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, de laquelle Christoph Blocher est sorti le grand vainqueur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52E0949F-9DB0-45C6-AE0C-964C5886587C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Roschacher, Valentin"], "thematicThemes": ["crise politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Affaire Blocher-Roschacher. Le d\u00e9bat urgent au Conseil national a donn\u00e9 lieu a des attaques crois\u00e9es entre les partis en pr\u00e9sence : Extrait de la d\u00e9claration de Josef Zisyadis, conseiller national vaudois popiste", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2731A3C9-8334-4E8D-857B-D4D16DA0A4B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roschacher, Valentin", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["d\u00e9bat", "rapport (document)", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national vaudois popiste", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Clavien, assistante-doctorante en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et Fabrice Cl\u00e9ment, chercheur FNRS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, co-auteurs de \"Morale et \u00e9volution biologique, entre d\u00e9terminisme et libert\u00e9\" (Ed. PPUR, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B143E297-7AA5-4CDC-B184-D4EF9AE1F55E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["morale", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "libert\u00e9", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur FNRS \u00e0 l'Institut ISCM de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cl\u00e9ment, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "assistante-doctorante en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Clavien, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Inde: la dynastie des Gandhi. Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique (3/5): un nouvel ordre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-47415265-D0DD-4B4B-909A-D6F5215AA80D", "thematicGeographicals": ["Inde", "Angleterre"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi (Dynastie)", "Gandhi"], "thematicThemes": ["histoire", "fonction politique", "g\u00e9opolitique", "colonialisme"], "excerpt": "\"Un nouvel ordre. Premier tour d'horizon d'un temps \u00e0 jamais r\u00e9volu: les Maharadjahs. En 1877, la reine d'Angleterre Victoria est sacr\u00e9e Imp\u00e9ratrice des Indes. Les Maharadjahs d\u00e9pendent directement de la couronne d'Angleterre. L'occasion de revenir au devant de la sc\u00e8ne.\r\nApr\u00e8s les ann\u00e9es de r\u00e9pression, de pillage qui jalonnent leur histoire, le prestige vient \u00e0 nouveau leur rendre visite. La couronne d'Angleterre a bien mesur\u00e9 la situation: il faut s'entendre avec ces princes, les gratifier de titres, de d\u00e9coration. Ils garantiront une stabilit\u00e9. Les Maharadjahs vont ainsi gouverner leur royaume en fid\u00e8les alli\u00e9s de la couronne. Excentriques pour certains, soucieux d'organisation sociale pour d'autres, richissimes pour les plus rares. A quoi a pu ressembler le monde des Maharadjahs?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les retomb\u00e9es du d\u00e9bat urgent du Conseil national sur l'affaire Blocher-Roschacher d\u00e9bat CN et retomb\u00e9es : Commentaire de Pascal Jeannerat, collaborateur RSR et d\u00e9bat avec des conseillers nationaux", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-F9095BF8-7BCA-4653-A21B-D755DCFB9A38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 733, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Roschacher, Valentin"], "thematicThemes": ["crise politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "campagne \u00e9lectorale", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 321 : Le Parti radical a invent\u00e9 une machine qui donne la v\u00e9ritable opinion politique d'un \u00e9lecteur. R\u00e9clame : L'ablation des pieds. Interview d'un sociologue de l'Universit\u00e9 de Lausanne au sujet de l'automobile", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E9AFD68-E191-4FCF-8A59-F1B6DA7E6F36", "durationSec": 274, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La ratatouille. Le film \"Ratatouille\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD5A5F93-B84E-47EB-8871-4085C2C408A5", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le bon manger : La ratatouille. Le film \"Ratatouille\" / SIR_2007-10-03_bon-manger_AD5A5F93-B84E-47EB-8871-4085C2C408A5 / Le bon manger : La ratatouille. Le film \"Ratatouille\"", "Bon manger - 03.10.2007"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673776", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673774"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101718", "durationSec": 536, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "SUPPORTER", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9PANNAGE", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "PAUVRET\u00c9", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FEHR, HANS-JUERG", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-101711", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.03", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BOMBAY", "GENEVE-VILLE", "USA"], "visualCorporations": ["GALATASARAY", "TCS", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "POLICE", "AUDIT", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "MOD\u00c9LISME", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PORTRAIT", "POMPIER"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "ZISYADIS, JOSEF", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "CALMY-REY, MICHELINE", "ZISYADIS, JOSEF", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "VUILLEUMIER, MARC", "MAUDET, PIERRE", "BONFANTI, MONICA"], "id": "asset-101710", "durationSec": 1858, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BANGALORE", "FRIBOURG", "DEVELIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 07.10.03", "visualThemes": ["AGRESSION", "EAU (RESSOURCE)", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "RELATION PARENT-ENFANT"], "visualGeographicals": ["PACCOTS, LES", "BRESSAUCOURT", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101717", "durationSec": 1373, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["NAIN DE JARDIN", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-101566", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071003, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur les nains de jardin.", "title": "LES NAINS DE JARDINS - 07.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sarkis Ohanessian re\u00e7oit un nain de jardin \u00e0 son effigie"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUNTADILA, Deba", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL AM\u00c9RICAIN", "BISSE", "MARCHE (LOISIR)"], "id": "asset-104688", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SAXON", "EVIAN", "GLAND"], "durationSec": 1593, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071003, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gland : 20071003, DUBEY Susanne joue dans l'\u00e9quipe de football am\u00e9ricain de Gland, les \"La C\u00f4te Centurions\"\n* Saxon : 20071002, le pr\u00e9sident de l'association du bisse de Saxon sur Nendaz et Is\u00e9rables BOURDAN Jacques nous pr\u00e9sente la balade le long du bisse de Saxon\n* Evian : 20071003, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi le beurre est solide et l'huile liquide ?\".", "title": "LA VIGNE ET LE RAISIN - 07.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GLAND", "SAXON", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "P\u00caCHEUR", "PORTRAIT", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "P\u00caCHEUR", "PORTRAIT", "POISSON (ALIMENT)", "GASTRONOMIE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "CIN\u00c9MA", "STUDIO DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "VALL\u00c9E"], "visualPersons": ["GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-231355", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "ALLONDON", "GRISONS", "VERSOIX (RIVIERE)", "SUISSE", "BOMBAY"], "durationSec": 3738, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lac L\u00e9man, Allondon, Versoix (rivi\u00e8re) : 20071003, portrait crois\u00e9 de 2 p\u00eacheurs, FROEHLICH Jean, p\u00eacheur professionnel sur le Lac L\u00e9man et \u00e2g\u00e9 de 85 ans et PREDEVELLO Maxime, doyen de coll\u00e8ge et p\u00eacheur amateur en rivi\u00e8re\n* Bombay, SUISSE : 200710023, l'Inde est le premier producteur au monde de films avec plus de 900 films par an. Le cin\u00e9ma de Bollywood est destin\u00e9 \u00e0 faire r\u00e9ver les plus pauvres et ne recherche pas une quelconque modernit\u00e9. Il reproduit \u00e0 l'infini des th\u00e8mes simples que souhaite voir le public\n* Grisons : 20071003, le Val Bregaglia est la seule vall\u00e9e des grisons enti\u00e8rement italophone. La vall\u00e9e est priv\u00e9e de soleil pendant 3 mois l'hiver.", "title": "AU MILIEU COULE UNE RIVIERE : POISSON PASSION // BOMBAY BOLLYWOOD // VAL\nBREGAGLIA - 07.10.03", "visualGeographicals": ["GRISONS", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "ALLONDON", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "ANIERES", "GENEVE", "VERSOIX (RIVIERE)", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "BOMBAY", "BOMBAY", "BOMBAY", "BOMBAY", "SUISSE", "BOMBAY", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100328"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "NUMEROS 183 - 07.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207689", "durationSec": 319, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.10.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101203", "durationSec": 685, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION"], "id": "asset-104726", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071003, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas sur la pr\u00e9sence de footballeurs suisses dans le Championnat suisse de football. Les jeunes joueurs de football de nationalit\u00e9 suisse sont de moins en moins nombreux \u00e0 \u00eatre titulaires au sein des clubs de football du championnat suisse. Cette situation est d\u00fbe \u00e0 la forte concurrence des jeunes joueurs \u00e9trangers et au manque de moyens financiers pour la formation de joueurs professionnels en Suisse.", "title": "FOOT SUISSE : OU SONT LES SUISSES ? - 07.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DEBAT CONSEIL NATIONAL AFFAIRE BLOCHER ROSCHACHER - 07.10.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "id": "asset-104782", "durationSec": 5580, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "VALENCE - CHELSEA ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-104837", "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HISTOIRES DES SAVOIRS : LA RECHERCHE, UNE PASSION : BERNARD FUHRER - 07.10.03", "genres": ["Science"], "id": "asset-114607", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071003, portrait du chercheur en g\u00e9ographie \u00e9conomique de l'Universit\u00e9 de Berne FUHRER Bernard qui travaille sur la g\u00e9ographie \u00e9conomique et la distribution in\u00e9gale des richesses \u00e0 travers le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NATHALIE NATH", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : CUISINIER - 07.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128446", "durationSec": 784, "publicationDate": "2007-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le bisse de Saxon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5006387.image", "id": "ece-5007993", "durationSec": 183, "publicationDate": "2007-10-02T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Promenade dans l'histoire et le patrimoine du canton du Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5007993", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5007993"}, {"source": "escenic", "program": "Bon manger", "title": "Le bon manger : La ratatouille. Le film \"Ratatouille\"", "id": "ece-3673774", "durationSec": 219, "publicationDate": "2007-10-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673774", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673774"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La Panna Cotta au marron et \u00e0 l'armagnac. Internet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A678C84-31BF-488A-9BE7-34714753975E", "durationSec": 241, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 320 : Le Mouvement pour l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes compte boycotter les prochaines \u00e9lections. R\u00e9clame : Catlingua, une m\u00e9thode d'apprentissage linguistique pour les chats. Interview d'un ing\u00e9nieur du centre de recherches Renault", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-712DB041-65C1-482A-979D-4AE242638814", "durationSec": 247, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boycottage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Pour ou contre les zoos? Avec Pascal Jacob, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du monde du cirque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89A7CF97-0A47-497C-B638-4B240B9D755E", "durationSec": 3109, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin zoologique", "cirque", "protection des animaux"], "excerpt": "\"Les jardins zoologiques. Qui ne s'est pas \u00e9mu devant le balancement obsessionnel d'un  ours en cage ou du regard \"Triste\" d'un fauve derri\u00e8re des barreaux ? Les jardins zoologiques attirent autant qu'ils r\u00e9voltent. Mais n'ont-ils pas \u00e9volu\u00e9 ? N'offrent-ils pas davantage de confort aux animaux ? Et , dans le fond, ne sont-ils pas le reflet d'une culture , d'une soci\u00e9t\u00e9 ? Sp\u00e9cialiste des cirques Pascal Jacob partage ses r\u00e9flexions sur les zoos avec Madeleine Caboche dans \"Rien n'est jou\u00e9\".\r\nL'invit\u00e9 : Pascal Jacob, est \u00e9crivain, sp\u00e9cialsite des cirques.\"\r\n\r\n1\u00e8re diff. 2.10.2007", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jacob, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, l'opposition \u00e0 la junte militaire est emmen\u00e9e par les moines, d'o\u00f9 son caract\u00e8re non-violent. La non-violence a-t-elle un sens aujourd'hui? : D\u00e9bat avec Christine Jordis, \u00e9crivain, Pascale Sch\u00fctz, secr\u00e9taire du Centre du pour l'action non-violente \u00e0 Lausanne et Jacques Baud, sp\u00e9cialiste du terroriste", "id": "sound-4C76403A-3664-48FA-9CE0-69268D790EDF", "durationSec": 822, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christine Jordis est l'auteur d'une biographie intitul\u00e9e \"Gandhi\" (Ed. Gallimard, 2006) et d'un livre sur la Birmanie intitul\u00e9e \"Promenades en terre bouddihiste. Birmanie\" (Ed. Seuil, 2004)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du terrorisme", "name": "Baud, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Centre pour l'action non-violente \u00e0 Lausanne", "name": "Sch\u00fctz, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jordis, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, Ibrahim Gambari, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU a rencontr\u00e9 Than Shwe, num\u00e9ro un de la junte birmane : Interview d'Emmanuel Gou\u00e9, chef de mission en Birmanie pour MSF Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7831BEC6-0198-465C-9A2C-A408CD3DCA3F", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature militaire", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "Rien n'a filtr\u00e9 de la rencontre entre Ibrahim Gambari et Than Shwe. Ibrahim Gambari a \u00e9galement rencontr\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois l'opposante Aung San Suu Kyi. La mission de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU visait \u00e0 convaincre la junte de mettre fin \u00e0 la r\u00e9pression des manifestations hostiles auxquelles elle est confront\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de mission en Birmanie pour MSF Suisse", "name": "Gou\u00e9, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Existe-t-il un facteur g\u00e9n\u00e9tique dans l'apparition de la schizophr\u00e9nie?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E33B90E-A730-43FA-8FE6-1A47D8C7B37D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["neurobiologie", "g\u00e9n\u00e9tique", "schizophr\u00e9nie"], "excerpt": "\"Il existerait un facteur g\u00e9n\u00e9tique dans l\u00bfapparition de la schizophr\u00e9nie. Focus.\r\nCette d\u00e9couverte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans l'unit\u00e9 de recherche sur la schizophr\u00e9nie au centre de neurosciences psychiatriques du CHUV.\r\nC\u00e9cile Gu\u00e9rin re\u00e7oit Kim Cu\u00e9nod, responsable cette unit\u00e9 pour en savoir plus sur cette d\u00e9couverte, publi\u00e9e aujourd\u00bfhui dans la revue am\u00e9ricaine \"Proceedings of the National Academy of Science\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'unit\u00e9 de neurobiologie au CHUV, Lausanne", "name": "Cu\u00e9nod, Kim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 317 : La visite du nudiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3094A44-ED9B-41DD-9CED-C9B6FA23FB39", "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, tous les indiens sont morts. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Mathilda", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-955EE1B7-FAB1-41A0-BB4B-CDAB4A684F3F", "durationSec": 169, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Inde: la dynastie des Gandhi. Du dominion \u00e0 la r\u00e9publique (2/5): la loi noire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0EF6D01D-7A2F-495E-8B3A-215C774E0A8F", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Inde"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi", "Gandhi (Dynastie)"], "thematicThemes": ["fonction politique", "colonialisme", "histoire", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"La loi noire. Fils d'un ministre de l'\u00e9tat de Gudjarat, Gandhi est Issu de la caste des Vayshia. Sa famille est relativement ais\u00e9e. Il re\u00e7oit les valeurs Hindouistes et d\u00e9couvre aussi les autres religions. Conform\u00e9ment aux coutumes il se marie \u00e0 14 ans. Kasturbai restera son \u00e9pouse toute sa vie. Malgr\u00e9 cela, Gandhi en est convaincu: il lui faut rompre avec les coutumes de l'Inde. Prendre mod\u00e8le sur l'Angleterre. Il laisse femme et enfants et part \u00e9tudier le Droit \u00e0 Londres. Des ann\u00e9es d'\u00e9tudes riches de d\u00e9couvertes. Des ann\u00e9es de prise de conscience, de lectures. Les principaux textes religieux, de toutes les religions et les romans, ceux de Tolsto\u00ef en t\u00eate. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9volution des esp\u00e8ces. Entretien avec Denis Duboule, g\u00e9n\u00e9ticien (2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F198FFB-A639-44AE-85D1-3DF29697BABB", "durationSec": 544, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rimentation animale", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "\"L'\u00e9volution des esp\u00e8ces. La suite de l'entretien d'Emmanuel Gripon avec le g\u00e9n\u00e9ticien Denis Duboule. Apr\u00e8s avoir fait connaissance avec nos g\u00e8nes, nous allons devoir nous confronter \u00e0 quelques r\u00e9alit\u00e9s plus g\u00eanantes. Se pencher sur les questions des maladies g\u00e9n\u00e9tiques et tenter de comprendre les m\u00e9canismes les plus secrets de la vie imposent de faire des recherches sur le vivant. Et cela implique forc\u00e9ment de travailler sur des mod\u00e8les animaux. Hypocrisie humaine qui refuse l\u00bfexp\u00e9rimentation animale, mais attend de la m\u00e9decine qu\u00bfelle aille toujours plus loin. Coup de gueule en douceur et en \u00e9l\u00e9gance de Denis Duboule, g\u00e9n\u00e9ticien.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 un rapport sur sa politique r\u00e9gionale ax\u00e9e sur la cr\u00e9ation d'une agglom\u00e9ration comprenant les villes de Neuch\u00e2tel, du Locle et de la Chaux-de-Fonds : Commentaire de St\u00e9phane Deleury, correspondant RSR Neuch\u00e2tel et interviews de Pierre Bonh\u00f4te, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste et de Didier Burkhalter, conseiller national neuch\u00e2telois radical", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1AE8C3A1-A282-4853-B12E-52A258D42E34", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 554, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "agglom\u00e9ration", "ville"], "excerpt": "Cette politique r\u00e9gionale est ax\u00e9e sur la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau urbain dont la colonne vert\u00e9brale est une nouvelle ligne ferroviaire rapide entre Le Locle et Neuch\u00e2tel. Ce rapport est sans doute le plus important de la l\u00e9gislature \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Reinhardt, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Cendrillon\" (Ed. Stock, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24A7C2BF-BCC7-44D0-AD8E-FC5C02C204F6", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Croisements de trois destins masculins dans le livre, trois hommes d'aujourd'hui en pleine d\u00e9route int\u00e9rieure. Le roman est la pantouffle de verre qui permet de maintenir l'illusion d'exister chez eux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reinhardt, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Reinhardt, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Reinhardt, Eric", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Lelouch, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DC830F-301B-48CD-B241-EDA7C12B11FE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lelouch, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit le cin\u00e9aste Claude Lelouch, de passage au Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie. Le dernier film du r\u00e9alisateur (qui f\u00eate ses 70 ans en octobre 2007), \"Roman de Gare\", \u00e9tait dans la s\u00e9lection officielle du Festival de Cannes 2007, hors comp\u00e9tition. Il sera bient\u00f4t sur les \u00e9crans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Lelouch, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 150", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AEB1310-6325-410F-90FD-E2A29FAE0727", "durationSec": 108, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La voiture \u00e0 air comprim\u00e9. Interview de Guy N\u00e8gre, chercheur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86FABEE8-5CE4-470C-B86D-CD31FDD098AF", "durationSec": 1312, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e8gre, Guy"], "thematicThemes": ["moteur \u00e0 explosion", "recherche appliqu\u00e9e", "air (chimie)", "automobile"], "excerpt": "\"Les voitures \u00e0 air comprim\u00e9 seront commercialis\u00e9es tr\u00e8s prochainement. Enqu\u00eate. Il y a peu, lorsqu'on parlait aux grands constructeurs automobiles de voitures \u00e0 air comprim\u00e9, ils \u00e9taient tr\u00e8s sceptiques. Guy N\u00e8gre est chercheur et d\u00e9veloppe depuis plus de dix ans le moteur \u00e0 air comprim\u00e9. Au d\u00e9but de cette ann\u00e9e, Tata Motors, premier fabriquant de voiture en Inde, a rachet\u00e9 sa technologie. Adrien Zerbini l'a rencontr\u00e9 pour savoir quelles sont les r\u00e9volutions de cette technologie, ainsi que ses implications futures. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "N\u00e8gre, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC menace de quitter le Conseil f\u00e9d\u00e9ral si Christoph Blocher n'est pas r\u00e9\u00e9lu en d\u00e9cembre 2007 : Reportage de Romaine Morard, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, avec interviews ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-719971BD-21E1-4EEB-8522-DC48DE3BE65E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, collaborateur au D\u00e9partement de sciences politiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Mazzoleni, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste, vice-pr\u00e9sident du parti \u00e9cologiste suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fabrice Melquiot, auteur dramatique : A l'occasion de la production du spectacle \"Alice et autres merveilles\" par le Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-776FE71F-DA46-438A-895A-F92C481F7137", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1568, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram", "Carroll, Lewis"], "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre pour enfants", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique fran\u00e7ais", "name": "Melquiot, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : James Blunt a donn\u00e9 son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 une animatrice de t\u00e9l\u00e9vision. Une femme anorexique vedette d'une campagne de publicit\u00e9. Paris Match consacre certaines de ses pages \u00e0 Flavie Flament", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F04992D2-A8D1-43DD-92D9-43271D04946E", "durationSec": 196, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blunt, James", "Paris Match"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les champignons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15162642-3A95-4C20-91B1-934B227F86A1", "durationSec": 187, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UBS, le coffre-fort de la finance helv\u00e9tique, se retrouve dans la tourmente de la crise du march\u00e9 immobilier am\u00e9ricain : Interview de J\u00e9r\u00f4me Schupp, analyste \u00e0 la banque Syz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AF11EC7-11DB-452D-A8CB-15D2319F2D91", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "crise \u00e9conomique", "cr\u00e9dit"], "excerpt": "Alors que l'UBS a toujours eu la r\u00e9putation d'\u00eatre extr\u00eamement prudente, elle subit \u00e0 son tour de plein fouet les cons\u00e9quences du march\u00e9 des cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires am\u00e9ricains \u00e0 risque, ce qu'on appelle les \"subprime\".  Un revers de fortune pour ce g\u00e9ant, dont un des pieds, les activit\u00e9s de banque d'affaires, se r\u00e9v\u00e8le plus argileux que pr\u00e9vu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste financier \u00e0 la banque Syz", "name": "Schupp, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, qui veut r\u00e9duire la fiscalit\u00e9 des entreprises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F756308-24D8-43BB-B3F5-937D56B24FDD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "fiscalit\u00e9", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Louis XV (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7FE68A1-486F-42FD-8FDE-00AF108B1A68", "durationSec": 374, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "CANCER", "VACCINATION", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "CANCER", "VACCINATION", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "CANCER", "VACCINATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9L\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "STUDER, JEAN", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-101708", "durationSec": 1363, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.10.02", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "NEUCHATEL-VILLE", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.10.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101709", "durationSec": 647, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "MANCHESTER UNITED - ROME ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-113814", "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.10.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101928", "durationSec": 664, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-101565", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1066, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071002, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur les livreurs de pizzas \u00e0 domicile.", "title": "LIVREUR DE PIZZA - 07.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUNTADILA, Deba", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'IMMIGRATION", "NATURALISATION", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "NATURALISATION", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CLIP-VID\u00c9O", "PORTRAIT", "RAP", "POMPIER", "MASS M\u00c9DIA", "RELATIONS NORD SUD", "FESTIVAL", "AFFICHE", "VANDALISME", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "AFFICHE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CORSO", "ENFANT (\u00c2GE)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "MORET, ISABELLE", "PERRIN, YVAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "MORET, ISABELLE", "LEUENBERGER, UELI", "PERRIN, YVAN", "VANEK, PIERRE"], "id": "asset-101706", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.10.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9NURIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "MAISON INDIVIDUELLE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PROC\u00c9DURE", "PORTRAIT", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "URBANISME", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VILLE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "CLASSE SOCIALE", "FAMILLE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "POUVOIR D'ACHAT", "CLASSE SOCIALE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "POUVOIR D'ACHAT", "D\u00c9LOCALISATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["AL FAYED, MOHAMED"], "id": "asset-101707", "durationSec": 2004, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.10.02", "visualGeographicals": ["VAUD", "LONDRES", "BOMBAY", "MAHARASHTRA", "BOMBAY", "BOMBAY", "MAHARASHTRA"], "visualCorporations": ["BOBST"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bombay, Inde"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CRAIE 182 - 07.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207682", "durationSec": 315, "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "EMBALLAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "EMBALLAGE", "EMBALLAGE", "LOGO", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "EMBALLAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "INFORMATION", "EMBALLAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "EMBALLAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SUPERMARCH\u00c9", "EMBALLAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "EMBALLAGE", "PLASTIQUE", "EMBALLAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS"], "id": "asset-102179", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1791, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20071002 et archives", "title": "(SUR) EMBALLAGE : DESHABILLEZ-MOI ! - 07.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EMBALLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CRISE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CRISE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CRISE POLITIQUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "PONCET, CHARLES", "JEANNET, ALAIN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-102413", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071002, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur l'affaire Blocher Roschacher, qui cr\u00e9e la pol\u00e9mique avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 20071021. A la veille d'un d\u00e9bat urgent sur la question au Conseil national, les avis sont partag\u00e9s. Les opposants \u00e0 Blocher soulignent la gravit\u00e9 des accusations port\u00e9es par la Commission de gestion du Conseil national contre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral, tandis que les sympathisants de BLOCHER Christoph crient au complot politique.", "title": "BLOCHER ROSCHACHER: UNE AFFAIRE D'ETAT ? - 07.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2007-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CRISE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}]}}