{"response": {"numFound": 9986, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Nadir", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D1B6A8A2-8B78-4AAC-B767-1CB3527D298D", "durationSec": 121, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Charmey en Gruy\u00e8re inaugure des bains thermaux qui permettent \u00e0 la station de moyenne altitude de diversifier son offre touristique : Interview d'Olivier Charri\u00e8re, l'un des concepteurs du centre thermal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3788D26-9CE4-456B-8ECB-164C871A27AC", "thematicGeographicals": ["Charmey"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["station touristique", "investissement", "bain", "tourisme"], "alternativeExcerpt": ["Inauguration du centre thermal de Charmey, flambant neuf."], "alternativeTitle": ["Bains de la Gruy\u00e8re / SIR_2007-03-23_journal-de-midi_B3788D26-9CE4-456B-8ECB-164C871A27AC / Charmey en Gruy\u00e8re inaugure des bains thermaux qui permettent \u00e0 la station de moyenne altitude de diversifier son offre touristique : Interview d'Olivier Charri\u00e8re, l'un", "Journal de midi - 23.03.2007"], "imageURL": "//www.rts.ch/4621413.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4621369", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des concepteurs du centre thermal de Charmey", "name": "Charri\u00e8re, Olivier", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4621367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. En France, les deux sondages de l'Institut CSA des 8 et 15 mars sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle contenait des erreurs. - 2. A Berlin, les chefs d'Etat europ\u00e9ens se retrouveront pour c\u00e9l\u00e9brer les 50 ans du Trait\u00e9 de Rome. Pr\u00e9sentation de l'ouvrage dirig\u00e9 par Jacques Pilet \"L'Europe au coeur\" (Ed. Favre, 2007) - 3. En France, la croissance \u00e9conomique en panne selon les chiffres de l'INSEE. - 4. L'absence de programme \u00e9conomique des candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEEA6C9D-0FBB-464A-B14D-7724BE977861", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Allemagne", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'ACDE, association pour la connaissance et le dynamisme \u00e9conomiques", "name": "Touati, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et journaliste", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, co-auteur de \"L'Europe au coeur\" (Ed. Favre, 2007)", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Annnoni, ancien conseiller d'Etat bernois, qui conduira la liste romande radicale du canton Berne au Conseil national, pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3917A040-95B6-4B87-AC9B-5BE508530D85", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 396, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annoni, Mario"], "thematicThemes": ["conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat bernois, pr\u00e9sident de Pro Helvetia", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Les MST", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77979664-C97D-4366-8D85-B5F751940253", "durationSec": 161, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Gian Giacomo Guelfi ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E2B125ED-BD35-4607-ABF2-B35394FB08A4", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5652, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guelfi, Gian Giacomo"], "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Evocation d'un grand baryton italien trop peu connu.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Betsy Jolas, compositrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB099234-5A42-4021-B211-3C11A32D77B2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 611, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jolas, Betsy"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "femme"], "excerpt": "Portrait \u00e0 l'occasion de sa venue, invit\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 de Musique Contemporaine de Lausanne (SMC) qui propose, en collaboration avec le Conservatoire de Musique de Lausanne, diverses manifestations du 23 au 27 mars 2007.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice", "name": "Jolas, Betsy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Revenus de l'enfer. Les s\u00e9quelles de la guerre chez les v\u00e9t\u00e9rans (5/5): rencontre avec Luc C\u00f4t\u00e9, cin\u00e9aste documentariste, auteur du film \"Op\u00e9ration Retour\"", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-7657D94B-8185-426C-8105-EB3E321330CB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Canada"], "durationSec": 3739, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion sociale", "bless\u00e9 de guerre", "traumatisme", "guerre du Vietnam", "maladie psychosomatique", "psychopathologie", "conflit arm\u00e9", "violence", "soldat"], "excerpt": "\"Revenus de l'Enfer 5/5  \r\n\r\nVENDREDI : Rencontre avec Luc C\u00f4t\u00e9\r\nDimanche prochain, \u00e0 20h30 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le film Op\u00e9ration Retour, sign\u00e9 Luc C\u00f4t\u00e9.\r\nEnvers de la m\u00e9daille : des soldats se d\u00e9ploient aux quatre coins du monde pour des missions de maintien de la paix. Revers de la m\u00e9daille : entre 15 et 20% d'entre eux reviennent d\u00e9truits psychiquement, incapables de se r\u00e9adapter \u00e0 leur environnement et sans soutien des autorit\u00e9s. \" Op\u00e9ration Retour \" parle de cette r\u00e9alit\u00e9 occult\u00e9e en donnant la parole \u00e0 des militaires canadiens en qu\u00eate de leur \u00e2me.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "C\u00f4t\u00e9, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Prince (5/5). Suivi du titre \"Purple Rain\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EE5D117-18AF-4B72-B6BF-6C6B31F0B790", "durationSec": 804, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 223 : Interview du directeur de Pigeons'Watch, une soci\u00e9t\u00e9 qui enseigne aux pigeons \u00e0 ne pas d\u00e9f\u00e9quer partout. R\u00e9clame : Dogspirator, un aspirateur pour chien. Une p\u00e9tition demande que la Place de la Palud devienne pi\u00e9tonne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-918D4D6D-D4C0-458D-BE21-59F03172507A", "durationSec": 223, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarah Meier, vice-championne d'Europe qui nourrit des r\u00e9elles ambitions aux championnats du monde de patinage artistique \u00e0 Tokyo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5C3568C-6CF0-422F-BA2D-E7C8D37DAC3F", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patinage artistique", "championnat du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patineuse", "name": "Meier, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tokyo", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Vaincre la leuc\u00e9mie. A l'occasion de la comm\u00e9moration des 90 ans de Dinu Lipatti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5DF6060-E364-41B3-AADC-FB1DAD36547F", "durationSec": 1836, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9matologie", "recherche m\u00e9dicale", "leuc\u00e9mie"], "excerpt": "Les activit\u00e9s de la Fondation Dubois-Ferri\u00e8re-Dinu Lipatti qui soutient des projets permettant le d\u00e9veloppement des soins en h\u00e9matologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier, pr\u00e9sident de la fondation", "name": "Odier, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin et ami de Dinu Lipatti (Archive familiale enregistr\u00e9e peu avant sa mort)", "name": "Dubois-Ferri\u00e8re, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de la Fondation Dubois-Ferri\u00e8re-Dinu Lipatti", "name": "Chappuis, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "fils d'Henri, m\u00e9decin et ami de Dinu Lipatti", "name": "Dubois-Ferri\u00e8re, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Bolens, compositeur (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20F7B1D9-707F-4E85-BE3B-13ECD2F6037D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3904, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolens, Nicolas"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Quelques jours avant la cr\u00e9ation mondiale de \"O\u00f9 le myst\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9 hurle\" pour huit voix a capella, d'apr\u00e8s \"Une coup de d\u00e9\" de St\u00e9phane Mallarm\u00e9, dans le cadre du Festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bolens, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Rolling Stones donneront le 11 ao\u00fbt 2007 un concert exceptionnel \u00e0 Lausanne pay\u00e9 par la Migros pour les d\u00e9tenteurs de la carte Cumulus : Interview de Michael Drieberg, directeur de Live Music Production, oppos\u00e9 \u00e0 cette pratique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83938D00-941C-43B2-A71C-97B41CF2FB85", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros", "Rolling Stones"], "thematicThemes": ["carte de fid\u00e9lit\u00e9", "concert"], "excerpt": "La Migros a r\u00e9serv\u00e9 30'000 billets \u00e0 l'attention des titulaires de sa carte fid\u00e9lit\u00e9 Cumulus. 15'000 fans chanceux obtiendront 2 billets chacun par tirage au sort pour autant qu'ils aient achet\u00e9 pour 10 fois 10 francs dans un magasin de la cha\u00eene.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Live Music Production, oppos\u00e9 \u00e0 cette pratique", "name": "Drieberg, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Charmey-les-Bains", "imageURL": "http://www.rts.ch/8721684.image", "id": "ece-8721674", "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2007, la commune gru\u00e9rienne inaugure un centre thermo-ludique r\u00e9alis\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'apport financier d'un investisseur russe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8721674", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8721674"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPPORTER", "A\u00c9ROPORT", "NEIGE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CENTRE DE TRI", "GUICHET POSTAL", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ASSISTANCE SOCIALE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "JOURNALISTE", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "GYGI, ULRICH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "MERKEL, ANGELA", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "WEISS, PIERRE"], "id": "asset-233837", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.23", "visualGeographicals": ["TOKYO", "KLOTEN", "ARGOVIE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "LIBAN", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHIETRES", "BELIZE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "UE", "UE", "UE", "UE", "CICR", "SONY", "MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "VOIX OFF", "PORTRAIT", "\u00c9L\u00c8VE", "ENTRETIEN", "CAR POSTAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRETIEN", "VILLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRETIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRETIEN"], "id": "asset-205551", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20070227, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9, le chanteur congolais SANGWA Tshanda, \u00e2g\u00e9 de 10 ans, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "TSHANDA SANGWA - 07.03.23", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE", "MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCOURS"], "id": "asset-207845", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070323, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20070323, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire \"Gnocchis aux \u00e9pinards\".", "title": "RELOOKAGE MONIQUE - 07.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "MATCH AMICAL", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "DAMES", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "FREI, ALEXANDER", "INLER, GOEKHAN", "STRELLER, MARCO", "SUTER, FABIENNE", "MEIER, SARAH"], "id": "asset-235103", "durationSec": 792, "mediaType": "video", "title": "07.03.23", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "VEYSONNAZ", "TOKYO", "BIENNE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "CENTRE THERMAL", "CENTRE DE TRI", "SALAIRE", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "G\u00c9OLOGIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "GROTTE", "G\u00c9OLOGIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FESTIVAL", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH"], "id": "asset-234969", "durationSec": 1342, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.23", "visualGeographicals": ["CHARMEY", "SUISSE", "RHONE", "SION", "BUIX", "BONCOURT", "NEUCHATEL", "VILLARS-SUR-OLLON"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "MATCH AMICAL", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "VISA (PERMIS)", "PASSEPORT", "CORAN", "ISLAM", "L\u00c9GISLATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FONDERIE", "ALUMINIUM", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "HORS-PISTE", "BROUILLARD", "CONCERT DE JAZZ"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "INLER, GOEKHAN", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO", "KNIE, FRANCO", "KNIE, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-233833", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.23", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "RAPPERSWIL (SG)", "DELEMONT", "SAVAGNI\u00c8RES, LES", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "SIERRE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "CULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "SEMAINE DES MEDIAS 2007 : JE N'AI PAS ACCES A INTERNET - 07.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205140", "durationSec": 438, "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-205121", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 688, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 20070323 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "07.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-03-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Bains de la Gruy\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/4621413.image", "id": "ece-4621367", "durationSec": 111, "publicationDate": "2007-03-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inauguration du centre thermal de Charmey, flambant neuf.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4621367", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4621367"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 222 : La pr\u00e9sentation de graines atomiques pour tuer les pigeons. R\u00e9clame : Le pitbull. Des chercheurs danois ont d\u00e9couvert que J\u00e9sus \u00e9tait un joueur de bowling ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4AFB4555-7D0F-44CB-AA97-2BC15C8BF896", "durationSec": 235, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de l'eau. Projet d'un canal venu de la Mer Rouge pour \u00e9viter la disparition de la Mer Morte : Interviews d'Alfonso Nussbaumer, consul honoraire de Suisse \u00e0 Eilat et d'Albert Banares, chercheur \u00e0 Eilat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-67736003-7905-443E-837F-2C70CD0AB417", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "barrage", "projet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 Eliat", "name": "banares, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "consul honoraire de Suisse \u00e0 Eilat", "name": "Nussbaumer, Alfonso", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Le romantisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4CD5C9A8-C8E6-4DEC-B0E5-2C748687ADE1", "durationSec": 208, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Portrait et interview de Carlo Schmid, conseiller aux Etats appenzellois PDC, qui quitte la coupole apr\u00e8s 27 ans pass\u00e9s au Conseil des Etats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E66B79F5-BDEF-452F-A498-4B7709A34747", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Carlo"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "conseiller aux Etats"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats appenzellois PDC", "name": "Schmid, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Erhard Stiefel, cr\u00e9ateur de masques pour le th\u00e9\u00e2tre (4/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D4007E21-11BC-4C58-B5CD-5434109A30A0", "durationSec": 1868, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "masque", "art dramatique et art du spectacle"], "excerpt": "Dans son atelier, technique et histoire des masques, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de masques pour le th\u00e9\u00e2tre", "name": "Stiefel, Erhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Panama, carrefour des oc\u00e9ans. D\u00e9couverte, avec le reporter-photographe Alban Kakulya, de ce pays trait d'union (4/5): les collines sacr\u00e9es", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D72DA7E8-8021-4D26-998D-5517F8CE3ADD", "thematicGeographicals": ["Panam\u00e0", "Am\u00e9rique du Sud", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minorit\u00e9", "ethnologie"], "excerpt": "\"Panama, carrefour des oc\u00e9ans \r\nD\u00e9couverte, avec le reporter-photographe Alban Kakulya, de ce pays trait d'union.\r\nMais le Panama n'est pas qu'un canal, c'est un peuple aux influences diverses, un pays qui essaie de s'affranchir. \r\nPr\u00e9sentation : V\u00e9ronique Marti\r\nLorsque l'on regarde le Panama sur une carte du monde et que l'on voit cette fine bande de terre relier l'Am\u00e9rique du Sud \u00e0 l'Am\u00e9rique Centrale, on se sent pris d'un l\u00e9ger vertige et, en m\u00eame temps, irr\u00e9sistiblement attir\u00e9. A quoi peut bien ressembler ce petit lien, ce petit pont de terre pris entre deux g\u00e9ants ?\r\nA peine 75 kilom\u00e8tres s\u00e9parent l'oc\u00e9an Atlantique de l'oc\u00e9an Pacifique, rien, une paille, pourrait-on penser. Pourtant cette paille \u00e9tait le cauchemar des commer\u00e7ants, des voyageurs et des explorateurs pendant des si\u00e8cles. Il n'\u00e9tait pas possible de joindre les deux oc\u00e9ans autrement qu'en affrontant les temp\u00eates du cap Horn et les p\u00e9rils d'un long voyage.\r\nApr\u00e8s la mort de 20'000 ouvriers chinois, antillais ou fran\u00e7ais, apr\u00e8s des centaines de millions de francs perdus et le rachat des droits par les Am\u00e9ricains du nord, le Canal est enfin perc\u00e9 et finalement inaugur\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1914.\r\nMais le Panama ce n'est pas seulement un canal, c'est aussi un peuple color\u00e9 aux influences diverses, un carrefour sur la terre et dans les mers, une communaut\u00e9 indig\u00e8ne qui retrouve ses racines et une nation qui fait connaissance avec l'int\u00e9gralit\u00e9 de son territoire.\r\n\u00b7\tAlban Kakulya est reporter-photographe. Il  publie dans Le Temps, l'Hebdo, Colors, Time Magazine, Bilan et Business Week. Il fait partie du collectif Strates.\r\n\r\n \r\nlundi 19 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 1/5 \r\nLe Pont des Am\u00e9riques\r\nNous partons de Col\u00f3n, porte d'entr\u00e9e atlantique du canal de Panama, troisi\u00e8me ville du pays avec ses 145'000 habitants. Des b\u00e2tisses \u00e0 l'architecture coloniale, d'autres qui datent de la p\u00e9riode d'implantation des Am\u00e9ricains du nord. De l\u00e0, nous nous rendons en train de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'isthme, sur la c\u00f4te pacifique, en suivant les premi\u00e8res voies transcontinentales du monde, construites en 1855.\r\nSur le trajet nous d\u00e9couvrons l'\u00eele de Barro Colorado, sur le lac artificiel de Gatun. Une \u00eele qui autrefois fut le sommet d'une colline (avant 1914) et qui, aujourd'hui, est devenue un poste d'observation privil\u00e9gi\u00e9 de la faune tropicale pour des scientifiques venus du monde entier.\r\n\r\nInvit\u00e9:  Pierre Delannoy, ethnologue, journaliste, il travaille, entre autres, pour G\u00e9o et Paris Match. Grand connaisseur de l'Am\u00e9rique centrale.\r\n\r\n\r\nmardi 20 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 2/5 \r\nRites de passage\r\nNous d\u00e9couvrons l'\u00e9cluse de Miraflores devant laquelle le trafic maritime mondial se presse. C'est le carrefour par excellence. Les cargos r\u00e9pondant \u00e0 la norme actuelle Panamax passent par cet \u00e9troit goulet avant d'\u00eatre rendus \u00e0 l'oc\u00e9an. Des masses gigantesques, qui, gr\u00e2ce \u00e0 une organisation sans faille, se fraient un passage dans des couloirs, ne laissant que quelques centim\u00e8tres de jeu de chaque c\u00f4t\u00e9 de la coque.\r\nPuis Lucila Molina, professeur de langues, nous parle de son pays et des Panam\u00e9ens.\r\nInvit\u00e9: Patrick Chauvel, photographe, auteur de Rapporteur de guerre  dans lequel il raconte, notamment, la prise de Panama par les Am\u00e9ricains en 1989 (l'op\u00e9ration \u00ab Juste Cause \u00bb).\r\n\r\n\r\nmercredi 21 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 3/\r\nLes fruits d\u00e9fendus\r\nVisite d'une plantation d'ananas pr\u00e8s de David, o\u00f9 l'on cultive de mani\u00e8re traditionnelle, c'est-\u00e0-dire \u00e0 coups de produits chimiques, selon les lois de la rentabilit\u00e9 du commerce international. Nous d\u00e9couvrons quelles sont les mesures prises par les grandes compagnies banani\u00e8res aujourd'hui pour \u00e9viter d'\u00eatre \u00e9clabouss\u00e9es par des scandales.\r\nPuis, nous allons visiter la ferme de Jaime, un homme astucieux qui allie \u00e9conomie et \u00e9cologie.\r\nInvit\u00e9e: Maritza Lopez Lasso, romanci\u00e8re n\u00e9e au Panama, vivant \u00e0 Gen\u00e8ve. Son dernier livre intitul\u00e9 Pasi? y Fe <http://www.casamerica.es/es/casa-de-america-madrid/agenda/literatura/pasion-y-fe?referer=/es/casa-de-america-madrid> est l'histoire d'un voyage initiatique.\r\n\r\n\r\njeudi 22 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 4/5 \r\nLes collines sacr\u00e9es \r\nDans la province de Chiriqui, nous rendons visite \u00e0 la communaut\u00e9 indig\u00e8ne Ng\u00f6be. Gustavo, un \u00e9tudiant, nous guide au travers de la for\u00eat et nous emm\u00e8ne dans sa famille. Il nous explique les traditions de sa communaut\u00e9 et les relations entretenues avec les latinos, les Panam\u00e9ens d'origine espagnole.\r\nInvit\u00e9e: Claude Verg\u00e8s Lopez, m\u00e9decin \u00e0 l'h\u00f4pital p\u00e9diatrique national de Panama. Elle a beaucoup travaill\u00e9 avec les communaut\u00e9 indig\u00e8nes panam\u00e9ennes. Elle nous parle de leurs traditions et de leur place dans le pays.\r\n\r\n\r\nvendredi 23 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 5/\r\nBienvenue au Paradis\r\nDans une r\u00e9gion de montagne qui, par certains c\u00f4t\u00e9s, pourrait ressembler \u00e0 la Suisse, nous d\u00e9couvrons le Paradis, ou le Valle Escondido, un quartier prot\u00e9g\u00e9 o\u00f9 de riches \u00e9trangers vivent en toute s\u00e9curit\u00e9.\r\nPour y entrer, il faut montrer patte blanche et son passeport. Une fois les contr\u00f4les faits, l'accueil \u00e0 odeur de cellophane et d'efficacit\u00e9 import\u00e9e n'en  est pas moins cordial. Nous d\u00e9couvrons comment vivent ceux qui se cachent derri\u00e8re des barri\u00e8res pour \u00eatre en paix.\r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Mich\u00e8le Labrut, journaliste, en direct de Panama. Elle nous donne les derni\u00e8res nouvelles du pays.\"\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Panam\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Verg\u00e8s Lopez, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "photographe, reporter", "name": "Kakulya, Alban", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Europe \u00e0 laquelle certains Suisses r\u00eavent encore n'est-elle qu'une Europe des grands groupes \u00e9conomiques? : D\u00e9bat avec Bertrand Lecherbonnier, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 13, Daniel Gu\u00e9guen, consultant \u00e0 Bruxelles et Nicolas Rion, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Nouveau Mouvement Europ\u00e9en Suisse (NOMES)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E1FC1EDA-2B2B-484B-BEE4-79D763900FE2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 823, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 13, auteur de \"Les lobbies \u00e0 l'assaut de l'Europe\" (Ed.  Albin Michel, 2007)", "name": "Lecherbonnier, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Nouveau Mouvement Europ\u00e9en", "name": "Rion, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "consultant \u00e0 Bruxelles, auteur de \"Lobbying europ\u00e9en\" (Ed. Europolitique, 2007)", "name": "Gu\u00e9guen, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 054", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE082765-F339-460C-8D97-AC5DEB56F235", "durationSec": 343, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Prince (4/5). Suivi du titre \"Kiss\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2B886CE-C663-4A53-8EEA-BC2EECB74E9D", "durationSec": 507, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 220 : Le d\u00e9c\u00e8s de Assura. L'appareil t\u00e9l\u00e9phonique-t\u00e9l\u00e9graphique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB85FA53-6DF4-4108-B5A9-954B74128C6F", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Bolens, compositeur (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-419A6F1F-F3B7-45CD-9A07-9E4566EC4451", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3817, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolens, Nicolas"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "Quelques jours avant la cr\u00e9ation mondiale de \"O\u00f9 le myst\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9 hurle\" pour huit voix a capella, d'apr\u00e8s \"Une coup de d\u00e9\" de St\u00e9phane Mallarm\u00e9, dans le cadre du Festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bolens, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Revenus de l'enfer. Les s\u00e9quelles de la guerre chez les v\u00e9t\u00e9rans (4/5): la question de la guerre", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-A36931AB-69D3-4AFB-8C9D-B2CEDC62D2AA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3742, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "r\u00e9insertion sociale", "guerre du Vietnam", "soldat", "maladie psychosomatique", "psychopathologie", "traumatisme", "conflit arm\u00e9", "bless\u00e9 de guerre"], "excerpt": "\"Revenus de l'Enfer 4/5  \r\nLa Question de la Guerre\r\nLa guerre. Longtemps per\u00e7ue comme le rendez-vous avec l'absolu. O\u00f9 l'on est naturellement couard et l\u00e2che d\u00e8s lors que l'on est terrifi\u00e9 ou paralys\u00e9 ou \u00e9coeur\u00e9 ? La guerre. O\u00f9 il n'est question que de vainqueurs et de vaincus comme si une ligne fronti\u00e8re stricte d\u00e9finissait les camps. De quel c\u00f4t\u00e9 est la peur ?\r\nLa paralysie, l'\u00e9coeurement. Tant que la parole des soldats est confisqu\u00e9e, il est difficile de le savoir autrement qu'en l'imaginant. Mais qui peut imaginer sans l'avoir v\u00e9cu, ce qu'est vraiment l'exp\u00e9rience de la guerre.\r\nPendant la guerre du Vietnam ce sont les premiers instants. Des premiers instants o\u00f9 la radio et la t\u00e9l\u00e9vision s'interrogent. Il n'est pas encore question de t\u00e9moignages directs de soldats. Mais un nouveau miroir s'offre au monde. Une agora se met en place.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Fondation Emma\u00fcs \u00e0 Gen\u00e8ve construira des appartements destin\u00e9es \u00e0 des personne dont elle a la charge : Interview de Georges Chevieux, responsable d'Emma\u00fcs \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0B346E-1AFD-4310-BC6C-AECA0D965E77", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emma\u00fcs (Communaut\u00e9 d')"], "thematicThemes": ["logement locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'Emma\u00fcs \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Chevieux, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Christina Pluhar, luthiste et directrice de l'ensemble l'Arpegiata (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A276C06-EB53-4972-B28C-17461D5ED6AC", "durationSec": 3756, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble l'Arpediata"], "thematicThemes": ["luthier", "Moyen Age", "femme", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste et directrice de l'ensemble l'Arpegiata", "name": "Pluhar, Christina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le bus en retard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E82025A-A97C-432B-AADD-A5BFD61E72B2", "durationSec": 144, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Orph\u00e9e \u00e0 Mantoue. Reportage dans la ville des Gonzague, 400 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l'\"Orfeo\" de Claudio Monteverdi avec Philippe Beaussant, \u00e9crivain et musicologue (4/5) : Dans les appartements d'Isabela D'Este", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-54F9556C-3398-4986-B3F2-23EFD7BCA96B", "thematicGeographicals": ["Mantoue"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, musicologue", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art", "name": "Casarin, Renata", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Ferrari, Attilia", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Gis\u00e8le Sallin, metteuse en sc\u00e8ne fribourgeoise, co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre des Osses. - 2. Interview de Alain Favarger, enseignant, \u00e9crivain, auteur de \"La Peau des r\u00eaves\" (Ed. de l'Aire) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A39357A6-FE48-42A6-91D9-937FE7F7E7F3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3040, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "Favarger, Alain", "Th\u00e9\u00e2tre des Osses"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit Gis\u00e8le Sallin, metteuse en sc\u00e8ne fribourgeoise, co-fondatrice avec V\u00e9ronique Mermoud du Th\u00e9\u00e2tre des Osses.\r\nIl re\u00e7oit \u00e9galement Alain Favarger, enseignant, chroniquer litt\u00e9raire et \u00e9crivain, auteur de \"La Peau des r\u00eaves\", publi\u00e9 aux Editions de l'Aire.\r\nEn direct de Fribourg \u00e0 l'occasion du Festival de films. (FIFF).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "enseigant, \u00e9crivain", "name": "Favarger, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205257", "durationSec": 602, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "PLAY-OFFS DAVOS - KLOTEN FLYERS DEMI-FINALE 5 EME MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2006 - 2007", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-232870", "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "SEMAINE DES MEDIAS 2007 : JE TELECHARGE - 07.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231944", "durationSec": 433, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128531", "durationSec": 1024, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Diantre", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-45EA6054-A412-4C90-9862-96FB343F48FD", "durationSec": 176, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "OUVRIER", "SECTEUR PRIMAIRE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "OUVRIER", "SECTEUR PRIMAIRE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "OUVRIER", "SECTEUR PRIMAIRE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["FERRARI, ALDO", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE"], "id": "asset-128528", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20070322 et archives, depuis 2002, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a baiss\u00e9 de 4% \u00e0 2,5% le taux d'int\u00e9r\u00eat du deuxi\u00e8me pilier, en invoquant notamment la baisse des rendements de l'\u00e9pargne. Alors que les syndicats d\u00e9noncent cette situation qui pr\u00e9t\u00e9rite particuli\u00e8rement les bas salaires, le PS accuse les assureurs de profiter ill\u00e9galement de la baisse des rentes pour s'octroyer de juteux b\u00e9n\u00e9fices.", "title": "AU SECOURS, MON 2 EME PILIER S'ECROULE ! // MES SEINS OU MA VIE - 07.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD"], "visualCorporations": ["UNIA", "USS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER-G", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "DAMES", "SUPER-G", "CHAMPIONNAT DE SUISSE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "MUELLER, PATRICK", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "GRUENENFELDER, TOBIAS", "GUT, LARA", "SUTER, FABIENNE"], "id": "asset-233692", "durationSec": 1301, "mediaType": "video", "title": "07.03.22", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "TOKYO", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "VEYSONNAZ", "VEYSONNAZ"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "SCULPTURE", "CHAISE", "CHAISE", "SCULPTEUR", "MINE ANTIPERSONNEL", "CHAISE", "SCULPTEUR", "HIP-HOP", "CONCOURS", "HIP-HOP", "HIP-HOP", "CONCOURS", "RADIO", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHANTEUR", "PEINTURE", "ART VID\u00c9O", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BERSET, DANIEL", "SOMMARUGA, CORNELIO", "BERSET, DANIEL", "LYNCH, DAVID"], "id": "asset-201365", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 2232, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20070322 et archives, rencontre avec le sculpteur suisse BERSET Daniel, \u00e0 l'occasion de la r\u00e9installation de sa chaise g\u00e9ante \"Broken Chair\", sur la place des Nations\n* Gen\u00e8ve : 20070322, le concours de hip-hop \"Juste debout\" permet aux passionn\u00e9s de danse hip-hop se s'affronter et de se mesurer. Les meilleurs pourront participer \u00e0 une grande finale \u00e0 Paris\n* SUISSE : 20070322, artiste multiforme, la chanteuse suisse STUCKY Erika m\u00e9lange all\u00e8grement la musique folklorique, le jodel avec le rock ou la country music\n* Paris : 20070322, itw du r\u00e9alisateur et artiste am\u00e9ricain LYNCH David, qui pr\u00e9sente actuellement des oeuvres diverses, peintures, vid\u00e9os et installations, dans une exposition intitul\u00e9e \"The air is on fire\".", "title": "DAVID LYNCH // ERIKA STUCKY, ANTI-HEIDI // BROKEN CHAIR // HIP-HOP // LA MAMIE\nDE COULEUR 3 - 07.03.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN POTAGER", "HORTICULTURE", "\u00c9CRIVAIN PUBLIC", "INTERVIEW"], "id": "asset-207604", "thematicGeographicals": ["TOUR-DE-TREME, LA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070322, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070322, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment pr\u00e9parer le jardin potager et comment planter les plantons de l\u00e9gumes\n* La Tour-de-Tr\u00eame : 20070322, rencontre avec l'\u00e9crivaine publique GULDIN Maryline qui r\u00e9dige une lettre d'amour \u00e0 l'intention de SIKI Muriel.", "title": "RELOOKAGE MONIQUE - 07.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "TOUR-DE-TREME, LA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "VITRAIL", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "VITRAIL", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "SARKOZY, NICOLAS", "BAYROU, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-235564", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.22", "visualGeographicals": ["PARIS", "SEINE-ST-DENIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "MONTREUX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHIETRES"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "UE", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" du patineur St\u00e9phane Lambiel \"content d'avoir pu retrouver l'\u00e9nergie du St\u00e9phane Lambiel qui fait de moi un vrai Lambiel\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "EAU (RESSOURCE)", "IMP\u00d4T", "EAU (RESSOURCE)", "AIDE HUMANITAIRE", "IMP\u00d4T", "EAU (RESSOURCE)", "IMP\u00d4T", "STAND DE TIR", "ASSAINISSEMENT", "POLLUTION DU SOL", "STAND DE TIR", "ASSAINISSEMENT", "POLLUTION DU SOL", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "INTERNET", "PSYCHOPATHOLOGIE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "JARDINAGE", "HORTICULTURE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "GEL"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT"], "id": "asset-233835", "durationSec": 1328, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.22", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "ST-URSANNE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "ROCHEFORT", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233836", "durationSec": 521, "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE COMMERCIAL", "INAUGURATION", "CENTRE COMMERCIAL", "INAUGURATION", "CENTRE COMMERCIAL", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SUPPORTER", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SUPPORTER", "HOMICIDE", "FUSIL D'ASSAUT", "FUSIL D'ASSAUT", "AGRICULTURE", "EAU (RESSOURCE)", "S\u00c9CHERESSE", "EAU (RESSOURCE)", "S\u00c9CHERESSE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ACQUITTEMENT", "ISLAM", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "PRESSE SATIRIQUE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "ACQUITTEMENT", "ISLAM", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "PRESSE SATIRIQUE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "ACQUITTEMENT", "ISLAM", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "PRESSE SATIRIQUE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-233834", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.03.22", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MONTHEY", "SAXON", "COIRE", "BERNE-VILLE", "CHINE", "CHINE", "HAUT-RHIN", "BADE-WURTEMBERG", "BALE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Joris, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : A propos d'une lecture-spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0909CE7-E29C-494A-B18E-2D1A99D16787", "durationSec": 450, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lecture", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Ses activit\u00e9s, son parcours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Joris, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Orph\u00e9e \u00e0 Mantoue. Reportage dans la ville des Gonzague, 400 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l'\"Orfeo\" de Claudio Monteverdi avec Philippe Beaussant, \u00e9crivain et musicologue (3/5) : Mise en sc\u00e8ne et art baroque", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F0180AAB-1772-4BEF-8921-56BE128B829E", "thematicGeographicals": ["Mantoue"], "durationSec": 3612, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["histoire", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "De Bosio, Gianfranco", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, musicologue", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Bolens, compositeur (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFAAFEBD-738D-4889-8508-7E12FB9DB64A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3986, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolens, Nicolas"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Quelques jours avant la cr\u00e9ation mondiale de \"O\u00f9 le myst\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9 hurle\" pour huit voix a capella, d'apr\u00e8s \"Une coup de d\u00e9\" de St\u00e9phane Mallarm\u00e9, dans le cadre du Festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bolens, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Prince (3/5). Suivi du titre \"Cream\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED583480-DCBC-42A2-8899-291013B48A2C", "durationSec": 498, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 219 : Le d\u00e9c\u00e8s de Nicolas. Le concours de beaut\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6D1A235-5852-48E5-976D-9168966B8962", "durationSec": 204, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Revenus de l'enfer. Les s\u00e9quelles de la guerre chez les v\u00e9t\u00e9rans (3/5): des guerriers sans repos", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-18A02701-7868-4D24-B66E-B4A71E364840", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9insertion sociale", "psychopathologie", "maladie psychosomatique", "guerre du Vietnam", "violence", "bless\u00e9 de guerre", "traumatisme", "soldat"], "excerpt": "\" Revenus de l'Enfer 3/5  \r\nDes Guerriers sans repos\r\nCombien d'anciens v\u00e9t\u00e9rans du Vietnam auront travers\u00e9 les prisons nord am\u00e9ricaines. Non pas, poursuivis par la justice militaire, mais par la justice civile. Quelques programmes de r\u00e9insertion distill\u00e9s au compte goutte. Impuissance ou refus de faire face \u00e0 la d\u00e9faite.\r\nDifficult\u00e9s face \u00e0 une opinion hostile d'int\u00e9grer des statistiques comme celles-ci : la moyenne d'\u00e2ge des 58.148 GI's tu\u00e9s au Vietnam \u00e9tait de 23 ans et 11 mois. Cinq d'entre eux \u00e9taient \u00e2g\u00e9s de 16 ans. Le plus \u00e2g\u00e9, toujours parmi les tu\u00e9s, avait 62 ans. Enfin, 11.465 d'entre eux, engag\u00e9s au Vietnam avaient moins de 20 ans.\r\nLe retour sera des plus d\u00e9licat. Beaucoup conna\u00eetront la prison. Les statistiques concernant ce sujet demeureront rares et souvent \u00e9quivoques.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Erhard Stiefel, cr\u00e9ateur de masques pour le th\u00e9\u00e2tre (3/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-77523FB0-F5E7-48D8-B76B-1902CEC7247E", "durationSec": 1760, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["masque", "art dramatique et art du spectacle", "art dramatique"], "excerpt": "Dans son atelier, technique et histoire des masques, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de masques pour le th\u00e9\u00e2tre", "name": "Stiefel, Erhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher veut enti\u00e8rement redessiner les sept d\u00e9partements : D\u00e9bat avec Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC, G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste et Didier Burkhalter, conseiller national neuch\u00e2telois radical", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9CE78227-0B15-4774-899A-183D5EFDAD98", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1242, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 053", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC11BD0C-AF83-4D77-A69B-1FDA19867D13", "durationSec": 279, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 221 : Interview du directeur de Contracept'Pigeon, soci\u00e9t\u00e9 qui propose des pr\u00e9servatifs pour pigeons. R\u00e9clame : La Scientologie. Une \u00e9tude montre que les gens ayant les yeux bleus sentent plus mauvais que les autres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F61E117B-BAD9-492F-8993-D1CFA2BC188F", "durationSec": 250, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Panama, carrefour des oc\u00e9ans. D\u00e9couverte, avec le reporter-photographe Alban Kakulya, de ce pays trait d'union (3/5): les fruits d\u00e9fendus", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-27250101-DB1E-46ED-B919-737BD51AD028", "thematicGeographicals": ["Panam\u00e0", "Am\u00e9rique du Sud", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lopez Lasso, Maritza"], "thematicThemes": ["plantation", "agriculture biologique", "banane", "\u00e9crivaine", "ananas"], "excerpt": "\"Panama, carrefour des oc\u00e9ans \r\nD\u00e9couverte, avec le reporter-photographe Alban Kakulya, de ce pays trait d'union.\r\nMais le Panama n'est pas qu'un canal, c'est un peuple aux influences diverses, un pays qui essaie de s'affranchir. \r\nPr\u00e9sentation : V\u00e9ronique Marti\r\nLorsque l'on regarde le Panama sur une carte du monde et que l'on voit cette fine bande de terre relier l'Am\u00e9rique du Sud \u00e0 l'Am\u00e9rique Centrale, on se sent pris d'un l\u00e9ger vertige et, en m\u00eame temps, irr\u00e9sistiblement attir\u00e9. A quoi peut bien ressembler ce petit lien, ce petit pont de terre pris entre deux g\u00e9ants ?\r\nA peine 75 kilom\u00e8tres s\u00e9parent l'oc\u00e9an Atlantique de l'oc\u00e9an Pacifique, rien, une paille, pourrait-on penser. Pourtant cette paille \u00e9tait le cauchemar des commer\u00e7ants, des voyageurs et des explorateurs pendant des si\u00e8cles. Il n'\u00e9tait pas possible de joindre les deux oc\u00e9ans autrement qu'en affrontant les temp\u00eates du cap Horn et les p\u00e9rils d'un long voyage.\r\nApr\u00e8s la mort de 20'000 ouvriers chinois, antillais ou fran\u00e7ais, apr\u00e8s des centaines de millions de francs perdus et le rachat des droits par les Am\u00e9ricains du nord, le Canal est enfin perc\u00e9 et finalement inaugur\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1914.\r\nMais le Panama ce n'est pas seulement un canal, c'est aussi un peuple color\u00e9 aux influences diverses, un carrefour sur la terre et dans les mers, une communaut\u00e9 indig\u00e8ne qui retrouve ses racines et une nation qui fait connaissance avec l'int\u00e9gralit\u00e9 de son territoire.\r\n\u00b7\tAlban Kakulya est reporter-photographe. Il  publie dans Le Temps, l'Hebdo, Colors, Time Magazine, Bilan et Business Week. Il fait partie du collectif Strates.\r\n\r\n \r\nlundi 19 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 1/5 \r\nLe Pont des Am\u00e9riques\r\nNous partons de Col\u00f3n, porte d'entr\u00e9e atlantique du canal de Panama, troisi\u00e8me ville du pays avec ses 145'000 habitants. Des b\u00e2tisses \u00e0 l'architecture coloniale, d'autres qui datent de la p\u00e9riode d'implantation des Am\u00e9ricains du nord. De l\u00e0, nous nous rendons en train de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'isthme, sur la c\u00f4te pacifique, en suivant les premi\u00e8res voies transcontinentales du monde, construites en 1855.\r\nSur le trajet nous d\u00e9couvrons l'\u00eele de Barro Colorado, sur le lac artificiel de Gatun. Une \u00eele qui autrefois fut le sommet d'une colline (avant 1914) et qui, aujourd'hui, est devenue un poste d'observation privil\u00e9gi\u00e9 de la faune tropicale pour des scientifiques venus du monde entier.\r\n\r\nInvit\u00e9:  Pierre Delannoy, ethnologue, journaliste, il travaille, entre autres, pour G\u00e9o et Paris Match. Grand connaisseur de l'Am\u00e9rique centrale.\r\n\r\n\r\nmardi 20 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 2/5 \r\nRites de passage\r\nNous d\u00e9couvrons l'\u00e9cluse de Miraflores devant laquelle le trafic maritime mondial se presse. C'est le carrefour par excellence. Les cargos r\u00e9pondant \u00e0 la norme actuelle Panamax passent par cet \u00e9troit goulet avant d'\u00eatre rendus \u00e0 l'oc\u00e9an. Des masses gigantesques, qui, gr\u00e2ce \u00e0 une organisation sans faille, se fraient un passage dans des couloirs, ne laissant que quelques centim\u00e8tres de jeu de chaque c\u00f4t\u00e9 de la coque.\r\nPuis Lucila Molina, professeur de langues, nous parle de son pays et des Panam\u00e9ens.\r\nInvit\u00e9: Patrick Chauvel, photographe, auteur de Rapporteur de guerre  dans lequel il raconte, notamment, la prise de Panama par les Am\u00e9ricains en 1989 (l'op\u00e9ration \u00ab Juste Cause \u00bb).\r\n\r\n\r\nmercredi 21 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 3/\r\nLes fruits d\u00e9fendus\r\nVisite d'une plantation d'ananas pr\u00e8s de David, o\u00f9 l'on cultive de mani\u00e8re traditionnelle, c'est-\u00e0-dire \u00e0 coups de produits chimiques, selon les lois de la rentabilit\u00e9 du commerce international. Nous d\u00e9couvrons quelles sont les mesures prises par les grandes compagnies banani\u00e8res aujourd'hui pour \u00e9viter d'\u00eatre \u00e9clabouss\u00e9es par des scandales.\r\nPuis, nous allons visiter la ferme de Jaime, un homme astucieux qui allie \u00e9conomie et \u00e9cologie.\r\nInvit\u00e9e: Maritza Lopez Lasso, romanci\u00e8re n\u00e9e au Panama, vivant \u00e0 Gen\u00e8ve. Son dernier livre intitul\u00e9 Pasi? y Fe <http://www.casamerica.es/es/casa-de-america-madrid/agenda/literatura/pasion-y-fe?referer=/es/casa-de-america-madrid> est l'histoire d'un voyage initiatique.\r\n\r\n\r\njeudi 22 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 4/5 \r\nLes collines sacr\u00e9es \r\nDans la province de Chiriqui, nous rendons visite \u00e0 la communaut\u00e9 indig\u00e8ne Ng\u00f6be. Gustavo, un \u00e9tudiant, nous guide au travers de la for\u00eat et nous emm\u00e8ne dans sa famille. Il nous explique les traditions de sa communaut\u00e9 et les relations entretenues avec les latinos, les Panam\u00e9ens d'origine espagnole.\r\nInvit\u00e9e: Claude Verg\u00e8s Lopez, m\u00e9decin \u00e0 l'h\u00f4pital p\u00e9diatrique national de Panama. Elle a beaucoup travaill\u00e9 avec les communaut\u00e9 indig\u00e8nes panam\u00e9ennes. Elle nous parle de leurs traditions et de leur place dans le pays.\r\n\r\n\r\nvendredi 23 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 5/\r\nBienvenue au Paradis\r\nDans une r\u00e9gion de montagne qui, par certains c\u00f4t\u00e9s, pourrait ressembler \u00e0 la Suisse, nous d\u00e9couvrons le Paradis, ou le Valle Escondido, un quartier prot\u00e9g\u00e9 o\u00f9 de riches \u00e9trangers vivent en toute s\u00e9curit\u00e9.\r\nPour y entrer, il faut montrer patte blanche et son passeport. Une fois les contr\u00f4les faits, l'accueil \u00e0 odeur de cellophane et d'efficacit\u00e9 import\u00e9e n'en  est pas moins cordial. Nous d\u00e9couvrons comment vivent ceux qui se cachent derri\u00e8re des barri\u00e8res pour \u00eatre en paix.\r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Mich\u00e8le Labrut, journaliste, en direct de Panama. Elle nous donne les derni\u00e8res nouvelles du pays.\"\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine panam\u00e9enne", "name": "Lopez Lasso, Maritza", "type": "Participant"}, {"role": "Panam\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "photographe, reporter", "name": "Kakulya, Alban", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Ranci\u00e8re, professeur de philosophie : A propos de son ouvrage \"Politique de la litt\u00e9rature\" (Ed. Galil\u00e9e, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D9002A3-6928-479C-8D0D-A56B72F519E7", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "philosophie", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII", "name": "Ranci\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des stocks d'aliments ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par des OGM de provenance am\u00e9ricaine : Interviews d'Arnaud Apoth\u00e9caire, sp\u00e9cialiste OGM \u00e0 Greenpeace France, de Martin Schrott, collaborateur \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) et de Delphine Centlivres, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D154B3B-809F-4E53-92E3-63D605F092E1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC", "name": "Centlivres, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste OGM \u00e0 Greenpeace France", "name": "Apoth\u00e9caire, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "name": "Schrott, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Le Trio Nota Bene", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC7CE815-0C89-4C9D-9A00-67F2DF2D2755", "durationSec": 4238, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "trio (formation)", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Le travail avec le Trio Wanderer - La rencontre avec Pierre Amoyal - L'enregistrement du CD Jean Daetwyler - L'enr. du CD Musique russe - Le d\u00e9veloppement de la carri\u00e8re en trio - Les projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, membre du Trio Nota Bene", "name": "Monnet, Lionnel", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste, membre du Trio Nota Bene", "name": "Pignat, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, membre du Trio Nota Bene", "name": "Zufferey, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : La teuf et le cadeau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D5AED42-CAD3-41C0-8C67-257998DB7F51", "durationSec": 180, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Croire en Dieu? Reportage et interwiew de Jean-Claude Guillebaud, journaliste, auteur de \"Comment je suis redevenu chr\u00e9tien\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-289ABBBE-9898-4B55-A51D-35D19D8B9C00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4859, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillebaud, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["conversion religieuse", "christianisme", "croyance religieuse"], "excerpt": "\"Question : Croire en Dieu ? Invit\u00e9 : Jean-Claude Guillebaud, grand reporter de guerre au Monde, maintenant journaliste au Nouvel Observateur, Chroniqueur \u00e0 la Vie et \u00e9diteur aux Editions Le Seuil. Il fait para\u00eetre : Comment je suis redevenu chr\u00e9tien (Editions Albin Michel) dont il dit ceci en 4e de couverture. \"Ma d\u00e9marche ne participait ni de l'effusion mystique, ni de la nostagie, ni m\u00eame de la qu\u00eate spirituelle, comme on dit maintenant. C'est d'abord la raison qui me guidait. Par elle , je me sentais peu \u00e0 peu ramener au christianisme. Cette r\u00e9flexion a d'abord \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s p\u00e9rif\u00e9rique par rapport \u00e0 la foi, puis les cercles de ma curiosit\u00e9 se sont rapproch\u00e9s du noyau central, celui de la croyance proprement dite. J'en suis - l\u00e0. Je ne suis pas s\u00fbr d'\u00a8\u00eatre redevenu un \"bon chr\u00e9tien\", mais je crois profond\u00e9ment que le message \u00e9vang\u00e9lique garde une valeur fondatrice pour l'homme d'aujourd'hui\". Reportage : Christophe Canut. Journaliste : Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Guillebaud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "07.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128566", "durationSec": 1054, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage", "title": "Thierry Marx", "imageURL": "http://www.rts.ch/4948221.image", "id": "ece-4948222", "durationSec": 255, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "T\u00e9moignage en cuisine d'un chef fran\u00e7ais \u00e0 la fois visionnaire et novateur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4948222", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4948222"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La neige", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27BE6458-79DE-4049-90C3-41388CA3417D", "durationSec": 154, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232564", "durationSec": 605, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.03.21", "visualThemes": ["CHANGEMENT CLIMATIQUE", "D\u00c9BAT", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "INFRACTION", "PERMIS DE CONDUIRE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SUPPORTER", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PROGRAMME COURT", "MESSIEURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "HORLOGERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "MONTRE", "TOURISME", "HORS-PISTE", "PRINTEMPS", "PRINTEMPS"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TOKYO", "TOKYO", "PARIS", "NOIRMONT, LE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "CROSETS, LES", "CHAVORNAY", "BOTTENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DUPRAZ, JOHN", "FATTEBERT, JEAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "BURKHALTER, DIDIER", "LEUENBERGER, UELI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "JOUBERT, BRIAN", "GRUETTER, PETER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-235561", "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.03.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235563", "durationSec": 477, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-206392", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "PLATEAU"], "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070321, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9 pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Tessin : 20070321, pr\u00e9sentation de la villa Trapanese, maison con\u00e7ue par l'architecte tessinois CELORIA Aldo. La particularit\u00e9 de cette construction est la gestion de la lumi\u00e8re.", "title": "RELOOKAGE MONIQUE - 07.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TESSIN", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CURLING"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-234967", "durationSec": 436, "mediaType": "video", "title": "07.03.20", "visualGeographicals": ["FORT LAUDERDALE", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN", "VIEGE", "JAPON"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CURLING", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MAGNIN, LUDOVIC", "MUELLER, PATRICK", "FREI, ALEXANDER", "SCHILD, MARTINA", "CUCHE, DIDIER", "GRUENENFELDER, TOBIAS"], "id": "asset-233695", "durationSec": 367, "mediaType": "video", "title": "07.03.21", "visualGeographicals": ["MIAMI", "JAPON", "TOKYO", "VEYSONNAZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE", "DUCRET, JACQUES"], "id": "asset-230563", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070321 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la motivation de l'\u00e9quipe nationale suisse de football et de son entra\u00eeneur KUHN Koebi suite \u00e0 de nombreuses d\u00e9faites en matchs amicaux. L'\u00e9quipe actuellement en camp d'entra\u00eenement en Floride esp\u00e8re retrouver un bon esprit d'\u00e9quipe et surtout un nouveau capitaine.", "title": "KOEBI KUHN EST-IL EN SURSIS ? - 07.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE", "DUCRET, JACQUES"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national reprend le dossier de la r\u00e9forme du financement des h\u00f4pitaux : Interview de St\u00e9phane Rossini, conseiller national socialiste valaisan, qui souhaite de l'Etat continue d'assurer la r\u00e9gulation dans ce domaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A06B673D-A1A8-4335-81F8-A1A63D5A802B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "h\u00f4pital", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "SEMAINE DES MEDIAS 2007 : JE JOUE EN RESEAU - 07.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235277", "durationSec": 433, "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT TV PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "INTERNET", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "FOR\u00caT", "STATION DE SKI", "ENNEIGEMENT"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-235562", "durationSec": 1358, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.03.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "VAUD", "MOL\u00c9SON"], "visualCorporations": ["24 HEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPPORTER", "SUPPORTER", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "ART PLASTIQUE", "AVEUGLE", "TOUCAN", "ALIMENT POUR ANIMAUX"], "visualPersons": ["HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC", "COUCHEPIN, PASCAL", "RUEY, CLAUDE", "COUCHEPIN, PASCAL", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-235560", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.03.21", "visualGeographicals": ["SAXON", "SION", "VUE-DES-ALPES, LA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "BEVAIX", "CHIETRES"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment assainir l'assurance-invalidit\u00e9 qui est surendett\u00e9e? : Interview de Dominique Wunderle, coordinatrice de l'Association Cap-Contact cr\u00e9\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par des handicap\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED23E647-BB62-4A04-BEB6-7BFF782FEFB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 700, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "assurance invalidit\u00e9", "votation", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice de l'Association Cap-Contact", "name": "Wunderle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 218 : Le d\u00e9c\u00e8s de Faipassa. La f\u00eate du printemps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E674AFC-B90F-4CDE-8E62-4C31A4EB460F", "durationSec": 231, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Bolens, compositeur (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA6BE098-7FF5-49EA-A416-D4A32FB800A2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3989, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bolens, Nicolas"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Quelques jours avant la cr\u00e9ation mondiale de \"O\u00f9 le myst\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9 hurle\" pour huit voix a capella, d'apr\u00e8s \"Une coup de d\u00e9\" de St\u00e9phane Mallarm\u00e9, dans le cadre du Festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bolens, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les sorties de bo\u00eete", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4320CFF9-9212-4278-B5D3-98E23C8D15A1", "durationSec": 157, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a refus\u00e9 d'augmenter la TVA pour un financement suppl\u00e9mentaire de l'assurance invalidit\u00e9 :  Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, et interviews de St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste et de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15E63802-61B7-4D78-8B14-A505BD3C3FD2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "TVA"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Comptez-vous profiter de la gratuit\u00e9 des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques cette semaine? Non, ce n'est pas aussi pratique qu'un portable", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-AC4C7B34-5E4B-4E3A-AA91-A0411E73E104", "durationSec": 64, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "cabine t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Il y a 30 ans, les Jurassiens adoptaient leur Constitution, par 82 % des voix : Interview de Fran\u00e7ois Lachat, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C84ADFAC-C7A6-4F10-B7A5-B6450504CA24", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "constitution", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Revenus de l'enfer. Les s\u00e9quelles de la guerre chez les v\u00e9t\u00e9rans (2/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-2FD34A09-6982-4C92-9540-B6B0AE9400A9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traumatisme", "violence", "psychopathologie", "bless\u00e9 de guerre", "psychanalyse", "neurobiologie", "maladie psychosomatique", "soldat", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Revenus de l'Enfer  \r\nHistoire vivante analyse les s\u00e9quelles de la guerre chez ceux qui l'ont v\u00e9cue. \r\nLes t\u00e9moins de guerre, bless\u00e9s ou non, sont atteint de stress post traumatique, suivi de manifestations psychologiques.\r\nHenri Laborit, le biologiste du comportement, avait intitul\u00e9 un de ces ouvrages. Eloge de la fuite. La fuite en tant que solution. En tant qu'issue. Comme r\u00e9ponse \u00e0 la violence. Au stress. C'est l'avertisseur. Quelque chose clignote. La r\u00e9action de d\u00e9fense est imm\u00e9diate. La fuite pour s'extraire d'une situation dangereuse. Mais que se passe-t-il quand on ne peut pas fuir ? Que se passe-t-il quand la terreur, ou l'horreur sont renouvel\u00e9es jour apr\u00e8s jour ?\r\nEn situation de guerre par exemple. On serait tent\u00e9 de rapprocher l'\u00e9tat de la personne traumatis\u00e9e de l'animal sur la route le soir, \u00e9bloui par les phares des v\u00e9hicules, immobile, fig\u00e9, incapable de bouger. Il n'en est rien : l'\u00eatre humain devient le th\u00e9\u00e2tre de ph\u00e9nom\u00e8nes neurobiologiques complexes. Il s'en suivra des manifestations psychologiques de l'\u00e9tat de stress post-traumatique. Longtemps apr\u00e8s l'\u00e9v\u00e9nement traumatique, la personne continue de se sentir terrifi\u00e9e et impuissante ressentant une grande d\u00e9tresse psychologique.\r\n\u00c9tat de Stress Post-traumatique, \u00e9tat de Stress Extr\u00eame quoiqu'il en soit, nous sommes entr\u00e9s dans la Classification Internationale des Maladies cat\u00e9gorie 10. Parmi tous ceux atteints de stress post traumatiques, les t\u00e9moins de la guerre, th\u00e9\u00e2tre des violences extr\u00eames.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Erhard Stiefel, cr\u00e9ateur de masques pour le th\u00e9\u00e2tre (2/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0E17E806-3A17-487F-8C56-0C0606B7352E", "durationSec": 1741, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "masque", "art dramatique et art du spectacle"], "excerpt": "Dans son atelier, technique et histoire des masques, \u00e9l\u00e9ments biographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de masques pour le th\u00e9\u00e2tre", "name": "Stiefel, Erhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Panama, carrefour des oc\u00e9ans. D\u00e9couverte, avec le reporter-photographe Alban Kakulya, de ce pays trait d'union (2/5): rites de passage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D548F6F9-1C47-4951-8D90-D9B122E80658", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique centrale", "Am\u00e9rique du Sud", "Panam\u00e0"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport maritime", "canal", "navigation maritime"], "excerpt": "\"Panama, carrefour des oc\u00e9ans \r\nD\u00e9couverte, avec le reporter-photographe Alban Kakulya, de ce pays trait d'union.\r\nMais le Panama n'est pas qu'un canal, c'est un peuple aux influences diverses, un pays qui essaie de s'affranchir. \r\nPr\u00e9sentation : V\u00e9ronique Marti\r\nLorsque l'on regarde le Panama sur une carte du monde et que l'on voit cette fine bande de terre relier l'Am\u00e9rique du Sud \u00e0 l'Am\u00e9rique Centrale, on se sent pris d'un l\u00e9ger vertige et, en m\u00eame temps, irr\u00e9sistiblement attir\u00e9. A quoi peut bien ressembler ce petit lien, ce petit pont de terre pris entre deux g\u00e9ants ?\r\nA peine 75 kilom\u00e8tres s\u00e9parent l'oc\u00e9an Atlantique de l'oc\u00e9an Pacifique, rien, une paille, pourrait-on penser. Pourtant cette paille \u00e9tait le cauchemar des commer\u00e7ants, des voyageurs et des explorateurs pendant des si\u00e8cles. Il n'\u00e9tait pas possible de joindre les deux oc\u00e9ans autrement qu'en affrontant les temp\u00eates du cap Horn et les p\u00e9rils d'un long voyage.\r\nApr\u00e8s la mort de 20'000 ouvriers chinois, antillais ou fran\u00e7ais, apr\u00e8s des centaines de millions de francs perdus et le rachat des droits par les Am\u00e9ricains du nord, le Canal est enfin perc\u00e9 et finalement inaugur\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1914.\r\nMais le Panama ce n'est pas seulement un canal, c'est aussi un peuple color\u00e9 aux influences diverses, un carrefour sur la terre et dans les mers, une communaut\u00e9 indig\u00e8ne qui retrouve ses racines et une nation qui fait connaissance avec l'int\u00e9gralit\u00e9 de son territoire.\r\n\u00b7\tAlban Kakulya est reporter-photographe. Il  publie dans Le Temps, l'Hebdo, Colors, Time Magazine, Bilan et Business Week. Il fait partie du collectif Strates.\r\n\r\n \r\nlundi 19 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 1/5 \r\nLe Pont des Am\u00e9riques\r\nNous partons de Col\u00f3n, porte d'entr\u00e9e atlantique du canal de Panama, troisi\u00e8me ville du pays avec ses 145'000 habitants. Des b\u00e2tisses \u00e0 l'architecture coloniale, d'autres qui datent de la p\u00e9riode d'implantation des Am\u00e9ricains du nord. De l\u00e0, nous nous rendons en train de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'isthme, sur la c\u00f4te pacifique, en suivant les premi\u00e8res voies transcontinentales du monde, construites en 1855.\r\nSur le trajet nous d\u00e9couvrons l'\u00eele de Barro Colorado, sur le lac artificiel de Gatun. Une \u00eele qui autrefois fut le sommet d'une colline (avant 1914) et qui, aujourd'hui, est devenue un poste d'observation privil\u00e9gi\u00e9 de la faune tropicale pour des scientifiques venus du monde entier.\r\n\r\nInvit\u00e9:  Pierre Delannoy, ethnologue, journaliste, il travaille, entre autres, pour G\u00e9o et Paris Match. Grand connaisseur de l'Am\u00e9rique centrale.\r\n\r\n\r\nmardi 20 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 2/5 \r\nRites de passage\r\nNous d\u00e9couvrons l'\u00e9cluse de Miraflores devant laquelle le trafic maritime mondial se presse. C'est le carrefour par excellence. Les cargos r\u00e9pondant \u00e0 la norme actuelle Panamax passent par cet \u00e9troit goulet avant d'\u00eatre rendus \u00e0 l'oc\u00e9an. Des masses gigantesques, qui, gr\u00e2ce \u00e0 une organisation sans faille, se fraient un passage dans des couloirs, ne laissant que quelques centim\u00e8tres de jeu de chaque c\u00f4t\u00e9 de la coque.\r\nPuis Lucila Molina, professeur de langues, nous parle de son pays et des Panam\u00e9ens.\r\nInvit\u00e9: Patrick Chauvel, photographe, auteur de Rapporteur de guerre  dans lequel il raconte, notamment, la prise de Panama par les Am\u00e9ricains en 1989 (l'op\u00e9ration \u00ab Juste Cause \u00bb).\r\n\r\n\r\nmercredi 21 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 3/\r\nLes fruits d\u00e9fendus\r\nVisite d'une plantation d'ananas pr\u00e8s de David, o\u00f9 l'on cultive de mani\u00e8re traditionnelle, c'est-\u00e0-dire \u00e0 coups de produits chimiques, selon les lois de la rentabilit\u00e9 du commerce international. Nous d\u00e9couvrons quelles sont les mesures prises par les grandes compagnies banani\u00e8res aujourd'hui pour \u00e9viter d'\u00eatre \u00e9clabouss\u00e9es par des scandales.\r\nPuis, nous allons visiter la ferme de Jaime, un homme astucieux qui allie \u00e9conomie et \u00e9cologie.\r\nInvit\u00e9e: Maritza Lopez Lasso, romanci\u00e8re n\u00e9e au Panama, vivant \u00e0 Gen\u00e8ve. Son dernier livre intitul\u00e9 Pasi? y Fe <http://www.casamerica.es/es/casa-de-america-madrid/agenda/literatura/pasion-y-fe?referer=/es/casa-de-america-madrid> est l'histoire d'un voyage initiatique.\r\n\r\n\r\njeudi 22 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 4/5 \r\nLes collines sacr\u00e9es \r\nDans la province de Chiriqui, nous rendons visite \u00e0 la communaut\u00e9 indig\u00e8ne Ng\u00f6be. Gustavo, un \u00e9tudiant, nous guide au travers de la for\u00eat et nous emm\u00e8ne dans sa famille. Il nous explique les traditions de sa communaut\u00e9 et les relations entretenues avec les latinos, les Panam\u00e9ens d'origine espagnole.\r\nInvit\u00e9e: Claude Verg\u00e8s Lopez, m\u00e9decin \u00e0 l'h\u00f4pital p\u00e9diatrique national de Panama. Elle a beaucoup travaill\u00e9 avec les communaut\u00e9 indig\u00e8nes panam\u00e9ennes. Elle nous parle de leurs traditions et de leur place dans le pays.\r\n\r\n\r\nvendredi 23 mars 2007 \r\nPanama, carrefour des oc\u00e9ans 5/\r\nBienvenue au Paradis\r\nDans une r\u00e9gion de montagne qui, par certains c\u00f4t\u00e9s, pourrait ressembler \u00e0 la Suisse, nous d\u00e9couvrons le Paradis, ou le Valle Escondido, un quartier prot\u00e9g\u00e9 o\u00f9 de riches \u00e9trangers vivent en toute s\u00e9curit\u00e9.\r\nPour y entrer, il faut montrer patte blanche et son passeport. Une fois les contr\u00f4les faits, l'accueil \u00e0 odeur de cellophane et d'efficacit\u00e9 import\u00e9e n'en  est pas moins cordial. Nous d\u00e9couvrons comment vivent ceux qui se cachent derri\u00e8re des barri\u00e8res pour \u00eatre en paix.\r\n\u00b7\tInvit\u00e9e: Mich\u00e8le Labrut, journaliste, en direct de Panama. Elle nous donne les derni\u00e8res nouvelles du pays.\"\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Panam\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Chauvel, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "photographe, reporter", "name": "Kakulya, Alban", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Orph\u00e9e \u00e0 Mantoue. Reportage dans la ville des Gonzague, 400 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l'\"Orfeo\" de Claudio Monteverdi avec Philippe Beaussant, \u00e9crivain et musicologue (2/5) : D'une \"accademia\" \u00e0 l'autre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9D1D98DB-608A-443F-993F-CC06BB3537E8", "thematicGeographicals": ["Mantoue"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Besutti, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, musicologue", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par la gauche contre l'extension du centre commercial de Balexert a \u00e9chou\u00e9 :  Interview de Mich\u00e8le K\u00fcnzler, d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96BCF0D7-879B-45B5-8678-B59532A801D5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre commercial", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois", "name": "K\u00fcnzler, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Luginb\u00fchl, Nando", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Prince (2/5). Suivi du titre \"Sexy mother f**cker\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B7A682C-CDC7-4102-B29F-B19D219D4E38", "durationSec": 582, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 052", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2018A2D9-7917-41EC-A478-E16065EAC51C", "durationSec": 240, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 220 : Interview du directeur de Pidg'Dog, une soci\u00e9t\u00e9 qui apprend aux caniches \u00e0 attaquer les pigeons. R\u00e9clame : La F\u00eate de la Bi\u00e8re de Coire. Des cigarettes vieilles de deux mille ans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es \u00e0 Nyon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C229C0EB-9BE8-4085-9C73-F2F69DEE327C", "durationSec": 241, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re suisse veut accro\u00eetre les exigences pour l'obtention du label \"Swiss Made\", avec pour objectif la r\u00e9duction du nombre des composants \u00e9trangers inclus dans les montres suisses : Interview d'Alain Spinedi, administrateur de la marque jurassienne Louis Erard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68DDDAB5-4334-4224-B8C7-FCC72AD932E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appellation d'origine", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de la marque jurassienne Louis Erard", "name": "Spinedi, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}]}}