{"response": {"numFound": 9986, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le ton monte en Russie \u00e0 10 jours des \u00e9lections l\u00e9gislative : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ekaterinbourg dans l'Oural, troisi\u00e8me ville de Russie, o\u00f9 l'histoire fait d\u00e9bat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AE5E48E8-C9BC-4B28-B530-49A3B329B91C", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ekaterinbourg"], "durationSec": 181, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "Il n'y a pas que l'avenir qui fait d\u00e9bat en Russe. L'histoire \u00e9galement. Un histoire revisit\u00e9e, pour ne pas dire r\u00e9\u00e9crite. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Restaurant URSS \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Sergeevna, Elena [orthographe?]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve dans une \u00e9cole exp\u00e9rimentale \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante dans une \u00e9cole exp\u00e9rimentale \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Beverly Sills, soprano, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en juillet 2007 (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A925BCD7-FA5B-4F7F-AB5D-B562D8390AE7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 5526, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sills, Beverly"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon Philippe Roch, ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC,  ne s'int\u00e9resse pas \u00e0 la nature : Interviews de Philppe Roch et de Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-A21BD719-59E0-4363-B07D-A2D1889DB260", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roch, Philippe", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "\u00e9cologie"], "excerpt": "L'ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement s'exprime \u00e0 l'occasion de la sortie du livre \"Philippe Roch, La nature passionn\u00e9ment. Entretiens avec Philippe Clot\" (Ed. Favre, 2007)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Patrick Rossier (5/5) : L'espace entre les arbres", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3D50B330-1C02-4C16-8864-05C8E828DCEB", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rossier, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maurice B\u00e9jart, danseur et chor\u00e9graphe (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A9C9162-4A21-4354-A866-799AC5732E39", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3427, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "courant artistique (20e)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe (Archives RSR)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de Patrick Schenk, chef de communication de l'arm\u00e9e, au sujet du livre de Christophe Keckeis, chef de l'arm\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-455CBE32-FA16-4169-AD05-0E007AC3722A", "durationSec": 202, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage dans l'administration de Gen\u00e8ve, au sujet des bons r\u00e9sultats du canton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E9779BD-DF44-4584-9311-0A19239FC2DE", "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "George Gruntz - Ndr & WDR Radio Days - 10 CD Anniversary Box - TCB", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-173CBE9F-FA81-4AE8-8FB9-0A5C3982CA50", "durationSec": 4734, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage sur Jean-Michel Toncelli, star de l'\u00e9mission \"Poil \u00e0 gratter\" sur France Bleu Is\u00e8re ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E6B4226-570D-49E5-AD03-1F2545DCDBB8", "durationSec": 238, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Luc Sabatier au Mus\u00e9e du chat de D\u00e9l\u00e9mont, au sujet du dynamisme \u00e9conomique du Jura", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E512E1F-C961-404E-A15D-5CE49562F44B", "durationSec": 256, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 071 : Le d\u00e9c\u00e8s de Sambuka. Les dictons de saison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2FE77FD-5638-439F-89B4-F3F599BEF008", "durationSec": 187, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 358 : Le fabricant Catster & Gamble a d\u00e9cid\u00e9 d'adapter ses produits pour chats au march\u00e9 des b\u00e9b\u00e9s. R\u00e9clame : Babysan, comme Catsan mais pour les b\u00e9b\u00e9s. Interview du directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la chasse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1834DC12-7604-4366-9784-CC87B761FAE5", "durationSec": 315, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve met sur pied un plan cantonal de promotion de la sant\u00e9 et de pr\u00e9vention autour des th\u00e8mes de l'alcool et les jeunes, l'alimentation et l'activit\u00e9 physique, et la sant\u00e9 mentale : Interview d' Elisabeth D\u00e9bonay, responsable du service de promotion et pr\u00e9vention de la sant\u00e9 au D\u00e9partement de l'Economie et de la sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12AD2EBD-464A-4524-AF20-D1067915DD2B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "pr\u00e9vention des maladies", "alcoolisme", "suicide", "sant\u00e9", "d\u00e9pression nerveuse"], "excerpt": "Gen\u00e8ve est le premier canton romand \u00e0 adopter un programme de lutte contre la d\u00e9pression et la pr\u00e9vention contre le suicide. Ce programme s'appelle N\u00fcremberg.\r\n  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du service de promotion et pr\u00e9vention de la sant\u00e9 au d\u00e9partement de l'Economie et de la sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "D\u00e9bonay, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Quels enjeux autour du d\u00e9bat sur l'utilisation d'OGM ?", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-4CE87B80-B91A-499D-A583-993245F142FA", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et agronome", "name": "Chupeau, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Testart, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Lutte des classes", "source": "siranau", "title": "A l'Ecole des M\u00e9tiers de Lausanne : Le hip-hop ou le m\u00e9tal, quel est le meilleur ? Les \u00e9tudiants informaticiens et automaticiens d\u00e9battent houleusement sur le sujet", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-319D87CE-0771-4FAF-ADE9-CE04D9108759", "durationSec": 1760, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hip-hop", "hard rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9tudiants informaticiens et automaticiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage en Afghanistan aupr\u00e8s du contingent suisse post\u00e9 dans la r\u00e9gion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1C92885-23CA-43D8-8603-E443D0E04E97", "durationSec": 194, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 188", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF4E4E74-6DC1-4BC5-AB94-FDBD85AFF5A5", "durationSec": 117, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les Am\u00e9rindiens (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AFA40FC-E8D1-4BAB-B3B4-0585D1879B5D", "durationSec": 435, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une femme devrait succ\u00e9der \u00e0 une femme \u00e0 la Chancellerie de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Corina Casanova actuelle vice-chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration, PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDCADABC-EAED-44B0-A264-43190385E296", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seiler, Markus", "Casanova, Corina", "Falcone-Goumaz, Nathalie", "Huber-Hotz, Annemarie"], "thematicThemes": ["femme", "chancellerie f\u00e9d\u00e9rale", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Nathalie Falcone-Goumaz, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe au DFE, UDC, ou Corina Casanova, vice-chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration, PDC, devraient succ\u00e9der \u00e0 Anne-Marie Huber-Hotz, chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration, PRD. Le Parti radical va \u00e9galement pr\u00e9senter Markus Seiler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral DDPS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-chanceli\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Casanova, Corina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le taux de ch\u00f4mage est au plus bas. Reportage de Luc Sabatier \u00e0 Cornol, envoy\u00e9 sp\u00e9cial dans le Jura", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-71B63862-CC44-481C-9229-1010E173DEFB", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au sud du Bangladesh les secouristes s'activent pour acheminer vivres et m\u00e9dicaments aux millions de sinistr\u00e9s victimes du cyclone Sidr : Interview d'un m\u00e9decin qui travaille sur place ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F8C7297-BA2E-413B-BF27-019C5072B242", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "cyclone"], "excerpt": "Ce cyclone a provoqu\u00e9 entre 5'000 et 10'000 morts selon le Croissant rouge. Les forces arm\u00e9es sont mobilis\u00e9es pour tenter de joindre les populations isol\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin qui travaille sur place", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bangladesh", "name": "Ennaimi, Mouhssine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage au centre de recherche des CFF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B8175EF-AF56-4D8E-9667-8439AFF9FE74", "durationSec": 266, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "ADMINISTRATION", "FONCTIONNAIRE", "SUICIDE", "ZONE INDUSTRIELLE", "EUTHANASIE", "MENDICIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "D\u00c9C\u00c8S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE", "D\u00c9C\u00c8S", "ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "LIBRAIRIE", "ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PLUVIEUX", "COMMUNE", "FRONTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["GRAF, MAYA", "LEUENBERGER, UELI", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "CASANOVA, CORINA", "NIDEGGER, YVES", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-100318", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LOMBARDIE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "UDC", "PDC", "PAYOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "DIVORCE", "LICENCIEMENT", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "COMPTABLE", "AUTO-\u00c9COLE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FINANCEMENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PERMIS DE CONDUIRE", "SUBVENTION", "POLICE MUNICIPALE", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION"], "visualPersons": ["FONTANET, NATHALIE", "DEISS, NICOLAS"], "id": "asset-100319", "durationSec": 1352, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.11.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GIVISIEZ", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100320", "durationSec": 508, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MONTANDON, GIL"], "id": "asset-100301", "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "title": "07.11.23", "visualGeographicals": ["LUGANO", "FRIBOURG-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "URBANISME", "PATRIMOINE CULTUREL", "BOULEVARD", "ARBRE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "PEINTURE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "CUR\u00c9", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "BAPT\u00caME", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "LUMENGO, RICARDO", "JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-100317", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.11.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ST-IMIER", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERCORIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "BAIN", "LAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-101248", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1654, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071123, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20071123, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Les boulettes de viande\"\n* Vaud : 20071123, l'agriculteur d'alpage du Fenil aux veaux ISOZ Michel propose des bains de petit-lait chauff\u00e9s et en plein air au milieu des p\u00e2turages.", "title": "LE LAIT - 07.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100316", "durationSec": 520, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "FOR\u00caT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["STRESS", "STRESS"], "id": "asset-114307", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20071106, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans la r\u00e9gion de son enfance, son invit\u00e9, le chanteur de rap STRESS, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "STRESS - 07.11.23", "visualGeographicals": ["DENT BLANCHE", "VALAIS", "DENT BLANCHE", "VALAIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STRESS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-103692", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20071123, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec notamment, la sortie du DVD de Carabine FM et le lancement du nouveau site internet sortir.ch un agenda culturel r\u00e9alis\u00e9 par la TSR et Le Temps.", "title": "07.11.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "UNE ILE 220 - 07.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102529", "durationSec": 324, "publicationDate": "2007-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 15 : Quand le doute s'installe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62FC2DB0-5917-4CA5-9627-2BAE61E7A4DE", "durationSec": 235, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Patrick Rossier (4/5) : Vivre - Vie et mort de Jean Rivalod", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A9341E9A-A201-4F39-AB9E-9EAD42AB1B82", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rossier, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un bisou", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-F8ACF7DB-B4F0-4539-8429-A7F0BD9EC3E6", "durationSec": 13, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une proc\u00e9dure judiciaire intent\u00e9e par le syndicat Oracle contre le tenant du troph\u00e9e Alinghi, emp\u00eachera le d\u00e9roulement de la Coupe de l'America en 2009 : Interview de Michel Hodara, directeur de AC Management, soci\u00e9t\u00e9 organisatrice ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE41558F-4A65-4305-9632-A193F4F4A8CF", "thematicGeographicals": ["Valence", "Suisse"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alinghi", "Oracle", "America's Cup"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "contestation", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hodara, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Bangladesh, apr\u00e8s le cyclone Sidr, un s\u00e9rieux risque de maladies appara\u00eet en raison de l'absence d'eau  potable : Commentaire de Mouhssine Enna\u00efmi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bangladesh", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-50B67874-95E9-4A03-A6AB-04F45C6D440F", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclone", "catastrophe naturelle", "aide humanitaire"], "excerpt": "Le cyclone a fait pr\u00e8s de 3'500 morts, mais selon le Croissant rouge national, ce bilan va s'alourdir et pourrait osciller entre 5'000 et 10'000 morts.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bangladesh", "name": "Ennaimi, Mouhssine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La vie de Ch\u00e2teau. Deux si\u00e8cles de musique \u00e0 Versailles (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2B9C5F3-B20C-4CD7-B4B3-C861ACD1685A", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque", "18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "A l'occasion des manifestations pour les 20 ans du Centre de Musique de musique baroque de Versailles (CMBV). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur scientifique du Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV)", "name": "Duron, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires artistiques", "name": "Dratwicki, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur et responsable \u00e9ditorial", "name": "Leconte, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Irak, le nombre de victimes de violences confessionnelles est \u00e0 la baisse. Les op\u00e9rations men\u00e9es par les extr\u00e9mistes d'Al Qaida contre les soldats am\u00e9ricains, les policiers, les militaires irakiens et les civils ont diminu\u00e9 : Interview de Antoine Basbous, directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B85404B-B6BB-43E9-BCA6-7710CF2E55F2", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "violence politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Duron, directeur de recherche au Centre de Musique Baroque de Versaille (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43807D2D-BD9A-436C-BC15-0D40894892DF", "thematicGeographicals": ["Versailles", "France"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque"], "excerpt": "A propos des 20 ans du Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV), de la musique fran\u00e7aise, de Versailles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au Centre de Musique Baroque de Versaille", "name": "Duron, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les Am\u00e9rindiens (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E284797B-D395-468C-A59A-0E9DF02845B7", "durationSec": 438, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS) admet que l'assistance au suicide doit \u00eatre autoris\u00e9e dans certaines conditions : Interview de Daniel P\u00e9tremand, aum\u00f4nier au CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE2FA764-0F96-4FDB-B87E-56557C4DBD38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eglise protestante"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "suicide assist\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "La FEPS r\u00e9clame aussi une l\u00e9gislation claire et surtout un \u00e9largissement substantiel des soins palliatifs. Selon elle, un accompagnement bien pens\u00e9 peut aider les mourants \u00e0 perdre leur peur devant la mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aum\u00f4nier au CHUV", "name": "P\u00e9tremand, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les psychoth\u00e9rapeutes veulent \u00eatre rembours\u00e9s par la LAMAL : Interview de Doris Schmidt Fourmont, repr\u00e9sentante romande de l'Association suisse des psychoth\u00e9rapeutes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57564FE5-9FDC-432D-BD8B-2FAB42BBD8FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LAMAL"], "thematicThemes": ["psychoth\u00e9rapie", "assurance maladie", "maladie"], "excerpt": "Les troubles psychiques sont l'une des maladies les plus r\u00e9pandues dans notre pays. Selon l'Association suisse des psychoth\u00e9rapeutes, 25% des habitants en souffrent, mais seuls 5% suivent un traitement professionnel. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante romande de l'Association suisse des psychoth\u00e9rapeutes", "name": "Schmidt Fourmont, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart, danseur chor\u00e9graphe, directeur du B\u00e9jart Ballet Lausanne, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'age de 81 ans : Extraits d'archives RSR et hommages de diverses personnalit\u00e9s politiques et du monde de la danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D97D9F77-9E19-4C9F-BF32-FBE5BADF0721", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 985, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "\u00e9cole de ballet", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Maurice B\u00e9jart  dirigeait  le \u00ab B\u00e9jart Ballet Lausanne \u00bb depuis 1987. Avant il avait connu 25 ans de succ\u00e8s au Th\u00e9\u00e2tre royal de la Monnaie  \u00e0 Bruxelles ou il avait fond\u00e9 le Ballet du XXe si\u00e8cle.  Sa premi\u00e8re cr\u00e9ation personnelle, \"Symphonie pour un seul homme\", en 1955, f\u00fbt un \u00e9v\u00e9nement  suivi par les inoubliables \"l'Oiseau de feu\", \"Messe pour le temps pr\u00e9sent \", et d'autres. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse et chor\u00e9graphe \u00e0 la t\u00eate de la compagnie \"Nomades\" \u00e0 Vevey   ", "name": "Faure, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Vito, danseur \u00e0 l' Ecole-Atelier Rudra B\u00e9jart", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe (Archives RSR)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 357 : Les autorit\u00e9s lancent une campagne pour lutter contre les romanichels. R\u00e9clame : Le groupe de conviction pour romanichels. Interview du pr\u00e9sident du club de chasse d'insectes neuch\u00e2telois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80EA69D8-A694-4A94-87B5-891642A14B0E", "durationSec": 293, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 14 : Une jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56B11DDD-1C0A-449C-9264-91D789A520C3", "durationSec": 215, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 070 : Le d\u00e9c\u00e8s de Princecharman. Le prince charmant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0677046C-2F75-40A4-A64D-ED791D4E6BEB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Jil Silberstein, \u00e9crivain, et une classe du Gymnase de Beaulieu : A propos de l'ouvrage \"Les M\u00e9tiers de la rue\" (2/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-2306D672-187D-4CE7-98CF-E3E47D5AEE94", "durationSec": 1855, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silberstein, Jil"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Que nous apportent ces portraits de travailleurs de la rue \u00e0 nous lecteurs et \u00e0 lui, l'auteur ? La rue est-elle la m\u00eame pour tous les personnages concern\u00e9s ? Personnages symboliques ? Naissance du go\u00fbt d'\u00e9crire chez Jil Silberstein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "gymnasiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 187", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E1E2158-2F84-495D-88A3-40ADB9D77DAE", "durationSec": 121, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "HORTICULTURE", "GROSSESSE", "VENTRE", "SCULPTURE"], "id": "asset-231126", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MORAT"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071122, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20070118, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent les travaux \u00e0 effectuer sur les plantes afin de les prot\u00e9ger du froid de l'hiver\n* Morat : 20071122, la sculptrice DAUWALDER Daniela fait des moules de ventres de femmes enceintes en pl\u00e2tre.", "title": "LE LAIT - 07.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MORAT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart, danseur chor\u00e9graphe, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 81 ans : Portrait par Silvio Dolzan, collaborateur RSR et hommage de Jean-Pierre Pastori, journaliste sp\u00e9cialiste de la danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB282343-8609-4721-A467-8B2B4B40B613", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "\u00e9cole de ballet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur chor\u00e9graphe (Archives RSR, 30 avril 2007)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de danse", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Maurice B\u00e9jart, danseur et chor\u00e9graphe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C7865EF-410A-4183-9811-813BA5717E5E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3533, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe (Archives RSR)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "POLITIQUE CULTURELLE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FILM DOCUMENTAIRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "HUMOUR"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "POLAR"], "id": "asset-100264", "thematicGeographicals": ["MONTREAL", "LAUSANNE"], "durationSec": 2718, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montr\u00e9al : 2007112, r\u00e9p\u00e9tition du spectacle \"Nebbia\", r\u00e9alis\u00e9 par le metteur en sc\u00e8ne tessinois FINZI PASCA Daniele, et interpr\u00e9t\u00e9 par la troupe de cirque Eloize. A l'intersection de la danse, du th\u00e9\u00e2tre et du cirque, Nebbia explore un univers po\u00e9tique et f\u00e9erique envo\u00fbtant\n* Lausanne : 20071122, le peintre GARO Bernard et le graphiste GETAZ Pierre-Andr\u00e9 travaillent \u00e0 la r\u00e9alisation de leur oeuvre M2O, qui a remport\u00e9 le concours lanc\u00e9 par les Retraites populaires, \u00e0 l'occasion de leur 100 \u00e8me anniversaire. Evoquant l'eau qui coulait jadis dans la vall\u00e9e du Flon, M2O est un projet monumental, qui allie technologie et artisanat\n* Lausanne : 20071122, r\u00e9p\u00e9tition au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy de \"Des gens\", une cr\u00e9ation de la metteure en sc\u00e8ne et com\u00e9dienne BREITMAN Zabou, qui s'inspire fid\u00e8lement du documentaire \"Urgence\" de DEPARDON Raymond.", "title": "NEBBIA // M20, C'EST BEAU // ZABOU BREITMAN // DANS LA FOSSE AUX HOMMES - 07.11.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREAL", "MONTREAL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAIDAH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GR\u00c8VE", "RESTAURANT", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "FUMEUR", "L\u00c9GISLATION", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "PRODUIT DE LUXE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "ZAMORA, SILVIA"], "id": "asset-100314", "durationSec": 2008, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "NAPLES", "GENEVE", "VAUD", "LONDRES", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE", "MONTREAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "\u00c9OLIENNE", "CUR\u00c9", "PORTRAIT", "CUR\u00c9", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-100313", "durationSec": 1967, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.11.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "SIERRE", "VERCORIN", "SIERRE", "VERCORIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME AU VOLANT", "CAR POSTAL", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE"], "id": "asset-100315", "durationSec": 1306, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.11.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "THONEX", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SSP", "SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Label Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["KISLING, J\u00c9R\u00c9MIE"], "id": "asset-101055", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070929, extraits du concert du chanteur lausannois K, alias MICHEL Nicolas, qui s'est produit sur sc\u00e8ne lors de la 2 \u00e8me \u00e9dition du festival des musiques suisses \"Label Suisse\" organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "K - 07.11.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RSR"], "thematicPersons": ["KISLING, J\u00c9R\u00c9MIE"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MACHALA, Marilo", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SAMPRAS, PETE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-100300", "durationSec": 248, "mediaType": "video", "title": "07.11.22", "visualGeographicals": ["SAO PAULO", "KUALA LUMPUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "TEMPETE 219 - 07.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102528", "durationSec": 318, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.11.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-102384", "durationSec": 597, "publicationDate": "2007-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Soul des sixties", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-028B9FC5-81C6-4F1C-9CA3-5C01DBDF32F6", "durationSec": 923, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 069 : Le d\u00e9c\u00e8s de Josefa. Le point g\u00e9nial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F9E206F-EDC4-4DC3-B4B9-0569D74175A6", "durationSec": 221, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les informaticiens deviennent une denr\u00e9e rare. Pour renverser cette tendance, des responsables du secteur ont pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Lausanne et \u00e0 Zurich \"Informatica08\" : Interviews de Willy Zwaenepoel, doyen de la Facult\u00e9 informatique et communication \u00e0 l'EPFL et de  Daniel Gorostidi, directeur de l'entreprise Elca Informatique qui emploie une centaine de personnes au Vietnam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C436DF8-3F10-4C6D-BF8A-69DFC5F4B329", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation commerciale", "informatique", "formation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la Facult\u00e9 informatique et communication \u00e0 l'EPFL", "name": "Zwaenepoel, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'entreprise Elca Informatique ", "name": "Gorostidi, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9  Luc Fellay au poste de commandant sp\u00e9cial au Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CE756F0F-6899-40F2-B297-C6BDE1BBF71F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellay, Luc"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "organisation militaire"], "excerpt": "Une nomination qui fait suite \u00e0 son limogeage au poste de chef des forces terrestres. Il avait eu des probl\u00e8mes dans ses relations avec Christophe Keckeis, chef de l'arm\u00e9e et avec Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les Am\u00e9rindiens (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCC14E70-9715-4098-8DDD-5F87526606B4", "durationSec": 445, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 13 : Ca porte malheur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-289CE2CB-BB71-441E-BD26-1579ACF2849B", "durationSec": 245, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Carlier, chroniqueur fran\u00e7ais de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, pour son livre \"Quelque chose de Johnny\", une fiction sur l'apr\u00e8s-Johnny Halliday, ce moment qui suit la disparition de l'idole...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDB7E1B6-F9F8-459C-A606-58807CD7A582", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carlier, Guy", "Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["chanteur", "mort (biologie)", "fan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine franco-suisse", "name": "Dunant, Ghislaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives russes (2/4) : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, \u00e0 Ekaterinbourg dans l'Oural, troisi\u00e8me ville de Russie, au sujet de la libert\u00e9 de la presse", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C0EA989A-64A1-421B-A2AD-A97DF481CA61", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ekaterinbourg"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["bilan", "libert\u00e9 de la presse", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Les huit ans de r\u00e8gne de Vladimir Poutine resteront marqu\u00e9es par de nombreuses atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse. Pierre Bavaud, a rencontr\u00e9 des \u00e9tudiants en journalisme.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa Cour supr\u00eame russe a valid\u00e9 hier  la  participation de Vladimir Poutine aux \u00e9lections l\u00e9gislatives. Un parti d?opposition avait d\u00e9pos\u00e9 un recours en accusant le pr\u00e9disent russe d?abus de pouvoir au profit de son parti, dont il est devenu la t\u00eate de liste. Les huit ans de r\u00e8gne de Vladimir Poutine resteront marqu\u00e9es par de nombreuses atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse. Rencontre avec des \u00e9tudiants en journalisme, avec notamment Xenia qui a choisi la publicit\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Xenia. \u00e9tudiante en publicit\u00e9 \u00e0 Ekaterinbourg", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants en journalisme \u00e9 Ekaterinbourg", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ekaterinbourg ", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La vie de Ch\u00e2teau. Deux si\u00e8cles de musique \u00e0 Versailles (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-723F767B-36D1-41E0-BFED-558EC609915B", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3634, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque", "18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "A l'occasion des manifestations pour les 20 ans du Centre de Musique de musique baroque de Versailles (CMBV). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires artistiques", "name": "Dratwicki, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "directeur scientifique du Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV)", "name": "Duron, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur et responsable \u00e9ditorial", "name": "Leconte, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Tortues de mer et poissons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BED0DF1-81C7-41EE-B585-28456A8378F0", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "tortue", "poisson (zoologie)"], "excerpt": "\"Sarah Dirren se rend au Grau du Roi pour visiter le CESTMED et le Seaquarium. Le Centre d'\u00e9tude et de sauvegarde des tortues marines de M\u00e9diterran\u00e9e (CESTMED) fait aussi de la recherche g\u00e9n\u00e9tique. Il y a un mois, le Centre d'\u00e9tude et de sauvegarde des tortues marines de M\u00e9diterran\u00e9enne au Grau du Roi ( le CESTMED) a rel\u00e2ch\u00e9 2 tortues caouannes: Ovalie et Baccacuda. Des tortues munies de balises Argos qui permettent de suivre en direct leur migration. A cette occasion Sarah Dirren a visit\u00e9 cet \"h\u00f4pital\" des tortues, le CESTMED, qui a pour but, non seulement de soigner les tortues marines de M\u00e9diterran\u00e9e, mais aussi d'am\u00e9liorer les connaissances scientifiques et la recherche g\u00e9n\u00e9tique sur ces tortues. Occasion aussi de plonger dans le seaquarium du Grau du Roi , en compagnie du son directeur Jean-Marc Groul, \u00e0 la d\u00e9couverte des poissons clown, des requins mais aussi des barbiers, un poisson \u00e9tonnant, hermaphrodite qui change de sexe d\u00e8s qu'un m\u00e2le ou une femelle dispara\u00eet....\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Seaquarium du Grau du Roi", "name": "Groul, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Luc Fellay, commandant des Forces terrestres a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 par Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS : Commentaire de Marc Decrey, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B6237A4-CF2A-4748-B614-D18F7F8686DA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellay, Luc"], "thematicThemes": ["licenciement", "organisation militaire", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le chef des forces terrestres prendrait trop de place et il court-circuiterait sa hi\u00e9rarchie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 356 : Lucien explique la pr\u00e9sence de romanichels en Suisse. R\u00e9clame : Cenovisella, boisson au Cenovis. Interview du responsable du Bureau de la chasse de Lausanne, au sujet de la chasse urbaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-172BE37B-377C-4903-8DF9-D19C1D41B58F", "durationSec": 282, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La France vit dans un climat de gr\u00e8ve et le mod\u00e8le syndical fran\u00e7ais est \u00e0 un tournant de son histoire : Interview de Bernard Vivier, expert en relations sociales, directeur de l'Institut sup\u00e9rieur du travail \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B95F0A8-8578-425F-B1EF-5A55638DD584", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicalisme", "n\u00e9gociation", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bernard Vivier, expert en relations sociales, directeur de l'institut sup\u00e9rieur du travail \u00e0 Paris", "name": "Vivier, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Jil Silberstein, \u00e9crivain, et une classe du Gymnase de Beaulieu : A propos de l'ouvrage \"Les M\u00e9tiers de la rue\" (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-F7B88A5A-9E53-4BE3-A99D-F99619FE0CF3", "durationSec": 1858, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silberstein, Jil"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Questions des \u00e9l\u00e8ves centr\u00e9es sur la fa\u00e7on dont cette enqu\u00eate litt\u00e9raire sur les m\u00e9tiers de la rue en Suisse a \u00e9t\u00e9 conduite \u00e0 l'\u00e9poque (1993). Chaque travailleur \u00e9voqu\u00e9 dans le livre s'apparente en m\u00eame temps \u00e0 un personnage litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "gymnasiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "COMPORTEMENT SOCIAL", "\u00c9COLOGIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9COLOGISME", "COMPORTEMENT SOCIAL", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "COMPORTEMENT SOCIAL", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "MARIAGE", "\u00c9COLOGIE", "MARIAGE", "\u00c9COLOGISME", "FEMME", "GYN\u00c9COLOGIE", "HUMOUR", "COUPLE (RELATION)", "VIOLENCE", "COUPLE (RELATION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE", "COUPLE (RELATION)", "VIOLENCE", "RECONSTITUTION", "COUPLE (RELATION)", "FEMME BATTUE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE", "COUPLE (RELATION)", "T\u00c9MOIGNAGE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC", "BONFANTI, MONICA"], "id": "asset-232574", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4080, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ANGLETERRE : 20071121, un nouveau comportement social s'impose dans notre soci\u00e9t\u00e9, celui des nouveaux \u00e9cologistes. Portraits et itw de 4 n\u00e9o-\u00e9colos suisses, des gens vivant en milieu urbain et tr\u00e8s soucieux de l'impact \u00e9cologique de chacun de leurs actes. En Angleterre, certains de ces \u00e9cologistes assidus choisissent de faire un mariage \u00e9cologique, t\u00e9moignage d'un couple\n* SUISSE : 20071100, la question des menstruations des femmes se pose car elles peuvent d\u00e9sormais choisir d'avoir leurs r\u00e8gles ou pas en utilisant des moyens de contraception qui suppriment les menstruations. Rappel historique de l'attitude de diverses soci\u00e9t\u00e9s sur la question des menstruations, avis des hommes, t\u00e9moignages de femmes et itw de m\u00e9decins\n* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 20071100, les violences conjugales ne diminuent pas et les interventions de la police \u00e0 Gen\u00e8ve par exemple restent tr\u00e8s nombreuses, \u00e0 tel point qu'une formation sp\u00e9ciale th\u00e9orique et pratique est dispens\u00e9e aux aspirants gendarmes sur les interventions en cas de violences domestiques. T\u00e9moignages de 2 femmes, victimes de menaces et violences dans leur couple et itw du Dr HALPERIN Daniel, responsable de la consultation de m\u00e9decine et de pr\u00e9vention de la violence.", "title": "NEO-ECOLOS // FEMMES ET MENSTRUATIONS : EN AVOIR OU PAS ? // VIOLENCES\nCONJUGALES - 07.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIN, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 186", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD9617EA-8A3E-4D6B-96B0-DB23EF5B491A", "durationSec": 102, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "HORAIRE", "HORAIRE", "CANCER", "VACCINATION", "CANCER", "VACCINATION", "CANCER", "VACCINATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "LOUP", "MOUTON", "COUTUME ALIMENTAIRE", "BOISSON", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "CELLULE SOUCHE", "CELLULE SOUCHE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "CHIRAC, JACQUES", "BRABECK, PETER", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-100310", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.11.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "SION", "VIEGE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS", "CHARMEY", "ORBE", "KYOTO", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "NESTL\u00c9", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin d\u00e9plie le maillot de l'\u00e9quipe nationale de football pour montrer la croix Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ACKOUN, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BATEAU 218 - 07.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102527", "durationSec": 321, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "07.11.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104801", "durationSec": 590, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.11.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100312", "durationSec": 526, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "id": "asset-101286", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071121, d\u00e9bat anim\u00e9 par BUURGY Nicolas autour des crit\u00e8res de d\u00e9signation du prix du Ballon d'or attribu\u00e9 chaque ann\u00e9e par un jury de journalistes sp\u00e9cialis\u00e9s qui est cens\u00e9 couronner le meilleur joueur de football international de l'ann\u00e9e.", "title": "LE BALLON D'OR RECOMPENSE-T-IL VRAIMENT LE MEILLEUR JOUEUR DU MOMENT ? - 07.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORAIRE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "P\u00c9TITION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GARDERIE", "FRANQUISME", "TOMBE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "CUR\u00c9", "PORTRAIT", "CUR\u00c9", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["MEYER, ANDREAS", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-100309", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.11.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DELEMONT", "MADRID", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "CHALAIS"], "visualCorporations": ["CFF", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ACKOUN, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "AMIANTE", "AMIANTE", "ORIENTATION ET FORMATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "ORIENTATION ET FORMATION"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "BEER, CHARLES", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-100311", "durationSec": 1351, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 07.11.21", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SIERRE", "SION", "SION", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9LIMINATOIRE"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "BECKHAM, DAVID", "HODGSON, ROY"], "id": "asset-100299", "durationSec": 1360, "mediaType": "video", "title": "07.11.21", "visualGeographicals": ["SUEDE", "BELGRADE", "MALTE", "LONDRES", "PORTO", "ISTANBUL", "ANDORRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "D\u00c9TECTIVE", "D\u00c9TECTIVE"], "id": "asset-102143", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 995, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071121, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le m\u00e9tier de d\u00e9tective priv\u00e9.", "title": "LE METIER DE DETECTIVE PRIVE - 07.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Joane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["TRUITE", "RIVI\u00c8RE", "PLAN\u00c8TE", "MARCHE (LOISIR)", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE"], "id": "asset-104861", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "LAUFON", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20071121, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20071121, chaque hiver les truites remontent les rivi\u00e8res jusqu'\u00e0 leur lieu de naissance pour aller pondre leurs oeufs. Des gardes-p\u00eaches capturent des truites afin d'assister la procr\u00e9ation d'alevins qui serviront \u00e0 repeupler d'autres rivi\u00e8res\n* Laufon : 20071121, le chemin des plan\u00e8tes reconstitue notre syst\u00e8me solaire et respecte les distances qui s\u00e9parent le soleil, la lune et les 9 plan\u00e8tes dans l'univers\n* Evian : 20071121, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi un oeuf dur tourne facilement un oeuf frais plus difficilement ?\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20071121, la marque automobile allemande Porsche va commercialiser une nouvelle version de la Cayenne avec un moteur hybride associant un moteur essence et un \u00e9lectrique.", "title": "LE LAIT - 07.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LAUFON", "EVIAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Patrick Rossier (3/5) : Le village dans la montagne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-44F3F1E8-A59A-44C9-A4A7-9CFAB91D8037", "durationSec": 1850, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rossier, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 07.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205296", "durationSec": 1339, "publicationDate": "2007-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Yl\u00e9nia, la fillette de 5 ans enlev\u00e9e \u00e0 Saint-Gall, est morte empoisonn\u00e9e : Interview d'Erich Feineis, juge d'instruction saint-gallois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5090110D-4836-4849-AA8F-3315444C5612", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ylenia"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "violence", "enfant (\u00e2ge)", "homicide"], "excerpt": "Son ravisseur, Urs Hans von Aesch, a vraisemblablement voulu abuser d'elle. Il l'a tu\u00e9e en lui administrant une surdose de tolu\u00e8ne, un hydrocarbure pr\u00e9sent dans des solvants.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "juge d'instruction saint-gallois", "name": "Feineis, Erich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant. 1. Terre des Hommes rappelle que la Suisse a ratifi\u00e9 la convention sur les droits des enfants il y 10 ans : Interview de Pierre Zwahlen, porte-parole de Terre des Hommes. - 2. Que signifie droits de l'enfant pour les enfants ? : T\u00e9moignages d'Oriane 6 ans, de Pierre 8 ans, de Marina 9 ans et d'Anna 12 ans. - 3.  Les droits de l'enfant concernent tous les enfants du monde : Interview de Jean Zermatten, directeur de l'Institut international des droits de l'enfant \u00e0 Sion et expert suisse \u00e0 l'ONU. - 4. Reportage dans la classe enfantine d'Annick Colomb \u00e0 Chaillly", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D1DA6C2-A725-4E7D-A334-4C1977390B4F", "durationSec": 710, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["droit de l'enfant", "convention internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Terre de Hommes", "name": "Zwahlen, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Oriane, 6 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "stagiaire \u00e0 Terre des Hommes", "name": "Joly, Christelle", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut international des droits de l'enfant \u00e0 Sion et expert suisse \u00e0 l'ONU", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Marina, 9 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'enfants", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre, 8 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Anna, 12 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 12 : Cette fois c'est la bonne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07876C7A-9F53-4070-AD99-3608BE9CA003", "durationSec": 168, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 355 : Le Conseil d'Etat valaisan a d\u00e9cid\u00e9 de raser la ville de Martigny. R\u00e9clame : Vallorbe, Avenches, Ried et Olten. Interview d'un chasseur passionn\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F9B0422-93B1-4468-82EF-68746314FFE4", "durationSec": 260, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "\"La cr\u00e9dibilit\u00e9 des m\u00e9dias en question\", th\u00e8me des Assises du journalisme qui se sont d\u00e9roul\u00e9es \u00e0 Lausanne. Face au succ\u00e8s que rencontrent les journaux gratuits, qu'est-ce que les autres m\u00e9dias peuvent ou doivent apporter et que doivent-ils imaginer? : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI et d\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants de la presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CCCB9A4-2A6D-40E8-85E9-56F25BAB9552", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1651, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "source d'information", "presse gratuite", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, fondateur de l'association \"Info en danger\"", "name": "Campiche, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef adjointe du Matin", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de 24 Heures", "name": "Meyer, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives russes (1/4) : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, \u00e0 Ekaterinbourg dans l'Oural, troisi\u00e8me ville de Russie, au sujet du syst\u00e8me de sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28351B6D-D964-47C3-959F-160E28B69EA5", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ekaterinbourg"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "dentiste", "clinique", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Pierre Bavaud est retourn\u00e9 dans une polyclinique publique, qu'il avait visit\u00e9 il y a huit ans, juste avant l'installation de Vladimir Poutine au Kremlin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lydia, professeur de fran\u00e7ais (interpr\u00e8te dans le son)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Natalia, dentiste dans une clinique dentaire priv\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef d'une polyclinique publique", "name": "Lobanova, Nina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Les Am\u00e9rindiens (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D06DF1A-0633-477E-9F73-1A35BCA5ECA2", "durationSec": 425, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude de Caritas, en Suisse, une famille monoparentale sur quatre est pauvre : Interview de J\u00fcrg Krummenacher, directeur de Caritas Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECD4EAF8-A52C-4C45-BEA7-C6B0D8627228", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["situation familiale", "famille monoparentale", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "15% des familles suisses sont monoparentales, 160'000 parents jonglent entre travail, enfants, t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res et t\u00e2ches administratives avec des conditions de vie souvent difficiles. Les plus touch\u00e9es par cette pauvret\u00e9 sont les femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas Suisse", "name": "Krummenacher, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au sud du Bangladesh le bilan du cyclone ne cesse de s'alourdir : Interview de Miguel Usquia, conseiller en gestion des catastrophes pour le CCICR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12C40548-3797-4635-870B-12DCD1C0DC96", "thematicGeographicals": ["Bangladesh"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "cyclone"], "excerpt": "Trois ou quatre millions de sinistr\u00e9s, des bless\u00e9s par centaines de milliers, entre 5000 et 10'000 morts. Les secours s'organisent, alors que certaines zones sont toujours inaccessibles et que les victimes sont totalement sans ressources.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en gestion des catastrophe pour le CCICR", "name": "Usquia, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La vie de Ch\u00e2teau. Deux si\u00e8cles de musique \u00e0 Versailles (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8418F4C-70BA-4BBF-90FE-1F037371CA1A", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3777, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre de Musique Baroque, Versailles"], "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle", "musique classique", "art baroque"], "excerpt": "A l'occasion des manifestations pour les 20 ans du Centre de Musique de musique baroque de Versailles (CMBV). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires artistiques", "name": "Dratwicki, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur et responsable \u00e9ditorial", "name": "Leconte, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur scientifique du Centre de Musique Baroque de Versailles (CMBV)", "name": "Duron, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 068 : Le d\u00e9c\u00e8s de Yanduya. L'ennui du dimanche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-553D950D-33BC-4075-88AF-2EA6763202BC", "durationSec": 213, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Russie, \u00e0 la veille des \u00e9lections l\u00e9gislative, Vladimir Poutine, pr\u00e9sident du pays, peut se targuer d'un bilan \u00e9conomique tr\u00e8s positif, gr\u00e2ce \u00e0 l'envol\u00e9e des cours du gaz et du p\u00e9trole : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gornichit, un village reli\u00e9 au r\u00e9seau du gaz qui profite de la proximit\u00e9 d'Ekaterinbourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C109B61D-FF4D-49E9-AF59-52C23D4C87A8", "thematicGeographicals": ["Ekaterinbourg", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2007-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poutine, Vladimir"], "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "bilan", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 \u00e0 Gornichit", "name": "Ivanovich, Piotr", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9e \u00e0 Gornichit", "name": "Anatolievna, Ludmilla", "type": "Participant"}, {"role": "Eugenia, petite-fille de Anatolievna Ludmilla et Piotr Ivanovich", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Russie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}]}}