{"response": {"numFound": 9986, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le cyclisme est \u00e0 nouveau frapp\u00e9 par des cas de dopage au Tour de France, mais d'autres sports devraient \u00eatre aussi concern\u00e9s : D\u00e9bat avec Fr\u00e9d\u00e9ric Donz\u00e9, G\u00e9rald Gremion, Ren\u00e9 Vaudroz et Michel d'Hooghe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8EC397E-111A-463F-ADDF-F1A788A4C11F", "durationSec": 1017, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois radical, vice-pr\u00e9sident de SwissOlympic", "name": "Vaudroz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la communication de l'agence mondiale anti-dopage", "name": "DOnz\u00e9, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale de la FIFA", "name": "D' Hooghe, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service d'orthop\u00e9die et de traumatologie du sport \u00e0 l'h\u00f4pital orthop\u00e9dique de Lausanne", "name": "Gremion, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Deux semaines apr\u00e8s le drame de la Jungfrau, qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 6 recrues, la justice militaire ne conna\u00eet toujours pas les causes de l'accident : Commentaire de Romaine Morard, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1411B415-BACD-4A57-84D3-7E980089B1C8", "thematicGeographicals": ["Jungfrau"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident de montagne", "drame", "soldat", "\u00e9cole de recrues"], "excerpt": "C'est l'information donn\u00e9 par Christoph Huber, juge d'instruction du tribunal militaire, qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois devant la presse. Seul \u00e9l\u00e9ment nouveau, une plaque de neige s'est bien d\u00e9tach\u00e9e le jour de l'accident, mais la police militaire se refuse d'\u00e9tablir un lien direct avec l'accident.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral&#x0D;\ncorrespondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral&#x0D;\nc", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "CHALLANDES, BERNARD", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, MARTIN", "HEUSCHER, PATRICK"], "id": "asset-101219", "durationSec": 1395, "mediaType": "video", "title": "07.07.26", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "GERS", "TARN-ET-GARONNE", "PAU", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102382", "durationSec": 504, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUERY-RIQUIER, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "HANDICAP", "PORTRAIT", "SPORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "CH\u00c8VRE", "FERME", "VACANCES"], "id": "asset-102351", "durationSec": 1108, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.26", "visualGeographicals": ["NYON", "CARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel de la R\u00e9serve, Bellevue, Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "COINCE - 07.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207683", "durationSec": 307, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ivan Nabokov, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4754A75-D909-46EE-8970-6E8EF29567E3", "durationSec": 1355, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nabokov, Ivan", "Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "L'\u00e9diteur Ivan Nabokov propose une s\u00e9rie de conf\u00e9rence chaque apr\u00e8s-midi au Caf\u00e9 Schubert dans le cadre du programme Discovery. Ces rencontres ax\u00e9es sur la litt\u00e9rature verront Pierre Assouline, Georges Li\u00e9bert et Peter Stamm parler de leurs r\u00e9cents travaux. D'autres conf\u00e9rences r\u00e9uniront des artistes et professionnels de la musique tels qu'H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, Katia et Marielle Lab\u00e8que et Sir Andrew Davis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Nabokov, Ivan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "RECRUE", "JOURNAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "JOURNAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "JOURNAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "JOURNAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AVOCAT", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "ANALYSE CHIMIQUE", "POLLUTION DU SOL", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK", "OISEAU", "CLINIQUE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "HIRONDELLE", "OISEAU", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "BJORK"], "id": "asset-101504", "durationSec": 1627, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "SION", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "JURA (CANTON)", "HAUT-RHIN", "HAUT-RHIN", "NYON", "ETOY", "ETOY", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "PAU"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE", "LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["BJORK"], "id": "asset-101494", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.07.26", "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Julien Quentin, pianiste \u00e9clectique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50FAAA54-1E04-4A39-8329-4A4084DE07C0", "durationSec": 1501, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quentin, Julien", "Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["jazz", "piano", "musique \u00e9lectronique", "musique classique", "instrumentiste"], "excerpt": "Le musicien se produit au Festival de Verbier pour la 2\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, lors de 6 concerts r\u00e9partis sur l'ensemble de la manifestation. Ce pianiste fran\u00e7ais est n\u00e9 en 1974. Il a travaill\u00e9 d\u00e8s l'\u00e2ge de 8 ans au conservatoire de Gen\u00e8ve avec Alexis Golovine. Ce musicien \u00e9clectique se produit souvent en musique de chambre avec de nombreux instrumentistes et chanteurs, mais il est aussi jazzman, improvisateur et s'int\u00e9resse \u00e0 la musique \u00e9lectronique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Quentin, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arno, chanteur belge, \u00e0 l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-753865BD-D2A3-4C63-B5A1-610880B95A46", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arno", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Arno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 093 : Le vidage du lac L\u00e9man a en fait \u00e9t\u00e9 inutile, le syndic de Lausanne ayant retrouv\u00e9 sa malette chez lui. R\u00e9clame : Le fonds de placement FBS Invest. L'envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Stockholm pour la Coupe du monde de football r\u00e9sume le match France-Paraguay", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7EC3378-B0FD-4CCB-8EC8-25F3FEF90C43", "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Stravinski, un g\u00e9nie dans son temps (18/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A0A42791-7E5A-4AB8-9D7C-AA4488BE7BFF", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Tour de France cycliste, le contr\u00f4le positif d'Alexandre Vinokourov et le retrait de son \u00e9quipe Astana du Tour de France replonge le cyclisme dans la tourmente du dopage : Interview de Christian Prudhomme, directeur du Tour de France, sous le choc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82912E90-DFAF-415D-9B3E-0883ED01D0F8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tour de France cycliste", "dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Tour de France cycliste", "name": "Prudhomme, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La nomination de Carla Del Ponte au poste d'ambassadrice en Argentine provoque des remous et divise le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR et interview de Jacques-Simon Eggly, conseiller national genevois lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3392A007-0322-4B90-BFCD-1C530F71DCE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["ambassadeur", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "La rocade pr\u00e9vue par le D\u00e9partement DFAE  ressemblait \u00e0 une formalit\u00e9 : l'ambassadeur en poste \u00e0 Buenos Aires Daniel von Muralt prenait la t\u00eate du Protocole \u00e0 Berne, et laissait ainsi sa place \u00e0 Carla Del Ponte. Probl\u00e8me, mais cette rocade-l\u00e0 n'aura pas lieu. Un membre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'y est oppos\u00e9 et Micheline Calmy-Rey a c\u00e9d\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral, membre de la commission de politique ext\u00e9rieure", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le climat m\u00e9diterran\u00e9en dans le sud de l'Espagne (2/2) : Reportage Lorence Milasevic, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Andalousie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C5CA9A26-CEC3-437E-8B59-5B68EF92455C", "thematicGeographicals": ["Andalousie", "Espagne"], "durationSec": 759, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "climat"], "excerpt": "La chaleur du climat m\u00e9diterran\u00e9en. Nous sommes en Andalousie, entre S\u00e9ville et Almeria, o\u00f9 le climat est d\u00e9j\u00e0 semi aride. Le r\u00e9chauffement est d\u00e9j\u00e0 perceptible dans cette r\u00e9gion: la temp\u00e9rature moyenne annuelle a augment\u00e9 de 0,5 \u00baC \u00e0 1,2 \u00baC entre 1870 et 1996 et dans les d\u00e9cennies \u00e0 venir, le niveau de la mer augmentera de 0,4 m, ce qui entra\u00eenera un recul des plages espagnoles de 20 \u00e0 40 m et mettra en p\u00e9ril les zones c\u00f4ti\u00e8res. Les fleuves, eux, risquent de perdre 80% de leur volume d'eau en \u00e9t\u00e9. Ces pr\u00e9visions peu r\u00e9jouissantes pr\u00e9occupent grandement le gouvernement andalou.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des zones arides d'Almeria", "name": "Del Barrio, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice du centre d'agriculture \u00e9cologique Las Torcas \u00e0 V\u00e9lez de Benaudalla", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "une des responsables du centre de protection de l'environnement de S\u00e9ville", "name": "Ganan de Molina, Cecilia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Andalousie", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (25/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F8B0B253-982B-4DB5-A4C2-637765A30793", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Sans famille. Lecture d'extraits de textes de Jules Renard, Douglas Adams, Hector Malot et des contes d'Erythr\u00e9e et des Ardennes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-35E63AD2-3C84-429C-B6F0-6188AF3864F2", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orphelin", "famille"], "excerpt": "\"Sans famille. La vache, tir\u00e9 de Histoires naturelles, de Jules Renard.\r\nSans famille,  de Hector Malot. (extrait)\r\nUn conte \u00e9rythr\u00e9en: L'astucieux fermier.\r\nUne l\u00e9gende des Ardennes: La vall\u00e9e des f\u00e9es, ou Le salaire des f\u00e9es ou La vache noire.\r\nLe dernier restaurant avant la fin du monde, de Douglas Adams.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Malot, Hector", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Renard, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ivan Nabokov, \u00e9diteur [BRUT]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1207E64-749F-4249-A02A-72EE20130280", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nabokov, Ivan", "Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "(Commence \u00e0 4'32''). L'\u00e9diteur Ivan Nabokov propose une s\u00e9rie de conf\u00e9rence chaque apr\u00e8s-midi au Caf\u00e9 Schubert dans le cadre du programme Discovery. Ces rencontres ax\u00e9es sur la litt\u00e9rature verront Pierre Assouline, Georges Li\u00e9bert et Peter Stamm parler de leurs r\u00e9cents travaux. D'autres conf\u00e9rences r\u00e9uniront des artistes et professionnels de la musique tels qu'H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, Katia et Marielle Lab\u00e8que et Sir Andrew Davis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Nabokov, Ivan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faut-il arr\u00eater le Tour de France apr\u00e8s les cas de dopage \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition? : Interviews de Christophe Bassons, ancien coureur cycliste, coureur \u00e0 la r\u00e9putation irr\u00e9prochable, qui a clam\u00e9 haut et fort, le milieu l'a pouss\u00e9 vers la sortie au Tour de France 1999 et de Jean-Pierre de Mondenard, m\u00e9decin fran\u00e7ais, expert largement r\u00e9put\u00e9 en mati\u00e8re de dopage, auteur du \u00abDictionnaire du dopage\u00bb (Ed. Masson, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D546C759-1434-4666-8839-B6F71D498DA3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour de France cycliste", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien coureur cycliste", "name": "Bassons, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin fran\u00e7ais, auteur du \"Dictionnaire du dopage\" (Ed. Masson, 2004)", "name": "Mondenard, Jean-Pierre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mazarine Pingeot, fille de Fran\u00e7ois Mitterrand, publie \"Le cimeti\u00e8re des poup\u00e9es\" (Ed. Juillard, 2007) et provoque la pol\u00e9mique : Commentaire de Rapha\u00ebl Aubert, collaborateur RSR et interview de Mazarine Pingeot", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CB341E68-68AB-4A22-9E2D-E2BA635954CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Pingeot, Mazarine"], "thematicThemes": ["roman", "fait divers"], "excerpt": "Dans ce roman, elle relate une histoire d'infanticide et de b\u00e9b\u00e9s congel\u00e9s. Une histoire qui rappelle \u00e9trangement l'affaire Courjault. Ce dont se d\u00e9fend Mazarine Pingeot. En attendant l'affaire fait grand bruit en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Pingeot, Mazarine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "EVANS, CADEL", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, MARTIN", "HEUSCHER, PATRICK", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "DERDIYOK, EREN", "CABANAS, RICARDO", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "COLTORTI, FABIO"], "id": "asset-101210", "durationSec": 2140, "mediaType": "video", "title": "07.07.25", "visualGeographicals": ["PAU", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "GSTAAD", "GSTAAD", "SION", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHIASSO"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "AC LUGANO", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CHASSOT, Richard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "STATION-SERVICE", "L\u00c9GISLATION", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "PAIN", "MONDIALISATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "PAIN", "MONDIALISATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SQUAT", "DESSIN ANIM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DESSIN ANIM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DESSIN ANIM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK", "TOURISME RURAL", "VACANCES"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES"], "id": "asset-101410", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.25", "visualGeographicals": ["PYRENEES-ATLANTIQUES", "BERNE-VILLE", "BOUDEVILLIERS", "SCHLIEREN", "VILLARS-SUR-GLANE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERMONT", "ANGLETERRE", "NYON", "MONTFAUCON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "SAPIN - 07.07.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206573", "durationSec": 296, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BISSE", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "id": "asset-101409", "durationSec": 782, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.07.25", "visualGeographicals": ["VAL D'ANNIVIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "ART CULINAIRE", "VINIFICATION", "VIN"], "visualPersons": ["CHEVRIER, PHILIPPE"], "id": "asset-101496", "durationSec": 1196, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.25", "visualGeographicals": ["PENEY (GE)", "PENEY (GE)", "DARDAGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Peney"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101487", "durationSec": 503, "publicationDate": "2007-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Julien Quentin, pianiste \u00e9clectique [BRUT]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32C21545-A544-4B54-A8EC-2C0A9BFC947F", "durationSec": 3070, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier", "Quentin, Julien"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "excerpt": "(Commence \u00e0 3'35''). Le musicien se produit au Festival de Verbier pour la 2\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, lors de 6 concerts r\u00e9partis sur l'ensemble de la manifestation. Ce pianiste fran\u00e7ais est n\u00e9 en 1974. Il a travaill\u00e9 d\u00e8s l'\u00e2ge de 8 ans au conservatoire de Gen\u00e8ve avec Alexis Golovine. Ce musicien \u00e9clectique se produit souvent en musique de chambre avec de nombreux instrumentistes et chanteurs, mais il est aussi jazzman, improvisateur et s'int\u00e9resse \u00e0 la musique \u00e9lectronique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Quentin, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s 8 ans de captivit\u00e9 en Libye, 5 infirmi\u00e8res bulgares et le m\u00e9decin palestinien sont libres et sont arriv\u00e9s \u00e0 Sofia : R\u00e9cit de cette lib\u00e9ration par Rapha\u00ebl Aubert, collaborateur RSR, extrait de la d\u00e9claration de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, commentaire de Charline Vanhoenacker, correspondante RSR Paris, extrait de la d\u00e9claration de Jose Manuel Barroso, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne et commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67B8BFBC-CEC5-48CC-A6AB-39C9DDF33EED", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Libye", "France", "Bulgarie"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Cecilia"], "thematicThemes": ["infirmier", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "Les 5 infirmi\u00e8res bulgares et le m\u00e9decin palestinien ont \u00e9t\u00e9 gr\u00e2ci\u00e9s par le pr\u00e9sident bulgare eux qui \u00e9taient sur le coup d'une condamnation \u00e0 mort pour avoir inocul\u00e9 le virus du SIDA \u00e0 plus de 400 enfants libyens dans les ann\u00e9es 90, accusation qu'ils rejetaient. Les d\u00e9clarations se sont succ\u00e9d\u00e9 ce matin \u00e0 Sofia mais aussi \u00e0 Paris o\u00f9 Nicolas Sarkozy qui se rendra demain en Libye a rendu hommage aux diff\u00e9rents acteurs de ce d\u00e9nouement heureux. Cecilia Sarkozy, premi\u00e8re dame de France, qui ram\u00e8ne les infirmi\u00e8res bulgares dans un avion aux couleurs de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, c'est un joli coup sign\u00e9 du couple Sarkozy, car si la m\u00e9diatisation de ce couple a parfois jou\u00e9 des tours au pr\u00e9sident fran\u00e7ais, cette fois, cette strat\u00e9gie n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant \u00e0 son avantage qu'aujourd'hui. Autre d\u00e9claration ce matin, celle de Manuel Barroso, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne qui a lui aussi soulign\u00e9 depuis Bruxelles que ce d\u00e9nouement heureux est le fruit d'une \u00e9troite coop\u00e9ration entre son institution, la France, d'autres Etats membres et aussi un pays dont on ignorait le r\u00f4le jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le Qatar. Le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne qui salue le r\u00f4le jou\u00e9 par l'\u00e9mir du Qatar, voil\u00e0 qui donne une indication sur le deal qui a permis la lib\u00e9ration des infirmi\u00e8res bulgares et du m\u00e9decin palestinien.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Barroso, Jose Manuel Durao", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Republik Kalakuta", "source": "siranau", "title": "Interview de Akli D, chanteur kabyle de musique afro-berb\u00e8re : A l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29E2A964-7702-44C3-8D67-7DF2202F79B1", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 961, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "dissidence", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Akli D.", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le climat m\u00e9diterran\u00e9en dans le sud de l'Espagne (1/2) : Reportage Lorence Milasevic, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Andalousie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DE08F12F-9284-4B3C-9BC1-B9CCCE07C955", "thematicGeographicals": ["Andalousie", "M\u00e1laga", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 745, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre", "r\u00e9chauffement climatique", "climat"], "excerpt": "L'\u00e9t\u00e9 il fait chaud. Chaud et sec. Dans les villes andalouses, on recouvre m\u00eame certaines rues commer\u00e7antes de grandes toiles blanches pour faire de l'ombre. En \u00e9t\u00e9, c'est \u00e0 dire de mai \u00e0 septembre, l'horaire de travail et la fa\u00e7on de vivre sont adapt\u00e9s en fonction du climat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste suisse \u00e9tablie \u00e0 Malaga ", "name": "Cutellod, Annabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Esteban, porte-parole de l'entreprise Hojiblanca \u00e0 Antequerra", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "climatologue", "name": "Doctor, Marut", "type": "Participant"}, {"role": "Eva-Maria, habitante de Malaga", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Espagne", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (24/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4D2DC8C0-5A75-4BEE-BEFE-C955CFEA7151", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 349, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 092 : Bien que le lac L\u00e9man ait \u00e9t\u00e9 vid\u00e9, la police n'a toujours pas retrouv\u00e9 la malette du syndic de Lausanne. R\u00e9clame : La viande de porc. La Coupe du monde de football a lieu en ce moment en Su\u00e8de", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EF3D4D4-BB8E-40AA-B69C-09DB5EDF5E5A", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Stravinski, un g\u00e9nie dans son temps (17/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A182694C-FFB1-4305-A89C-152B47FBE15E", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cinq infirmi\u00e8res bulgares et le m\u00e9decin palestinien emprisonn\u00e9s en Libye durant 8 ans ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s et sont en route pour Sofia : R\u00e9cit de cette lib\u00e9ration par Rapha\u00ebl Aubert, collaborateur RSR et correspondance de Stoyan Kirchev, correspondant RSR Sofia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B566ED44-3BA7-493A-894D-BA4A9C89B7D6", "thematicGeographicals": ["Libye", "Bulgarie"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "infirmier"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Sofia", "name": "Kirchev, Stoyan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Grande-Bretagne est frapp\u00e9e par les pires inondations jamais connues depuis 60 ans : Reportage de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36D4A85C-002F-46C7-9B3C-C7D8139AE001", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation"], "excerpt": "Les pluies qui ont travers\u00e9 le pays continuent de provoquer d'importantes perturbations, notamment dans l'ouest de l'Angleterre, o\u00f9 des milliers de foyers ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s,  priv\u00e9s d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9. Le ministre de lenvironnement a soulign\u00e9 que l'\u00e9tat d'urgence \u00e9tait loin d'\u00eatre termin\u00e9, d'autres inondations sont pr\u00e9visibles, avec la Tamise et la Severn,  qui risquent notamment de d\u00e9border. , avec interview du pasteur de l?abbaye de Tewkesbury + Gordon Brown", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur de l'abbaye de Tewkesbury", "name": "Williams, Ken", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Brown, Gordon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits du \"Decameron\" de Boccace et de \"A la folie\" de Rossana Campo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DFD5A236-21AB-4350-827A-F6CCBF43A65E", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boccacio, Giovanni", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Campo, Rossana", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUIE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "INTERNET"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "STRAHM, RUDOLF", "BIDEN, JOE"], "id": "asset-101398", "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.24", "visualGeographicals": ["NYON", "SUISSE", "FRIBOURG", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin \u00e0 propos du dopage dans le cyclisme \"cette fois-\u00e7i \u00e7a commence de nouveau \u00e0 puer tr\u00e8s fort\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SQUAT", "SQUAT", "P\u00c9TITION", "CONCERT", "FAN", "ROCK", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["DRIEBERG, MICHAEL", "HEUSCHER, PATRICK"], "id": "asset-101392", "durationSec": 811, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.07.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GSTAAD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101393", "durationSec": 484, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-101407", "durationSec": 1089, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.24", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Blonay"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "VOYAGE - 07.07.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207681", "durationSec": 315, "publicationDate": "2007-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9h\u00e9ran Underground. Cinq reportages de Delphine Minoui, correspondante RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, \u00e0 la d\u00e9couverte de facettes cach\u00e9es et de r\u00e9sistance de la capitale iranienne au r\u00e9gime islamique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-638D9EEE-407B-4DB2-8653-80148E7D4EAF", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["censure", "islam", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "1. Reportage lors d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode avec interviews notamment de mannequins. - 2. Reportage avec une DJ, DJ D\u00e9sir\u00e9e, qui r\u00e8gne sur les nuits de T\u00e9h\u00e9ran. - 3. Reportage dans un studio d'enregistrement clandestin avec Kamran et Mamrez, deux jeunes stars de rock underground ont fait de la musique une forme de r\u00e9sistance aux diktats en vigueur. - 4. La vente de DVD sous le manteau avec Reza qui vend des DVD en cachette et un ing\u00e9nieur de 30 ans qui conna\u00eet toute la musique occidentale. - \r\n5. L'art s'engage \u00e0 d\u00e9fier la censure. Visite guid\u00e9e de la galerie La Lune, une des nombreuses galeries d'art de T\u00e9h\u00e9ran o\u00f9 les peintures qu'on y d\u00e9couvre avec surprise sont \u00e0 l'extr\u00eame oppos\u00e9 des fresques r\u00e9volutionnaires et islamiques qui ornent les fa\u00e7ades des immeubles de la capitale.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur de 30 ans (Reportage 4)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Mamrez, star rock underground (Reportage 3)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "DJ D\u00e9sir\u00e9e, femme DJ (Reportage 2)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "mannequins (Reportage 1)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Kamran, star rock underground (Reportage 3)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Reza, vendeur de DVD clandestin (Reportage 4)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Shanaz, directrice de la galerie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le squat Rhino de Gen\u00e8ve vit ses derniers instants. La police genevoise a fait irruption dans l'immeuble \u00e0 14h00 : R\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements de l'apr\u00e8s-midi et interviews de Pierre Bayenet, avocat des familles de Rhino, de Laurent Moutinot, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement des institutions et de Daniel Zappelli, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AFD6B328-5BAC-45BB-9AFB-7DB13FD317D2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 949, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "squat", "affrontement de rue"], "excerpt": "Le proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9vacuation ressemble \u00e0 celui utilis\u00e9 le 11 juillet 2007 pour vider le squat voisin de la Tour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "avocat des familles de Rhino", "name": "Bayenet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil genevois", "name": "Broggini, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "Salerno, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police genevoise", "name": "Cudr\u00e9-Mauroux, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "observateur de la Ligue Suisse des droits de l'homme", "name": "Squalia, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Zappelli, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement des institutions", "name": "Moutinot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 091 : Le pompage du Lac L\u00e9man s'est achev\u00e9 hier. R\u00e9clame : Dormax, un spray anesth\u00e9siant pour endormir votre b\u00e9b\u00e9. Interview du porte-parole de l'Union syndicale suisse au sujet du travail des femmes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C12E18F1-B3B4-4D77-9E23-B6540EB64A63", "durationSec": 185, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "La route de Silverado. Lecture d'extraits de textes de Louis-Parfait Monteil, Herman Melville, Robert Louis Stevenson et Alexander von Humboldt", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CEF8D930-1697-4484-A035-1D5EE118EB45", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La route de Silverado. De Sikasso \u00e0 Bobo-Dioulasso, de Louis-Parfait Monteil (extraits).\r\nLem Hardy, le tatou\u00e9, de Herman Melville.\r\nLa route de Silverado, de Robert Louis Stevenson (extraits).\r\nSur le Rio Apure, de Alexander de Humboldt (extraits).\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stevenson, Robert Louis", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Monteil, Louis-Parfait", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Melville, Herman", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Humboldt, Alexander von", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Alaska et son climat polaire (2/2) : Reportage \u00e0 Fairbanks, de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alaska", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FF2CB81C-805B-446E-A830-155FA8140934", "thematicGeographicals": ["Alaska", "P\u00f4le Nord"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glace (\u00e9l\u00e9ment)", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "En Alaska, le sous-sol gel\u00e9 en permanence depuis la p\u00e9riode glaciaire - appel\u00e9 permafrost ou perg\u00e9lisol - tend \u00e0 se r\u00e9chauffer, donc \u00e0 \u00eatre moins r\u00e9sistant. Le sol affaisse sous le poids des infrastructures, ainsi les routes se d\u00e9forment, les maisons peuvent s'\u00e9crouler, les pipelines doivent \u00eatre renforc\u00e9s. A Fairbanks la fonte du perg\u00e9lisol doit d\u00e9sormais \u00eatre prise en compte pour toute nouvelle construction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en permafrost de l'Universit\u00e9 d'Alaska de Faranks", "name": "Romanovski, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Faribanks", "name": "Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Fairbanks", "name": "Fickus, Lori", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alaska", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (23/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EF8DE75D-5C51-4301-9055-3F04FD9A117B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, fallait-il \u00e9vacuer le squat Rhino? : D\u00e9bat avec Virginie Keller-Lopez, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois et Pierre Weiss, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A94F171D-324A-4D52-98E2-AB784BB86850", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 568, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["squat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "Keller", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate judiciaire devra d\u00e9terminer les circonstances et les causes de l'accident d'autocar qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 26 p\u00e8lerins polonais \u00e0 Vizille (Is\u00e8re) : Interview de Gilles Prieto, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la Pr\u00e9fecture de l'Is\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F301CF6-EE4A-4541-991B-F5DFAA3372F5", "thematicGeographicals": ["Pologne", "France"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autobus", "accident routier"], "excerpt": "C'est une route qui est connue pour \u00eatre extr\u00eamement dangereuse et ce v\u00e9hicule n'avait pas \u00e0 \u00eatre l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la Pr\u00e9fecture de l'Is\u00e8re", "name": "Prieto, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "SKETCH", "PORTRAIT", "ABRICOT"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-98735", "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.23", "visualGeographicals": ["MORGES", "SAXON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" coupure, noir, avant du lancement du sujet abricot en urgence, d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Saxon, Valais"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ARRESTATION", "SQUAT", "ACTION POLICI\u00c8RE", "SQUAT", "SQUAT", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "FREINAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOCAR", "F\u00caTE NATIONALE", "F\u00caTE NATIONALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "IMMIGR\u00c9", "NUAGEUX", "CAMPING", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["MULLER, MARK"], "id": "asset-98734", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.23", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AVENCHES", "GRUETLI", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "TUNNEL 131 - 07.07.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114545", "durationSec": 270, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98736", "durationSec": 482, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-208201", "durationSec": 721, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 20070626, BONVIN Joseph et son \u00e9pouse BONVIN S\u00e9verine ont repris l'h\u00f4tel Beau-Site, propri\u00e9t\u00e9 de la famille. Cet \u00e9tablissement n'est plus rentable et le Beau-Site, renomm\u00e9 H\u00f4tel Art de vivre, est transform\u00e9 afin d'y construire une piscine, un fitness et d'autres activit\u00e9s de bien-\u00eatre.", "title": "HOTEL DE FAMILLE - 07.07.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOLLUT, Mauricette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Stravinski, un g\u00e9nie dans son temps (16/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-29ADBFBB-F153-498B-B73C-63A87D00F735", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "AUTOCAR", "BARRAGE", "CRUE", "SUPERMARCH\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES"], "id": "asset-98733", "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.07.23", "visualGeographicals": ["AIROLO", "BERNE", "LAC DE BIENNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DENNER", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M20", "MOTO GP", "GRAND PRIX DES ETATS-UNIS MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "GROSS, CHRISTIAN", "CHALLANDES, BERNARD", "STRELLER, MARCO", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO"], "id": "asset-98709", "durationSec": 881, "mediaType": "video", "title": "07.07.23", "visualGeographicals": ["ARIEGE", "HAUTES-PYRENEES", "HAUTE-GARONNE", "BALE-VILLE", "TORONTO", "CALIFORNIE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Turquie, le parti du Premier ministre turc Recep Erdogan remporte les \u00e9lections l\u00e9gislatives et s'assure la majorit\u00e9 absolue au Parlement : Correspondance de J\u00e9r\u00f4me Bastion, correspondant RSR Istanbul", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F550D16-2D10-44B1-BD19-C90B5941AD8F", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2007-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "islam", "premier ministre"], "excerpt": "Le parti d'opposition pro-la\u00efque arrive en deuxi\u00e8me position, suivi du parti nationaliste qui, du coup, retourne au Parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Istanbul", "name": "Bastion, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La phonoth\u00e8que de la RSR (07/12) : Interview de Nicolas Favre, documentaliste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FA864A7-C62E-4436-A642-389B437CB234", "durationSec": 107, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["musique classique", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Etudier les plantes pour mieux comprendre les m\u00e9canismes complexes de la vie : Entretien avec Christian Fankhauser,  biologiste au centre de g\u00e9nomique int\u00e9grative \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33514C8D-35FD-477B-A21D-D4FE459964D8", "durationSec": 915, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["vie (biologie)", "recherche scientifique", "plante", "biologie"], "excerpt": "C'est l'ambition des biologistes qui traquent leurs mol\u00e9cules. Ils l'affirment haut et fort. Sans elles, pas de vie possible. Et pourtant, on les imagine souvent passives, sans interaction avec leur environnement ! Berf, elles subiraient leur environnement. C'est tout faux. Une \u00e9tude du centre de g\u00e9nomique de l'UNIL, publi\u00e9e cette semaine dans la revue scientifique Nature, corrige nos id\u00e9es re\u00e7ues. Comment les plantes s'adaptent-elles au manque de soleil ? Au manque de lumi\u00e8re ? Comment les plantes anticipent-elles l'alternance du jour et de la nuit pour ne pas mourir ? Comment vont-elles r\u00e9agir au r\u00e9chauffement climatique ? Avec quels moyens biologiques ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste au centre de g\u00e9nomique int\u00e9grative \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Fankhauser, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En France, quatorze p\u00e9lerins polonais sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans un accident de car \u00e0 Vizille (Is\u00e8re) : Correspondance de Thierry Boinet, correspondant RSR Rh\u00f4ne-Alpes, en direct sur les lieux de l'accident", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFC231A7-BF23-4A41-A032-03F77B2C9CB9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier"], "excerpt": "Le v\u00e9hicule  a fait une sortie de route \u00e0 Vizille, au sud de Grenoble. Le car, dans lequel se trouvaient 50 \u00e0 52 personnes, a eu apparemment un probl\u00e8me de freinage, il s'est mis en travers de la route et a d\u00e9fonc\u00e9 le parapet. Il est tomb\u00e9 en contrebas de la route, dans une rivi\u00e8re. Les passagers de l'autocar revenaient de Notre-Dame-de-la-Salette, un lieu de p\u00e8lerinage situ\u00e9 \u00e0 40 kilom\u00e8tres au sud de Grenoble. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Rh\u00f4ne-Alpes", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Bonnet, arch\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0882CB2E-720A-4DC9-B91C-04F93FDA7402", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne", "Satigny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3807, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnet, Charles"], "thematicThemes": ["Egyptiens", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Bonnet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'abbatiale de Payerne (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B0B1169-A975-416D-AC53-20B17F7BA4B6", "thematicGeographicals": ["Payerne"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Pradervand, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre sous forme de balade parisienne avec Franz Olivier Giesbert, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF7449FF-D44C-4996-937C-9F67CC393B5E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2858, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giesbert, Franz-Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"De la litt\u00e9rature au polar. Balade parisienne pour Pierre-Philippe Cadert et Franz Olivier Giesbert. Journaliste, auteur et animateur d'\u00e9missions litt\u00e9raires, il vient de publier \"L'immortel, 22 balles pour un seul homme\". N\u00e9 aux Etats-Unis, Franz Olivier Giesbert arrive en France \u00e0 l\u00bf\u00e2ge de 3 ans. Attir\u00e9 par le journalisme, il collabore pendant 4 ans \u00e0 Paris Normandie o\u00f9 il publie des entretiens d\u00bfAragon, de Montherland, Jules Romains. En 1971, il entre \u00e0 l\u00bfhebdomadaire Le Nouvel Observateur, comme journaliste politique puis comme grand reporter et correspondant \u00e0 Washington. Il en sera le r\u00e9dacteur en chef en 1985, avant de passer \u00e0 la r\u00e9daction du Figaro. En 2000, il  obtient le poste de directeur au magazine Le Point, et pr\u00e9sente une \u00e9mission litt\u00e9raire sur Paris-Premi\u00e8re, Le Gai Savoir, pour laquelle il re\u00e7oit le Prix Richelieu de l\u00bfassociation de D\u00e9fense de la Langue Fran\u00e7aise en 1999. Franz-Olivier Giesbert est l'auteur d'une quinzaine de livres dont des essais, comme La trag\u00e9die du Pr\u00e9sident, publi\u00e9 en 2006, des romans, comme Le Sieur Dieu, ou des r\u00e9cits, comme L'Am\u00e9ricain. Il vient de faire para\u00eetre aux \u00e9ditions Flammarion noir, L'immortel, 22 balles pour un seul homme. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giesbert, Franz-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9lancolie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA965137-217C-4058-AD9B-E4436FFD1FAE", "durationSec": 440, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.07.22", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-206481", "durationSec": 36, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "BAL", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "SOLDAT", "COUTEAU", "COUTEAU", "COUTEAU", "COUTEAU", "COUTEAU", "COUTEAU", "COUTEAU"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "WEBER, VERA", "WEBER, FRANZ", "WEBER, VERA", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "SCHMID, SAMUEL", "BUSH, GEORGE", "DALAI-LAMA (XIVE)", "GATES, BILL", "BENOIT XVI", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-102410", "thematicGeographicals": ["CLARENS", "GIESSBACH", "MONTREUX", "SCHWYZ", "SUISSE", "VATICAN"], "durationSec": 2064, "mediaType": "video", "excerpt": "* Clarens, Giessbach, Montreux : 20070722, WEBER Franz vient de f\u00eater ses 80 ans, il reste toujours aussi combatif et les projets de protection de sites naturels ne manquent pas. Il lance une initiative pour sauver Montreux\n* SUISSE, Schwyz, Vatican : 20070722, l'arm\u00e9e suisse a lanc\u00e9 un appel d'offre pour fabriquer son c\u00e9l\u00e8bre couteau militaire. Objets symboliques, les couteaux suisses pourraient \u00eatre produits \u00e0 l'\u00e9tranger, voire en Chine.", "title": "LE VIEIL HOMME ET LA TERRE // J'SUIS RADIN, MAIS JE ME SOIGNE PAS // LAME\nPERDUE DE LA SUISSE - 07.07.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CLARENS", "GIESSBACH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VILLETTE", "GIESSBACH", "CLARENS", "MONTREUX", "GIESSBACH", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SCHWYZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VATICAN", "SCHWYZ", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, portrait du militant \u00e9cologiste et pr\u00e9sident de la Fondation Franz Weber Franz Weber."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 07.07.22", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CHECS", "PORTRAIT", "CRUE", "ENSOLEILL\u00c9", "RIVI\u00c8RE", "LA\u00cfCIT\u00c9", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "ARM\u00c9E", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CHOCOLAT", "ALIMENTATION", "PORC", "ALIMENTATION", "BIOCARBURANT", "MA\u00cfS", "PORC", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE-VILLE", "ISTANBUL", "CAROLINE DU NORD", "CAROLINE DU NORD", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98732", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.07.22", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT"], "visualGeographicals": ["TURQUIE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98731", "durationSec": 872, "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEUR", "VILLAGE", "MOTO GP", "GRAND PRIX DES ETATS-UNIS MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "GRAND PRIX DES ETATS-UNIS MOTOCYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPPORTER", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPPORTER", "PLUVIEUX", "GRAND PRIX D'EUROPE AUTOMOBILE", "PLUVIEUX", "GRAND PRIX D'EUROPE AUTOMOBILE", "PORTRAIT", "AUTOMOBILISME", "PORTRAIT", "KARTING (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "AUTOMOBILISME", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "DAMES", "FEMME", "PORTRAIT", "HEPTATHLON", "DAMES", "FEMME", "PORTRAIT", "HEPTATHLON", "DAMES", "FEMME", "PORTRAIT", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "HEPTATHLON", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FEMME", "PORTRAIT", "HEPTATHLON"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN", "CHALLANDES, BERNARD", "VON BERGEN, STEVE", "CHALLANDES, BERNARD", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "EVANS, CADEL", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "CONTADOR, ALBERTO", "RAIKKONEN, KIMI", "ALONSO, FERNANDO", "HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO", "HAMILTON, LEWIS", "ALONSO, FERNANDO", "HAMILTON, LEWIS", "HAMILTON, LEWIS", "LAFFITE, JACQUES", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-104778", "durationSec": 3195, "mediaType": "video", "title": "07.07.22", "visualGeographicals": ["VAUD", "AARAU", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "TARN", "ARIEGE", "PYRENEES", "TARN", "ARIEGE", "PYRENEES", "TARN", "ARIEGE", "PYRENEES", "TARN", "ARIEGE", "PYRENEES", "NUERBURG", "NUERBURG", "INDIANAPOLIS", "ANGLETERRE", "BARCELONE", "STUTTGART", "LAUSANNE", "RENENS", "BIENNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "FC ZURICH", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "MCLAREN", "MERCEDES", "MCLAREN", "MERCEDES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (11/12) : 20h - 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4801F5A8-714C-4C1E-AF78-38DA47485E76", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 21h00 - 22h00", "id": "sound-31A5DC54-A610-4D61-BD1E-4B566AF2FF65", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 13h00 - 14h00", "id": "sound-5AC6AF7E-25CF-4A8B-8FB2-720F806157F2", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (5/12) : 8h - 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9F3125E4-0539-431A-BFA6-797A5A6D5F09", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Camel Trophy 1998 en Terre de feu, entre Santiago du Chili et Usuhaia. Reportage (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6977DA70-62F3-4F94-B797-99DC0203A491", "thematicGeographicals": ["Chili", "Terre de Feu", "Argentine"], "durationSec": 2188, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camel Trophy"], "thematicThemes": ["rallye automobile", "v\u00e9hicule 4x4"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au rallye", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 08h00 - 09h00", "id": "sound-0C70B416-A443-402B-BF1F-DCF81A50F00A", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (12/12) : 22h - 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7E45782C-93B6-4340-88A4-CA02DFADA164", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "La phonoth\u00e8que de la RSR (01/12) : Interview d'Edgar Cabrita, documentaliste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE8F84B-4354-4B11-9FD0-DB3810F1ADBD", "durationSec": 135, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cabrita, Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 00h00 - 01h00", "id": "sound-E47B644C-13BF-4113-ADA9-99BD5FAB1924", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 23h00 - 24h00", "id": "sound-8F015294-B741-4EBC-868B-6F7A3EA88B1C", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 07h00 - 08h00", "id": "sound-032A3538-0986-4B49-AB49-A47D25C01F8D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (10/12) : 18h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0F4F48BE-456C-4903-9672-B0E12FB6FEFE", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (1/12) : 24h - 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B7BF692B-BD18-4A32-B6DA-06FCB8D4F4B8", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Camel Trophy 1998 en Terre de feu, entre Santiago du Chili et Usuhaia. Reportage (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0993181B-0D20-4814-941E-AA8A7305B4C7", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Terre de Feu", "Chili"], "durationSec": 2247, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camel Trophy"], "thematicThemes": ["v\u00e9hicule 4x4", "rallye automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au rallye", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (9/12) : 16h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8DEB551A-B831-4AF4-BA38-AAC58838C0D4", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (7/12) : 12h - 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B033D4AD-5525-43FB-8302-19C0635F8E31", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 20h00 - 21h00", "id": "sound-D78D2945-E064-40B4-9C9A-0B01269CAFD5", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 18h00 - 19h00", "id": "sound-510B4D6A-4590-4837-BD5A-D90882573DCD", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (2/12) : 02h - 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-214EE11E-F703-493A-9632-6A315E3F6757", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 14h00 - 15h00", "id": "sound-CC5E7A45-CD4F-4244-A99B-5E5FF9AEE8FA", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (3/12) : 04h - 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E9B7C95C-91E3-42D9-ABA8-7343CD8523D8", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment2: Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (3/12) : 04h - 06h; Comment3: LogDepot ESPACE2 2007-07-21 04:00:00.000", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 01h00 - 02h00", "id": "sound-E65B3B30-4DCF-4DCC-B40B-C0B663AD83A0", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 06h00 - 07h00", "id": "sound-7FDC629E-3B77-4813-8F96-B7CB022A322E", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Claudette, prostitu\u00e9e militante genevoise, hermaphrodite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0381BF91-105C-42EC-B1E6-B7D57BF26620", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2446, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aspasie", "ProCoRe"], "thematicThemes": ["handicap\u00e9 physique", "prostitution", "hermaphrodite", "prostitu\u00e9e", "handicap physique"], "excerpt": "\"Claudette est une femme singuli\u00e8re. La 60aine passionn\u00e9e, des enfants, des petits-enfants, elle vit avec la m\u00eame personne depuis plus de 30 ans. Sportive accomplie, elle parcourt chaque ann\u00e9e quelques 12'000 km \u00e0 v\u00e9lo. Elle a travaill\u00e9 dans les m\u00e9tiers de l'architecture, enseign\u00e9 la sophrologie. Depuis plusieurs ann\u00e9es, elle est travailleuse du sexe. Un terme qu'elle revendique et pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 celui de prostitu\u00e9e. Figure du Quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve, elle d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats de celles et ceux qui sont des professionnels du sexe et se bat pour que la pratique soit reconnue comme un v\u00e9ritable m\u00e9tier. Femme de terrain, militante, elle a repris le flambeau de Gris\u00e9lidis R\u00e9al au sein de l'association Aspasie, elle est pr\u00e9sidente de ProCoRe (Prostitution Collectif R\u00e9flexion, elle forme des travailleurs du sexe aux relations avec des handicap\u00e9s. Au-del\u00e0 de ses multiples exp\u00e9riences, Claudette a la particularit\u00e9 d'\u00eatre n\u00e9e avec les deux sexes. Un hermaphrodisme qui ne lui a pas particuli\u00e8rement pos\u00e9 de probl\u00e8me : elle est n\u00e9e comme \u00e7a et n'a jamais ressenti le besoin de se faire op\u00e9rer. Expos\u00e9e dans sa vie profesionnelle, elle est soucieuse de prot\u00e9ger ses proches. Mais elle a bien voulu partager un peu de son chemin de vie... \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prostitu\u00e9e, hermaphrodite", "name": "Claudette (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Camel Trophy 1998 en Terre de feu, entre Santiago du Chili et Usuhaia. Reportage (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AA05DDA-A88F-4037-805F-D759EEDBDFE4", "thematicGeographicals": ["Terre de Feu", "Argentine", "Chili"], "durationSec": 2218, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camel Trophy"], "thematicThemes": ["rallye automobile", "v\u00e9hicule 4x4"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au rallye", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 02h00 - 03h00", "id": "sound-682169F0-2FAD-4278-883E-D899C5E20B5B", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du samedi 21 juillet 2007 (8/12) : 14h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DD032FBA-35A1-4AFE-ACAF-418DA7BB00B5", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR et personnes invit\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 16h00 - 17h00", "id": "sound-4F0E2C95-13BA-4D5F-8B4D-4F85768B244C", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: samedi 21 juillet 2007: 15h00 - 16h00", "id": "sound-29F57160-C496-44BD-B66C-44256DCD1E23", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}]}}