{"response": {"numFound": 9986, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La vie en milieu aquatique et la sortie des eaux : Interview de Jean Broutin, botaniste et pal\u00e9obotaniste, et Ga\u00ebl Cl\u00e9ment, pal\u00e9ontologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF534C2D-9BB4-432C-8A61-F437ECD0DB56", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "pal\u00e9ontologie", "botanique", "algue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste et pal\u00e9obotaniste", "name": "Broutin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Cl\u00e9ment, Gael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Viande froide et cornichons", "source": "siranau", "title": "Viande froide et cornichons (03/19) : Suicide aux clous et marteaux plant\u00e9s dans la t\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EF6A850-243A-438B-BAD9-E6A3D97BD36B", "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "accident", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Viande froide, cornichons\" (Ed. Seuil, 2006)", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anoushka Shankar, joueuse de sitar et compositrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECFF83B-975D-4B25-A2EF-F16074305C9C", "durationSec": 1218, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier", "Shankar, Anoushka"], "thematicThemes": ["compositeur", "femme", "sitar", "instrumentiste"], "excerpt": "Joueuse de sitar et compositrice, fille de Ravi Shankar avec lequel elle a appris son instrument. Elle est \u00e9galement pianiste et cheffe d'orchestre, dirige certaines cr\u00e9ations symphoniques de son p\u00e8re. Tout en partageant la sc\u00e8ne avec des grandes c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, elle parcourt l'Europe, l'Asie et l'Am\u00e9rique, se faisant la championne du 1er concerto pour sitar et orchestre de son p\u00e8re, cr\u00e9\u00e9 en 1997 avec le London Symphony Orchestra sous la direction de Zubin Mehta", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de sitar, compositrice", "name": "Shankar, Anoushka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 098 : Interview d'un joueur de l'\u00e9quipe du Br\u00e9sil \u00e0 la Coupe du monde. R\u00e9clame : Le post-it. Quelques candidats \u00e0 la circoncision reviennent sur les raisons de leur choix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE508579-548A-4632-9CBE-FA0538A0176B", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : SPECIAL JOURNEE SUISSE - 07.08.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101364", "durationSec": 211, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "CUISINE - 07.08.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201385", "durationSec": 332, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rafik Ben Salah, \u00e9crivain suisse d'origine tunisienne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"La V\u00e9ritable histoire de Gayoum Ben Tell\" (Ed. X\u00e9nia)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15586502-908A-457B-9EA8-888F187EF20F", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3009, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Ben Salah, Rafik"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain suisse d'origine tunisienne Rafik Ben Salah, professeur de fran\u00e7ais \u00e0 Moudon. Il vient de publier aux Editions X\u00e9nia \"La v\u00e9ritable histoire de Gayoum Ben Tell\"; il y adapte \u00e0 la culture maghr\u00e9bine la plus helv\u00e9tique des l\u00e9gendes, celle de Guillaume Tell.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Salah, Rafik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSFERT DE JOUEUR", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "id": "asset-102872", "durationSec": 246, "mediaType": "video", "title": "07.08.01", "visualGeographicals": ["BOSTON", "DUBAI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "SYMBOLE (SIGNE)", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "SYMBOLE (SIGNE)"], "id": "asset-102883", "durationSec": 976, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.08.01", "visualGeographicals": ["ZERMATT", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Vercorin, Valais"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PREMIER AO\u00dbT", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "SCOUTISME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "REPAS", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "REPAS", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "REPAS", "PATRIOTISME", "PREMIER AO\u00dbT", "AFFICHE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "HALPERIN, MICHEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-102882", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.08.01", "visualGeographicals": ["BRUNNEN", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "ANDERMATT", "GRANDVILLARD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SEELISBERG", "SORENS", "AUTAFOND", "GRANDVILLARD", "GRUETLI", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "REPAS", "PREMIER AO\u00dbT", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "PREMIER AO\u00dbT", "ENTRETIEN", "PROJECTEUR DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA NUM\u00c9RIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-102881", "durationSec": 1364, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.08.01", "visualGeographicals": ["COURT", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "GRUETLI", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "BIG BAND", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "TRAIN", "19E SI\u00c8CLE", "PREMIER AO\u00dbT", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOEUR", "PREMIER AO\u00dbT", "OUVRAGE MILITAIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "HARD ROCK", "FOLK", "PREMIER AO\u00dbT", "JODEL", "ROCK", "HYMNE NATIONAL", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LAMPRECHT, CARLO", "TACCHELLA, ELY", "LAMPRECHT, CARLO", "LAMPRECHT, CARLO", "TACCHELLA, ELY", "TACCHELLA, ELY", "TACCHELLA, ELY", "LAMPRECHT, CARLO", "TACCHELLA, ELY"], "id": "asset-113810", "thematicGeographicals": ["AIROLO"], "durationSec": 5855, "mediaType": "video", "excerpt": "* Airolo : 20070901, pr\u00e9sentation de Airolo et du canton du Tessin \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale du premier ao\u00fbt et des 125 ans du tunnel du Gothard, en en direct de la place de la caserne de la Bedrina.  Bedrina, et les 125 ans du tunnel du Gothard.", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 2007 A AIROLO - 07.08.01", "visualGeographicals": ["AIROLO", "TESSIN", "AIROLO", "TESSIN", "LUGANO", "AIROLO", "TESSIN", "GOTHARD", "AIROLO", "TESSIN", "COIRE", "AIROLO", "TESSIN", "GOTHARD", "AIROLO", "TESSIN", "LUGANO", "AIROLO", "TESSIN", "BRISSAGO", "AIROLO"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les ing\u00e9nieurs indiens bient\u00f4t aussi chers que les ing\u00e9nieurs europ\u00e9ens : Reportage, \u00e0 Bangalor et \u00e0 Gurgaon, de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-10E085F9-A3B5-44CA-90E9-525608618FB7", "thematicGeographicals": ["Inde", "Europe"], "durationSec": 587, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "entreprise", "multinationale"], "excerpt": "La croissance rapide, l'arriv\u00e9e de plus en plus de multinationales, app\u00e2t\u00e9es par les comp\u00e9tences du personnel indien ne va pas sans probl\u00e8mes. La demande d'employ\u00e9s hautement qualifi\u00e9s supplante bient\u00f4t l'offre et la chasse aux meilleurs employ\u00e9s est ouverte. Une p\u00e9nurie qui pourrait ralentir l'expansion indienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide sur le site de la soci\u00e9t\u00e9 Infosys \u00e0 Bangalore", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 suisse SGS en Inde", "name": "Lanouhe, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des ressources humaines de la soci\u00e9t\u00e9 Infosys \u00e0 Bangalor", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (29/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D2BADEF2-0635-4542-8BF0-8AAC267BB814", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Viande froide et cornichons", "source": "siranau", "title": "Viande froide et cornichons (02/19): Suicides aux crayons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EBE0D04-789A-4263-B72F-7DE3BCFD6F1B", "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "suicide", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Viande froide, cornichons\" (Ed. Seuil, 2006)", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Gabriel Garrido, chef d'orchestre argentin : A propos de l'atelier d'interpr\u00e9tation de musique ancienne qu'il a donn\u00e9 dans le cadre de Musiques en \u00e9t\u00e9 festival \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF0EC52C-889F-4247-B649-B83028D97B7B", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garrido, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Garrido, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pierre Assouline, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09E7E1AF-BE35-4C6B-BDB0-19AE8A8E115F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1379, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier", "Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["Internet", "presse", "journaliste", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il est chroniqueur au Monde 2 et \u00e0 L'Histoire, critique au Nouvel Observateur et au Magazine litt\u00e9raire, tout en tenant un blog consacr\u00e9 aux livres sur Le Monde.fr. Ecrivain, il est notamment l'auteur de quatre romans et de dix biographies. Il est \u00e9galement enseignant \u00e0 Science Po \u00e0 Paris tout en donnant des conf\u00e9rences r\u00e9guli\u00e8rement dans des universit\u00e9s am\u00e9ricaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'\u00e9volution (2/5) : Les d\u00e9buts de la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81D5F7A9-3AD6-4781-A7BF-162B8622C091", "durationSec": 1883, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cellule", "biologie"], "excerpt": "L'origine de la vie se confond avec celle des mol\u00e9cules et des fonctions biologiques. L'unicit\u00e9 du monde vivant implique que tous les \u00eatres vivants descendent d'une m\u00eame cellule ancestrale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biochimiste", "name": "Maurel, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de recherche en microbiologie \u00e0 l'Insitut Pasteur", "name": "Gribaldo, Simonetta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anoushka Shankar, joueuse de sitar et compositrice [BRUT]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03AC0081-DD16-4A10-BE2D-696AF635DED6", "durationSec": 3588, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier", "Shankar, Anoushka"], "thematicThemes": ["compositeur", "instrumentiste", "femme", "sitar"], "excerpt": "Joueuse de sitar et compositrice, fille de Ravi Shankar avec lequel elle a appris son instrument. Elle est \u00e9galement pianiste et cheffe d'orchestre, dirige certaines cr\u00e9ations symphoniques de son p\u00e8re. Tout en partageant la sc\u00e8ne avec des grandes c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, elle parcourt l'Europe, l'Asie et l'Am\u00e9rique, se faisant la championne du 1er concerto pour sitar et orchestre de son p\u00e8re, cr\u00e9\u00e9 en 1997 avec le London Symphony Orchestra sous la direction de Zubin Mehta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de sitar, compositrice", "name": "Shankar, Anoushka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 097 : Un match de la Coupe du monde s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e9trangement suite \u00e0 une erreur d'hymnes nationaux. R\u00e9clame : La circoncision. Une \u00e9tude montre que les Suisses sont plus honn\u00eates et plus propres que les Fran\u00e7ais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-589786B2-2586-49A1-8D03-CE5B1236AE42", "durationSec": 188, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Mille et une nuits (2/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA246B38-74D2-4863-968D-BD924646033A", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur d'une version des \"Mille et une Nuits\" (Ed. Laffont, Coll.Bouquins\")", "name": "Mardrus, Joseph", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Corinne Desarzens, \u00e9crivaine (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFBD90CC-9E86-427D-B700-C0CDFA07AA51", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3099, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Corinne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Hommage au r\u00e9alisateur italien Michelangelo Antonioni. Seconde partie : Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivaine suisse Corinne Desarzens. Elle a re\u00e7u de nombreux prix pour ses ouvrages et elle vient de publier aux Editions de l'Aire \"Le verbe \u00eatre et les secrets du caramel\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Stravinski, un g\u00e9nie dans son temps (22/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-06DC1F64-35AC-415D-9489-5790A87B7F14", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de la d\u00e9portation de Sami Sandhaus, professeur de stomatologie \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B87FCA-DFD0-442E-90B0-AB7852E18687", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Allemagne"], "durationSec": 2396, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandhaus, Sami"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration", "d\u00e9portation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "stomatologue", "name": "Sandhaus, Sami", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Petit tr\u00e9sor. Lecture d'extraits de textes de Fran\u00e7ois Garagnon, Oskar Panizza et C\u00e9line O'Clin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC943495-7715-4A05-9274-597A11213033", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Petit tr\u00e9sor. L'histoire de Je, de C\u00e9line O'Clin\r\nPetit tr\u00e9sor, de Fran\u00e7ois Garagnon (extrait)\r\nJournal d'un chien, de Oskar Panizza (extrait)\"", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Panizza, Oskar", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Garagnon, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Artistes de l'\u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s en Allemagne (2/10) : Rencontre avec Romuald Hazoum\u00e9, artiste b\u00e9ninois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D089382-34DA-4CF0-A4D7-9DA8D2F61E52", "thematicGeographicals": ["Kassel", "B\u00e9nin"], "durationSec": 589, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Documenta"], "thematicThemes": ["art plastique", "art contemporain"], "excerpt": "Romuald Hazoum\u00e9, artiste b\u00e9ninois, \u00e9voque dans ses \u00bfuvres, m\u00eame avec de simples bidons, les grands d\u00e9fis de l'Afrique aujourd'hui : l'exil forc\u00e9, les r\u00eaves envol\u00e9s, la difficult\u00e9 \u00e0 vivre dans un continent pourtant riche en ressources et en \u00e9nergie. Devant sa pirogue de bidons, \u00e0 Kassel, il explique son travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste b\u00e9ninois", "name": "Hazoum\u00e9, Romuald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SKETCH", "LAIT", "LAIT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INDUSTRIE TEXTILE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-207122", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PUIDOUX"], "durationSec": 1290, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Puidoux : 20070731 et archives, l'\u00e9quipe d'A Bon entendeur revient sur l'additif ITX d\u00e9couvert dans des briques de lait vendus dans les supermarch\u00e9s Carrefour\n* Puidoux : 20070731 et 20060912, les nanoparticules sont de plus en plus utilis\u00e9es dans de nombreux domaines comme la m\u00e9decine, les cosm\u00e9tiques, les produits de nettoyage ou les textiles. Si cette technologie de l'infiniment petit semble innovante, le destin des nanoparticules et le risque qu'elles repr\u00e9sentent pour la sant\u00e9 sont encore m\u00e9connus. De plus actuellement, aucune l\u00e9gislation particuli\u00e8re ne s'applique aux nanoparticules qui sont utilis\u00e9 sans que le consommateur n'en soit inform\u00e9.", "title": "CES EMBALLAGES QUI CONTAMINENT NOS ALIMENTS // LES NANOPARTICULES - 07.07.31", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PUIDOUX", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL", "BALE", "BERNE-VILLE", "PUIDOUX"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE 1973 - 1970 - 07.07.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101362", "durationSec": 224, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "SPECIAL NEW YORK - 07.01.20", "id": "asset-128777", "durationSec": 1463, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GAB TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "EMMELE 137 - 07.07.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114735", "durationSec": 284, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102880", "durationSec": 591, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "VIVEMENT DIMANCHE", "id": "asset-102424", "durationSec": 6379, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.07.31", "visualThemes": ["FORTIFICATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONCERT", "F\u00caTE NATIONALE", "RAP"], "visualGeographicals": ["RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102877", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "CANDIDAT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "SPORT ET ARGENT", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "VETTEL, SEBASTIAN"], "id": "asset-102871", "durationSec": 430, "mediaType": "video", "title": "07.07.31", "visualGeographicals": ["THOUNE", "ZURICH", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC THOUNE", "FIFA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSICIEN", "CONCERT", "PORTRAIT", "EAU POTABLE", "HISTOIRE"], "visualPersons": ["KISLING, J\u00c9R\u00c9MIE"], "id": "asset-102879", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE NATIONALE", "POLICE", "F\u00caTE NATIONALE", "POLICE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "MICROSCOPE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SONDE SPATIALE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "F\u00caTE NATIONALE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "FAMILLE", "VOILIER", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "VACANCES", "TOURNAGE DE FILM", "T\u00c9L\u00c9FILM", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INAUGURATION", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "COM\u00c9DIEN", "PYROTECHNIE", "F\u00caTE NATIONALE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BACHELOT, ROSELYNE", "CONTADOR, ALBERTO", "CLOONEY, GEORGE"], "id": "asset-102878", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.31", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "GRUETLI", "TIGNES", "MARSEILLE", "DANEMARK", "PARIS", "MADRID", "ALLEMAGNE", "NEUCHATEL-VILLE", "ISLE, L'", "MOL\u00c9SON", "LAC LEMAN", "HAUTE-SAVOIE", "TOKYO", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["OMEGA", "SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Mille et une nuits (1/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D1324CC4-2284-48A8-BA32-301587930BEF", "durationSec": 1852, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur d'une version des \"Mille et une Nuits\" (Ed. Laffont, Coll.Bouquins\")", "name": "Mardrus, Joseph", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Venise. Lecture d'extraits de textes d'Alfred de Musset et de C\u00e9line O'Clin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A93F3D90-7C8B-490C-88E8-688C5518140F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "\"Venise. Le fils du Titien, de Alfred de Musset (extrait).\r\nStefano et la toupie du ghetto ou la symphonie du passage, de C\u00e9line O'Clin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Musset, Alfred de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'\u00e9volution (1/5) : Comment classer les \u00eatres vivants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3316FF27-2AF1-41B5-897A-F8E466C82C4D", "durationSec": 1956, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie"], "excerpt": "La phylog\u00e9n\u00e9tique ou cladistique est la science des arbres \u00e9volutifs du vivant. Les arbres phylog\u00e9n\u00e9tiques classent les \u00eatres vivants en fonction de la pr\u00e9sence de caract\u00e8re h\u00e9rit\u00e9s d'un anc\u00eatre commun.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Artistes de l'\u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s en Allemagne (1/10) : Rencontre avec Sakarin Krue On, artiste tha\u00eflandais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29388284-D0FD-4AFD-BF77-D13595AE1859", "thematicGeographicals": ["Kassel", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 491, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Documenta"], "thematicThemes": ["sculpture", "rizi\u00e8re", "art conceptuel"], "excerpt": "D\u00e9couverte du travail de Sakarin Krue On, artiste tha\u00eflandais qui a cr\u00e9\u00e9 une rizi\u00e8re en terrasse sur les hauteurs du ch\u00e2teau de Wilhelmsh\u00f6he \u00e0 Kassel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste tha\u00eflandais", "name": "Krue On, Sakarin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 096 : Les abattoirs de Lausanne ont ouvert leurs portes au public, cr\u00e9ant ainsi de nouvelles vocations. R\u00e9clame : Le 4x4. Des joueurs de la Coupe du monde football ont protest\u00e9 contre les publicit\u00e9s pr\u00e9sentes sur les c\u00f4t\u00e9s du terrain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D951B7E7-CA45-4729-9704-85B749905E1D", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre Assouline, journaliste, \u00e9crivain [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5589972-4C8F-4005-B1D8-8BEC3A0E4104", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3821, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre", "Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["Internet", "presse", "journaliste", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il est chroniqueur au Monde 2 et \u00e0 L'Histoire, critique au Nouvel Observateur et au Magazine litt\u00e9raire, tout en tenant un blog consacr\u00e9 aux livres sur Le Monde.fr. Ecrivain, il est notamment l'auteur de quatre romans et de dix biographies. Il est \u00e9galement enseignant \u00e0 Science Po \u00e0 Paris tout en donnant des conf\u00e9rences r\u00e9guli\u00e8rement dans des universit\u00e9s am\u00e9ricaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Viande froide et cornichons", "source": "siranau", "title": "Viande froide et cornichons (01/19) : Meurtre sur le lieu de travail, comment assassiner son coll\u00e8gue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AC1DDC0-41CB-4013-84D6-44BD743900E7", "durationSec": 172, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "accident", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Viande froide, cornichons\" (Ed. Seuil 2006)", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (28/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7FF721FF-339A-4BEF-8912-FBB3435BC334", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Rodion Shchedrin, pianiste et compositeur russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22CEB241-44D1-4F42-A3F2-E2C1B6279468", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shchedrin, Rodion Konstantinovich"], "thematicThemes": ["compositeur", "instrumentiste", "festival de musique", "piano", "musique classique"], "excerpt": "Rencontre avec Rodion Shchedrin, pianiste et compositeur russe. Il a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire de Moscou. Interpr\u00e8te de ses propres \u00bfuvres il est titulaire de nombreux prix nationaux et internationaux dont le Prix de la Russie en 1992 et le Prix Chostakovitch en 1993. Depuis 1989, il est membre de l'Acad\u00e9mie des Arts de Berlin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Shchedrin, Rodion Konstantinovich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-201115", "durationSec": 771, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 20070626, BONVIN Joseph et son \u00e9pouse BONVIN S\u00e9verine ont repris l'h\u00f4tel Beau-Site, propri\u00e9t\u00e9 de la famille. Cet \u00e9tablissement n'est plus rentable et le Beau-Site, renomm\u00e9 H\u00f4tel Art de vivre, est transform\u00e9 afin d'y construire une piscine, un fitness et d'autres activit\u00e9s de bien-\u00eatre.", "title": "HOTEL DE FAMILLE - 07.07.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOLLUT, Mauricette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE 1958 - 1962 - 07.07.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101360", "durationSec": 225, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "VILLAGE", "VILLAGE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "DUPRAZ, JOHN"], "id": "asset-98674", "durationSec": 1258, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.30", "visualGeographicals": ["ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "SUISSE", "MARTIGNY", "SORAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Rossini\u00e8re, Vaud"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME", "AUTOMOBILISME", "MOTOCROSS", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-101385", "durationSec": 499, "mediaType": "video", "title": "07.07.30", "visualGeographicals": ["SPA", "SAN JOS\u00c9 (CALIFORNIE)", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "EVIAN", "ALPE D'HUEZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "ALPINISME", "CHRISTIANISME", "INVESTISSEMENT", "\u00c9THIQUE", "CHRISTIANISME", "INVESTISSEMENT", "\u00c9THIQUE", "PATRIOTISME", "TOURISME", "PATRIOTISME", "TOURISME", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARRESTATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "id": "asset-98673", "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.30", "visualGeographicals": ["TAESCH", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98675", "durationSec": 540, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "REUSSI 136 - 07.07.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207156", "durationSec": 295, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.07.30", "visualThemes": ["DENTELLERIE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98672", "durationSec": 780, "publicationDate": "2007-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec B\u00e9n\u00e9dicte Desforges, polici\u00e8re, auteure de \"Flic. Chroniques de la police ordinaire\" (Ed. Michalon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37C3E548-DF93-4F13-9E85-724971B92540", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2520, "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desforges, B\u00e9n\u00e9dicte"], "thematicThemes": ["police", "action polici\u00e8re", "femme"], "excerpt": "\"Lieutenant de police, elle a exerc\u00e9 son m\u00e9tier en banlieue et \u00e0 Paris, dans le quartier de la Goutte d\u00bfOr. Le pourquoi de ce livre. \" J\u00bfai \u00e9crit ce qui m\u00bfavait touch\u00e9e ou fait rire, ce qui avait ravag\u00e9 ma conscience, des regrets de ne pas avoir su bien faire, des soulagements d\u00bfavoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 \u00e0 temps, des images qui sont imprim\u00e9es dans ma m\u00e9moire et ne la quitteront plus... J\u00bfai \u00e9crit ce que l\u00bfon h\u00e9site \u00e0 dire. J\u00bfai \u00e9crit parce que ce m\u00e9tier le m\u00e9rite. J\u00bfai \u00e9crit le meilleur des choix que j\u00bfai fait de ma vie, celui d\u00bf\u00eatre un flic. Et puis, j\u00bfai \u00e9crit pour tenter de d\u00e9glinguer certaines id\u00e9es re\u00e7ues, et t\u00e9moigner d\u00bfune r\u00e9alit\u00e9 que nous seuls, flics, avons la chance d\u00bfapprocher. L\u00bfobligation de r\u00e9serve ? Je crois bien que je m\u00bfen fous un peu. Ce n\u00bfest pas le plus important.\" Chroniques de la police ordinaire. Avec Flic (Editions Michalon), B\u00e9n\u00e9dicte Desforges nous offre un t\u00e9moignage exceptionnel! Polici\u00e8re en tenue depuis douze ans, elle nous livre une s\u00e9rie de chroniques \u00e9bouriffantes et sans concession sur le quotidien des \"flics de base\", ceux que nous croisons tous les jours, que nous m\u00e9prisons tous plus ou moins. \r\nBien loin des clich\u00e9s aliment\u00e9s \u00e0 longueur de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et des r\u00e9cits \u00e9piques r\u00e9guli\u00e8rement publi\u00e9s sur tel ou tel \"superflic\" galonn\u00e9 de l\u00bfantigang ou des stups, les \"petites histoires de rien du tout\" de cette femme en bleu claquent comme les paroles d\u00bfun rap ou d\u00bfun slam. Anonyme et famili\u00e8re \u00e0 la fois, touchante et effrayante, la r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9crite par B\u00e9n\u00e9dicte Desforges nous offre une plong\u00e9e d\u00bfune intensit\u00e9 rare dans l\u00bfune des coulisses de notre soci\u00e9t\u00e9. Sans cam\u00e9ra ni langue de bois minist\u00e8rielle.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "polici\u00e8re", "name": "Desforges, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le dieu de Jean Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41EAD472-FA61-4214-A46A-FD588394F5E6", "durationSec": 712, "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grosjean, Jean"], "thematicThemes": ["Dieu"], "excerpt": "Autour d'une po\u00e9sie de Jean Grosjean (In \"Dieu en po\u00e9sie\" Coll. Folio). ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'abbatiale de Payerne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B30D89B-5050-4398-A901-E7FD5F8482B7", "thematicGeographicals": ["Payerne"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Pradervand, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "JACQUES MARITAIN, LE PHILOSOPHE AMOUREUX - 07.01.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-230970", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ANA FILMS / KTO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.07.29", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TAVANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98670", "durationSec": 767, "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REVOIN, Jean-Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "SQUAT", "SQUAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "AFFRONTEMENT DE RUE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "SQUAT", "ACTION POLICI\u00c8RE", "LOGEMENT", "SQUAT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualPersons": ["BIVER, MARC", "BERSET, ALAIN", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "CALMY-REY, MICHELINE", "FEHR, HANS"], "id": "asset-104781", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2237, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20070723, le squat Rhino a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 par la police malgr\u00e9 les manifestations des squatters et des sympathisants. Les b\u00e2timents \u00e9taient occup\u00e9s depuis 1988\n* Plateau, Fribourg-ville : 20070729, itw du pr\u00e9sident de l'ASLOCA romande et conseiller national PS BERSET Alain, sur la crise du logement et la l\u00e9gitimit\u00e9 des squats en Suisse\n* SUISSE : 20070729, ni la Conf\u00e9d\u00e9ration ni les cantons de Suisse centrale ne voulaient payer les frais de s\u00e9curit\u00e9 de la f\u00eate nationale du premier ao\u00fbt sur la prairie du Gruetli. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration CALMY-REY Micheline a affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de l'organiser envers et contre tous. Les frais de s\u00e9curit\u00e9 ont finalement \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s par les industriels SCHNEIDER-AMMANN Johann et HAYEK Nicolas.", "title": "RHINO C'EST RAUS ! // LA PETITE NATION DANS LA PRAIRIE // CASSE-PIEDS - 07.07.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "GRUETLI", "GRUETLI", "SUISSE", "LUCERNE", "LANGENTHAL", "CORSEAUX", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Micheline Calmy-Rey sur la plaine du Gruetli."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "BASE MILITAIRE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "BASE MILITAIRE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "BASE MILITAIRE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "HUMOUR", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "BERSET, ALAIN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-98671", "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.29", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "ST-CERGUE", "GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "CUBA", "CUBA", "CUBA", "NYON", "PARIS"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "ENFANTS DU MONDE 2007 - 07.07.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-206972", "durationSec": 210, "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SAUT EN LONGUEUR", "110 M\u00c8TRES HAIES", "LANCER DU JAVELOT", "200 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BICROSS"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "BIVER, MARC", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, MARTIN", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, PAUL", "SEFOLOSHA, THABO", "SEFOLOSHA, THABO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "CASTELLA, GERARD", "CHALLANDES, BERNARD", "LUSTRINELLI, MAURO", "YAKIN, HAKAN"], "id": "asset-113992", "durationSec": 3183, "mediaType": "video", "title": "07.07.29", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CLEVELAND", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BLONAY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "CANADA"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "La fin de Rhino ", "imageURL": "http://www.rts.ch/8797853.image", "id": "ece-8797869", "durationSec": 570, "publicationDate": "2007-07-28T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En juillet 2007, la police \u00e9vacue le squat Rhino. Pour la Gen\u00e8ve alternative, c'est la fin d'une \u00e9poque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8797869", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8797869"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Debr\u00e9, fils de Michel Debr\u00e9, homme politique fran\u00e7ais, \u00e0 propos d'un ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 sa m\u00e8re, \"Et si on parlait d'elle\" (Ed. du Rocher 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B394CD6-BDE8-4072-A662-B91455B2533F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2644, "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debr\u00e9, Anne-Marie", "Debr\u00e9, Bernard"], "thematicThemes": ["femme", "vie familiale", "m\u00e8re", "famille", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"N\u00e9 en 1944 \u00e0 Toulouse, Bernard Debr\u00e9 est l'un des quatre fils de Michel Debr\u00e9, homme politique fran\u00e7ais, ancien Premier ministre du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Bernard est le (faux) jumeau de Jean-Louis qui, comme son p\u00e8re, a fait carri\u00e8re dans la politique. M\u00e9decin urologue, Bernard Debr\u00e9 est professeur des Universit\u00e9s, chef de service d'urologie \u00e0 l'h\u00f4pital Cochin \u00e0 Paris. Sans faillir \u00e0 la tradition familiale, il s'est engag\u00e9 en politique, a \u00e9t\u00e9 Ministre de la Coop\u00e9ration, et il est aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 de Paris \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale. Dans son dernier livre, \"Et si on parlait d'elle\" (\u00e9d. du Rocher, 2007), c'est \u00e0 sa m\u00e8re qu'il rend hommage : Anne-Marie Debr\u00e9, appel\u00e9e Ninette, une femme qui a connu des moments difficiles - la guerre, la R\u00e9sistance, la IVe R\u00e9publique - mais a partag\u00e9 avec son \u00e9poux des moments importants de la vie publique fran\u00e7aise d'apr\u00e8s-guerre. A la fin de sa vie, atteinte dans sa sant\u00e9, elle est t\u00e9moin de la toxicomanie de l'un de ses fils, et de la maladie de son mari, qui sombre progressivement dans le Parkinson. Livre hommage et t\u00e9moignage d'amour d'un fils qui ne veut pas qu'on oublie sa m\u00e8re, qui a v\u00e9cu \u00e0 l'ombre de son p\u00e8re prestigieux. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Debr\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP qui a rencontr\u00e9 le directeur du FBI dans le cadre de la lutte contre le terrorisme et la criminalit\u00e9 organis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F82C2F8-223A-4991-920F-135EC9A847AA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["banque de donn\u00e9es", "terrorisme", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "A cet \u00e9gard, la banque de donn\u00e9es d'Interpol est une chose tr\u00e8s importante pour  le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTSI", "name": "Veronelli, Alessio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Tour de France, l'espagnol Alberto Contador a conserv\u00e9 le maillot jaune de leader \u00e0 l'issue de la 19e et avant-derni\u00e8re \u00e9tape. Selon des rumeurs il serait concern\u00e9 par le dopage : Interview de Pat McQuaid, pr\u00e9sident de l'Union cycliste internationale (UCI)\r\n\r\n  ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AAB6E209-E5A0-429F-8ECC-A38D58917363", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour de France cycliste", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " pr\u00e9sident de l'Union cycliste internationale (UCI)", "name": "McQuaid, Pat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tour de france", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie indienne \u00e0 l'assaut des entreprises europ\u00e9ennes : Reportage de Jacques Allaman, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B75D7368-E29D-4C5A-8133-4162E9B1FA3A", "thematicGeographicals": ["Inde", "France"], "durationSec": 576, "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "sid\u00e9rurgie", "\u00e9conomie", "entreprise"], "excerpt": "La fusion entre les sid\u00e9rurgistes indien Mittal et l'europ\u00e9en Arcelor fut peut-\u00eatre le premier grand choc de la mondialisation. Comment les ouvriers de l'usine d'Arcelor \u00e0 Dunkerque en France ont-ils v\u00e9cu la prise de pouvoir du nouveau homme d'affaire indien de l'acier ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 d'entreprise europ\u00e9en d'Arcelor ", "name": "Rots, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et ancien ministre fran\u00e7ais de l'\u00e9conomie", "name": "Breton, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical \u00e0 l'usine Arcelor \u00e0 Dunkerque", "name": "Collet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ouvriers de l'usine d'Arcelor \u00e0 Dunkerque", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "patron du g\u00e9ant de l'acier Arcelor Mittal", "name": "Mittal, Lakshmi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "DAMES", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "SAUT \u00c0 LA PERCHE", "DAMES", "TRIPLE SAUT", "100 M\u00c8TRES", "LANCER DU JAVELOT", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "MESSIEURS", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "EVANS, CADEL", "MARTINEZ, ALEXANDER", "SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-101312", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "title": "07.07.28", "visualGeographicals": ["ANGOULEME", "COGNAC-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GSTAAD", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "D\u00c9GUISEMENT", "SUPPORTER", "DOPAGE SPORTIF", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MAIN", "CODE", "STADE D'ATHL\u00c9TISME", "SAUT \u00c0 LA PERCHE", "DAMES", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BOONEN, TOM", "CONTADOR, ALBERTO", "HEUSCHER, PATRICK", "LACIGA, PAUL", "LACIGA, MARTIN", "ISINBAYEVA, YELENA"], "id": "asset-101225", "durationSec": 1400, "mediaType": "video", "title": "07.07.27", "visualGeographicals": ["LOT", "ANGOULEME", "LOT", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "ZURICH-VILLE", "EVIAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Romands d'aventures", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-102411", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 20070728, par \u00e9quipe de 2 personnes, les 12 candidats de Romands d'Aventures s'affrontent dans des \u00e9preuves sportives et culturelles en Suisse romande. Seules 3 \u00e9quipes s'affrontent lors de chaque \u00e9mission, et l'\u00e9quipe repr\u00e9sentant le canton travers\u00e9 participe \u00e0 un fil rouge avec une \u00e9preuve sur la tradition et gastronomie r\u00e9gionale.", "title": "ETAPE 4 : NEUCHATEL - 07.07.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "FLEURIER", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHASSERAL, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MADE IN PM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "JEUNE (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "ALCOOLISME", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE JEUNESSE", "\u00c9COLOGISME", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TOMATE", "CULTURE DE LA TOMATE", "COCA\u00cfNE", "COCA\u00cfNE", "POLICE", "COCA\u00cfNE", "BASE MILITAIRE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "BASE MILITAIRE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "BASE MILITAIRE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "WEBER, VERA", "ZUCCHERO"], "id": "asset-98669", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIGNEROLLE", "BERNE", "NYON", "VALLON", "MARBELLA", "MARBELLA", "MARBELLA", "ESPAGNE", "CUBA", "CUBA", "CUBA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "\u00c9COLOGISME", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "\u00c9COLOGISME", "AUTOMOBILE", "HYDROG\u00c8NE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "HYDROG\u00c8NE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "HYDROG\u00c8NE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "ROCH, PHILIPPE", "ROTHENBUEHLER, PETER", "METTAN, GUY"], "id": "asset-98668", "durationSec": 946, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.07.28", "visualGeographicals": ["GIESSBACH", "GIESSBACH", "SAN DIEGO", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "GSTAAD", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "FANFARE", "CHOEUR", "CHORALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-114842", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1417, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070721, 20050624 et 20050625, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary, avec des ensembles ayant particip\u00e9 au 2 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "GALA DE MOUDON 2005 - 07.07.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Guillaume Pr\u00e9bois, journaliste sportif et cycliste amateur, qui parall\u00e8lement au Tour de France officiel a couru les les m\u00eames \u00e9tapes avec un jour d'avance sur le peloton et sans aucun additif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A49585F-C74A-4420-BC19-C03C155BDF4B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif", "Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif et cycliste amateur", "name": "Pr\u00e9bois, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 07.07.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115141", "durationSec": 5383, "publicationDate": "2007-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Stravinski, un g\u00e9nie dans son temps (20/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-76FE2F52-89D5-4C33-9D57-32FA96491C45", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique de Villepin, ancien premier ministre fran\u00e7ais, qui vient d'\u00eatre inculp\u00e9 dans l'affaire Clearstream", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45C8DEF3-417A-4A35-A5B1-C2DF26B587C5", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villepin, Dominique de"], "thematicThemes": ["d\u00e9nonciation", "escroquerie", "culpabilit\u00e9", "faux en \u00e9criture"], "excerpt": "Les juges du Parquet de Paris ont retenu la complicit\u00e9 de d\u00e9nonciation calomnieuse qui a notamment vis\u00e9 Nicolas Sarkozy. A sa sortie du Palais de Justice, Dominique de Villepin a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il n'avait particip\u00e9 \u00e0 aucune manoeuvre politique dans l'affaire Clearstream.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Villepin, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 095 : Des chercheurs ont d\u00e9couvert un nouveau type de carburant \u00e0 base d'otarie. R\u00e9clame : La douche. Un inconnu a d\u00e9rob\u00e9 les tenues des joueurs des deux \u00e9quipes opos\u00e9es hier dans un match de la Coupe du monde de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27A0E2B5-13D0-45E2-9877-D39759C59F13", "durationSec": 186, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse et son climat continental alpin (2/2) : Reportage de Floriane Bornet, collaboratrice RSR, au pied du Mol\u00e9son et \u00e0 Aubonne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-77B74491-B91D-4734-AAD3-CE4C86BF6899", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 771, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "r\u00e9chauffement climatique", "agriculture", "tourisme"], "excerpt": "Les scientifiques pr\u00e9voient pour 2050 une augmentation d'environ 2 degr\u00e9s en hiver, presque 3 degr\u00e9s en \u00e9t\u00e9 et avec de plus fr\u00e9quentes vagues de chaleur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant en tourisme et professeur HEC", "name": "Scherly, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Aubonne", "name": "Streit, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 la Station f\u00e9d\u00e9rale de recherche agroscope de Reckenholz, Zurich", "name": "Torriani, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des remont\u00e9es m\u00e9caniques du Mol\u00e9son", "name": "Micheloud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "touriste au Mol\u00e9son", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (27/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ACDB7B77-5C93-478B-A70C-CF041479C6BB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Stress, chanteur rapp, qui sera l'invit\u00e9 d'honneur du  grand concert gratuit, \u00abPour une Suisse au grand coeur\u00bb qui aura lieu sur la Place f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne en marge des festivit\u00e9s du 1er ao\u00fbt.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EF6A72D-0A6B-41A0-9ABC-AE16A63DDAA4", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "manifestation politique", "concert"], "excerpt": "Une manifestation plac\u00e9e sous le patronat de diverses personnalit\u00e9s, dont Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI et Christine Egerszegi, pr\u00e9sidente du Conseil national. Selon les organisateurs, l'id\u00e9e de ce concert, c'est de r\u00e9pondre aux messages de peur, de jalousie et de haine qui entachent actuellement le d\u00e9bat politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de rapp", "name": "Stress", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Avec un nouvel album et une tourn\u00e9e internationale, les Young Gods renaissent : Interview de Franz Treichler, chanteur du groupe ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57DEFAC0-72D5-4C8A-A4A4-EB33FC91F86A", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique"], "excerpt": "Les Young Gods sont revenus au rock \u00e9lectrique beaucoup plus direct, \u00e0 grand coups de \u00absample\u00bb, leur marque de fabrique. Ils auront l'occasion de le d\u00e9montrer au Pal\u00e9o \u00e0 Nyon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Les Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANGEMENT CLIMATIQUE", "SOLEIL", "CHAMP", "VIE EXTRATERRESTRE", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "RAP", "BASE MILITAIRE", "MILDIOU", "VILLE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["CONTADOR, ALBERTO", "BOONEN, TOM", "CONTADOR, ALBERTO", "BRUYNEEL, JOHAN", "CONTADOR, ALBERTO"], "id": "asset-103447", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.07.27", "visualGeographicals": ["DAVOS", "CHALET-A-GOBET", "NYON", "FORT LAUDERDALE", "CUBA", "VILLARS-LE-TERROIR", "LOCLE, LE", "ITALIE", "LOT", "ANGOULEME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VITICULTURE", "VIN BLANC"], "id": "asset-103500", "durationSec": 1187, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.07.27", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "AVENCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Avenches"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE 1946 - 1957 - 07.07.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101358", "durationSec": 216, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yuri Bashmet, altiste russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-165A98C6-10CF-4C65-A7BB-8156A745482B", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["musique classique", "alto (instrument)", "instrumentiste", "festival de musique"], "excerpt": "Rencontre avec Yuri Bashmet, altiste russe, chef principal l'Orchestre Symphonique de Nouvelle Russie depuis 2002 et directeur des Solistes de Moscou qu'il cr\u00e9e en 1992. Il participe ce soir \u00e0 la Carte Blanche Martha Argerich  pour interpr\u00e9ter avec la pianiste d'origine argentine la Sonate pour arpeggione et piano en la mineur D 821 de Schubert. Renaud Capu\u00e7on, Julian Rachlin, Mischa Maisky, Lang Lang et Gabriela Montero rejoindront Martha Argerich sur la sc\u00e8ne de la Salle M\u00e9dran.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste russe", "name": "Bashmet, Yuri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.07.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-98667", "durationSec": 428, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUERY-RIQUIER, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.07.27", "visualThemes": ["BICROSS", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK"], "visualGeographicals": ["CORTAILLOD", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103443", "durationSec": 706, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME"], "id": "asset-205194", "thematicGeographicals": ["JURA BERNOIS"], "durationSec": 218, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura Bernois : B\u00e9vilard, 20070727, entra\u00eenement des membres de la section Malleray-B\u00e9vilard de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de sauvetage (SSS).", "title": "SSS SOCIETE SUISSE DE SAUVETAGE - 07.07.27", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "BAGUETTE - 07.07.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207684", "durationSec": 288, "publicationDate": "2007-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Michel Corboz au Pal\u00e9o", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29FCA1F7-34F8-4129-B964-386D77A1EDEA", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "excerpt": "Rencontre avec le chef d'orchestre de retour au Pal\u00e9o Festival avec l'Ensemble Vocal de Lausanne, accompagn\u00e9 de l'Orchestre du Festival d'Op\u00e9ra d'Avenches. Il dirigera ce dimanche la Messa di Gloria de Giacomo Puccini.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Au Tour de France cycliste l'\u00e9tape du jour se courra sans maillot jaune. Le fameux maillot sera remis \u00e0 la fin de cette 17\u00e8me \u00e9tape, et personne ne le porte sur  les 188,5 km entre Pau et Castelsarasin : Interview de Christian Prud'homme, patron du Tour de France. - 2. En France, apr\u00e8s le renvoi du cycliste Michael Rasmussen, la presse modifie ses titres \u00e0 la une et se demande s'il faut continuer le Tour ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8359F827-A99D-4084-A29E-398B251AEA62", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tour de France cycliste", "dopage sportif", "presse", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du Tour de France", "name": "Prud'homme, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Mon premier Paleo avec Isabelle Graessl\u00e9, pasteure et directrice du Mus\u00e9e international de la R\u00e9forme qui a \u00e9t\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au Festival de la plaine de l'Asse. - 2. En marge des affaires de dopage dans le Tour de France, sommes-nous tous drogu\u00e9s. - 3. Le 1 ao\u00fbt au Gr\u00fctli, la \"Garden Party\" de Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6C45E01-44A6-4562-9872-69058DC7E471", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nyon", "France"], "durationSec": 2051, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste", "festival de musique", "dopage sportif", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire de toxicologie de l'Institut de m\u00e9decine l\u00e9gale de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Augsburger, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "manager du team VTT Texner", "name": "Sargenti, Remo", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Gauthier, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure, directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "chroniquer ext\u00e9rieur, journaliste \u00e0 l'AGEFI", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (26/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-52FFABE3-F610-469B-AED6-A202776D8D3A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 094 : Le syndicat des \u00e9leveurs de porcs de la Broye vaudoise a lanc\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration commericale, la carte Cumuloporc. R\u00e9clame : Les putes. Un incident a perturb\u00e9 un match de la Coupe du monde de football hier \u00e0 Stockholm", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B67F091-1F73-4716-A6D0-CC9E55649961", "durationSec": 174, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de textes des Fr\u00e8res Grimm, Edgar Allan Poe et C\u00e9line O'Clin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C57D2174-F584-4F69-B1A5-CD296FB67ACF", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Apprendre \u00e0 frissonner, conte des Fr\u00e8res Grimm.\r\nMorella de Edgar Allan Poe.\r\nMary de C\u00e9line O'Clin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Poe, Edgar Allan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivains", "name": "Grimm (Fr\u00e8res)", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse et son climat continental alpin (1/2) : Reportage de Floriane Bornet, collaboratrice RSR, au pied du massif de l'Eiger, \u00e0 Grindelwald", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D4403B6D-D1AA-41E9-9A3E-24CFAA3AE6A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 793, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "glacier (g\u00e9ographie)", "climat"], "excerpt": "De grandes diff\u00e9rences de temp\u00e9ratures durant l'ann\u00e9e, des \u00e9carts jusqu'\u00e0 30 degr\u00e9s. Et la Suisse fond! Le ciment des montagnes, la couche permanente de gel, s'\u00e9vapore. Il suffit de se balader en montagne pour le constater.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue au Centre d'hydrologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Goldscheider, Nico", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de recherches \u00e0 l'Institut universitaire de Hautes Etudes Internationales", "name": "Wiegandt, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des routes et des corus d'eaux des services industriels de Bagnes", "name": "Chenaux, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "gardien de la cabane de Baeregg", "name": "Burgener, Hans-Rudi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, les autorit\u00e9s fran\u00e7aises et suisses ont pr\u00e9sent\u00e9 la convention de coop\u00e9ration transfrontali\u00e8re qu'elles ont conclue dans le domaine de la prise en charge des urgences m\u00e9dicales : Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois, chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF1DB815-C80F-4B1E-8CF2-256D416EE0EA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas d'accident", "convention internationale", "urgence m\u00e9dicale"], "excerpt": "D\u00e9sormais, dans ce bassin de vie \u00e0 cheval sur la fronti\u00e8re, des malades ou des bless\u00e9s pourront \u00eatre secourus indiff\u00e9remment par des unit\u00e9s fran\u00e7aise ou suisse chaque fois que l'urgence l'exigera. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et la sant\u00e9", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tour de France cycliste. Michael Rasmussen s'est retir\u00e9 de la course \u00e0 la demande de son \u00e9quipe Rabobank : Interview de Daniel Gisiger, entra\u00eeneur national de cyclisme \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse de cyclisme, ancien coureur professionnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEDC51FE-89A9-475F-B2DC-43620BCD87B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rasmussen, Michael"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste", "dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur national de cyclisme \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse de cyclisme, ancien coureur professionnel", "name": "Gisiger, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Stravinski, un g\u00e9nie dans son temps (19/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B01091BB-362B-4DC1-B03C-FD5363670738", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}]}}