{"response": {"numFound": 9986, "start": 4200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "SPORT M\u00c9CANIQUE (COMP\u00c9TITION)", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SHARAPOVA, MARIA", "SCHNYDER, PATTY", "BENZEMA, KARIM", "LAMPARD, FRANK", "MALOUDA, FLORENT", "WOODS, TIGER"], "id": "asset-102876", "durationSec": 390, "mediaType": "video", "title": "07.08.06", "visualGeographicals": ["SAN DIEGO", "LYON", "LONDRES", "MICHIGAN", "OHIO"], "visualCorporations": ["AJ AUXERRE", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "MANCHESTER UNITED", "CHELSEA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "TOURISME"], "visualPersons": ["WEBER, VERA", "WEBER, FRANZ", "WEBER, VERA"], "id": "asset-102898", "durationSec": 1190, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.08.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "CLARENS", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Chenaux, Vaud"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT", "SALAIRE", "SYNDICAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9C\u00c8S", "CHAMP", "VIE EXTRATERRESTRE", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "BETTICHER, NICOLAS", "SHARAPOVA, MARIA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-102896", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.08.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ROCHEFORT", "ST-GALL", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL", "SAN DIEGO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ACCIDENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "RESTAURATION COMMERCIALE", "SALAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "DOUANE", "CIGARETTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CAMPING"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-102897", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.08.06", "visualGeographicals": ["SION", "HAUTERIVE", "MOILLESULAZ", "LOCARNO", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.08.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102899", "durationSec": 523, "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE 1986 - 1990 - 07.08.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101370", "durationSec": 190, "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PEUR 141 - 07.08.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114158", "durationSec": 362, "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-114744", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 809, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 20070626, BONVIN Joseph et son \u00e9pouse BONVIN S\u00e9verine ont repris l'h\u00f4tel Beau-Site, propri\u00e9t\u00e9 de la famille. Cet \u00e9tablissement n'est plus rentable et le Beau-Site, renomm\u00e9 H\u00f4tel Art de vivre, est transform\u00e9 afin d'y construire une piscine, un fitness et d'autres activit\u00e9s de bien-\u00eatre.", "title": "HOTEL DE FAMILLE - 07.08.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2007-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOLLUT, Mauricette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon un barom\u00e8tre \u00e9lectoral SSR-SRG id\u00e9e suisse 45 % des personnes interrog\u00e9es pensent que l'\u00e9ducation des enfants incombe avant tout \u00e0 la m\u00e8re. 53% estiment au contraire que le p\u00e8re, mais aussi l'Etat doivent s'impliquer : D\u00e9bat avec Th\u00e9r\u00e8se Meyer, Maria-Angela Guyot et Maria Roth Bernasconi, candidates au Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF7EA977-BA08-499D-932E-B5C8FAE3D8DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 671, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "femme au foyer", "campagne \u00e9lectorale", "sondage d'opinion", "fonction politique", "famille", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Selon un autre r\u00e9cent sondage, 56% des Suisses voient par ailleurs dans la pr\u00e9sence des femmes \u00e0 la maison un rempart contre la violence des jeunes. Alors, la solution aux maux de la soci\u00e9t\u00e9 serait-elle de renvoyer les femmes au foyer ? Ces femmes que les pouvoirs publics encouragent aujourd'hui \u00e0 se former et \u00e0 travailler? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "candidate au Conseil National neuch\u00e2teloise UDC", "name": "Guyot, Maria Angela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 (2/3) : A propos des 25 ans de la cha\u00eene et des grandes lignes de son \u00e9volution\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A4F7DAA-E5E4-4D3F-9601-5B97FD7A927B", "durationSec": 178, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 (3/3) : A propos des 25 ans de la cha\u00eene et des grandes lignes de son \u00e9volution\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98562657-8705-407A-AFCE-61BD483C753A", "durationSec": 198, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["public", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 (1/3) : A propos des 25 ans de la cha\u00eene et des grandes lignes de son \u00e9volution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A72F7D9-D99A-46A0-A4F8-116D1CEAB6E4", "durationSec": 267, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "L'avenir de l'image est \u00e0 la haute d\u00e9finition : Entretien avec Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9aste et Touradj Ebrahimi, sp\u00e9cialiste des syst\u00e8mes multim\u00e9dia de l'EPFL pour analyser le ph\u00e9nom\u00e8ne de la haute d\u00e9finition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-207704E3-4B18-4867-A27E-2C4374E2ABEE", "durationSec": 899, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cinema", "Television"], "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des syst\u00e8mes multim\u00e9dia de l'EPFL", "name": "Ebrahimi, Touradj", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les secrets d'Elvis (1/4): l'enfance et les d\u00e9buts de la carri\u00e8re d'Elvis Presley", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F77F859F-A2B6-4923-906C-279FEAD6E40A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "\"Ce premier rendez-vous retrace l'enfance d'Elvis Presley, son arriv\u00e9e \u00e0 Memphis, ses premi\u00e8res auditions, et puis, en juillet 1954, la r\u00e9volution culturelle qu'engendre son premier disque, intitul\u00e9 That's all right. Tr\u00e8s vite, un homme \u00e9trange s'interesse \u00e0 Elvis, le Colonel Parker. Il deviendra son manager. Mais est-il vraiment Colonel, et s'appelle-t-il r\u00e9ellement Tom Parker? Quoiqu'il en soit, il fera les bons choix pour propulser Elvis \u00e0 la t\u00eate du mouvement Rock'n'Roll dans le monde entier.\r\nD\u00e8s lors, Elvis Presley est une star adul\u00e9e, mais deux \u00e9v\u00e9nements assombrisent son bonheur: sa m\u00e8re Gladys meurt en ao\u00fbt 1958, et l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine lui fait savoir qu'il devra passer deux ans dans ses rangs, entre mars 58 et mars 60. La popularit\u00e9 d'Elvis survivra-t-elle \u00e0 deux ans d'absence? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanteur", "name": "Presley, Elvis", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "COLONIE DE VACANCES", "FOOTBALL (LOISIR)", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "TOUR DE FRANCE \u00c0 LA VOILE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "TRIATHLON", "DOPAGE SPORTIF", "MESSIEURS", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COLONIE DE VACANCES", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "GARDIEN DE BUT", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "BACSINSZKY, TIMEA", "BACSINSZKY, TIMEA", "BACSINSZKY, TIMEA", "AEBISCHER, DAVID", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "PASCOLO, MARCO", "PONT, MICHEL", "MUELLER, PATRICK"], "id": "asset-204900", "durationSec": 3096, "mediaType": "video", "title": "07.08.05", "visualGeographicals": ["PACCOTS, LES", "BUDAPEST", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MARSEILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "JURA (CANTON)", "VAUD", "GOURZE", "VAUD", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "AARAU", "SION", "LYON"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "OLYMPIQUE LYONNAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Corine Sombrun, musicienne et chamane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8775892-881A-4D80-AE7D-84231EA47071", "thematicGeographicals": ["France", "P\u00e9rou"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sombrun, Corine"], "thematicThemes": ["chamanisme"], "excerpt": "\" Une chamane parisienne. Pierre-Philippe Cadert rencontre Corine Sombrun, musicienne et chamane. Le dernier volet du r\u00e9cit de son initiation au chamanisme, \"Les tribulations d'une chamane \u00e0 Paris\", vient de para\u00eetre. Corine Sombrun vit actuellement \u00e0 Londres, o\u00f9 elle exerce son m\u00e9tier de musicienne. Mais c'est \u00e0 Paris que nous l'avons rencontr\u00e9e, \u00e0 Montmartre, rue des Abesses, dans l'\u00e9picerie fine Les Etablissements Lion. \u00c0 la suite du d\u00e9c\u00e8s d\u00bfun proche, cette pianiste et compositrice d\u00bforigine fran\u00e7aise d\u00e9cide de suivre l\u00bfenseignement d\u00bfun chamane p\u00e9ruvien. Elle retrace cette aventure dans le r\u00e9cit Journal d\u00bfune apprentie chamane (Albin Michel, 2002). Son deuxi\u00e8me voyage initiatique est lui aussi narr\u00e9 avec humour et autod\u00e9rision dans Mon initiation chez les chamanes : une Parisienne en Mongolie, publi\u00e9 en 2004 chez Albin Michel. Les tribulations d'une chamane \u00e0 Paris, paru en 2007 (Editions Albin Michel), cherche les r\u00e9ponses \u00e0 plusieurs questions. De retour \u00e0 Paris, comment r\u00e9pondre aux attentes de ses proches qui lui demandent toutes sortes de rituels pour apporter la chance, la sant\u00e9 et l'amour? En quoi la r\u00e9alit\u00e9 citadine occidentale est-elle si diff\u00e9rente du mode de vie traditionnel et tribal? Et tout simplement, comment \u00eatre chamane \u00e0 Paris? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, chamane", "name": "Sombrun, Corine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "COURSE (VOILE)", "GPS", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-102894", "durationSec": 739, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.08.05", "visualGeographicals": ["BERLIN", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "BUDAPEST"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REVOIN, Jean-Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTRACTION FORAINE", "CARROUSEL FORAIN", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "TOURISME", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "OBAMA, BARACK", "OBAMA, BARACK", "CLINTON, HILLARY", "KARZAI, HAMID", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-102895", "durationSec": 1538, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.08.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-GALL", "OBERBUEREN", "WASHINGTON", "USA", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "USA", "GENEVE-VILLE", "THYON", "VALAIS", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SOURD", "ASSOCIATION", "AVEUGLE"], "id": "asset-201364", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 213, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20070805, l'Union centrale suisse pour le bien des aveugles (UCBA) organise des ateliers de cr\u00e9ation destin\u00e9s aux personnes malvoyantes et malentendantes.", "title": "UCBA UNION CENTRALE SUISSE POUR LE BIEN DES AVEUGLES - 07.08.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SOURD", "ASSOCIATION", "AVEUGLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9TENU", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-103333", "thematicGeographicals": ["CALIFORNIE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1960, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville, Lausanne : 20070805, Mission Eternity est un sarcophage high-tech install\u00e9 dans un container de chantier et invent\u00e9 par le collectif d'artistes zurichois \"Etoy\". A l'int\u00e9rieur, pas de corps, mais des images, des photos, des sons et des e-mails de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. En p\u00e9n\u00e9trant dans le sarcophage, les proches du d\u00e9funt pourront le revoir et le r\u00e9entendre\n* Californie : 20070805, le vieillissement de la population et la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la justice aux USA ont abouti \u00e0 une cons\u00e9quence inattendue, l'explosion du nombre de d\u00e9tenus \u00e2g\u00e9s dans les prisons. Rencontre avec ces d\u00e9tenus \u00e2g\u00e9s dans la prison de Vacaville.", "title": "CYBER CIMETIERE // PEPES A PERPETE // L'ARENE DU PORNO - 07.08.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "SACRAMENTO"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2007-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Thyon-Dixence", "imageURL": "http://www.rts.ch/5981844.image", "id": "ece-5980382", "durationSec": 88, "publicationDate": "2007-08-04T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un cadre somptueux, une ambiance de f\u00eate et le privil\u00e8ge d'\u00eatre dans la nature...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5980382", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5980382"}, {"source": "escenic", "program": "Sport dimanche", "title": "Patrick M\u00fcller", "imageURL": "http://www.rts.ch/7768602.image", "id": "ece-7766104", "durationSec": 188, "publicationDate": "2007-08-04T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le footballeur genevois entame sa 6e saison de Ligue 1 \u00e0 l'Olympique lyonnais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7766104", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7766104"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 : A propos des 25 ans de la cha\u00eene : les d\u00e9buts (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D053C2FC-A934-4A04-B772-34CC6DAD7458", "durationSec": 145, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "L'h\u00f4tel des Trois Couronnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-348E3D0F-0749-4B50-9EAF-3AE19B4250A3", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "h\u00f4tel"], "excerpt": "L'histoire de l'h\u00f4tel des Trois Couronnes, \u00e0 Vevey, un des premiers palaces de Suisse. Cet \u00e9t\u00e9, quatre samedis de suite, d\u00e9part pour un voyage dans le monde des grands h\u00f4tels historiques, t\u00e9moins des d\u00e9buts du tourisme en Suisse. \u00c0 Vevey, en 1842, c'est en grande pompe que l'on inaugure l'h\u00f4tel des Trois Couronnes, le deuxi\u00e8me palace de Suisse. Construit pour r\u00e9pondre \u00e0 une nouvelle population que plus tard l'on appellera \u00ab touriste \u00bb, l'h\u00f4tel, oeuvre d'un architecte cot\u00e9 de l'\u00e9poque, Philippe Franel, est b\u00e2ti sur le site de l'ancien ch\u00e2teau des Belle-Truches. \u00c0 l'\u00e9poque, comme on peut le voir sur d'anciennes peintures, l'h\u00f4tel est \u00e0 proximit\u00e9 de la ville et ses pieds baignent dans les eaux du lac. On y arrive d'ailleurs parfois en bateau et c'est ainsi que sont livr\u00e9es les marchandises. Tr\u00e8s vite, c'est toute la bonne soci\u00e9t\u00e9 et la noblesse de l'\u00e9poque qui s'y retrouve. Le tourisme n'est pas encore le fait des couches populaires. Monde \u00e0 part, les palaces inventent un nouveau style de vie et participent, sans le savoir, en aidant aux premiers d\u00e9veloppements du tourisme, \u00e0 une transformation lente du paysage, le faisant passer du statut d'environnement de travail \u00e0 celui d'objet de contemplation. T\u00e9moin des temps qui changent, l'invention des palaces correspond au moment de la r\u00e9volution industrielle et au d\u00e9but de la nostalgie pour le temps pass\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'h\u00f4tel des Trois Couronne", "name": "Boutilly, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Benchetrit, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais : A propos de son film \" J'ai toujours r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre un gangster\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85EF83AA-6CD8-4C44-B8A1-3D217184469D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Benchetrit, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Un si\u00e8cle en libert\u00e9. Portrait-rencontre avec Madame Berthe, Genevoise de 95 ans qui a travers\u00e9 le 20e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23752F08-79AE-4B08-B683-1F6EFDFB6B59", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2459, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "statut de la femme", "vieillesse", "20e si\u00e8cle", "femme", "ville", "histoire"], "excerpt": "\"Madame Berthe, presque centenaire, affiche \u00e0 95 ans la vivacit\u00e9 d'esprit d'une jeune fille. Une pure Genevoise, n\u00e9e en 1913, qui a connu Gen\u00e8ve sans voitures et avec des cal\u00e8ches. Elle a aussi v\u00e9cu les deux guerres. Et m\u00eame si elle n'avait que 5 ans, elle se souvient de la Premi\u00e8re guerre mondiale au travers des discussions familiales. Durant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale, elle est en Roumanie, o\u00f9 elle a v\u00e9cu une dizaine d'ann\u00e9es avec son mari, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 en 1929 son Dipl\u00f4me de l'Ecole d'\u00e9tudes sociales de Gen\u00e8ve, la premi\u00e8re \u00e9cole suisse d'\u00e9tudes sociales. Berthe est une femme qui a travers\u00e9 le XXe si\u00e8cle avec bonheur, presque l\u00e9g\u00e9ret\u00e9. Un si\u00e8cle tourment\u00e9 par les guerres et transform\u00e9 par des r\u00e9volutions sociales et f\u00e9ministes. Pourtant, femme libre, elle ne s'est pas sentie soumise aux normes qui pesaient alors sur les femmes. Sa m\u00e8re lui a toujours dit : il faut que tu aies un m\u00e9tier. Active, quasi autonome - son fils et sa petite-fille habitent le m\u00eame immeuble - elle s'est cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau d'amis, fr\u00e9quente l'Universit\u00e9 du 3\u00e8me \u00e2ge, a \u00e9crit ses m\u00e9moires. Au printemps 2007, elle apparassait dans une \u00e9mission de la TSR consacr\u00e9e \u00e0 la vieillesse. Une apparition br\u00e8ve mais marquante : \"Je ne crois pas \u00e0 la sagesse de la vieillesse car les gens de ma g\u00e9n\u00e9ration sont totalement ravag\u00e9s\", disait-elle. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Genevoise de 95 ans", "name": "Berthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 : A propos des 25 ans de la cha\u00eene : les d\u00e9buts (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C3425C3-A840-4EF1-8956-28B21956C4A6", "durationSec": 136, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 : A propos des 25 ans de la cha\u00eene : les d\u00e9buts (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A69B09F6-D415-4983-B074-9573E2EA459A", "durationSec": 161, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 07.08.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207044", "durationSec": 5461, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 07.08.04", "visualThemes": ["POLICE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BAGDAD", "PEKIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102892", "durationSec": 777, "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)", "DAMES", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CASTELLA, GERARD", "LUSTRINELLI, MAURO", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-102875", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "title": "07.08.04", "visualGeographicals": ["SION", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BELLINZONE", "ST-SEBASTIEN", "SAN DIEGO"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "FC LUCERNE", "AC BELLINZONE", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "BAGAGE", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "ABSINTHE", "\u00c9COLOGIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9COLOGISME", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "CROSS \u00c9QUESTRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CUISINIER", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["SEFOLOSHA, THABO", "COUCHEPIN, PASCAL", "CRISCI, CARLO", "CRISCI, CARLO"], "id": "asset-102893", "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.08.04", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "APPENZELL-VILLE", "OBERBUEREN", "MOTIERS", "ANZERE", "AVENCHES", "VEVEY", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "COSSONAY"], "visualCorporations": ["EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "CHOEUR", "CHORALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL"], "id": "asset-201136", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070804, 20050624 et 20050625, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary, avec des ensembles ayant particip\u00e9 au 2 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "GALA DE MOUDON 2005 - 07.08.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Romands d'aventures", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "MUS\u00c9E", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-98975", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1993, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20070804, par \u00e9quipe de 2 personnes, les 12 candidats de Romands d'Aventures s'affrontent dans des \u00e9preuves sportives et culturelles en Suisse romande. Seules 3 \u00e9quipes s'affrontent lors de chaque \u00e9mission, et l'\u00e9quipe repr\u00e9sentant le canton travers\u00e9 participe \u00e0 un fil rouge avec une \u00e9preuve sur la tradition et gastronomie r\u00e9gionale.", "title": "ETAPE 5 : VALAIS - 07.08.04", "visualGeographicals": ["HEREMENCE", "VALAIS", "SIERRE", "VAL D'ANNIVIERS", "VALAIS", "NAX", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "BRAMOIS", "VALAIS"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2007-08-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MADE IN PM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (32/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-69DAA006-6CB8-4867-A68D-7FE5B35A5D78", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 356, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Viande froide et cornichons", "source": "siranau", "title": "Viande froide et cornichons (05/19) : Les p\u00eacheurs qui meurent \u00e9touff\u00e9s avec un poisson vivant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37CA111D-BEF5-43F4-ABD9-6E2B8F96DEEF", "durationSec": 127, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident", "suicide", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Viande froide, cornichons\" (Ed. Seuil, 2006)", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Jean-Michel Pilc Trio, EspaceJazzZ du 2 mai 2007", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-97F8CA64-664F-41E9-A7E2-781124A493AA", "durationSec": 5923, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "piano", "name": "Pilc, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "batterie", "name": "Mondesir, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "contrebasse", "name": "Bramerie, Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Artistes de l'\u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s en Allemagne (5/10) : Rencontre avec Bill Kou\u00e9lany, artiste congolais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AA71B12-4117-49C1-80A7-A3831E613E0D", "thematicGeographicals": ["Congo", "Kassel"], "durationSec": 461, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Documenta"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste congolaise", "name": "Kou\u00e9lany, Bill", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'\u00e9volution (5/5) : La longue histoire des mammif\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03821E54-1FF8-40B0-97DE-66F6E50A1583", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mammif\u00e8re", "pal\u00e9ontologie", "dinosaure"], "excerpt": "Apparus il y a 200 millions d'ann\u00e9es, les mammif\u00e8res ont \u00e9volu\u00e9 pendant toute l'\u00e8re secondaire \u00e0 l'ombre des dinosaures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Mille et une nuits (5/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6EDB271F-5BD8-4B74-AE4C-C3EB65C093B4", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur d'une version des \"Mille et une Nuits\" (Ed. Laffont, Coll.Bouquins\")", "name": "Mardrus, Joseph", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Amor Hakkar, cin\u00e9aste alg\u00e9rien : A propos de son film \"La Maison jaune\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D83E79F1-BEB0-464D-B9E0-61F14752D984", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Kabylie"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste alg\u00e9rien", "name": "Hakkar, Amor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Toto le taureau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85512153-DCB1-44A6-834E-6D3C84DCC1CA", "durationSec": 137, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La longue histoire, vieille de 200 millions d'ann\u00e9es des mammif\u00e8res : Interview de Pascal Tassy, pal\u00e9ontologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB762A58-15A6-443C-BDB1-C6525ECD7A33", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "mammif\u00e8re", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans les grandes villes du Br\u00e9sil, et particuli\u00e8rement \u00e0 Rio, la violence prend des proportions inqui\u00e9tantes. Pour introduire des notions de droit humanitaire, le CICR a demand\u00e9 la collaboration d'ONG qui travaillent directement sur le terrain : Reportage de Pierre Bratschi, correspondant RSR Argentine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9435E702-D6C1-480B-82A9-7013CCBC1693", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["jeunesse", "violence", "droit humanitaire", "bidonville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'une OMG \u00e0 Rio de Janeiro", "name": "Fernandes, Ruben", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste pour un site destin\u00e9 aux jeunes appel\u00e9 \u00ab Pour toi \u00bb", "name": "Vanessa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Argentine", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La nouvelle politique de la Conf\u00e9d\u00e9ration en mati\u00e8re de soutien aux festivals de cin\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au Festival international du film de Locarno : D\u00e9bat avec des sp\u00e9cialistes du cin\u00e9ma en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29514FB9-7140-4E39-841D-21A9EED472E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1486, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["subvention", "festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival cin\u00e9ma Tout Ecran ", "name": "Kanemann, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la section cin\u00e9ma \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture ", "name": "Bideau, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "name": "Kummer, Ivo", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Festival international de films de Fribourg ", "name": "Burkhard, Franziska", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction du Festival international du film de Locarno", "name": "Mona, Tiziana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Probst, com\u00e9dien et auteur de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-208B141E-6236-41A0-94F5-0AECEA9E1636", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3085, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Probst, Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quipe nationale de football irakienne est revenue \u00e0 Bagdad avec dans ses bagages la coupe d'Asie des Nations gagn\u00e9e \u00e0 Djakarta. Lors de leur escale \u00e0 Amman, ils ont \u00e9t\u00e9 accueillis comme des stars  mais leur avenir reste incertain : Interview de Jorvan Vieira,entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe et de Mohamed Nasser, joueur", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CBF680BA-9278-457F-9A40-AC0962A41946", "thematicGeographicals": ["Ammann", "Irak"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9ception (f\u00eate)", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de football d'Irak", "name": "Vieira, Jorvan", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de l'\u00e9quipe de fotball d'Irak", "name": "Nasser, Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jordanie", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine de pointe indienne est un secteur en plein boom. Le business lucratif des cliniques de luxe attirent de plus en plus de patients occidentaux : Reportage de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-83F8716E-6A7F-4B81-BA47-BAD1F37FC829", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 598, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "m\u00e9decine", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "La qualit\u00e9 des m\u00e9decins indiens est reconnue, ils exercent dans le monde entier. Le projet de l'un d'entre eux montre la voie \u00e0 suivre. Le Docteur Naresh Treahn est rentr\u00e9 des Etats-Unis en Inde pour ouvrir une clinique de pointe et de luxe \u00e0 des co\u00fbts d\u00e9fiants tout concurrence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente d'un institut de m\u00e9decine priv\u00e9", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse en Inde", "name": "Dreyer, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Ing\u00e9nieur dans un complex m\u00e9dical de New Dehli", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "docteur, fondateur du complexe m\u00e9dical Medicity \u00e0 New-dehli", "name": "Treahn, Naresh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ylenia, la fillette de 5 ans et demi disparue \u00e0 Appenzell reste introuvable. La police \u00e9tablit un lien entre sa disparition et une tentative de meurtre sur une tierce personne : Interview de Siegwald R\u00fcegg, commandant de la police saint-galloise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCF7BFE3-4436-4C13-B721-E551D2F8936C", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ylenia"], "thematicThemes": ["disparition de mineurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la police saint-galloise", "name": "R\u00fcegg, Siegwald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "PONT - 07.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201386", "durationSec": 273, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 100 : Une \u00e9tude fran\u00e7aise remet en question les \u00e9crits de la Bible. R\u00e9clame : Uristop. Interview d'un joueur de l'\u00e9quipe de Su\u00e8de \u00e0 la Coupe du monde de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C50C30A4-9E99-469B-8CA8-7E866AA64B8E", "durationSec": 176, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-102890", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.08.03", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la fondation Gianadda, Martigny, Valais"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-102874", "durationSec": 340, "mediaType": "video", "title": "07.08.03", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "ALPES", "BUDAPEST"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ACCIDENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SUBVENTION", "CONCERT", "DROITE", "RAP"], "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS", "KANEMAN, LEO", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-102888", "durationSec": 884, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.08.03", "visualGeographicals": ["SION", "OBERBUEREN", "LOCARNO", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VUISTINER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.08.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102891", "durationSec": 486, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "PONT", "AUTOROUTE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT MILITAIRE", "PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "R\u00c9COLTE", "ARBORICULTURE", "PRUNE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS-JUERG", "GODEL, GEORGES", "BUACHE, FREDDY", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-102889", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.08.03", "visualGeographicals": ["MINNEAPOLIS", "BERNE-VILLE", "AIROLO", "FRIBOURG", "LOCARNO", "AJOIE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Locarno"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE DU FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE GLOBALE 1946 - 2007 - 07.08.03", "id": "asset-103444", "thematicGeographicals": ["LOCARNO"], "durationSec": 6883, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Locarno : 20070803 et archives, r\u00e9trospective du Festival international du film de Locarno, qui c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e son 60 \u00e8me anniversaire. Cr\u00e9\u00e9 en 1946, ce festival fut le t\u00e9moin d'une partie importante de l'histoire du cin\u00e9ma ind\u00e9pendant ou cin\u00e9ma d'art.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE 1981 - 1985 - 07.08.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101367", "durationSec": 189, "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Georgette et ses potes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "CHIEN", "CHIEN", "CONCOURS", "CHIEN"], "id": "asset-115146", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1851, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070803, GAGLIARDI Alain pr\u00e9sente, en compagnie de la chienne bouledogue Georgette, mascotte de l'\u00e9mission, la 1 \u00e8re phase de s\u00e9lection pour l'\u00e9lection du plus beau chien de Suisse Romande. Diverses chroniques, sur le th\u00e8me des chiens, ponctuent cette \u00e9mission de divertissement canin.", "title": "07.08.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "ROPRAZ", "FULLY", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2007-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Georgette et ses potes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GAB.TV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAGLIARDI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Mille et une nuits (4/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-49A35F9E-90B8-49A8-A391-47C2752E8CE5", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur d'une version des \"Mille et une Nuits\" (Ed. Laffont, Coll.Bouquins\")", "name": "Mardrus, Joseph", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Viande froide et cornichons", "source": "siranau", "title": "Viande froide et cornichons (04/19) : Suicides complexes, ou comment \u00eatre s\u00fbr d'en finir en utilisant des combinaisons de m\u00e9thodes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4FD468B-9FA6-4B01-A700-499E1C72C8D4", "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident", "homicide", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Viande froide, cornichons\" (Ed. Seuil, 2006)", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ivan Moscatelli, peintre, graveur, dessinateur, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Mourir de rire plut\u00f4t que de tabagisme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0BE8448-0D4C-4F7A-855F-B6D8C4543C5D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3085, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moscatelli, Ivan"], "thematicThemes": ["tabagisme", "tabac", "artiste"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le peintre, dessinateur, graveur, concepteur de vitraux, d'installations, d'objets et de bijoux, \u00e9galement \u00e9crivain... Ivan Moscatelli. De p\u00e8re toscan et de m\u00e8re v\u00e9nitienne, il est n\u00e9 dans le Pi\u00e9mont et vit et travaille \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis 1959. En juin dernier, il a publi\u00e9 un ouvrage intitul\u00e9 \"Mourir de rire plut\u00f4t que de tabagisme : vivre cent paquets\". \"Moscatelli Filtre : la cigarette qui cr\u00e9e l'ind\u00e9pendance\", une \"Petite biographie enfum\u00e9e d'Ivan Moscatelli. Une originale campagne anti-tabac !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Moscatelli, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur du festival : A l'occasion de l'ouverture du 60\u00e8me Festival International du Film de Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29DEEE05-2964-4F7A-92D3-C27ADED95F32", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 1089, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival International du Film de Locarno", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Minneapolis au nord des Etats-Unis, l'effondrement d'un pont autoroutier a fait au moins 7 morts et 60 bless\u00e9s : Interview de Josh Fischer, t\u00e9moin direct de la catastrophe, qui s'est exprim\u00e9 sur la cha\u00eene CNN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84909242-3394-403F-85B5-A5649FB19113", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Minneapolis"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "catastrophe", "pont", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de la catastrophe", "name": "Fischer, Josh", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de Germinal d'Emile Zola, et du Kama Sutra de Vatsyayana ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9C93117D-32B4-4F71-8E5B-B0D0A87B2EA0", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Zola, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Vatsyayana", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Sol Gabetta, violoncelliste argentine [BRUT]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CED72827-DEB1-4B43-BFF1-B12810084BEA", "thematicGeographicals": ["Argentine", "France", "Verbier"], "durationSec": 3095, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste"], "excerpt": "Prix Natalia Gutman au Concours Tcha\u00efkovsky de Moscou, elle est laur\u00e9ate du Prix Jeune Artiste du Cr\u00e9dit Suisse en 2004. Elle signe un contrat avec Sony et enregistre en 2006 son premier disque d'oeuvres de Tcha\u00efkovsky et de Ginastera avec l'Orchestre de la Radio de Munich et Ari Rasilainen. Elle est \u00e9galement directeur artistique de son propre festival et parcourt le monde, invit\u00e9e des plus grands orchestres. Elle joue \u00e9galement avec plusieurs ensembles de chambre. Sol Gabetta joue un Guadagnini de 1759, et depuis 2005 elle enseigne \u00e0 la Musik Akademie de B\u00e2le", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste argentine", "name": "Gabetta, Sol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les chemins de l'\u00e9volution (4/5) : Des dinosaures aux oiseaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D81095CF-604C-4D41-B8C0-C5CC81156E6A", "durationSec": 1829, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dinosaure", "pal\u00e9ontologie", "oiseau"], "excerpt": "La r\u00e9cente d\u00e9couverte de petits dinosaures recouverts de plumes renforce l'hypoth\u00e8se d'une origine dinosaurienne des oiseaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue, directeur de recherches au CNRS", "name": "Buffetaut, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arnaud Cathrine, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Disparition de Richard Taylord\" (Ed. Verticales, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AD0842A-A986-44D5-B0F8-21B6CA26F578", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un homme dispara\u00eet du jour au lendemain, t\u00e9moignages de ses proches sur sa personne. Puzzle litt\u00e9raire o\u00f9 les femmes fa\u00e7onnent une image contrast\u00e9e du personnage. Roman et disparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cathrine, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Cathrine, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cathrine, Arnaud", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 099 : Interview de l'inventeur du kit d'auto-circonsion. R\u00e9clame : Le mus\u00e9e des armes \u00e0 feu d'Olten. Interview d'un joueur de l'\u00e9quipe hongroise de football \u00e0 la Coupe du monde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C597F38-CBB0-48D0-A276-8EBB1B7E18C9", "durationSec": 193, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "25 ans de Couleur 3 : Transinfo (extrait d'archives)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F6FBAEC-8E96-47EF-82B7-FDA5EC3A7560", "durationSec": 57, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "FBe", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le tourisme indien en Suisse est la nouvelle poule aux oeufs d'or : Reportage d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR,  entre Gen\u00e8ve et Engelberg, avec interviews de sp\u00e9cialistes du tourisme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-42157983-298A-4421-9341-F704FEF88664", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Inde"], "durationSec": 678, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "marketing"], "excerpt": "Les touristes indiens int\u00e9ress\u00e9s par un s\u00e9jour en Suisse sont en augmentation. En 2006, l'h\u00f4tellerie helv\u00e9tique a enregistr\u00e9 284'400 nuit\u00e9es indiennes, ce qui place les Indiens au 12e rang des touristes les plus friands de notre pays. Le gros des visites se situe entre mai et juillet, saison traditionnellement creuse en montagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 dans le tourisme", "name": "K\u00f6nig, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'un magasin de souvenirs \u00e0 Engelberg", "name": "Blatter, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "touriste indien \u00e0 Engelberg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de r\u00e9ception H\u00f4tel Express", "name": "Lombard, Clarisse", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directrice de l'H\u00f4tel Terrace \u00e0 Engelberg", "name": "Novac, Constance [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "guide touristique \u00e0 Engelberg", "name": "Hashuin [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Emile Naoumoff, compositeur et pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D585CFF-DB4F-4B99-AEBA-E96D7FBE15ED", "thematicGeographicals": ["France", "Roumanie"], "durationSec": 1226, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier", "Naoumoff, Emile"], "thematicThemes": ["composition musicale", "piano", "instrumentiste", "compositeur"], "excerpt": "Compositeur et pianiste fran\u00e7ais d'origine roumaine. Il d\u00e9bute le piano \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans et compose ses premi\u00e8res pi\u00e8ces un an plus tard. A huit ans, sa rencontre avec Nadia Boulanger est d\u00e9cisive, il devient son dernier disciple. Pendant cette p\u00e9riode d'apprentissage il aura l'occasion de travailler avec travailler avec Cliffard Corzon, Igor Markevitch, Robert et Gaby Casadesus, Nikita Magaloff, Jean Francaix, Leonard Bernstein et Yehudi Menuhin. En 1996 il ouvre L'Acad\u00e9mie Internationale de Musique qui prend ses quartiers d'\u00e9t\u00e9 au Ch\u00e2teau de Rangiport en France. En 1998 il accepte un poste de professeur associ\u00e9 de piano \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Indiana \u00e0 Bloomington o\u00f9 il vit actuellement. Il participe comme professeur \u00e0 l'Academy du Verbier Festival, une combinaison de Master Class, musique de chambre et de rencontres avec les artistes du festival. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et pianiste fran\u00e7ais d'origine roumaine", "name": "Naoumoff, Emile", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFJP, lors de la f\u00eate nationale \u00e0 Gruy\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-168018D3-39A9-4260-8CA9-41C4A8C8B143", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "discours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Artistes de l'\u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s en Allemagne (4/10) : Rencontre avec Lu Hao, artiste chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8918650-9882-4AEA-8374-10F60D723E91", "thematicGeographicals": ["Chine", "P\u00e9kin", "Kassel"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Documenta"], "thematicThemes": ["art plastique", "peinture", "ville"], "excerpt": "L'artiste Chinois Lu Hao nous d\u00e9crit son projet pharaonique : il a r\u00e9alis\u00e9, pour la 12\u00e8me Documenta de Kassel, quatre immenses rouleaux peints, chacun de 25 m\u00e8tres de long, v\u00e9ritable plan de ville de P\u00e9kin en pleine mutation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste chinois", "name": "Lu, Hao", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le CICR a lanc\u00e9 un projet de sensibilation au droit humanitaire dans les \u00e9cole de Rio de Janeiro : Reportage de Pierre Bratschi, correspondant RSR Argentine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C93D3EC0-14B1-42A7-ADA9-93B411EED382", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["droit humanitaire", "trafic de stup\u00e9fiants", "pauvret\u00e9", "jeunesse", "violence"], "excerpt": "Plusieurs centaines d'adolescents, la plupart impliqu\u00e9s dans le trafic de drogue sont morts sous les balles de la police dans les quartiers pauvres de Rio. Pour essayer de stopper cette h\u00e9catombe le CICR a donc lanc\u00e9 un projet pilote, sur la violence et les droits de l'homme, dans 8 \u00e9coles des quartiers pauvres. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR pour l'Am\u00e9rique du Sud", "name": "Minnig, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 Rio de Janeiro", "name": "Pils, Maria Teresa", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves d'une \u00e9cole \u00e0 Rio de Janeiro", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Argentine", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bidoum bidoum", "source": "gico", "title": "TUNNEL - 07.08.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201387", "durationSec": 295, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (31/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2CCE1400-BAED-4D47-9468-89B2D32D1E1D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Lehmann, directeur de Couleur 3 : A propos des 25 ans de la cha\u00eene : les d\u00e9buts (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A77BD493-A4A1-4E89-A1A6-8A028D3103B7", "durationSec": 196, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOUILLE POLICI\u00c8RE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "DISPARITION DE MINEURS", "FILLE", "ENL\u00c8VEMENT", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "BRUIT", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "ASSOCIATION", "BRUIT", "HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AVIATION PRIV\u00c9E", "AVION CIVIL"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-102884", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 07.08.02", "visualGeographicals": ["APPENZELL-VILLE", "OBERBUEREN", "OBERBUEREN", "GRUYERES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EPAGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 07.08.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102887", "durationSec": 558, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "PONT", "AUTOROUTE", "EXPLOSIF", "PREMIER AO\u00dbT", "EXPLOSION", "EXPLOSIF", "PREMIER AO\u00dbT", "VIADUC", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "AMIANTE", "JUSTICE", "EURO", "DOUANE", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9T\u00c9", "CIN\u00c9MA", "\u00c9T\u00c9", "CIN\u00c9MA", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "V\u00c9HICULE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "LAC", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-102885", "durationSec": 1669, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 07.08.02", "visualGeographicals": ["MINNEAPOLIS", "GRUETLI", "URI", "VAUD", "LAUSANNE", "WEIL-AM-RHEIN", "LAUSANNE", "VEVEY", "GIVISIEZ", "ECHALLENS", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-102873", "durationSec": 305, "mediaType": "video", "title": "07.08.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BLONAY"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "CHARCUTERIE", "EAU-DE-VIE", "ARTISANAT", "CHARCUTERIE", "EAU-DE-VIE", "ARTISANAT"], "id": "asset-102886", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 07.08.02", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "DOUANNE", "LANDERON, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Luescherz, Berne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "60 EME ANNIVERSAIRE FESTIVAL DE LOCARNO : RETROSPECTIVE 1971 - 1980 - 07.08.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101366", "durationSec": 169, "publicationDate": "2007-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e2ce aux entrepreneurs la f\u00eate nationale a eu lieu au Gr\u00fctli o\u00f9 environ 2000 personnes ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE : Interviews de Ulrich Siegrist, conseiller national bernois UDC et de Johann Schneider-Ammann, conseiller national bernois radical, m\u00e9c\u00e8ne de cette ann\u00e9e esp\u00e8re que les politiques vont prendre le relais", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7B26E919-25A6-4520-A5FA-388BB09D0FC1", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Siegriest, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois radical", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la f\u00eate nationale en participant au brunch de Grandvillard, dans les Pr\u00e9alpes fribourgeoises : Interview de Gr\u00e9gory Braillard, un des organisateurs de la f\u00eate et d\u00e9claration de Pascal Couchepin \u00e0 son arriv\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E806D39E-84D7-476E-93C8-4B04D784F4D4", "thematicGeographicals": ["Grandvillard"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au brunch", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "un des organisateur du brunch", "name": "Braillard, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Cons\u00e9iller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le premier ao\u00fbt sur la Prairie du Gr\u00fctli, qui paraissait bien compromis, s'est d\u00e9roul\u00e9 sans le moindre incident : Extrait du discours de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-E445F264-C459-45FB-B648-48AC52F51839", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["discours", "f\u00eate nationale"], "excerpt": "2'000 personnes ont \u00e9cout\u00e9 dans le calme la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration plaider pour l'int\u00e9gration des \u00e9trangers.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cons\u00e9ill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Artistes de l'\u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s en Allemagne (3/10) : Rencontre avec Juan Davila, peintre chilien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4CC132E-91D6-4F48-8D5B-493203644A61", "thematicGeographicals": ["Australie", "Chili", "Kassel"], "durationSec": 586, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Documenta"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Juan Davila, peintre chilien install\u00e9 en Australie, expose ses toiles dans toute la Documenta de Kassel, des \u00bfuvres pourtant violentes \u00e0 l'esth\u00e9tique trash.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre chilien", "name": "Davila, Juan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Et\u00e9 des festivals", "source": "siranau", "title": "Interview de Heinz Holliger, chef d'orchestre et compositeur : A propos d'un concert en hommage \u00e0 son ma\u00eetre Sandor Veress (Festival de Lucerne 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ABED144-8912-442B-A235-370BAF070D22", "durationSec": 2581, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Ammon, photographe : A propos de son ouvrage \"Schweizer Bergleben um 1950\" (Ed. aura, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35FE92A2-7588-46EB-9761-9F582360BBD6", "thematicGeographicals": ["Alpes", "Suisse"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1950", "photographie"], "excerpt": "Un livre de photographies de Peter Ammon qui illustre le quotidien des vall\u00e9es alpines il y a un demi-si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Ammon, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cady, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les plumes de geai", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E13614F-694B-4B4E-A6A0-AEAE52EDB186", "durationSec": 523, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Magic Elvis. Voyage \u00e0 Memphis sur les traces d'Elvis Presley (30/40)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ADC29490-7D92-44BF-962E-C3719CCD7489", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 343, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Mille et une nuits (3/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-63CA3AD3-A0EE-4199-81FA-C6773AD0169C", "durationSec": 1839, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur d'une version des \"Mille et une Nuits\" (Ed. Laffont, Coll.Bouquins\")", "name": "Mardrus, Joseph", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mariage de raison entre l'Europe et l'Inde pour le d\u00e9veloppement des jeux vid\u00e9os : Reportage de Jacques Allaman, collaborateur RSR, dans l'\u00e9cole d'art num\u00e9rique Supinfo \u00e0 Valenciennes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5995B360-9800-4020-9AEC-6EEEB9126D9E", "thematicGeographicals": ["France", "Inde"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie audiovisuelle", "formation", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "informatique", "vid\u00e9o"], "excerpt": "Avec l'explosion des jeux vid\u00e9o, l'imagerie num\u00e9rique et le game design sont des m\u00e9tiers d'avenir. L'\u00e9cole d'art num\u00e9rique Supinfo, \u00e0 Valenciennes dans le nord de la France, a ouvert un nouveau campus \u00e0 l'est de Bombay qui accueillera quelque 600 \u00e9tudiants. Dans un secteur o\u00f9 les besoins en main d'oeuvre hautement qualifi\u00e9e sont colossaux et o\u00f9 les formations de qualit\u00e9 sont rares, Supinfogame, \u00e9cole pr\u00e9paratoire aux m\u00e9tiers du jeu vid\u00e9o fait le pari de l'Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre de formation de Supinfo \u00e0 Valenciennes", "name": "Ernoux, Alain [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Chambre de commerce et d 'industrie du Valenciennois ", "name": "Aldebert, Fran\u00e7is", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant suisse \u00e0 l'ecole Supinfogame, \u00e9cole d'informatique mondiale \u00e0 Valenciennes", "name": "Grandguillaume, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur de jeux num\u00e9riques \u00e0 Supinfo, \u00e9cole d'informatique mondiale \u00e0 Valenciennes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants \u00e0 Supinfo, \u00e9cole d'informatique mondiale \u00e0 Valenciennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de Supinfocom et Supinfogame \u00e0 Supinfo \u00e9cole d'informatique mondiale \u00e0 Valenciennes", "name": "Fontenier, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de textes d'Alice de Chambrier, Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel, Philippe Monnier et Rodolphe T\u00f6pfer", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B42CC581-6815-4C91-95C5-19B39EC098FC", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"BellaDonna, nouvelle (extrait), de Alice de Chambrier\r\nJournal intime (extrait), de Henri Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel\r\nCauseries genevoises (extrait), de Philippe Monnier\r\nLe Grand-Saint-Bernard, nouvelle (extrait), de Rodolphe T\u00f6pffer\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Monnier, Philippe", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Guillaume, Marie-Ange", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Amiel, Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Toepfer, Rodolphe", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chambrier, Alice de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La vie en milieu aquatique et la sortie des eaux : Interview de Jean Broutin, botaniste et pal\u00e9obotaniste, et Ga\u00ebl Cl\u00e9ment, pal\u00e9ontologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF534C2D-9BB4-432C-8A61-F437ECD0DB56", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "pal\u00e9ontologie", "botanique", "algue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste et pal\u00e9obotaniste", "name": "Broutin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Cl\u00e9ment, Gael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Viande froide et cornichons", "source": "siranau", "title": "Viande froide et cornichons (03/19) : Suicide aux clous et marteaux plant\u00e9s dans la t\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EF6A850-243A-438B-BAD9-E6A3D97BD36B", "durationSec": 165, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "accident", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur du livre \"Viande froide, cornichons\" (Ed. Seuil, 2006)", "name": "Launet, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anoushka Shankar, joueuse de sitar et compositrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECFF83B-975D-4B25-A2EF-F16074305C9C", "durationSec": 1218, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier", "Shankar, Anoushka"], "thematicThemes": ["compositeur", "femme", "sitar", "instrumentiste"], "excerpt": "Joueuse de sitar et compositrice, fille de Ravi Shankar avec lequel elle a appris son instrument. Elle est \u00e9galement pianiste et cheffe d'orchestre, dirige certaines cr\u00e9ations symphoniques de son p\u00e8re. Tout en partageant la sc\u00e8ne avec des grandes c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, elle parcourt l'Europe, l'Asie et l'Am\u00e9rique, se faisant la championne du 1er concerto pour sitar et orchestre de son p\u00e8re, cr\u00e9\u00e9 en 1997 avec le London Symphony Orchestra sous la direction de Zubin Mehta", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de sitar, compositrice", "name": "Shankar, Anoushka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Emile Naoumoff, compositeur et pianiste fran\u00e7ais d'origine roumaine [BRUT]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE612113-6B2C-4380-AA75-DC0EF47BC1C2", "thematicGeographicals": ["France", "Roumanie"], "durationSec": 5879, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naoumoff, Emile", "Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "(Commence \u00e0 7'32''). Compositeur et pianiste fran\u00e7ais d'origine roumaine. Il d\u00e9bute le piano \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans et compose ses premi\u00e8res pi\u00e8ces un an plus tard. A huit ans, sa rencontre avec Nadia Boulanger est d\u00e9cisive, il devient son dernier disciple. Pendant cette p\u00e9riode d'apprentissage il aura l'occasion de travailler avec travailler avec Cliffard Corzon, Igor Markevitch, Robert et Gaby Casadesus, Nikita Magaloff, Jean Francaix, Leonard Bernstein et Yehudi Menuhin. En 1996 il ouvre L'Acad\u00e9mie Internationale de Musique qui prend ses quartiers d'\u00e9t\u00e9 au Ch\u00e2teau de Rangiport en France. En 1998 il accepte un poste de professeur associ\u00e9 de piano \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Indiana \u00e0 Bloomington o\u00f9 il vit actuellement. Il participe comme professeur \u00e0 l'Academy du Verbier Festival, une combinaison de Master Class, musique de chambre et de rencontres avec les artistes du festival. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et pianiste fran\u00e7ais d'origine roumaine", "name": "Naoumoff, Emile", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le CICR veut introduire des notions du droit humanitaire et des droits de l'homme pour essayer de diminuer  la violence qui frappe les grandes villes du Br\u00e9sil : Reportage de Pierre Bratschi, correspondant RSR Argentine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A2D84538-769B-4988-AF7A-CE5CE29057AF", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2007-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["violence", "police", "droit humanitaire"], "excerpt": "La violence \u00e0 Rio a d\u00e9j\u00e0 fait plus de 1'400 morts depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, dont une soixantaine de policiers. Les autorit\u00e9s, convaincues qu'avec un plus grand respect des droits de l'homme par les forces de police il est possible d'enrayer la spirale de la violence, ont donc demand\u00e9 conseil au CICR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR pour l'Am\u00e9rique du Sud", "name": "Minnig, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 Universit\u00e9 de Rio de Janeiro", "name": "Cano, Ignacio", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Police de Rio de Janeiro, responsable du projet des droits de l'homme dans la police", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Argentine", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}]}}