{"response": {"numFound": 2306, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "72.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-244685", "durationSec": 150, "publicationDate": "1972-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "FRANCOIS CHALAIS - 72.06.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177776", "durationSec": 682, "publicationDate": "1972-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.15", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CONCISE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93899", "durationSec": 668, "publicationDate": "1972-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247756", "durationSec": 668, "publicationDate": "1972-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES GUEULES NOIRES EN SURSIS - 72.06.15", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-139506", "durationSec": 2316, "publicationDate": "1972-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Eigeldinger : A propos de son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85BE6593-4AB3-43AB-9262-80F707495392", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "1972-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eigeldinger, Marc"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Eigeldinger, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "72.06.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247622", "durationSec": 470, "publicationDate": "1972-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.14", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "ORON", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246332", "durationSec": 547, "publicationDate": "1972-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "SILENCE ON LIT - 72.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259210", "durationSec": 1072, "publicationDate": "1972-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247736", "durationSec": 394, "publicationDate": "1972-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Les 40 ans de radio de Paul Pasquier, com\u00e9dien d'origine fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1133D627-6315-4776-A034-C8150FE9EF24", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1517, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Pasquier, Paul"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "vie culturelle", "radio-th\u00e9\u00e2tre", "radio", "art dramatique"], "excerpt": "Souvenirs de son premier jour \u00e0 la radio le 12 juin 1932, ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre, les \u00e9motions du direct, ses exp\u00e9riences de pionnier de la radio, l'\u00e9quipe du Radio-th\u00e9\u00e2tre, sa p\u00e9riode parisienne, sa troupe du Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2teau, le Centre dramatique romand. Il regrette de ne plus avoir assez de mandats pour la RSR; avec l'\u00e2ge, il se plaint avec quelque aigreur d'\u00eatre rel\u00e8gu\u00e9 au rang de \"d\u00e9chet\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien d'origine fribourgeoise", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le Honduras roupille \u00e0 la Conf\u00e9rence des Nations-Unies sur l'environnement. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-891FB775-593D-4937-9869-7111DFC73AA8", "thematicGeographicals": ["Honduras"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vos loisirs", "source": "gico", "title": "APICULTURE - 72.06.13", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258166", "durationSec": 401, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "SECURITE D'ABORD - 72.06.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-256356", "durationSec": 77, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248046", "durationSec": 709, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.13", "visualGeographicals": ["RIEDERALP", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93398", "durationSec": 503, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dix and d\u00e9j\u00e0", "source": "gico", "title": "72.06.13", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-248686", "durationSec": 493, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "72.06.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249279", "durationSec": 993, "publicationDate": "1972-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["JOLLES, PAUL"], "id": "asset-210143", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3920, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : int salon, 19720612, les journalistes NICOLE Gaston et BAHY Roland s'entretiennent avec le n\u00e9gociateur pour la Suisse au Conseil de l'Europe, le secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9conomiques, le secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res JOLLES Paul. Il \u00e9voque ses origines, ses \u00e9tudes, son travail de n\u00e9gociateur et de diplomate, son travail au sein de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA), l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'ONU, les relations entre la Suisse et le Tiers monde, la CNUCED et la Suisse au sein du march\u00e9 commun.", "title": "PAUL JOLLES - 72.06.12", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1972-06-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JOLLES, PAUL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Eve au rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Interview d'une femme, ancienne m\u00e9decin, incognito : L'\u00e9volution de la vie de la femme dans les changements sociaux en cours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33A42B98-321E-4CED-9242-9DDFABEA76E4", "durationSec": 3186, "publicationDate": "1972-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "cat\u00e9gorie professionnelle", "statut de la femme", "femme"], "excerpt": "La soif de connaissance. Le sch\u00e9ma de l'\u00e9mission de Gil Caraman. La femme au foyer. L'attitude de l'homme. Le statut de m\u00e8re comme un accident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme m\u00e9decin", "name": "Lorenzetti (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.12", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "PORRENTRUY", "MONTREUX", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "SIERRE", "ROMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93397", "durationSec": 614, "publicationDate": "1972-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247735", "durationSec": 557, "publicationDate": "1972-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Chalais, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BE95A74-AF13-4A0C-A8EA-69F5D5BEA950", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1972-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalais, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Chalais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence des Nations-Unies sur l'environnement \u00e0 Stockholm : Interview de M. Hans-Peter Tschudi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9669A81-F13F-4CC1-B448-B5DB393E0DBB", "thematicGeographicals": ["Stockholm", "Suisse"], "durationSec": 647, "publicationDate": "1972-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "Tschudi, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.06.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255253", "durationSec": 580, "publicationDate": "1972-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG", "YVERDON", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SELVA, CLAUDE"], "id": "asset-218200", "durationSec": 637, "publicationDate": "1972-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "FRIBOURG - 72.06.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-122769", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1972-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Jean Jaur\u00e8s", "imageURL": "http://www.rts.ch/5907654.image", "id": "ece-3436361", "durationSec": 1839, "publicationDate": "1972-06-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La grande figure du socialisme fran\u00e7ais a tent\u00e9 d'\u00e9viter la guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436361", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436361"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "La Br\u00e9vine (NE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7D3A77CF-3DEA-4CD9-8875-196FF5E0BB6C", "thematicGeographicals": ["La Br\u00e9vine", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4219, "publicationDate": "1972-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1972-06-10_fete-comme-chez-vous_7D3A77CF-3DEA-4CD9-8875-196FF5E0BB6C / La Br\u00e9vine (NE)", "F\u00eate comme chez vous - 10.06.1972"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293505", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Schweizer, Marcel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293501"]}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Evolution de la pens\u00e9e intellectuelle en Suisse au XVIIIe si\u00e8cle: Portraits et \u00e9crits des intellectuels suisses Jean de M\u00fcller (1752- 1809), le Doyen Bridel, Jean-Jacques Rousseau (1717-1778)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-CB1DD9BB-9492-45C6-8928-F9E716D7EDEB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1818, "publicationDate": "1972-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Johannes von", "Bridel, Philippe-Sirice", "Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "culture"], "excerpt": "Jean de M\u00fcller et son oeuvre \"Histoire de la Suisse\", parue en allemand d\u00e8s 1780. Portraits du Doyen Bridel et Jean-Jacques Rousseau. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "72.06.10", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259322", "durationSec": 1063, "publicationDate": "1972-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "LES VARAPPES DU SALEVE - 72.06.10", "visualThemes": ["VARAPPE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162001", "durationSec": 3137, "publicationDate": "1972-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a re\u00e7u le Diable d'argent, cat\u00e9gorie documentaire au Festival du film alpin, Les Diablerets."], "thematicThemes": ["VARAPPE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "L'AUTRE AVANT-GUERRE (1871-1914) : LE SOCIALISME : JAURES - 72.06.10", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-177735", "durationSec": 1840, "publicationDate": "1972-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate comme chez vous", "title": "La Br\u00e9vine", "id": "ece-3293501", "durationSec": 4219, "publicationDate": "1972-06-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293501", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293501"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "K\u00f6bi Kuhn", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468818.image", "id": "ece-3440870", "durationSec": 666, "publicationDate": "1972-06-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui est K\u00f6bi Kuhn, le s\u00e9lectionneur des Suisses au Mondial?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440870", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440870"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Le quartier des Grottes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476476.image", "id": "ece-3447702", "durationSec": 1451, "publicationDate": "1972-06-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Balade dans le quartier des Grottes avant sa r\u00e9novation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447702", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447702"}, {"source": "escenic", "program": "En appel", "title": "Pascal (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448878.image", "id": "ece-3448872", "durationSec": 1816, "publicationDate": "1972-06-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le g\u00e9nie de l'\u00e9crivain s'est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s des jans\u00e9nistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448872", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448872"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Kobi Kuhn version courte", "imageURL": "http://www.rts.ch/7768623.image", "id": "ece-7768469", "durationSec": 472, "publicationDate": "1972-06-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7768469", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7768469"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Gigon, journaliste, de retour du Vietnam (2/2) : A propos de la nouvelle technique des bombardements am\u00e9ricains sur le Vietnam du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-335CB5AC-2C80-49D7-A097-75FC46535E2D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam"], "durationSec": 1552, "publicationDate": "1972-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter, de retour du Vietnam", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "FUSILLADE EN REPONSE ...", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-212954", "durationSec": 6480, "publicationDate": "1972-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["HABITAT INSALUBRE", "QUARTIER", "PROJET", "HABITAT ET URBANISME", "QUARTIER", "PROJET", "ARCHITECTURE", "HABITAT ET URBANISME"], "id": "asset-246811", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19720609, quartier populaire, mais v\u00e9tuste et insalubre, le quartier des Grottes est, depuis la construction de la gare Cornavin, au centre d'un projet de r\u00e9novation men\u00e9 par la Fondation pour l'am\u00e9nagement du quartier des Grottes (FAG). Mais les habitants sont inquiets face \u00e0 ce projet d'urbanisme qui fera de ce quartier une cit\u00e9 satellite apr\u00e8s \u00e0 une d\u00e9molition totale des habitations.", "title": "MORT ET RENAISSANCE D'UN QUARTIER - 72.06.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-06-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, quartier populaire des Grottes avec habitations v\u00e9tustes et insalubres"], "thematicThemes": ["QUARTIER", "PROJET", "HABITAT ET URBANISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "LNA", "PORTRAIT", "TROPH\u00c9E", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "KUHN, KOEBI", "KUHN, KOEBI", "KUHN, KOEBI", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-218309", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM", "SUISSE"], "durationSec": 706, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Amsterdam : 19720609, portrait de KUHN Koebi, footballeur \u00e9voluant aussi bien en \u00e9quipe nationale de Suisse de football qu'avec le FC Zurich.", "title": "KOEBI KUHN - 72.06.09", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "AMSTERDAM", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC ZURICH", "FC ZURICH"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1972-06-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de Koebi Kuhn", " Koebi Kuhn parlant de l'importance du football dans sa vie."], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUMARCUS", "VALAIS", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93401", "durationSec": 473, "publicationDate": "1972-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247734", "durationSec": 823, "publicationDate": "1972-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Oradour br\u00fble", "imageURL": "http://www.rts.ch/4344600.image", "id": "ece-4344601", "durationSec": 1585, "publicationDate": "1972-06-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Evocation du massacre de la population par la Waffen SS en 1944.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4344601", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4344601"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "INTERVIEW"], "id": "asset-232575", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 350, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19720608, itw du journaliste du magazine hebdomadaire am\u00e9ricain Newsweek PAINTON Fred sur le style politique du s\u00e9nateur McGOVERN George, candidat \u00e0 l'investiture du parti d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine du 19721107.", "title": "LA CONVENTION AMERICAINE - 72.06.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "PAYSAGE AGRAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "RUINE", "MASSACRE", "VILLAGE", "NAZISME", "VICTIME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "RUINE", "MARIAGE", "MASSACRE", "CIMETI\u00c8RE", "VILLAGE"], "id": "asset-124527", "thematicGeographicals": ["LIMOUSIN"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Limousin : Oradour-sur-Glane, 19720608, \u00e9vocation du massacre de la population du village enti\u00e8rement d\u00e9truit par les soldats allemands de la division blind\u00e9e nazie Waffen SS \"Das Reich\" le 19440610.", "title": "ORADOUR-SUR-GLANE (LETTRE DE...) - 72.06.08", "visualGeographicals": ["LIMOUSIN", "LIMOUSIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1972-06-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" documentaire diffus\u00e9 dans le cadre de Vision du Reel en 2004"], "thematicThemes": ["NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "RUINE", "MASSACRE", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CAVUSSIN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247913", "durationSec": 842, "publicationDate": "1972-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "MARGINALIT\u00c9", "ENTREPRISE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "MARGINALIT\u00c9", "ENTREPRISE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "MARGINALIT\u00c9"], "id": "asset-114360", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19720608, un groupe de marginaux, vivant en communaut\u00e9, a organis\u00e9 une entreprise de d\u00e9m\u00e9nagement afin de pouvoir vivre sans patron et au rythme qu'ils ont choisi.\n* Gen\u00e8ve : 19720608, un groupe de marginaux, vivant en communaut\u00e9, a organis\u00e9 une entreprise de d\u00e9m\u00e9nagement afin de pouvoir vivre sans patron et au rythme qu'ils ont choisi.", "title": "EN MARGE - 72.06.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "MARGINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BULLE", "CHAMBY", "ALLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CLARK, PETULA", "BLANCO, ROBERTO"], "id": "asset-93405", "durationSec": 662, "publicationDate": "1972-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Feu vert (1972-1974)", "source": "gico", "title": "NOUVELLES FORMES DANS LA TAPISSERIE - 72.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120407", "durationSec": 1383, "publicationDate": "1972-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vingt-cinq fois la Suisse", "title": "Gen\u00e8ve et l'ONU", "imageURL": "http://www.rts.ch/7598851.image", "id": "ece-7598852", "durationSec": 4675, "publicationDate": "1972-06-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sence de l'ONU marque fortement l'identit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7598852", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7598852"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Elections primaires en Californie remport\u00e9es par le s\u00e9nateur George Mc Govern, lib\u00e9ral de gauche du parti d\u00e9mocrate : Commentaires de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF9A83E6-DFCB-49EC-8D89-33839ECE42D5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "UNE VENDEUSE DE JOURNAUX - 72.06.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94275", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.07", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "FRIBOURG", "VAUD", "ORON", "SAXON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246320", "durationSec": 583, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Art et nous", "source": "gico", "title": "72.06.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-244973", "durationSec": 863, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "SICILE - 72.06.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177778", "durationSec": 127, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardin de romarin", "source": "gico", "title": "72.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-210668", "durationSec": 802, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248011", "durationSec": 629, "publicationDate": "1972-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un nom ...des chansons", "title": "Fran\u00e7ois B\u00e9ranger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439247.image", "id": "ece-3439249", "durationSec": 146, "publicationDate": "1972-06-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chanteur fran\u00e7ais interpr\u00e8te: Dis moi oui \u00e0 Lancy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439249", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439249"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Femmes d'hier : Interview de Dominique Desanti, sociologue, historienne, \u00e0 propos de l'\u00e9pop\u00e9e des pionni\u00e8res du f\u00e9minisme, \u00e0 propos de Flora Tristan, sur laquelle elle a \u00e9crit un ouvrage  [\"Flora Tristan : La femme r\u00e9volt\u00e9e\" (Ed. Hachette, 1972)]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEC1502E-6BBB-4358-92DE-19AE54AC8A7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tristan, Flora"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, historienne", "name": "Desanti, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e8re, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Un compagnon sur huit aux urnes. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-5CC9D8BD-5CBD-4DBB-A647-660D72B44AE6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnons de la Chanson"], "thematicThemes": ["abstentionnisme", "chanteur", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Liban. Interwiew du professeur Rizk, porte-parole arabe, au sujet des menaces de repr\u00e9sailles d'Isra\u00ebl, suite au massacre de Lod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EC886E8-9417-412B-A634-A33132BCCA99", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 296, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe"], "excerpt": "Le massacre de Lod correspond \u00e0 l'attentat perpetr\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport isra\u00eblien de Lod survenu le 30 mai 1972.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole arabe", "name": "Rizk, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Italie. Appel \u00e0 la guerre civile : Interview de Giorgio Almirante, parlementaire italien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0940CB65-337A-456A-B685-67598B9F1734", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame gauche", "politique", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parlementaire italien", "name": "Almirante, Giorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Rocheau, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.06", "visualGeographicals": ["CHIPPIS", "SION", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246275", "durationSec": 516, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "FRIBOURG - 72.06.06", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-252926", "durationSec": 248, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nom des chansons", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "VILLA", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "VILLA"], "id": "asset-98308", "thematicGeographicals": ["PETIT-LANCY"], "durationSec": 2366, "mediaType": "video", "excerpt": "Petit-Lancy : 19720606, le chanteur BERANGER Fran\u00e7ois et la chanteuse EVA chantent plusieurs chansons avec pour d\u00e9cor une villa ancienne de style colonial, qui appartenait \u00e0 une femme du d\u00e9but du 20 \u00e8me si\u00e8cle \u00e9voqu\u00e9e par les actuels propri\u00e9taires de la maison.", "title": "FRANCOIS BERANGER ET EVA - 72.06.06", "visualGeographicals": ["PETIT-LANCY", "PETIT-LANCY"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071007"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248004", "durationSec": 723, "publicationDate": "1972-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. D\u00e9claration d'Angela Davis, militante afro-am\u00e9ricaine lib\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s dix-huit mois d'emprisonnement", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-46CE7ED0-9BE2-4D43-BF77-9297F0DFD99A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1972-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Angela"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "f\u00e9minisme", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "militante afro-am\u00e9ricaine communiste", "name": "Davis, Angela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardin de romarin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)"], "id": "asset-210667", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1101, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19720605, \u00e9mission de divertissement pour les enfants pr\u00e9sent\u00e9e par SALBERG Edith et les marionnettes Rom\u00e9o et Romarin.", "title": "72.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JAPON"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1972-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247732", "durationSec": 794, "publicationDate": "1972-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.05", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE", "VAUD", "VALAIS", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246346", "durationSec": 493, "publicationDate": "1972-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "SUPRACONDUCTIVITE - 72.06.05", "genres": ["Science"], "id": "asset-95889", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1972-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "72.06.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249269", "durationSec": 930, "publicationDate": "1972-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 4 juin 1972 sur la sauvegarde de la monnaie : Interview d'Ernst Brugger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique et de Nello Celio, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement des finances et des douanes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9AD916C-FC66-4B32-B91B-60C407829383", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 634, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "votation", "\u00e9conomie", "monnaie", "bien \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique", "name": "Brugger, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du d\u00e9partement des finances et des douanes", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "1. Les vins genevois : Interviews de Jean Ramu, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des viticulteurs de Gen\u00e8ve, de Fran\u00e7ois Revaclier, pr\u00e9sident des Caves du mandement et de Vin-Union Gen\u00e8ve, et de Claude Desbaillet, oenologue cantonal. - 2. Les l\u00e9gumes suisses : Les mara\u00eechers romands demandent un contr\u00f4le plus s\u00e9v\u00e8re sur les l\u00e9gumes import\u00e9s et sur les produits indig\u00e8nes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-544CD9B4-5236-41AF-B5FC-A39A08DDC04A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 764, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vinification", "l\u00e9gume", "oenologie", "viticulture", "importation", "contr\u00f4le de qualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Caves du mandement et de Vin-Union Gen\u00e8ve", "name": "Revaclier, Fran\u00e7ois (politicien genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des viticulteurs de Gen\u00e8ve", "name": "Ramu, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "oenologue cantonal \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Desbaillet, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Boulez : Sur Stravinsky, Mahler et Var\u00e8se", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96A4D1B2-A444-4363-92F5-E8DAFEF6BCD1", "durationSec": 1476, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Gustav", "Stravinsky, Igor", "Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "COMMUNICATION ET PROGRES SUR LES MOYENS DE COMMUNICATION SOCIALE - 72.06.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252184", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "72.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252624", "durationSec": 470, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.06.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255111", "durationSec": 304, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "72.06.04", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-248121", "durationSec": 232, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "LARRY CORYELL - 74.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107249", "durationSec": 2269, "publicationDate": "1972-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CORYELL, LARRY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES", "AUFAIR, MAURICE", "SIMON, FRANCOIS"], "id": "asset-206016", "thematicGeographicals": ["CAROUGE"], "durationSec": 3102, "mediaType": "video", "excerpt": "* Carouge : th\u00e9\u00e2tre, 19720000, retransmission de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le prix Martin\", com\u00e9die en 3 actes, de LABICHE Eug\u00e8ne, mise en sc\u00e8ne par AUFAIR Maurice.", "title": "THEATRE DE CAROUGE - LE PRIX MARTIN - EUGENE LABICHE", "visualGeographicals": ["CAROUGE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1972-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "COTE D'ALARME - 72.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258476", "durationSec": 2401, "publicationDate": "1972-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En appel", "title": "Pascal (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448869.image", "id": "ece-3448871", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1972-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A seize ans, il est l'auteur d'un essai scientifique remarqu\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448871", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448871"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Fran\u00e7ois Cevert", "imageURL": "http://www.rts.ch/5208835.image", "id": "ece-5208836", "durationSec": 2262, "publicationDate": "1972-06-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pilote au destin tragique se confiait lors du Grand prix de Monaco.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5208836", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5208836"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Irak. Influence du p\u00e9trole dans le monde  : Interview de Philippe Beauchard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D6336BF-8A35-473D-B326-D93F0201A494", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Beauchard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Sermon de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B32B2CA-404B-4A74-870E-3CD8689F0692", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "La Roche"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Sermon patois lors de la messe des armaillis, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche  (FR) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Irak. Arr\u00eat de l'exportation du p\u00e9trole irakien \u00e0 partir de Tripoli : D\u00e9claration d'un ministre irakien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3441EFF8-EC5C-4F64-BACC-E54DAC9339FB", "thematicGeographicals": ["Liban", "Irak"], "durationSec": 22, "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre irakien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.06.02", "visualGeographicals": ["GRIMENTZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHALET-A-GOBET", "GRIMENTZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-96071", "durationSec": 582, "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.06.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248021", "durationSec": 650, "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["PETIT CR\u00c9DIT", "ENDETTEMENT"], "id": "asset-247024", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19720602, de plus en plus de Romands succombent aux nombreuses offres publicitaires d'organismes de petit cr\u00e9dit qui accordent facilement des pr\u00eats. En revanche, peu de cr\u00e9diteurs se rendent compte du taux tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de ces emprunts et parfois certains se retrouvent pris dans une spirale d'endettement dont il est difficile de s'extraire.", "title": "LE PETIT CREDIT - 72.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PETIT CR\u00c9DIT", "ENDETTEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "72.06.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248861", "durationSec": 640, "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "ACCIDENT", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE", "REGAZZONI, CLAY", "ICKX, JACKY", "STEWART, JACKIE", "STEWART, JACKIE", "ICKX, JACKY", "STEWART, JACKIE", "REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-230891", "thematicGeographicals": ["MONACO"], "durationSec": 2296, "mediaType": "video", "excerpt": "* MONACO : 19720514, \u00e0 l'occasion du Grand Prix de Monaco automobile de Formule 1, rencontre avec le pilote automobile fran\u00e7ais CEVERT Fran\u00e7ois, \u00e2g\u00e9 de 28 ans, et beau-fr\u00e8re du pilote automobile fran\u00e7ais BELTOISE Jean-Pierre.", "title": "LE PILOTE DE CHARME - 72.06.02", "visualGeographicals": ["FRANCE", "MONACO", "ST-TROPEZ", "FRANCE", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONZA", "MARSEILLE", "MONACO"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1972-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les croisades", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447443.image", "id": "ece-3441806", "durationSec": 2674, "publicationDate": "1972-06-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les d\u00e9buts de l'engagement pour la protection de la nature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441806", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441806"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La confrontation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461654.image", "id": "ece-3461655", "durationSec": 229, "publicationDate": "1972-06-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Franz Weber confront\u00e9 \u00e0 la col\u00e8re d'un vigneron.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461655", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461655"}, {"source": "siranau", "title": "Cornes - 3 appels de petites cornes, style cornes de bergers en montagne autrefois", "id": "sound-484C8DCE-C7C1-4EA4-9551-AB9F9FC15468", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1972-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "instrument de musique"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Analyse des moyens de transports am\u00e9ricains \u00e0 l'occasion de l'exposition internationale des transports de Washington : Interview d'un Am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0B87778-9810-4818-8C81-099598D23EC8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1972-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Am\u00e9ricain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Trompe de chasse - courts appels (barrissement), essai malheureux, jouer faux, essais \"minables\"", "id": "sound-FBD25737-EFDA-4282-AF8E-D17377D163F5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1972-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "instrument de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Anghilieri, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate au colloque d'Arc et Senans, qui traite la prospective du d\u00e9veloppement culturel : Interviews de Michel de Certeau, Georg Picht et Abraham Moles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03123F64-D0F3-49A2-BC3A-E3895532D3B1", "durationSec": 3262, "publicationDate": "1972-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "culture", "soci\u00e9t\u00e9", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Moles, Abraham", "type": "Participant"}, {"role": "historien, anthropologue, j\u00e9suite", "name": "Certeau, Michel de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l 'Institut pruridisciplinaire d'Heidelberg et \u00e9l\u00e8ve de Martin Heidegger", "name": "Picht, Georg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}]}}