{"response": {"numFound": 2306, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Barloy, biologiste : A propos des scorpions qui r\u00e9sistent aux radiations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F84E6A-7D5E-46D6-905C-8ACBEBE5DE44", "durationSec": 1347, "publicationDate": "1972-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "radiation", "scorpion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Barloy, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Descloux, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Histoire et litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9cisions sur Benjamin Constant", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-68ABCD5D-A837-4B68-A451-AE83CE65A353", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne", "France"], "durationSec": 1441, "publicationDate": "1972-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constant, Benjamin", "Sta\u00ebl, Germaine de"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "lib\u00e9ralisme", "r\u00e9publique", "\u00e9crivain", "droits de l'homme", "\u00e9crivaine", "politique"], "excerpt": "A propos du livre de B\u00e9atrice W. Jasinski \"L'Engagement de Benjamin Constant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean et Pierre Troisgros, restaurateurs \u00e0 Roanne en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FC16062-88D9-4102-97F1-0AA59666EECE", "thematicGeographicals": ["Roanne", "France"], "durationSec": 1331, "publicationDate": "1972-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troisgros, Pierre", "Troisgros, Jean"], "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Troisgros, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier", "name": "Troisgros, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.28", "visualGeographicals": ["CULLY", "GLAND", "CRANS-MONTANA", "BIENNE", "UNDERVELIER", "TAVANNES", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245027", "durationSec": 605, "publicationDate": "1972-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARC, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "title": "72.02.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-247156", "durationSec": 3061, "publicationDate": "1972-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247454", "durationSec": 575, "publicationDate": "1972-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Les relations entre agriculture de montagne et tourisme d'hiver : Reportage au Col des Mosses de Philippe Golay, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-347973CE-6C34-4F1A-AFA4-51D178DFA0E3", "thematicGeographicals": ["Les Mosses", "Suisse romande"], "durationSec": 913, "publicationDate": "1972-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9ski", "tourisme", "vie quotidienne", "raclette", "agriculture de montagne", "ski alpin (loisir)", "fabrication du fromage"], "excerpt": "Interview de 2 touristes parisiens. Interview de M. Hubert, agriculteur, \u00e0 propos des activit\u00e9s des agriculteurs de montagne en hiver. Interview de 2 touristes marseillais \u00e0 propos de l'accueil des touristes dans les stations suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "touristes parisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur de montagne aux Col des Mosses", "name": "Hubert (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "touristes marseillais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Le conflit indochinois \u00e0 l'heure du voyage officiel de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e0 P\u00e9kin : Interview de Jean Lacouture, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8932096-6C1B-4556-AC05-52D046CFA6E4", "thematicGeographicals": ["Chine", "Indochine", "Etats-Unis"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1972-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La d\u00e9putation jurassienne est divis\u00e9e sur savoir si les d\u00e9put\u00e9s romands de Bienne doivent faire partie de la d\u00e9putation jurassienne : Interview de Roger Jardin, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C42A4399-DEE8-4F03-966A-10CC4C12E13B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Bienne"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1972-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil bernois", "name": "Jardin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "72.02.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252420", "durationSec": 661, "publicationDate": "1972-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.02.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254961", "durationSec": 295, "publicationDate": "1972-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TONY WILLIAMS - 71.06.13", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-90275", "durationSec": 2477, "publicationDate": "1972-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-9DA30F85-6D84-4961-9274-68B94A0E4234", "thematicGeographicals": ["Valais", "Salvan", "Les Mar\u00e9cottes"], "durationSec": 4058, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te vaudois", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "L'Orage. De Julien Dunilac", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2DB23D1A-520A-4134-AF76-F80D74E7BA21", "durationSec": 1426, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dunilac, Julien", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "lui", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "speaker", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "elle", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-A8C303A8-65F8-4F74-BF96-264F05800C51", "thematicGeographicals": ["Les Mar\u00e9cottes", "Salvan", "Valais"], "durationSec": 4821, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te vaudois", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Les Mar\u00e9cottes (VS). Avec Henri D\u00e8s", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-EBA3AE9F-D3B7-4B90-8CCE-2EE6E07DA387", "thematicGeographicals": ["Les Mar\u00e9cottes", "Valais", "Salvan"], "durationSec": 5024, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te vaudois", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Test nouvel exe", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5899FD07-8033-41C6-AF71-37350816DB8B", "thematicGeographicals": ["Les Mar\u00e9cottes", "Salvan", "Valais"], "durationSec": 876, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te vaudois", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-29507C8A-9679-408C-A117-FB1630C87ECB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Salvan", "Les Mar\u00e9cottes"], "durationSec": 4815, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te vaudois", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Renouvellement du trait\u00e9 d'alliance franco-suisse (1663) (2/3) : Voyage des ambassadeurs suisses \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-FE38E771-F62E-4F54-BEDA-589170FE5A24", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Paris"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["histoire", "ambassade", "trait\u00e9 politique", "diplomatie", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "Voyage et accueil fastueux \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portrait d'artiste", "source": "gico", "title": "LE PEINTRE HENRI ROULET - 72.02.26", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-161601", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1972-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Bochenski, philosophe, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg (5/5) : La logique math\u00e9matique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB7C122C-0965-4DE4-8EB9-D2D2C97138F3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 680, "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph"], "thematicThemes": ["logique", "math\u00e9matique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re domicain, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Gal\u00e9 Gringo (6/12)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-029C028B-EC36-4952-BAFE-B3C8C1FF54EF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8res", "S\u00e2les (FR, Gruy\u00e8re)"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Gal\u00e9 Gringo (fin de l'Acte III), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Marc Frossard et Joseph Menoud et Jean-Claude Bovet et Pascal Pittet, de Gruy\u00e8res (FR) - 3. Bin vou\u00eeti, bin mouja ?, de Jules Gysler et Joseph Brodard et Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Choeur mixte La Concorde, de S\u00e2les (FR) - 4. Gal\u00e9 Gringo (d\u00e9but de l'Acte IV), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Marc Frossard et Joseph Menoud et Jean-Claude Bovet et Pascal Pittet, de Gruy\u00e8res (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Gysler, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pittet, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Frossard, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Bovet, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Menoud, Joseph", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur mixte La Concorde", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Klaus Altmann rep\u00e9r\u00e9 en Bolivie est-il Klaus Barbie, chef de la Gestapo de Lyon durant la Seconde Guerre mondiale? : 1. Interview d'un journaliste qui a interview\u00e9e Klaus Altmann en Bolivie en 1970 - 2. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dugoujon, m\u00e9decin \u00e0 Caluire-et-Cuire, chez qui Jean Moulin a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en 1943", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD72B0E1-4758-4E5F-9CA5-22D8AD6AB8D5", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Caluire-et-Cuire"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbie, Klaus", "Moulin, Jean"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin \u00e0 Caluire-et-Cuire, chez qui Jean Moulin a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en 1943", "name": "Dugoujon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste qui a interview\u00e9 Klaus Altmann en Bolivie en 1970", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "JIMMY BERGER - 72.02.25", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-216610", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247418", "durationSec": 950, "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["INFLATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INFLATION", "PAUVRET\u00c9", "INFLATION", "INFLATION", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "\u00c9PARGNE", "INFLATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INFLATION", "CARTEL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INFLATION"], "id": "asset-246794", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1496, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19720225, la Suisse est confront\u00e9 \u00e0 une inflation record. Les prix augmentent \u00e0 commencer par les loyer et la nourriture. Cette situation pr\u00e9carise les plus pauvres. L'inflation fait fondre les \u00e9conomies des petits \u00e9pargnants et limite leur pouvoir d'achat.", "title": "L'INFLATION : LE PROBLEME ACTUEL - 72.02.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP", "MIGROS", "COOP"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INFLATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLOMB, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.25", "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "GENEVE", "STE-CROIX", "STE-CROIX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MULLER, NONO", "HANIN, ROGER", "VEBER, FRANCIS", "MULLER, NONO"], "id": "asset-245026", "durationSec": 592, "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARC, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-93339", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19720225, l'ex-cycliste fran\u00e7ais devenu directeur sportif OUBRON Robert d\u00e9plore le manque de sponsors qui permettraient d'accueillir de jeunes cyclistes professionnels tels que le cycliste fran\u00e7ais HEZARD Yves ou le cycliste belge VAN IMPE Lucien qui viennent d'int\u00e9grer des \u00e9quipes professionnelles.", "title": "72.02.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1972-02-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'ermite", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451603.image", "id": "ece-3451604", "durationSec": 535, "publicationDate": "1972-02-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Alfred Pellaton vit retir\u00e9 de tous au fond de sa vall\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451604", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451604"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Librairie \u00e0 Crans", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459382.image", "id": "ece-3459384", "durationSec": 1611, "publicationDate": "1972-02-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La librairie de Jacky Bonvin fait office de centre culturel \u00e0 Crans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459384", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459384"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La solitude d'Alfred", "imageURL": "http://www.rts.ch/5960383.image", "id": "ece-5960385", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1972-02-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un paysan de montagne raconte sa vie quotidienne, solitaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5960385", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5960385"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Le lecteur Aznavour", "imageURL": "http://www.rts.ch/5805435.image", "id": "ece-5805436", "durationSec": 406, "publicationDate": "1972-02-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chanteur est un v\u00e9ritable passionn\u00e9 de la langue fran\u00e7aise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5805436", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5805436"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Michel Corboz, chef d'orchestre : Hommage \u00e0 Andr\u00e9 Corboz, son oncle, chef de choeur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1971. A l'occasion du concert donn\u00e9 le 26 mars 1972 par la Ma\u00eetrise de Saint-Pierre-aux-Liens \u00e0 Bulle, sous la direction de Michel Corboz, au programme duquel figurait le Requiem pour soli, choeur, orgue et orchestre op. 48 de Gabriel Faur\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDAFFA16-CDC3-47B5-BFD3-394EE1B08FDF", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel", "Corboz, Andr\u00e9 (musicien)"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "direction chorale", "chant", "choeur d'enfants", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Les \u00e9tudes musicales de Michel Corboz avec son oncle Andr\u00e9, l'activit\u00e9 musicale d'Andr\u00e9 Corboz \u00e0 Bulle, sa fa\u00e7on d'enseigner le chant. Les \u00e9tudes de contrepoint et d'harmonie d'Andr\u00e9 Corboz avec Auguste S\u00e9rieyx, la recherche des principes d'\u00e9ducation de base, l'\u00e9tude de la m\u00e9thode Ward. La fondation de la Ma\u00eetrise de Saint-Pierre-aux-Liens par Andr\u00e9 Corboz, l'activit\u00e9 de la Ma\u00eetrise, les conditions d'admission. L'ex\u00e9cution du Requiem de Faur\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 par Andr\u00e9 Corboz, les affinit\u00e9s de Michel Corboz avec son oncle Andr\u00e9. Les multiples activit\u00e9s d'Andr\u00e9 Corboz, les principes de la m\u00e9thode Ward, les ex\u00e9cutions m\u00e9morables de la Ma\u00eetrise sous la direction d'Andr\u00e9 Corboz, Le Premier Prix obtenu au Concours de Montreux, le maintien du caract\u00e8re d'un choeur d'\u00e9glise, l'influence d'Andr\u00e9 Corboz sur les chorales fribourgeoises, le nouveau directeur de la Ma\u00eetrise Roger Karth, le milieu musical familial d'Andr\u00e9 Corboz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Les entretiens de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain avec Chou En-lai et Mao Zedong et sa visite sur la Grande Muraille : Correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Wasinghton et extrait de la d\u00e9claration de Richard Nixon devant la Grande Muraille", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CE7DB471-8EE4-4E92-9B7F-BB1A76E7BC36", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "alternativeTitle": ["SIR_1972-02-24_miroir-du-monde_CE7DB471-8EE4-4E92-9B7F-BB1A76E7BC36 / Les entretiens de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain avec Chou En-lai et Mao Zedong et sa visite sur la Grande Muraille : Correspondance de Jean Sagnier, correspondant"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305362"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Bochenski, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (4/5) : La pens\u00e9e de l'Est europ\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7780934-342A-4134-9B4E-3BE0B7DCAA9F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Europe de l'Est"], "durationSec": 981, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph"], "thematicThemes": ["communisme", "philosophie"], "excerpt": "Directeur de l'Institut de l'Europe orientale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. Son institut s'occupe du monde communiste qui se divise en trois groupes : Chine, URSS et enfin pays occup\u00e9s d'Europe de l'Est. Ce sont en majorit\u00e9 des peuples occidentaux. Explication des sp\u00e9cificit\u00e9s philosophiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re domicain, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "AGRICULTURE", "PAYSAGE AGRAIRE", "SOLITUDE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAN", "ANN\u00c9ES 1970", "AGRICULTURE", "PAYSAGE AGRAIRE", "SOLITUDE", "ANGOISSE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAN", "ANN\u00c9ES 1970", "AGRICULTURE", "SOLITUDE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAN", "ANN\u00c9ES 1970", "AGRICULTURE", "SOLITUDE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAN", "ANN\u00c9ES 1970", "AGRICULTURE", "SOLITUDE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAN"], "id": "asset-144283", "thematicGeographicals": ["BREVINE, LA"], "durationSec": 1523, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Br\u00e9vine : la Fontenette, 19720224, portrait de PELLATON Alfred, agriculteur dans une ferme isol\u00e9e, qui vit seul sans eau courante ni \u00e9lectricit\u00e9. Il raconte avec un bon sens paysan sa vie quotidienne, mais aussi sa solitude. Il regrette aussi qu'une amie qui venait le voir chaque semaine se marie et sera donc moins pr\u00e9sente.", "title": "MONSIEUR PELLATON - 72.02.24", "visualGeographicals": ["BREVINE, LA", "BREVINE, LA", "BREVINE, LA", "BREVINE, LA", "BEMONT, LE", "BREVINE, LA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040417 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070318 et dans celle du 20070923", " \u00e9mission rediffus\u00e9e dans la case \"Les Archives de la TSR\" le 20070715"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "AGRICULTURE", "SOLITUDE", "PAYSAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VERBIER", "YVERDON", "VALAIS", "NEUCHATEL", "ROMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245025", "durationSec": 552, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARC, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "FRIBOURG - 72.02.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-252496", "durationSec": 489, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "LIBRAIRIE DE JACKY BONVIN - 72.02.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-175560", "durationSec": 1606, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247414", "durationSec": 600, "publicationDate": "1972-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Delarue, \u00e9crivain genevois : A propos de son premier roman \"Les Collines d'argile\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B00B874E-D563-4DD6-A1D4-88D37FEADF28", "durationSec": 1464, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delarue, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 23.01.10 - Claude Delarue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A442D5A0-240C-4C64-A238-E5152CBC56C3", "durationSec": 28, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delarue, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 72.02.23", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-254782", "durationSec": 270, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Bochenski, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (3/5) : Vues philosophiques personnelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56326D3A-0D06-41B8-A670-807D213BAC51", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 733, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "La philosophie est la science des fondements. C'est l'objet de la philosophie. Le but de la philosophie est la connaissance. Je ne pense pas que la philosohie condamne. Analyticien, il n'aime pas les grands syst\u00e8mes. Il travaille les d\u00e9tails. \"Je suis objectiviste. (...). J'ai l'impression que l'homme n'est pas brillant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re domicain, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Art et nous", "source": "gico", "title": "72.02.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-244710", "durationSec": 999, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BULLE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["OSWALD, DENIS"], "id": "asset-245024", "durationSec": 573, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247416", "durationSec": 641, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "72.02.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248292", "durationSec": 199, "publicationDate": "1972-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Fran\u00e7ois Simon (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468162.image", "id": "ece-3468152", "durationSec": 718, "publicationDate": "1972-02-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "2e partie de l'entretien avec le com\u00e9dien Fran\u00e7ois Simon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468152", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468152"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Fran\u00e7ois Simon (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468149.image", "id": "ece-3468151", "durationSec": 2592, "publicationDate": "1972-02-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1\u00e8re partie de l'entretien avec le com\u00e9dien Fran\u00e7ois Simon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468151", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468151"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Positions des 32 (Moines du St-Bernardin). Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-55A427F8-EA57-4695-B466-EE3F55B7A491", "durationSec": 297, "publicationDate": "1972-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moine", "couvent", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Bochenski, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (2/5) : La situation contemporaine de la philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-668188C2-6B77-40E7-92EF-235AC580627D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1972-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Il n'y a pas pour lui une philosophie contemporaine, mais des philosophies. Il y a trois camps bien d\u00e9termin\u00e9s entre lesquels il n'y a pas de pont : la philosophie de l'Europe continentale, la philosophie anglophone et la philosophie sovi\u00e9tique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re domicain, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "TETE-DE-RAN", "GENEVE", "MOUDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245023", "durationSec": 589, "publicationDate": "1972-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARC, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["SIMON, FRANCOIS", "SIMON, FRANCOIS", "TANNER, ALAIN", "GIOVANNI, JOSE", "SIMON, FRANCOIS", "SIMON, FRANCOIS"], "id": "asset-270110", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3431, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19720212, portrait et entretiens avec le com\u00e9dien SIMON Fran\u00e7ois qui \u00e9voque son enfance, sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma.", "title": "FRANCOIS SIMON - 72.02.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "SAGE, LA", "GENEVE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1972-02-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090503"], "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vos loisirs", "source": "gico", "title": "TSF - 72.02.22", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258117", "durationSec": 249, "publicationDate": "1972-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247554", "durationSec": 668, "publicationDate": "1972-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "Femme, philosophe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471603.image", "id": "ece-3471605", "durationSec": 4014, "publicationDate": "1972-02-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jeanne Hersch, philosophe passionn\u00e9e par l'enseignement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471605", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471605"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9ception de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 P\u00e9kin. Sa signification pour les relations sino-am\u00e9ricaines et la position du Japon. Les r\u00e9actions \u00e0 Taipei : Correspondance de Marcel Giugliaris, correspondant RSR Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EAF30D05-5E40-4073-95CF-A8952C957BE0", "thematicGeographicals": ["Extr\u00eame-Orient", "Etats-Unis", "Taipei", "Japon", "Chine"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Bochenski, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (1/5) : Origine d'une carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79D2CC42-14D6-4A5C-B0B3-105DE6689B16", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Pologne", "Etats-Unis"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph", "Marcuse, Herbert"], "thematicThemes": ["dominicain", "professeur universitaire", "philosophie"], "excerpt": "Joseph Bochenski est polonais, il a pass\u00e9 sa jeunesse en Pologne. Il a fait une partie de ses \u00e9tudes en Pologne. Il est entr\u00e9 en 1926 au Grand S\u00e9minaire, chez les Dominicains en 1927. Il a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 en Suisse \u00e0 1928. Il souhaitait \u00e9tudier les math\u00e9matiques, mais son p\u00e8re l'a oblig\u00e9 \u00e0 \u00e9tudier le droit. Il a beaucoup voyag\u00e9. Il appartient \u00e0 ceux qui aiment l'Am\u00e9rique. Il a fait trois fois le continent en voiture. Il aime aussi les Am\u00e9ricains. Il estime que la philosophie est meilleure aux Etats-Unis qu'en Europe. Il \u00e9voque le professeur Marcuse. La philosophie analytique est tr\u00e8s pr\u00e9sente aux Etats-Unis, \u00e0 laquelle il se rattache. Il \u00e9crit en anglais, en allemand, bien que le fran\u00e7ais soit sa langue maternelle. Son parcours pour arriver \u00e0 la philosophie analytique. Il a appris \u00e0 piloter pour voyager plus facilement. Il ne pense pas que le sens de la responsabilit\u00e9 se perd. Il n'y a m\u00eame pas pens\u00e9. Il a une bonne opinion de la jeunesse et de ses \u00e9tudiants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re domicain, philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e0 P\u00e9kin o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 accueilli par Zhou En-Lai, premier ministre choinois : Extrait de la d\u00e9claration de Chou En-Lai [en chinois], de Richard Nixon [en anglais] et correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington, sur les enjeux diplomatiques", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-511017FD-D5F3-4088-B3CB-5CADD4B14B0F", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 258, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "L'arriv\u00e9e de Richard Nixon a \u00e9t\u00e9 retransmise en direct sur les t\u00e9l\u00e9visions am\u00e9ricaines. Description du menu de r\u00e9ception.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre chinois", "name": "Chou, En-Lai", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te chinoise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Ta\u00efwan, le Japon et l'Indochine au centre des discussions du voyage de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 P\u00e9kin. Echanges de vue sino-am\u00e9ricaines sur la possiblit\u00e9 d'instaurer un nouvel ordre dans le Pacifique : Interview de Jacques Guillermaz, diplomate fran\u00e7ais, historien du Parti communiste chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9E4E782-8B85-499B-8FF3-CF386757377D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine", "Japon", "Ta\u00efwan"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate fran\u00e7ais, historien du Parti communiste chinois", "name": "Guillermaz, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "21 f\u00e9vrier 1972. Chine. Visite du pr\u00e9sident Richard Nixon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-618046E5-F1FF-4222-9649-E1263A334990", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Guillermaz, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["HERSCH, JEANNE"], "id": "asset-200124", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4618, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19720221, les journalistes NICOLE Gaston et BAHY Roland s'entretiennent avec la professeure, philosophe et \u00e9crivaine HERSCH Jeanne. Elle \u00e9voque l'arriv\u00e9e de ses parents \u00e0 Gen\u00e8ve, sa jeunesse, la d\u00e9couverte des cours universitaires de JASPERS Karl, la position de la Suisse face aux r\u00e9fugi\u00e9s juifs, la d\u00e9mocratisation des \u00e9tudes, les philosophes et les id\u00e9es politiques, la d\u00e9mocratie et les in\u00e9galit\u00e9s sociales, l'orientation des richesses dans le monde et le but du philosophe.", "title": "JEANNE HERSCH - 72.02.21", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HERSCH, JEANNE"], "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.21", "visualGeographicals": ["YVERDON", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "FRIBOURG", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-245065", "durationSec": 612, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247125", "durationSec": 520, "publicationDate": "1972-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Le Mandement", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452618.image", "id": "ece-3452620", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1972-02-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec des figures cette partie de la campagne genevoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452620", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452620"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Lucas, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69FD1EE9-A416-4061-AB26-960C7451026C", "durationSec": 3374, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lucas, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lucas, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Les causes de la crise entre la Gr\u00e8ce et Chypre : Interview d'Andr\u00e9 Fontaine, historien et journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DE67017-5A00-407B-A07E-657A5A79B68F", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Gr\u00e8ce", "Chypre"], "durationSec": 731, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La signification du voyage du pr\u00e9sident Richard Nixon \u00e0 P\u00e9kin pour la Chine : Interview de Jacques Guillermaz, diplomate fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1B26DFD-B49F-49EF-9480-578585E0D38F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Chine"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "relations internationales"], "excerpt": "La Chine sort d'une politique \u00e9trang\u00e8re au point mort. La Chine n'est pas encore une superpuissance, m\u00eame si on la traite comme telle. Trois puissances se dessinent au niveau international : URSS- Chine-USA. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate fran\u00e7ais, historien du parti communiste chinois", "name": "Guillermaz, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST...LE MANDEMENT - 72.02.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105481", "durationSec": 1242, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100221"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.02.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254659", "durationSec": 345, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "72.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252419", "durationSec": 516, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "72.02.20", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-247190", "durationSec": 338, "publicationDate": "1972-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Boulanger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436339.image", "id": "ece-6349780", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1972-02-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Henri Guillemin raconte le g\u00e9n\u00e9ral Boulanger, qui incarna la revanche face \u00e0 l'Allemagne de Bismarck.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6349780", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6349780"}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Renouvellement du trait\u00e9 d'alliance franco-suisse (1663) (1/3) : Avantages et inconv\u00e9nients de ce trait\u00e9 et n\u00e9gociations en Suisse", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-D4127F33-2F14-4902-830F-4EF275855F80", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1972-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "commerce", "diplomatie", "relations internationales", "arm\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "Depuis le d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle, l'alliance franco-suisse permettait aux commercants suisses d'entrer et de circuler librement en France. Elle permettait aussi le maintien de la m\u00e9diation fran\u00e7aise en Suisse. En \u00e9change les Suisses acceptaient d'envoyer des troupes de soldats pour le service du roi. Au milieu du XVIIe si\u00e8cle la France commence \u00e0 freiner son aide \u00e9conomique et certains Suisses h\u00e9sitent donc \u00e0 renouveler cette alliance. En 1648, Jean de la Barde, ambassadeur fran\u00e7ais, est envoy\u00e9 en Suisse pour ren\u00e9gocier le trait\u00e9 d'alliance franco-suisse. Plusieurs pays europ\u00e9ens (Espagne, Angleterre) tentent de faire \u00e9chouer ces n\u00e9gociations. Vers 1661, tous les obstacles qui barraient la route au renouvellement de ce trait\u00e9 tombent et les n\u00e9gociations avancent rapidement. Le trait\u00e9 est sign\u00e9 en 1663. D\u00e9tail du contenu de cette alliance. Malgr\u00e9 les apparences, les Suisses sont dup\u00e9s par ce trait\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Monique Lange, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Une Petite Fille sous une moustiquaire\" et de son enfance. - 2. Interview de Bernard Clavel, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le Seigneur du fleuve\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B81326E-2E29-4187-B37C-F585A26FE633", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "Indochine"], "durationSec": 1460, "publicationDate": "1972-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard", "Lange, Monique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "juda\u00efsme", "\u00e9criture", "colonialisme", "litt\u00e9rature", "conversion religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lange, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "L'AUTRE AVANT-GUERRE (1871-1914) : LE GENERAL BOULANGER - 72.02.19", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-177856", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1972-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Gal\u00e9 Gringo (5/12)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-94B1C963-433C-45B4-9B14-4895E53B95C5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Gal\u00e9 Gringo (acte III, sc\u00e8nes 1 \u00e0 3), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Marc Frossard et Joseph Menoud et Jean-Claude Bovet et Pascal Pittet et C\u00e9cile Savary et Fran\u00e7oise Michelin et Fran\u00e7ois Oberson, de Gruy\u00e8res (FR) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Menoud, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Savary, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"name": "Oberson, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Frossard, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Pittet, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Bovet, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Michelin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "\u00catre ouvrier : Interview du p\u00e8re Maurice, pr\u00eatre ouvrier fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B88845B7-F8E2-4FDC-B11B-21B2C081C467", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1613, "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouvrier", "pr\u00eatre", "catholicisme", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre ouvrier fran\u00e7ais", "name": "Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quilibre entre les troupes de terre et de l'air dans l'arm\u00e9e suisse : Interview de Jakob Fischer, commandant de corps, nouveau chef d'Etat-major", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6291592E-DB88-4C89-9C6F-F31E503AD1B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 337, "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e de terre", "arm\u00e9e de l'air"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de corps", "name": "Vischer,  Johann Jakob (1914-1985)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE MIRACLE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-239487", "durationSec": 4950, "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247553", "durationSec": 741, "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245022", "durationSec": 546, "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-181698", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 19720208, itw du boxeur jurassien FRIEDLI Jean-Pierre qui se pr\u00e9pare pour son combat contre BLASER Walter comptant pour le championnat suisse des poids welters.", "title": "72.02.18", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1972-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de Richard Nixon, pr\u00e9sident des Etats-Unis, pour un voyage officiel en Chine : Correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington, avec un extrait de la d\u00e9claration de Richard Nixon avant son d\u00e9part", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78464A5C-205A-42B9-90FF-7DFABF829458", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1972-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La Hongrie est-elle sur le chemin d'un nouveau printemps de Prague? Le rapport  Vasil Bilak, membre du PCT, sur les relations entre l'URSS et la Hongrie : Correspondance d'Henri Fogler, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0AD4D166-AAE5-48CC-9E49-7ACF2EA5FA74", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Tch\u00e9coslovaquie", "URSS"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1972-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bilak, Vasil"], "thematicThemes": ["relations internationales", "communisme"], "alternativeTitle": ["La Hongrie / SIR_1972-02-17_miroir-du-monde_0AD4D166-AAE5-48CC-9E49-7ACF2EA5FA74 / La Hongrie est-elle sur le chemin d'un nouveau printemps de Prague? Le rapport  Vasil Bilak, membre du PCT, sur les relations entre l'URSS et la Hongrie : Correspondance"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Fogler, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3378548"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "visualThemes": ["CRAYON", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "SKETCH"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES"], "id": "asset-245780", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19720217, ouvriers travaillant sur cha\u00eene de fabrication automatis\u00e9e de crayons\n* Gen\u00e8ve-ville : 19720217, enseignant donnant le\u00e7on \u00e0 \u00e9coliers sur le th\u00e8me du Tiers-Monde\n* Gen\u00e8ve-ville : 19720217, sketch interpr\u00e9t\u00e9 par le com\u00e9dien WOD Georges.", "title": "INSTITUTEUR - 72.02.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1972-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247415", "durationSec": 674, "publicationDate": "1972-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.17", "visualGeographicals": ["SIERRE", "GENEVE", "PAYERNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245016", "durationSec": 601, "publicationDate": "1972-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "DOSSIER CHINE USA - 72.02.17", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-114303", "thematicGeographicals": ["USA", "ASIE"], "durationSec": 2698, "publicationDate": "1972-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* ASIE, USA : 19720217, historique \u00e0 base d'archives des relations entre la R\u00e9publique populaire de Chine et les USA, avec pour diff\u00e9rents dossiers, les relations sino-am\u00e9ricaines, le poids de la Chine, la pr\u00e9sence am\u00e9ricaine, l'Indochine, Formose et les relations entre la Cor\u00e9e et le Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edgar Snow, journaliste am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste de la Chine communiste : Interview de Madame Roussel, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E114E135-CF23-47F3-9275-C20E85558461", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1972-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong", "Snow, Edgar"], "thematicThemes": ["communisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Roussel (Madame)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edgar Snow, journaliste am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste de la Chine communiste : Interview de Julien Grangier, son voisin \u00e0 Eysins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-239877D0-6DAE-42FA-A1F8-F48E1AF69EA0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine", "Eysins"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1972-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Snow, Edgar", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["journaliste", "communisme"], "excerpt": "Edgar Snow est un des premiers journalistes am\u00e9ricains \u00e0 avoir eu des contacts avec Mao Zedong. Julien Grangier affirme d'Egdar Snow a v\u00e9cu 12 ans en Chine et qu'il a fait ses \u00e9tudes avec Mao Zedong.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voisin d'Edgar Snow", "name": "Granger, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "CEUX DE LA CARRIERE - 72.02.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-96528", "durationSec": 1324, "publicationDate": "1972-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BORY, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Art et nous", "source": "gico", "title": "72.02.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-176209", "durationSec": 963, "publicationDate": "1972-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.02.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247417", "durationSec": 827, "publicationDate": "1972-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.02.16", "visualGeographicals": ["VEVEY", "SION", "MORAT", "NEUCHATEL", "MARCHAIRUZ, LE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245060", "durationSec": 596, "publicationDate": "1972-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts des Chaban. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-300BA806-3AC8-4BC2-8BE1-A2615C261CDE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "1972-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9claration d'imp\u00f4t", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'imp\u00f4t sur le chiffre d'affaires (ICHA)  et la taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e (TVA) : Interview de Fran\u00e7ois Schaller, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CB60B9C-21D2-4580-B2B9-9E745F1909D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 441, "publicationDate": "1972-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t sur le chiffre d'affaires", "taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e"], "excerpt": "Le professeur Fran\u00e7ois Schaller explique en quoi consistent l'ICHA et la TVA et donc leurs diff\u00e9rences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Schaller, Fran\u00e7ois (professeur d'\u00e9conomie)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gine Crespin, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2639056E-BECA-4BB1-A063-E1BF0CAB69B8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "1972-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crespin, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Crespin, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Difficult\u00e9s et atouts de l'Europe de demain : Interview de l'archiduc Otto de Habsbourg, europ\u00e9en convaicu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1383E3C5-A571-4069-BFDC-DDED899A3BE7", "thematicGeographicals": ["Europe", "Yougoslavie"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1972-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiduc d'Autriche, europ\u00e9en convaincu", "name": "Habsbourg, Otto de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}]}}