{"response": {"numFound": 2306, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "GOLF : OPEN DE CRANS-MONTANA 72 - 72.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252608", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1972-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.08.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248128", "durationSec": 323, "publicationDate": "1972-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Portrait de la femme suisse en 1972 : table ronde", "id": "sound-E9830CA8-5BC2-4696-B1FE-B701FDD4D0DB", "durationSec": 3267, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Table ronde avec Lise Girardin, conseill\u00e8re aux Etats, d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil et maire la de Ville de Gen\u00e8ve; Andr\u00e9e Travelletti, ancienne repr\u00e9sentante aupr\u00e8s de l'ONU de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Femmes de carri\u00e8res lib\u00e9rales et commerciales; Gertrude Girard-Montet, pr\u00e9sidente centrale de l'Association suisse pour les droits de la femmes; Liselotte Spreng, conseill\u00e8re nationale et d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil de Fribourg. Sur les premi\u00e8res r\u00e9actions de la pr\u00e9sence des femmes au Conseil national et au Conseil des Etats.", "alternativeTitle": ["La femme suisse / SIR_1972-08-01_realites_E9830CA8-5BC2-4696-B1FE-B701FDD4D0DB / Portrait de la femme suisse en 1972 : table ronde", "R\u00e9alit\u00e9s - 01.08.1972"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367098", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association suisse pour les droits de la femme", "name": "Girard-Montet, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "F\u00e9d\u00e9ration internationale des femmes de carri\u00e8res lib\u00e9rales et commerciales", "name": "Travelletti Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats (Gen\u00e8ve); maire de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Girardin, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale radicale fribourgeoise", "name": "Spreng, Liselotte", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3367096"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'une professeure de ballet, form\u00e9e par Emile Jaques-Dalcroze", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7FB3D5A-A290-4C63-87CC-A4396A4CD075", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 414, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "enfant (\u00e2ge)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de danse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e de cire \u00e0 Nyon : Interview de la conservatrice du mus\u00e9e et extraits sonores des commentaires accompagnant les statues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB00A0C-BA35-4231-973D-86605600F692", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 219, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du mus\u00e9e de cire de Nyon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'une danseuse du Ballet de Boston", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50E181F1-64F0-40C3-9566-99E8DE721B01", "durationSec": 70, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse au Ballet de Boston", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview du pr\u00e9fet d'Aubonne : A propos de son discours pour le 1er ao\u00fbt et du district d'Aubonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4F32AB-FCC2-42A4-8679-BDD2BB246420", "thematicGeographicals": ["Aubonne"], "durationSec": 925, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["district", "pr\u00e9fecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet d'Aubonne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "RENDEZ-VOUS AUX ARENES", "id": "asset-214850", "durationSec": 3233, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "PORTRAIT D'UN VILLAGE : SALVENACH - 72.08.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251330", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1972-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RYGHE, Ulla", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "title": "La femme suisse", "id": "ece-3367096", "durationSec": 3267, "publicationDate": "1972-07-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367096", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3367096"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248230", "durationSec": 351, "publicationDate": "1972-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le tourisme. De et par Alex D\u00e9cotte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0658F2F0-06F7-4D11-BE59-A4BDE13A0658", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)", "Espagne", "Valais", "Leysin", "Suisse"], "durationSec": 3548, "publicationDate": "1972-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Club Med", "Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["station de montagne", "r\u00e9serve naturelle", "\u00e9conomie", "agriculture", "protection de l'environnement", "tourisme"], "excerpt": "32 millions de tourisme en Espagne. (11:10) Augmentation des nuit\u00e9es. Protection de l'environnement. La station de Leysin et son nombre trop important de touristes. (35:26) Robert Hainard parle du tourisme. Les am\u00e9nagements touristiques sont n\u00e9fastes \u00e0 la nature. Parc national. (40:24) Directeur du parc national suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "peintre animalier", "name": "Hainard, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "schleuter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du parc national suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "La protection de l'environnement et le commerce international : Entretien avec Philippe L\u00e9vy, chef adjoint du service \u00e0 la coop\u00e9ration \u00e9conomique r\u00e9gionale \u00e0 la division f\u00e9d\u00e9rale du commerce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0074C28A-0B29-45B4-96C4-77C4A7CCE53C", "durationSec": 941, "publicationDate": "1972-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce international", "pollution", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Evocation du principe du pollueur-payeur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef adjoint de service \u00e0 la coop\u00e9ration \u00e9conomique r\u00e9gionale \u00e0 la division f\u00e9d\u00e9rale du commerce", "name": "L\u00e9vy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "72.07.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249144", "durationSec": 420, "publicationDate": "1972-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La reprise des proc\u00e8s en Tch\u00e9coslovaquie est condamn\u00e9e par le Parti communiste fran\u00e7ais : Interview de Ren\u00e9 Andrieux, r\u00e9dacteur en chef de l'Humanit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72991C98-C25D-4ECB-9B98-C84ACC2E37EF", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "France"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1972-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "communisme", "parti politique"], "excerpt": "Onze personnes passent en proc\u00e8s pour activit\u00e9 hostile au socialisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Humanit\u00e9", "name": "Andrieux, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Situation politique europ\u00e9enne au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-C6D62765-228C-4CF1-9CB8-F67D981C73C1", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Espagne", "France"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "1972-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles (Empereur germanique, VI)", "Philippe V (roi d'Espagne)", "Louis XV (roi de France)"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "monarchie", "politique internationale", "histoire"], "excerpt": "En 1719, un r\u00e9gime suisse d'infanterie imbarqu\u00e9e par mer est cr\u00e9\u00e9e pour la premi\u00e8re fois. Il a dur\u00e9 une quarantaine d'ann\u00e9es. Au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, les tensions commencent \u00e0 monter en Europe. Le r\u00e9gent fran\u00e7ais se rapproche de l'Angleterre et des Provinces-Unies. De son c\u00f4t\u00e9, l'Espagne se rapproche de l'Autriche. La deuxi\u00e8me femme du roi espagnol Philippe V, Elisabeth Farn\u00e8se, cherche \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer des territoires en Italie du Nord pour ses enfants. La Savoie c\u00e8de la Sicile \u00e0 l'Empereur d'Autriche en \u00e9change de la Sardaigne. Les ducs de Savoie deviennent ainsi rois de Sardaigne. La crise \u00e9clate apr\u00e8s que le duc de Bourbon, qui avait organis\u00e9 le mariage entre l'infante espagnole et le roi Louis XV, casse les fian\u00e7ailles alors que l'infante Marie-Anne-Victoire est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente \u00e0 Versailles. Le duc de Bourbon s'est rendu compte qu'il serait plus avantageux de marier le roi avec Marie Leszczynska. L'Empereur Charles VI qui n'avait qu'une seule fille, \u00e9tablit en 1713 la pragmatique sanction qui permet \u00e0 sa fille de lui succ\u00e9der. Il faut cependant que les autres puissances reconnaissent cette pragmatique sanction. L'Espagne furieuse contre la France, se tourne \u00e0 nouveau vers l'Empire autrichien et reconna\u00eet en premier la valeur de cette pragmatique sanction. La France, l'Angleterre et la Prusse signent une alliance. A ce moment-l\u00e0, en 1733, se d\u00e9clenche la guerre de Succession de Pologne. Toute l'Europe s'embrase. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Annonce officielle de la mort de Lin Piao, ancien compagnon de Mao, le 13 septembre 1971, alors qu'il s'enfuyait vers l'URSS : Interview de Alexandre Casella, collaborateur RSR et commentaire de Jean Forestier, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3374CC56-00C3-404A-97E5-A7FB4B6473DF", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 778, "publicationDate": "1972-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assassinat politique", "communisme"], "excerpt": "[L'avion, dans lequel s'est enfui Lin Piao avec des proches, s'est \u00e9cras\u00e9 en Mongolie, faute de carburant. Il s'agit d'une \u00e9limination politique.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248267", "durationSec": 643, "publicationDate": "1972-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 27.07.72", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458996.image", "id": "ece-3458998", "durationSec": 953, "publicationDate": "1972-07-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Carrefour en visite \u00e0 Goumois, village fronti\u00e8re sur le Doubs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458998", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458998"}, {"source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration de Zufferey, d\u00e9put\u00e9 valaisan, accus\u00e9 de louer des locaux \u00e0 des prostitu\u00e9es, en prison depuis 6 jours : Interviews de Zufferey et de Me Nonsoz, avocat de Zufferey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47A1A672-19F6-4C4F-941B-524696932E3C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1972-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zufferey"], "thematicThemes": ["prostitution", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Zufferey", "name": "Nansoz (avocat)", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan, pr\u00e9sident de commune", "name": "Zufferey", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "CARREFOUR EN BALLADE : GOUMOIS - 72.07.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248762", "durationSec": 953, "publicationDate": "1972-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Hommage au po\u00e8te Claude Aubert. Rediffusion d'une interview o\u00f9 il \u00e9voque sa vocation de po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26A1277B-975A-4E2A-98A4-B20AAF0B6B7F", "durationSec": 1381, "publicationDate": "1972-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Claude"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te (Archives RSR)", "name": "Aubert, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La perte d'influence de l'URSS au Proche-Orient apr\u00e8s l'expulsion des militaires sovi\u00e9tiques d'Egypte : Correspondance de Jean Forestier, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BEC52CC9-C90C-44B8-8489-C81C9F3AD9EC", "thematicGeographicals": ["URSS", "Proche-Orient", "Egypte"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1972-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre froide", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Discours de Golda Meir qui proposait l'ouverture de n\u00e9gociations avec l'Egypte pour r\u00e9soudre le conflit isra\u00e9lo-\u00e9gyptienne : Compte-rendu par Jacques Helle, correpondant RSR J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42F1AD60-88A5-451F-807D-C2DD95C04EA5", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Proche-Orient", "URSS", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 473, "publicationDate": "1972-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "n\u00e9gociation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248229", "durationSec": 823, "publicationDate": "1972-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Vietnam est le pays qui a re\u00e7u le plus de bombardements ou la guerre automatis\u00e9e : Interview d'Alexandre Casella, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4815ED6-316A-4ACB-83FF-1A3E18FB51B3", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 590, "publicationDate": "1972-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "arme", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La crise finlandaise. La politique sovi\u00e9tique \u00e0 l'\u00e9gard de la Finlande : Correspondance de Jean Forestier, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-961650FE-4454-44C9-A4F5-533A458C47EC", "thematicGeographicals": ["Finlande", "URSS"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1972-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "relations Est Ouest", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Renvoi de 20'000 experts militaires sovi\u00e9tiques d'Egypte par Anour Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien : Interview de Mohammad Hassan El-Zayyat, ministre \u00e9gyptien des affaires \u00e9trang\u00e8res, sur la d\u00e9cision du pr\u00e9sident \u00e9gyptien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DBBBF63-EC51-4F5A-95CC-FD48C6BF0FCC", "thematicGeographicals": ["Egypte", "URSS"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1972-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "relations internationales", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre \u00e9gyptien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "El-Zayyat, Mohammad Hassan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Bichara, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Juliette ou La cl\u00e9 des songes. De Georges Neveux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EBF62092-F4BA-40A1-B836-F3C7DD57509E", "durationSec": 6320, "publicationDate": "1972-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "M\u00fcller, Nono", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Neveux, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "monsieur en gris", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "l'employ\u00e9 de bureau", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "la marchande d'oiseaux", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "matelot", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "le Vieux", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "Juliette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "le petit arabe", "name": "Adl, Sharokh", "type": "Participant"}, {"role": "l'homme au casque blanc", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "le P\u00e8re de la Jeunesse", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "le receveur-buraliste", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "le chiromancien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le monsieur en bleu", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Michel", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "monsieur en gris", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "le marchand de souvenirs", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "le bagnard", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'homme \u00e0 la shapska", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "le m\u00e9canicien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la marchande de poissons", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "le vieil arabe", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "matelot", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la petite vieille", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Paris sur le Vietnam. Situation militaire et le probl\u00e8me des digues : Interview d'Alexandre Casella, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B96AE141-9B61-4727-83D6-7F08516884C2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1972-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "n\u00e9gociation", "paix", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Allocution d'Anouar Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien, apr\u00e8s l'expulsion des 20'000 experts militaires sovi\u00e9tiques et ses cons\u00e9quences sur la politique internationale : Correspondance de Jean-Pierre Le Gac, correspondant RSR Beyrouth", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FB39D5B-1CC9-4700-93B3-C79D801955C5", "thematicGeographicals": ["Egypte", "URSS", "Isra\u00ebl", "Etats-Unis"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1972-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales", "guerre froide", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Le Gac, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "PROF. JEAN HAMBURGER - 72.07.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249271", "durationSec": 1667, "publicationDate": "1972-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248349", "durationSec": 732, "publicationDate": "1972-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Les toxiques dans l'agriculture : Interview de Michel Rochet, directeur de la station f\u00e9d\u00e9rale de recherches agronomiques de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B62C4B9-9980-4702-BB64-4675702DC0F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 921, "publicationDate": "1972-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "pesticide", "toxicologie", "engrais chimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la station f\u00e9d\u00e9rale des recherches agronomiques de Lausanne", "name": "Rochet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "72.07.23", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259324", "durationSec": 821, "publicationDate": "1972-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "72.07.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249130", "durationSec": 571, "publicationDate": "1972-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Portraits et carri\u00e8res militaires des vaudois Nicolas Doxat (1682-1738) et Daniel Mogini\u00e9 (1710-1749)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-0AA82761-E771-4028-80D6-82106357FF6F", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Suisse", "Proche-Orient"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "1972-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doxat, Nicolas", "Mogini\u00e9, Daniel"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "conflit arm\u00e9", "arm\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "Suite et fin du portrait et carri\u00e8re militaire de Nicolas Doxat qui s'est battu pour l'Empereur d'Autriche dans les Balkans contre les Turcs. Si\u00e8ge de la ville de Nisch \u00e0 la suite duquel il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 \u00e0 tort de haute trahison par l'Empereur au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1738. Il est ex\u00e9cut\u00e9 en mars de la m\u00eame ann\u00e9e. Daniel Mogini\u00e9 s'est engag\u00e9 dans un r\u00e9giment en Hollande mais part rapidement voyager et arrive en Perse o\u00f9 il se bat dans plusieurs batailles dans un camp ou dans l'autre. Il s'engage ensuite au service  de Mohamed Shah, empereur de l'Indoustan. Il est ensuite nomm\u00e9 commandant g\u00e9n\u00e9ral de la garde du Grand Mogol qui lui donne sa propre soeur en mariage. Il est charg\u00e9 de discipliner les troupes \u00e0 l'europ\u00e9enne. Il d\u00e9c\u00e8de en 1749 \u00e0 l'\u00e2ge de 39 ans alors qu'il remplissait encore les fonctions de gouverneur g\u00e9n\u00e9ral du Penjad et du Lahore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Bruxelles, six pays non candidats \u00e0 l'adh\u00e9sion au March\u00e9 commun, dont la Suisse, ont sign\u00e9 un accord commercial avec le March\u00e9 commun : Interviews de Sicco Leendhert Mansholt, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, de Maurice Schumann, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, de Norbert Schmelzer, ministre n\u00e9erlandais, pr\u00e9sident en exercice du Conseil et de la Conf\u00e9rence des Etats du March\u00e9-Commun et commentaire de No\u00ebl de Winter, correspondant RSR Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFAC524B-32DD-4FCB-A678-39B369E3470A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 770, "publicationDate": "1972-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "accord de libre \u00e9change"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Mansholt, Sicco Leendhert", "type": "Participant"}, {"role": "ministre n\u00e9erlandais, pr\u00e9sident en exercice du Conseil et de la Conf\u00e9rence des Etats du March\u00e9-Commun", "name": "Schmelzer, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schumann, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Bruxelles, six pays non candidats \u00e0 l'adh\u00e9sion au March\u00e9 commun, dont la Suisse, ont sign\u00e9 un accord commercial avec le March\u00e9 commun : Interview de Luc de Meuron, membre du mouvement d'action r\u00e9publicaine et sociale, peu favorable \u00e0 cet accord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F730BC49-C009-4BD6-9B99-B7BF9FDA0993", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1972-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "CEE"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du mouvement d'action r\u00e9publicaine et sociale", "name": "Meuron, Luc de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Bruxelles, six pays non candidats \u00e0 l'adh\u00e9sion au March\u00e9 commun, dont l'Autriche, ont sign\u00e9 un accord commercial avec le March\u00e9 commun : Commentaire d'Henri Hartig, correspondant RSR Vienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96048659-30E1-4F4C-876A-0638D8A02942", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1972-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vienne", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Bruxelles, six pays non candidats \u00e0 l'adh\u00e9sion au March\u00e9 commun, dont la Su\u00e8de, ont sign\u00e9 un accord commercial avec le March\u00e9 commun : Correspondance de Jean Sprecher, correspondant RSR Stockholm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6DA1887D-B52B-495C-B6EA-8D871AD6ED04", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1972-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "accord de libre \u00e9change", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Stockholm", "name": "Specher, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gy\u00f6rgy Cziffra, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-148CDCEA-6F15-41BA-AAF7-868C041DD7F2", "durationSec": 818, "publicationDate": "1972-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "Cziffra, Gy\u00f6rgy (sen)", "Dohn\u00e1nyi, Ern\u00f6"], "thematicThemes": ["composition musicale", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du r\u00e9cital donn\u00e9 dans le cadre du Festival International de Lausanne, le 19 juin 1972, au cours duquel Cziffra a interpr\u00e9t\u00e9 des oeuvres de Chopin et de Liszt. Cet entretien porte sur : Les \u00e9tudes de Cziffra \u00e0 Budapest, l'enseignement de Dohnanyi, son influence sur le jeune Cziffra, la pr\u00e9dilection de Cziffra pour les oeuvres de Liszt, sa m\u00e9thode pour pr\u00e9parer les oeuvres \u00e0 interpr\u00e9ter, le r\u00e9pertoire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Cziffra, l'horaire de son travail, son enseignement, la cr\u00e9ation du Concours Cziffra en 1966, la pr\u00e9dilection de Cziffra pour les tourn\u00e9es en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cziffra, Gy\u00f6rgy (sen)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Alexandre de Paris, coiffeur des reines : A propos de son ouvrage \"Sous le casque d'Alexandre 30 ans de coiffure\" (Ed. Presses de la Cit\u00e9, 1972)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-456FE89E-3577-4EBF-8A22-938F83E7C181", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1943, "publicationDate": "1972-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre de Paris"], "thematicThemes": ["coiffure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dit Alexandre de Paris, coiffeur", "name": "Raimon, Louis Alexandre Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE"], "id": "asset-244684", "thematicGeographicals": ["GRAND-LANCY"], "durationSec": 422, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grand-Lancy : 19720721, itw d'entra\u00eeneurs de natation avant les championnats de suisse de natation \u00e0 la piscine de Lancy. Pour certains nageurs, c'est la derni\u00e8re occasion d'effectuer les minimas pour les Jeux Olympiques de Munich 1972.", "title": "72.07.21", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1972-07-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "LANCEUR SPATIAL", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "PORTE-AVIONS", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-220338", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "CAP CANAVERAL"], "durationSec": 3393, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cap Canaveral, COSMOS, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : sur la Lune, puis en mer, du 19710721 au 19710807, r\u00e9sum\u00e9 de la mission am\u00e9ricaine sur la Lune Apollo 15, du d\u00e9collage de la fus\u00e9e Saturn 5 transportant le module lunaire et son \u00e9quipage de 3 astronautes, aux activit\u00e9s scientifiques des astronautes sur la Lune ainsi qu'\u00e0 leur retour sur Terre.", "title": "SEQUENCES MISSION LUNAIRE APOLLO 15 - 72.07.21", "visualGeographicals": ["CAP CANAVERAL", "COSMOS", "COSMOS", "COSMOS", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["NASA"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1972-07-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248346", "durationSec": 708, "publicationDate": "1972-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "A PROPOS D'UN MUSEE D'ART EN QUESTION(S) - 72.07.21", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-251368", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1972-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "CARREFOUR EN BALLADE : CROIX-DE-ROZON - 72.07.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248360", "durationSec": 918, "publicationDate": "1972-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Fen\u00eatre. De Neige Dolsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F2DD7BC-8FF6-4C15-B4D2-3445350EF6CC", "durationSec": 795, "publicationDate": "1972-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Peter, P.", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Elle", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Lui", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Analyse de la d\u00e9cision d'Anouar Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien, d'expulser les 20'000 conseillers militaires sovi\u00e9tiques pr\u00e9sents en Egypte : Interview d'Edouard Sablier, journaliste au Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF036C55-4CAA-4B7A-88A2-8C563DDB04F1", "thematicGeographicals": ["Egypte", "URSS"], "durationSec": 492, "publicationDate": "1972-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Sablier, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Montmollin, Pierre de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248266", "durationSec": 612, "publicationDate": "1972-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Anouar Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien d\u00e9cide d'expulser les 20'000 conseillers militaires sovi\u00e9tiques pr\u00e9sents en Egypte : Correspondance de Jean-Pierre Le Gac, correspondant RSR Beyrouth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E5548BC-2993-45E5-ADF2-6542F0FCFA13", "thematicGeographicals": ["URSS", "Egypte"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1972-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "excerpt": "Cette nouvelle a fait l'effet d'une bombe \u00e0 Beyrouth.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Le Gac, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Anouar Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien d\u00e9cide d'expulser les 20'000 conseillers militaires sovi\u00e9tiques pr\u00e9sents en Egypte : Correspondance de Jacques Helle, correspondant RSR J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA5F078E-D69F-44DA-9ADE-27A07A3C4A58", "thematicGeographicals": ["Egypte", "URSS", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1972-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Anouar Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien d\u00e9cide d'expulser les 20'000 conseillers militaires sovi\u00e9tiques pr\u00e9sents en Egypte : Correspondance de Jean-Forestier, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9425A3F-7FC0-414C-A062-F4FBFAFCFBD2", "thematicGeographicals": ["Egypte", "URSS"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1972-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "guerre froide", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "En Espagne le g\u00e9n\u00e9ral Francisco Franco cr\u00e9e la surprise en d\u00e9cr\u00e9tant une loi organisant sa succession : Interview de Marcel Niedergang, journaliste au Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1914372-BE5D-4E26-97FA-43837813C36B", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1972-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrero Blanco, Luis", "Franco, Francisco", "Opus Dei", "Juan Carlos Ier d'Espagne"], "thematicThemes": ["dictature militaire", "l\u00e9gislation", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "L'amiral Luis Carrero Blanco, vice-pr\u00e9sident du Conseil des ministres,  a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par Franco pour \u00eatre le pr\u00e9sident du Conseil pour lui succ\u00e9der.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Anouar Al Sadate, pr\u00e9sident \u00e9gyptien d\u00e9cide d'expulser les 20'000 conseillers militaires sovi\u00e9tiques pr\u00e9sents en Egypte : Correspondance d'Andr\u00e9 Naef, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4B0DD3C-50C8-4B4A-8E0E-7F657384B018", "thematicGeographicals": ["URSS", "Egypte"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1972-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "excerpt": "Les Etats-Unis n'ont pas officiellement comment\u00e9 cette d\u00e9cision.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Naef, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "72.07.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-266380", "publicationDate": "1972-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Kozo Okamoto, membre de la Fraction arm\u00e9e rouge japonaise, impliqu\u00e9 dans l'attaque de l'a\u00e9roport Lod de Tel-Aviv, le 30 mai 1972 : Correspondance de Jacques Helle, correspondant RSR J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2869B4FD-6A84-4231-A1AE-3140F8C578DD", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "attentat", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sur les sentiers valaisans : Savi\u00e8se. Interviews de M. Luyet, pr\u00e9sident de la commune, de bergers, d'habitants et d'un peintre", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E82D92F7-5A6C-4B49-A3EB-845A9CF2FC72", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Valais"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "A Glovelier, un attentat a eu lieu contre un d\u00e9p\u00f4t de munitions de l'arm\u00e9e. Le sigle du FLJ a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur les lieux : Interview de Jacques Stadelmann, journaliste, qui remarque que pour le moment les auteurs n'ont pas \u00e9t\u00e9 formellement identifi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D355FEA-DD43-47AD-B8C3-1CFF54044FF8", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Glovelier", "Berne (canton)"], "durationSec": 289, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLJ"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "attentat"], "excerpt": "L'attentat a eu lieu \u00e0 un moment crucial de la Question jurassienne. Extr\u00eamistes politiques qui ont fait cet attentat sont peu nombreux, t\u00eates br\u00fbl\u00e9es et non des politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Stadelmann, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Bruxelles, la Suisse et le March\u00e9 Commun ont termin\u00e9 les n\u00e9gociations pour les accords de libre-\u00e9change : Interview de Paul Jolles, chef de la Division du commerce du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie publique, n\u00e9gociateur des accords de libre \u00e9change", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC129D04-4883-4833-9552-69C74673D694", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Division du commerce du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie publique, n\u00e9gociateur des accords de libre \u00e9change", "name": "Jolles, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sur les sentiers valaisans : Savi\u00e8se. Interviews de M. Luyet, pr\u00e9sident de la commune, de bergers, d'habitants et d'un peintre [extrait]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C9840253-BDBE-46E9-8433-88C6BA407B3C", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Valais"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de Savi\u00e8se Clovis Luyet pr\u00e9sente sa commune."], "alternativeTitle": ["Sur les sentiers valaisans : Savi\u00e8se. / SIR_1972-07-17_journal-de-midi_C9840253-BDBE-46E9-8433-88C6BA407B3C / Sur les sentiers valaisans : Savi\u00e8se. Interviews de M. Luyet, pr\u00e9sident de la commune, de bergers, d'habitants et d'un peintre [extrait]", "Journal de midi - 17.07.1972"], "imageURL": "//www.rts.ch/4026411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3959469", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3959468"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite de Kurt Waldheim, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, \u00e0 Moscou : Correspondance de Jean Forestier, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAE9C846-4970-41D8-A88E-5AE5F8FA1CAF", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Egypte", "URSS"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre froide", "relations internationales", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Emmanuel Vitria, l'un des premiers hommes \u00e0 avoir b\u00e9n\u00e9fi\u00e9 d'une greffe du coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3DF8CDA-568C-4AFB-AE4F-DD77F87649CE", "durationSec": 1746, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["greffe du coeur", "don d'organe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "greff\u00e9 du coeur", "name": "Vitria, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Savi\u00e8se", "imageURL": "http://www.rts.ch/4026411.image", "id": "ece-3959468", "durationSec": 1540, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de Savi\u00e8se Clovis Luyet pr\u00e9sente sa commune.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3959468", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3959468"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248228", "durationSec": 825, "publicationDate": "1972-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "BC 11 - T'Serstevens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F90042F8-86DF-4CFA-A97B-44F8871F47E0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1972-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le go\u00fbt de l'aventure et du voyage de Blaise Cendrars. Il n'avait jamais assez d'argent pour voyager. Il a toujours parl\u00e9 de l'utopieland comme le pays du r\u00eave et il a fini par s'imaginer qu'il y \u00e9tait all\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "T'Serstevens, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Davy, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Davy, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les paysans du M\u00e9kong : Interview de Jacques Pilet, r\u00e9dacteur au journal \"24 Heures\", de retour du Vietnam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A3A281D-DFF9-4657-B98C-572FB5AA397D", "thematicGeographicals": ["M\u00e9kong (fleuve)", "Vietnam", "Etats-Unis", "Vietnam du Sud"], "durationSec": 1612, "publicationDate": "1972-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "r\u00e9forme agraire", "d\u00e9placement de population", "population civile", "paysan", "bombardement", "arm\u00e9e", "soldat"], "excerpt": "Description du delta du M\u00e9kong. Il ne dispose presque pas de routes car les nombreux ponts sont facilement sabot\u00e9s. La communication \u00e0 l'int\u00e9rieur du delta se fait principalement par voie de navigation et c'est par de petites embarcations que les Viet Cong transportent des armes, aid\u00e9s par les Vietnamiens du Nord. Les survols des Am\u00e9ricains ne parviennent pas les d\u00e9nicher. Historique du d\u00e9veloppement du delta depuis la seconde guerre mondiale. La r\u00e9forme agraire de 1970, qui indique que seulement ceux qui cultivent les terres peuvent en \u00eatre propri\u00e9taire, n'est appliqu\u00e9e que dans les r\u00e9gions contr\u00f4l\u00e9es par le gouvernement.\r\nDeux pouvoirs existent, celui clandestin des Viet Cong durant la nuit, et celui de l'administration de Saigon durant le jour, les paysans doivent payer des imp\u00f4ts aux deux pouvoirs. Du fait des bombardements am\u00e9ricains, les paysans sont contraints de se d\u00e9placer dans des villages s\u00e9curis\u00e9s improvis\u00e9s. La col\u00e8re paysanne contre les bombardements am\u00e9ricains qui touchent surtout les paysans et pas les Viet Cong qui arrivent \u00e0 se cacher. Trois types de soldats dans l'arm\u00e9e du Sud Vietnam: les troupes l'\u00e9lite, les forces r\u00e9gionales et les forces locales. L'on assiste \u00e0 une recrudescence des bombardements durant les derniers mois. Des officiers de renseignements am\u00e9ricains essayent de comprendre le pays, d'apprendre la langue, mais ils sont confront\u00e9s \u00e0 un mur de silence. Lui-m\u00eame comme journaliste a \u00e9t\u00e9 mieux accept\u00e9 et un paysan lui a racont\u00e9 son d\u00e9chirement entre les deux pouvoirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert T'Serstevens, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'homme que fut Blaise Cendrars\" (Editions Deno\u00ebl, 1972)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6650A4F4-41D3-4B5D-B3EF-16850DB05B68", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "1972-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain belge", "name": "T'Serstevens, Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Davy, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Davy, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "BC 10 - Le Br\u00e9sil et la ru\u00e9e vers les diamants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF03E95C-DBE8-4A0A-9774-1F85C55A28D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 393, "publicationDate": "1972-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le Br\u00e9sil est une deuxi\u00e8me patrie pour lui. La ru\u00e9e du diamant a eu lieu en 1927, au moment o\u00f9 s'appr\u00eatait \u00e0 rentrer \u00e0 Paris. Il renonce \u00e0 son d\u00e9part et cherche un avion pour rejoindre la r\u00e9gion du rush. La r\u00e9gion \u00e9tait occup\u00e9e par un allemand, docteur Schmidt, qui organisait le travail sur place. Il arrive au milieu de cette bande de gangster avec laquelle il a \"bavard\u00e9\". Il n'a rencontr\u00e9 le docteur Schmidt que plus tard, alors qu'il avait cr\u00e9\u00e9 son propre \u00e9tat. Il y a toujours des chercheurs de diamants dans ce type de r\u00e9gion. Le m\u00e9tier est dangereux, les gens qui faisaient \u00e7a \u00e9taient des esp\u00e8ces fous.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "La recherche agronomique, de l'alimentation et de la sant\u00e9 publique : Interview de Michel Rochet, directeur de la station f\u00e9d\u00e9rale de recherche agronomique de Lausanne et Changins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D8A2EED-EAE0-4C2B-A157-FB10F9E03922", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 925, "publicationDate": "1972-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "recherche appliqu\u00e9e", "produit agricole et alimentaire", "agriculture biologique", "agriculture", "sant\u00e9 publique", "agronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la station f\u00e9d\u00e9rale de recherche agronomique de Lausanne et Changins", "name": "Rochet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "72.07.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252705", "durationSec": 486, "publicationDate": "1972-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Festival jazz de Montreux", "title": "Montreux Jazz 1972", "imageURL": "http://www.rts.ch/4090266.image", "id": "ece-4081398", "durationSec": 90, "publicationDate": "1972-07-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pluie de stars dans les coulisses du mill\u00e9sime 1972.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4081398", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4081398"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons de 1977. La commission de musique devra choisir entre Jean Banissat et Andr\u00e9 Zumbach pour \u00e9crire la musique : Interviews d'Alfred Loude, abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie et d'Andr\u00e9 Charlet, membre de la commission de musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62FFA43-8412-4CFF-BF64-770F55A1093D", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1972-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zumbach, Andr\u00e9", "Balissat, Jean", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["musique", "f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "Maurice B\u00e9jart est \u00e9voqu\u00e9 pour la mise en sc\u00e8ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la commission musique", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie", "name": "Loude, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Guerre de Succession de Pologne (1733-1738). Pr\u00e9sence des troupes suisses au service de l'\u00e9tranger et portraits des militaires suisses Jean Victor de Besenval et Nicolas Doxat (1682 -1738)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-096F1460-BB97-4A21-89E2-091996714EAC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pologne", "France", "Autriche"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1972-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besenval, Jean Victor de", "Doxat, Nicolas"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "18e si\u00e8cle", "arm\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "En 1733, la guerre de Succession de Pologne \u00e9clate entre la France et l'Autriche. C'est le r\u00e9sultat de la mort de l'\u00e9lecteur de Saxe et roi de Pologne Auguste II. Les Fran\u00e7ais soutiennent la cause de Stanislas Leszczynski alors que les Autrichiens soutiennent la cause du fils d'Auguste II (le futur Auguste III). Par les alliances, toute l'Europe est entra\u00een\u00e9e dans cette guerre. Les ambassadeurs viennent en Suisse pour lever des r\u00e9giments. Rappel des trois types de troupes de Suisses pr\u00e9sents en France : les Cent-Suisses; les Gardes-Suisses et les r\u00e9giments cantonaux. Portrait de Jean Victor de Besenval, colonel des Gardes-Suisses, qui est devenu par mariage avec une Polonaise le cousin germain de Louis XV. Portrait et carri\u00e8re militaire de Nicolas Doxat (1682-1738) qui est au service de l'Autriche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "REFLETS FILMES - 72.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-101636", "durationSec": 2707, "publicationDate": "1972-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248165", "durationSec": 722, "publicationDate": "1972-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Simone P\u00e9lissier, r\u00e9sistante durant la Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, \u00e0 propos de son histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08CD62FA-892A-4CFB-A273-6CDB18EA21EA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "1972-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9lissier, Simone"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sistante durant la seconde guerre mondiale", "name": "P\u00e9lissier, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SPORT DIMANCHE - 72.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252731", "durationSec": 365, "publicationDate": "1972-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 72.07.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248269", "durationSec": 623, "publicationDate": "1972-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Schumann, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais, qui a rencontr\u00e9 les dirigeants chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CFA0616-E20C-44DA-BBC6-C8BAC995E7BF", "thematicGeographicals": ["Chine", "France"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1972-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Mao est un grand homme car tous les propos qu'il tient sont inattendus, affirme Maurice Schumann, et il laisse \u00e0 l'interlocuteur une impression inoubliable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schumann, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Turjman, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henry Bauchau, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le R\u00e9giment noir\" et de son recueil de po\u00e8mes \"C\u00e9l\u00e9brations\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C31A0BB-139D-48BC-9617-ED8E614516EF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1405, "publicationDate": "1972-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauchau, Henry"], "thematicThemes": ["guerre de S\u00e9cession", "litt\u00e9rature", "cohabitation raciale", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bauchau, Henry", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bauchau, Henry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248158", "durationSec": 643, "publicationDate": "1972-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "72.07.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-266373", "publicationDate": "1972-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248150", "durationSec": 600, "publicationDate": "1972-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ESCARPIT, ROBERT"], "id": "asset-121008", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19720710, les journalistes TORRACINTA Claude et DUMUR Jean s'entretiennent avec l'\u00e9crivain, professeur et journaliste fran\u00e7ais ESCARPIT Robert. Il \u00e9voque sa vocation pour l'\u00e9criture, son travail de professeur et de recherche, ses convictions pour la gauche, la religion et l'existence de Dieu et du diable.", "title": "ROBERT ESCARPIT - 72.07.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1972-07-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ESCARPIT, ROBERT"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "1. Les cerises en Suisse : R\u00e9colte, production, et prix. - 2. Les r\u00e9sidus toxiques dans les fruits : Interview de Jacques Thury, producteur agricole \u00e0 Etoy, et de Daniel Schmutz, directeur de l'office agricole professionnel du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5C6D0EB-3641-4D6A-B63D-7672031CDD06", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 821, "publicationDate": "1972-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerise", "fruit (botanique)", "toxicologie", "production agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'office agricole professionnel du canton de Vaud", "name": "Schmutz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "producteur agricol", "name": "Thury, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Nohain, parolier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7EAF494-F289-45C9-B03E-FC5788F2168C", "durationSec": 3486, "publicationDate": "1972-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nohain, Jean"], "thematicThemes": ["musique", "auteur musical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parolier", "name": "Nohain, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "L'Argentine vit-elle d\u00e9j\u00e0 en campagne \u00e9lectorale? : Interview de Marcel Niedergang, journaliste au Monde, sur la situation du pays et la figure du g\u00e9n\u00e9ral P\u00e9ron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D875C0-C54A-4FDC-BB8C-417F23677CC6", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 561, "publicationDate": "1972-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Le retour de Juan Domingo P\u00e9ron \u00e0 Buenos Aires risque de provoquer des \u00e9meutes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "La science en bandouli\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les couleurs : Ondes, perception, daltonisme, colorants, laser", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1BC2EA1E-F059-431F-9F7B-110BC2502535", "durationSec": 3635, "publicationDate": "1972-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couleur", "physique", "rayon laser", "oeil", "fonction sensorielle", "LSD"], "excerpt": "[les intervenants sont cit\u00e9s par Eric Schaerlig en fin d'\u00e9mission (58:20). Il s'agit de : Pouliken, sp\u00e9cialiste en t\u00e9l\u00e9communication ; Janich, chimiste; Jordy Carrera, physiologiste ; Ricci, ophtalmologue; Montavon, chimiste dans l'industrie des colorants ; Viard, psychiatre.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rents intervenants inconnus dont un physiologiste et un ophtalmologue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Roseline, collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golay, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "72.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252704", "durationSec": 983, "publicationDate": "1972-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En appel", "title": "Chateaubriand (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448478.image", "id": "ece-3448472", "durationSec": 1796, "publicationDate": "1972-07-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La politique, l'amour et la religion, trois cl\u00e9s de Chateaubriand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448472", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448472"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.07.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248137", "durationSec": 896, "publicationDate": "1972-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.07.72", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458986.image", "id": "ece-3458988", "durationSec": 829, "publicationDate": "1972-07-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le port de Saint-Gingolph attire de nombreux touristes en \u00e9t\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458988", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458988"}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Ticino", "imageURL": "http://www.rts.ch/8691033.image", "id": "ece-8691001", "durationSec": 94, "publicationDate": "1972-07-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral sous le soleil tessinois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8691001", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8691001"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journal d\u00e9centralis\u00e9 en direct de Romont [Extraits] : 1. Des capucins accus\u00e9s de propagande politique contre l'arm\u00e9e? Enqu\u00eate \u00e0 propos de la p\u00e9tition lanc\u00e9e \u00e0 Romont par la bourgeoisie. - 2. Reportage sur les majorettes d'Ursy. - 3. Interview de Monsieur Delabays, juge au Tribunal du district la Gl\u00e2ne, \u00e0 propos de la peine de mort. - 4. La complainte de Freddy Chappuis, de Fernand Berset. - 5. Interview d'un empailleur de Ch\u00e2tel-St-Denis. - 6. Souvenirs de la vall\u00e9e du Mot\u00e9lon. - 7. Interview de Marcel Imsand, photographe, lors d'une exposition \u00e0 Broc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9283B86-803D-4366-98EB-2DB575F59F64", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "Romont", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Ursy", "Fribourg (canton)", "Broc"], "durationSec": 2313, "publicationDate": "1972-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "objection de conscience", "f\u00eate populaire", "bourgeoisie", "photographie", "taxidermie", "politique", "capucin", "arm\u00e9e", "peine de mort", "contestation"], "excerpt": "1. Micro-trottoir sur les capucins. Point de vue du repr\u00e9sentant de l'Ordre des capucins. Prise de d\u00e9cision de la bourgoisie par rapport \u00e0 l'engagement politique des capucins, notamment des deux capucins signataires du manifeste des 32 eccl\u00e9siastiques objectant l'arm\u00e9e. - 2. (\u00e0 11.38) Interview de plusieurs majorettes. Marcel Demierre \u00e9voque les entra\u00eenements et la pr\u00e9paration des d\u00e9fil\u00e9s. - 3. (\u00e0 15.18) Point de vue d'un juge sur la peine de mort, la cr\u00e9dibilit\u00e9 des t\u00e9moins, les dangers de la route. - 4. (\u00e0 19.01) Chanson feuilleton. - 5. (\u00e0 22.48) Sur les techniques utilis\u00e9es et la provenance des animaux. - 6. (\u00e0 24.40) Interview d'Augusta sur son village et la fabrication des tommes. - 7. (\u00e0 31.12) Souvenirs de Broc et les techniques du portrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "empailleur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "passants de Romont", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "juge au Tribunal de la Gl\u00e2ne", "name": "Delabays", "type": "Participant"}, {"role": "majorettes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'ordre des capucins", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la Commission bourgeoisiale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de la vall\u00e9e du Mot\u00e9lon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "moniteur des majorettes", "name": "Demierre, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur et com\u00e9dien", "name": "Berset, Fernand", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Pierre Messmer, premier Ministre, a nomm\u00e9 son gouvernement : Interview de Jacques Fauvet, journaliste au Monde, estime que le pr\u00e9sident Georges Pompidou reprend ainsi la main sur le jeu politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0855766F-76A7-453F-8716-79D0F6DC35D3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1972-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaban-Delmas, Jacques", "Messmer, Pierre", "Pompidou, Georges"], "thematicThemes": ["premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Fauvet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Edouard Herriot, parlementaire fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion du centenaire de sa naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DB8742C-9C5C-4114-954F-F4B70BA9990F", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 1607, "publicationDate": "1972-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herriot, Edouard"], "thematicThemes": ["politique", "fonction politique"], "excerpt": "Edouard Herriot, \u00e0 la t\u00eate du parti radical-socialiste, s'est fait le garant du respect de la l\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine. Jean-Pierre Aguet \u00e9voque le parcours et la carri\u00e8re de ce militant politique, contemporain de L\u00e9on Blum. Roger Nordmann se penche sur les raisons de son adh\u00e9sion au parti radical-socialiste. Edgar Faure rappelle la dimension internationale de sa vocation politique. Hommage de Jean Rostand, successeur de Herriot \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, formul\u00e9 lors du dixi\u00e8me anniversaire de sa mort. Gaston Monnerville conclut sur ce que cet exemple peut proposer aux g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. Avec des extraits de discours/d\u00e9clarations de Edouard Herriot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Lot", "name": "Monnerville, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie et d'histoire politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Aguet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "parlementaire fran\u00e7ais (archives RSR)", "name": "Herriot, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "savant, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (archives RSR)", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard Edouard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Les pays en voie de d\u00e9veloppement et leur possibilit\u00e9 de s'en sortir : Extrait de l'intervention de Wan Roun Tchen, [orthographe incertaine] repr\u00e9sentant de la R\u00e9publique populaire de Chine au Conseil \u00e9conomique et social des Nations unies (ECOSOC) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-262A75AA-840B-409A-AE96-9870F7153065", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1972-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ECOSOC (Conseil \u00e9conomique et social)"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "imp\u00e9rialisme", "pauvret\u00e9", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Wan Roun Tchen, [orthographe incertaine] repr\u00e9sentant de la R\u00e9publique populaire de Chine au Conseil \u00e9conomique et social des Nations unies", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES INVITES DE L'ETE - 72.07.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266598", "publicationDate": "1972-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}