{"response": {"numFound": 2306, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Le retour de Juan Peron en Argentine : Interview de Charles Vaneck", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F6233E7-EF24-4D4E-B6DB-9E4CEF14F5E7", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 616, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo", "Peron, Eva"], "thematicThemes": ["exil", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Vaneck, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Conchon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7539DBE9-3D78-4FAE-9876-D0022A8060E1", "durationSec": 3433, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Conchon, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Les accords entre la Suisse et la CEE soumis au vote du 3 d\u00e9cembre 1972 (1/3). 1. Les r\u00e9percussions sur l'arboriculture : Interview de Daniel Schmutz. - 2. Les r\u00e9percussions sur les productions v\u00e9g\u00e9tales : Interview  d'Etienne Golay. - 3. Les r\u00e9percussions sur les cultures mara\u00eech\u00e8res : Interview de Jacques Burnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A368D49-D19B-4F9E-84EF-6A98A2054F97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 950, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9ale", "agriculture", "colza", "accord international", "betterave", "arboriculture", "ma\u00efs", "fruit (denr\u00e9e)", "culture mara\u00eech\u00e8re", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'association suisse des s\u00e9lectionneurs", "name": "Golay, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'union fruiti\u00e8re vaudoise", "name": "Schmutz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'office vaudois de la culture mara\u00eech\u00e8re", "name": "Burnier, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "SOUMISE A TON MARI : L'IMAGE DE LA FEMME DANS LES EGLISES PROTESTANTES - 72.11.12", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252513", "durationSec": 1208, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.11.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255390", "durationSec": 308, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "VERS UNE AUGMENTATION DES PRIX AGRICOLES - 72.11.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105514", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RYGHE, Ulla", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RASHAN ROLAND KIRK AND THE VIBRATION SOCIETY - 72.06.24", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107262", "durationSec": 2594, "publicationDate": "1972-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["KIRK, ROLAND"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En appel", "title": "Rousseau (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3670486.image", "id": "ece-3448914", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1972-11-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Premi\u00e8re partie consacr\u00e9e \u00e0 la pens\u00e9e politique du citoyen genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448914", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448914"}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Position internationale de la Suisse sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne, organisation de l'arm\u00e9e suisse et cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-BCFC61CA-295A-4B83-A0C9-DA0789B37EC1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "1972-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique"], "thematicThemes": ["politique", "arm\u00e9e", "18e si\u00e8cle", "histoire", "relations internationales"], "excerpt": "Au XVIIIe si\u00e8cle, le poids politique de la Suisse sur le plan international est en nette r\u00e9gression. Elle ne joue plus le r\u00f4le diplomatique qui fut le sien auparavant.  Organisation des troupes de soldats pr\u00e9sents en Suisse (arm\u00e9e suisse). Sur le plan politique, les cantons sont souverains et il n'y a pas encore d'unification sur le plan national. En 1761, la Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique est cr\u00e9\u00e9e par des intellectuels suisses dans l'optique de cr\u00e9er un lien national et de r\u00e9former les gouvernements scl\u00e9ros\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 Daguin, cuisinier-restaurateur \u00e0 Auch dans le Gers : A propos de la cuisine r\u00e9gionale de Gascogne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C02E37B1-75A9-4D8D-A1E7-A29E0ADF98CE", "thematicGeographicals": ["Gascogne"], "durationSec": 1433, "publicationDate": "1972-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Daguin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La situation politique marocaine, apr\u00e8s l'attentat de juillet contre Hassan II et le proc\u00e8s de Kenitra : Interview de Philippe Herreman, journaliste au Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F12A334-69C7-4F32-9270-192E8198D546", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 478, "publicationDate": "1972-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "vie politique", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Herreman, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En appel", "source": "gico", "title": "ROUSSEAU 1 - 72.11.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-221060", "durationSec": 1807, "publicationDate": "1972-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MARCHAND, GUY", "REGGIANI, ST\u00c9PHAN", "SARDOU, MICHEL"], "id": "asset-222597", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4184, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19721111, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MARCHAND Guy et BENNETT Jeanie avec comme invit\u00e9 principal le chanteur SARDOU Michel.", "title": "MICHEL SARDOU - 72.11.11", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1972-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BENNETT, Jeanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARCHAND, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'Ethiopie (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464191.image", "id": "ece-3464193", "durationSec": 2481, "publicationDate": "1972-11-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les ruines des palais d'Axum, capitale d'un empire puissant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464193", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464193"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "L'Europe sociale : Interview d'Edgar Faure, Ministre d'\u00c9tat fran\u00e7ais, charg\u00e9 des Affaires sociales, qui parle de la r\u00e9pression du travail \u00e0 la cha\u00eene et de la n\u00e9cessit\u00e9 de sa supression", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABC83880-3C1C-4AE3-BEE8-AC4DFEBB5511", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["travail \u00e0 la cha\u00eene"], "alternativeExcerpt": ["Le politicien condamne le travail \u00e0 la cha\u00eene dans les usines."], "alternativeTitle": ["Edgar Faure condamne le travail \u00e0 la cha\u00eene / SIR_1972-11-10_miroir-du-monde_ABC83880-3C1C-4AE3-BEE8-AC4DFEBB5511 / L'Europe sociale : Interview d'Edgar Faure, Ministre d\u00bf\u00c9tat fran\u00e7ais, charg\u00e9 des Affaires sociales, qui parle de la r\u00e9pression du travail \u00e0 la cha\u00eene et de la n\u00e9cessit\u00e9", "Miroir du monde - 10.11.1972"], "imageURL": "//www.rts.ch/3805638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3803071", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre d'\u00c9tat fran\u00e7ais, charg\u00e9 des Affaires sociales", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3803070"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Interview de Victor Lusinchi, journaliste correspondant du New-York Times \u00e0 Gen\u00e8ve, sur les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C8F7FA2-323E-40EF-85FE-4F7F0E94CEFD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9sident", "politique", "votation", "campagne \u00e9lectorale", "parti politique", "chef d'Etat"], "excerpt": "R\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Richard Milhous Nixon. Description des deux partis am\u00e9ricains et du fonctionnement politique. La campagne pr\u00e9sidentielle et ses intrigues. L'importance de la vie priv\u00e9e d'un candidat. L'assassinat de John Fitzgerald Kennedy. En marge des \u00e9lections, l'influence de la mafia sur les \u00e9lections est n\u00e9gligeable, au contraire de la presse d'opinion. Structure du syst\u00e8me entourant le pr\u00e9sident (ex\u00e9cutif) : la Cour supr\u00eame (judiciaire) et le Congr\u00e8s (l\u00e9gislatif). L'influence des groupements ethniques et religieux sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. La Maison Blanche, un symbole. Le salaire du pr\u00e9sident. Sa s\u00e9curit\u00e9, assur\u00e9e par les services secrets. L'influence des m\u00e9dias dans la derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle. Le pouvoir limit\u00e9 du pr\u00e9sident face au Congr\u00e8s. L'influence de la guerre du Vietnam sur la politique int\u00e9rieure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant du New-York Times \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lusinchi, Victor", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kues, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du monde", "title": "Edgar Faure", "imageURL": "http://www.rts.ch/3805638.image", "id": "ece-3803070", "durationSec": 39, "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le politicien condamne le travail \u00e0 la cha\u00eene dans les usines.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3803070", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3803070"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'h\u00e9ritage de l'homme", "source": "gico", "visualThemes": ["EGLISE COPTE", "EGLISE COPTE"], "id": "asset-207518", "thematicGeographicals": ["ETHIOPIE"], "durationSec": 2481, "mediaType": "video", "title": "ETHIOPIE : L'EMPIRE MYSTERIEUX - 72.11.10", "visualGeographicals": ["ETHIOPIE", "ETHIOPIE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EGLISE COPTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STIERLIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "GUERRE CIVILE"], "id": "asset-202090", "thematicGeographicals": ["GRECE", "PRAGUE"], "durationSec": 1077, "mediaType": "video", "title": "1947 : DEBUT DE LA GUERRE FROIDE - DOCUMENTS D'HISTOIRE CONTEMPORAINE", "visualGeographicals": ["GRECE", "PRAGUE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "GUERRE CIVILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.10", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245983", "durationSec": 532, "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "MONSIEUR JEAN - 72.11.10", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-145300", "durationSec": 1879, "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248572", "durationSec": 798, "publicationDate": "1972-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les Chicanos", "imageURL": "http://www.rts.ch/4353594.image", "id": "ece-4353954", "durationSec": 2977, "publicationDate": "1972-11-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1972. Un million et demi de <i>Chicanos</i> vivent \u00e0 East Los Angeles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4353954", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4353954"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Courtine : A propos de son livre \"Dictionnaire des fromages\" (Ed. Larousse)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17CF411E-FCE9-468F-933A-52ABA5018532", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique gastronomique", "fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Courtine, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Visa pour mon pays", "source": "siranau", "title": "Chronique de la rue Saint-Ours (Insomnies, Le petit tambour). De Georges Haldas lus par Andr\u00e9 Neury [Extrait]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A22660C-DA5F-4F35-8F6D-6B9D5BA846B3", "durationSec": 1898, "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["insomnie", "tambour"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "assistante RSR", "name": "Tschopp, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golay", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Chine et Japon (3/12). Entretien avec Pierre-Francis Schneeberger, conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve : Les grands th\u00e8mes symboliques de la pens\u00e9e chinoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985EE002-E0E5-423B-BEC7-B3FE17B83C26", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 955, "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "symbole (id\u00e9e)", "symbolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schneeberger, Pierre-Fran\u00e7is", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a r\u00e9vis\u00e9 les prescriptions touchant aux ventes d'immeubles aux \u00e9trangers : Interview de Kurt Furgler, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de Justice et Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D797FB93-2D08-42C6-B4E8-408C3DFE93E1", "durationSec": 441, "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "vente", "l\u00e9gislation", "b\u00e2timent locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de justice et police", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BIENNE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93844", "durationSec": 549, "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 72.11.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266392", "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-195545", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2131, "mediaType": "video", "title": "LES NOUVEAUX ETRANGERS - 72.11.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES CHICANOS - 72.11.09", "visualThemes": ["ESTIVAL", "BOXE", "F\u00caTE", "VILLE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ESTIVAL", "OUVRIER", "SYNDICALISME", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NON-VIOLENCE", "D\u00c9FENSE", "CAF\u00c9T\u00c9RIA", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9FENSE", "ESTIVAL", "H\u00d4PITAL", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "F\u00caTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "LOS ANGELES", "CALIFORNIE", "LOS ANGELES", "CALIFORNIE", "LOS ANGELES", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "LOS ANGELES", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-95855", "thematicGeographicals": ["CALIFORNIE"], "durationSec": 2977, "publicationDate": "1972-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Californie : 19721109, les chicanos sont des mexicains vivant aux USA. Ceux-ci subissent de nombreuses discriminations de la part des blancs. Ainsi pour d\u00e9fendre leur peuple plusieurs chicanos ont cr\u00e9\u00e9 des groupes de d\u00e9fense arm\u00e9e, des syndicats et des bureaux de l'immigration. Ces organisations aident les chicanos \u00e0 faire valoir leurs droits.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tremplin", "title": "M\u00e9tier de luthier", "imageURL": "http://www.rts.ch/7589951.image", "id": "ece-7589952", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1972-11-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rue de Bourg \u00e0 Lausanne, deux artisans renomm\u00e9s pr\u00e9sentent leur travail.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7589952", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7589952"}, {"source": "siranau", "title": "Jeux olympiques apr\u00e8s le refus de Denver : Dossier Sion Jeux Olympiques 1976", "id": "sound-4311F5FA-993F-4F0F-BF26-263C22D53CAF", "durationSec": 929, "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  pres:Gafner", "alternativeTitle": ["SIR_1972-11-08_emission-sans-nom_4311F5FA-993F-4F0F-BF26-263C22D53CAF / Jeux olympiques apr\u00e8s le refus de Denver : Dossier Sion Jeux Olympiques 1976", "Emission sans nom - 08.11.1972"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305694", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Henchoz", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305690"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Gagnebin, compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve (8/14) : Composition (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98F2541F-CAE4-466E-9661-A7AC8D3D29C2", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagnebin, Henri"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, Richard Nixon a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis : Extrait de la d\u00e9claration de Richard Nixon, de George Mc Govern, candidat d\u00e9mocrate, commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington et commentaire d'Andr\u00e9 Fontaine, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-E5D58FE3-3ABD-42FC-8BEB-4CABE9E4AEFE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat d\u00e9mocrate", "name": "McGovern, George", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.08", "visualGeographicals": ["BONMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93288", "durationSec": 561, "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Art et nous", "source": "gico", "title": "72.11.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-244722", "durationSec": 956, "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "visualThemes": ["SP\u00c9CIALISTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "LUTHIER", "VIOLON", "LUTHIER", "VIOLON"], "id": "asset-249942", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1222, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19721108, les luthiers GERBER Pierre et VIDOUDEZ Pierre pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier qui consiste \u00e0 fabriquer, r\u00e9parer et entretenir les instruments de musique \u00e0 cordes.", "title": "LES LUTHIERS - 72.11.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LUTHIER", "VIOLON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "UN SAVANT ACCESSIBLE - 72.11.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249272", "durationSec": 869, "publicationDate": "1972-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Sion et les JO", "id": "ece-3305690", "durationSec": 929, "publicationDate": "1972-11-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305690", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305690"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Th\u00e9voz, conservateur du mus\u00e9e cantonal des beaux-arts de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BEFD47C-F8E3-4A2B-8D98-DA22FF1DC1D0", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1321, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Cantonal des Beaux-Arts, Lausanne", "Th\u00e9voz, Michel"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du mus\u00e9e cantonal des beaux-arts de Lausanne", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-A707E6C3-50D1-46E8-8E89-1128BFD84CD8", "thematicGeographicals": ["Bonnefontaine", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Sarine (district, FR)", "Villarlod", "Fribourg (canton)", "Villarsel-sur-Marly", "La Roche"], "durationSec": 926, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bongard, Marie", "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Les bons armaillis, de Louis Ruffieux, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 3. Le viyo armayi : Le vieil armaillis, de Joseph Brodard, par Francine Rolle, de Villarlod (FR) - 4. A la Grevire, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 5. Le Christ, de Jehan Rictus et Joseph Yerly, par Francis Tanner, de Bonnefontaine (FR) - 6. Dors, mon bou\u00e9belon !, de Andr\u00e9 Brodard, par six chanteurs de Bonnefontaine, de Bonnefontaine (FR) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Tanner, Francis", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Rolle, Francine", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "six chanteurs de Bonnefontaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rictus, Jehan", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Les deux Allemagne ont n\u00e9goci\u00e9 un trait\u00e9 fondamental de coop\u00e9ration qui doit encore \u00eatre ratifi\u00e9 : Correspondances de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR Bonn et de Michel Lang, journaliste \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D62A7549-907E-4BA3-80A9-5930F0EF9B08", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 637, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 Berlin", "name": "Lang, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bonn", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les sondages d'opinion. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3214B54E-C7B2-43DF-8E10-ED265178E646", "durationSec": 313, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.07", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181834", "durationSec": 591, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "id": "asset-120480", "thematicGeographicals": ["ISRAEL"], "durationSec": 5673, "mediaType": "video", "title": "CEUX DE L'EXODUS - 72.11.07", "visualGeographicals": ["ISRAEL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dix and d\u00e9j\u00e0", "source": "gico", "title": "72.11.07", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-251620", "durationSec": 647, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.11.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248440", "durationSec": 858, "publicationDate": "1972-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Plateau libre", "title": "Robert Charlebois", "imageURL": "http://www.rts.ch/8182630.image", "id": "ece-8182556", "durationSec": 176, "publicationDate": "1972-11-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec le chanteur qu\u00e9b\u00e9cois Robert Charlebois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8182556", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8182556"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Le budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1973 : Interview de Nello Celio, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement des finances et des douanes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EADAF726-0931-4FFE-BA1B-2A99CF35C7F0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement des finances et des douanes", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La fusion thermo-nucl\u00e9aire : Interview de Michel Lecomte, physicien au MIT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-994BDEA9-FC17-4542-BD8C-C9EE1E388A44", "durationSec": 1458, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie de fusion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien au MIT", "name": "Lecomte, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ferrat, chanteur fran\u00e7ais, sur la chanson engag\u00e9e et sa vision du monde artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7545C34-9912-489C-8B49-B4AEE710FBBB", "durationSec": 487, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Le centre d'int\u00e9r\u00eat du mois : la maison. De et par Soeur Agustine Levet, avec la participation des \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole Normale de la Providence de Fribourg", "genres": ["Reportage", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E3E4551D-A413-46D7-9562-8B3A86BF2263", "durationSec": 3356, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["habitat", "chantier du b\u00e2timent", "maison individuelle"], "excerpt": "1. Maisons de chez nous et d'ailleurs : igloo, hutte, isba. Suggestions de cr\u00e9ation d'\u00e9l\u00e8ves. - 2. Les sciences naturelles ou morales : la construction d'une maison. - 3. Un conte. - 4. Pr\u00e9sentation des cr\u00e9ations d'\u00e9l\u00e8ves et remise des prix", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "enseignante", "name": "Levet, Agustine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Levet, Agustine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole Normale de la Providence de Fribourg", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "INTERVIEW", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "MOYEN AGE"], "visualPersons": ["CHARLEBOIS, ROBERT", "FERRAT, JEAN", "CLAY, PHILIPPE", "GOUGAUD, HENRI"], "id": "asset-209606", "durationSec": 2104, "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontres avec des chanteurs autour de leur engagement politique sur le th\u00e8me \"Chanson, chronique de notre temps\".", "title": "FESTIVAL DE NYON / CHANSON, CHRONIQUE DE NOTRE TEMPS - 72.11.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "OCCITANIE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Robert Charlebois souhaitant \u00e0 tout le monde de se d\u00e9sint\u00e9resser de la politique.", "Jean Ferrat \"Les gens ont peur\".", "Colette Magny \"De moins en moins je peux supporter le langage politique\".", "Henri Gougaud : \"Sheila fait des chansons politiques\"."], "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "En Grande-Bretagne, le premier ministre a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de blocage des prix et des revenus pour lutter contre l'inflation : Commentaire de Jacques Champagne, correspondant RSR Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71F8B402-6042-42A7-91EB-8101FFC3C453", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "inflation", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Ce projet intervient apr\u00e8s la rupture des n\u00e9gociations entre syndicats, patronat et gouvernement pour lutter contre l'inflation.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.11.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104368", "durationSec": 786, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "ZURICH", "FRIBOURG", "EPALINGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181615", "durationSec": 428, "publicationDate": "1972-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Femmes de paysans", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435047.image", "id": "ece-3435049", "durationSec": 1348, "publicationDate": "1972-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas facile de se marier avec un paysan quand on vient de la ville.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435049"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "En Egypte, un complot de l'arm\u00e9e a \u00e9chou\u00e9 et provoque une crise au sein de l'arm\u00e9e : Interview de Josette Alia, journaliste fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C477892A-E285-45C4-9A81-704B7170A4F5", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Alia, Josette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Simon, com\u00e9dien et acteur, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2C65181-208B-4FB5-8A88-40EF1CDD2FD6", "durationSec": 3432, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "vedettariat"], "excerpt": "Michel Simon dit recevoir peu de lettre, \u00e9voque la derni\u00e8re qu'il a re\u00e7ue d'un Japonais. La patience dont il a fait preuve tout au long de sa carri\u00e8re, les metterurs en sc\u00e8ne avec lesquelles il a eu du plaisir \u00e0 travailler. Parle de ses auteurs favoris, l'heureux hasard d'avoir acheter la propri\u00e9t\u00e9 fr\u00e9quent\u00e9es par Courteline, Alfred Jarry et Alphonse  Allais. Parle des enfants, son premier chagrin d'enfant lorsque son confidant, un Saint-Bernard fut abbatu, d'avoir trop aboy\u00e9. L'\u00e9cole de la rue Calvin \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e9tait en classe mixte, son premier amour avec une jeune \u00e9coli\u00e8re. Le souvenir que sa m\u00e8re, charcuti\u00e8re, a laiss\u00e9 chez les enfants qui recevaient du saucisson. Se souvient d'avoir \u00e9t\u00e9 puni s\u00e9v\u00e9rement pour avoir \u00e9crit des mots d'amour \u00e0 une petite camarade de classe. Son rapport \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9,a toujours \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre de sa destin\u00e9e, a connu la notori\u00e9t\u00e9 tout de suite, les succ\u00e8s mais aussi les \u00e9checs, pourquoi il refuse beaucoup de projets. Parle de la presse \u00e0 scandale. Parle d'Arletty, leurs excellents rapports de travail. Parle de l'\u00e9rotisme, dit l'avoir\" \u00e9tudi\u00e9 studieusement\", fr\u00e9quentait la bonne \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans qui lui a donn\u00e9 sa premi\u00e8re collection de photos \u00e9rotique, parle de quelques objets \u00e9rotiques de sa collection. Le moralisme et l'\u00e9rotisme, l'hypocrisie. Parle de l'accident dont il a \u00e9t\u00e9 victime apr\u00e8s une teinture pour les cheveux. Parle des animaux et de l'amour qu'il leur porte, son singe \"Zaza\", ses oiseaux qui chantaient La Marseillaise. Demande \u00e0 emporter les lettres pour r\u00e9pondre aux auditeurs. Evoque sa p\u00e9riode de chanteur, comment Coquatrix l'a convaincu de venir chanter quatre chansons \u00e0 l'Olympia, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9 par l'accueil re\u00e7u.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LES GEN ROSSO DE LOPIANO : RYTHMES DE JOIE - 72.11.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252350", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la peinture", "source": "gico", "title": "EDUCATION VISUELLE : LIGNE, COULEUR, LUMIERE - 72.11.05", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-259850", "durationSec": 1949, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.11.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255353", "durationSec": 337, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "72.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249176", "durationSec": 701, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LES DIFFICULTES DE TROUVER FEMME - 72.11.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140163", "durationSec": 1347, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070415"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAY BRYANT - 72.06.23", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107259", "durationSec": 2502, "publicationDate": "1972-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BRIANT, RAY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Troubles politiques et r\u00e9pression en Suisse au XVIIIe si\u00e8cle", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-2038FF82-B1E8-4EA7-B56C-9ADAAA4D13AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "1972-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00fcssli, Johann Heinrich"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "histoire", "politique internationale", "violence politique", "18e si\u00e8cle", "peinture", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "Portrait du peintre d'origine suisse Johann Heinrich F\u00fcssli qui s'opposait \u00e0 la peinture na\u00efve et idyllique et qui critiquait la politique suisse. Il doit partir en Angleterre o\u00f9 il aura beaucoup de succ\u00e8s. Enum\u00e9rations des principaux soul\u00e8vements et troubles politiques en Suisse durant le XVIIIe si\u00e8cle. La r\u00e9ponse des gouvernements est toujours la r\u00e9pression. Position internationale et neutralit\u00e9 de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "En Egypte, le g\u00e9n\u00e9ral Sadek a donn\u00e9 sa d\u00e9mission : Interview de Josette Alia, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8AAB364C-63C0-4F39-B26B-15D506984BEF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Egypte"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1972-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al", "Sadek, Mohammed Ahmed"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Alia, Josette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "RICHIE PITTS - VENIECE - FREDDIE NORTH", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-269886", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1972-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "VIETNAM", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-244566", "durationSec": 2176, "publicationDate": "1972-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Marge des mots", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis de Rougemont, \u00e9crivain suisse et fondateur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve (5/5) : A propos de la vocation de chaque individu et de l'engagement politique de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4371FA48-0AF3-48FF-85EE-CEDB536AB89F", "durationSec": 1802, "publicationDate": "1972-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "Dieu", "philosophie", "politique", "litt\u00e9rature", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "\u00e9crivain", "libert\u00e9"], "excerpt": "Il n'y pas d'incompatibilit\u00e9 entre engagement politique et m\u00e9tier d'\u00e9crivain, car ces deux activit\u00e9s requi\u00e8rent chacune une certaine id\u00e9e de l'homme. La vocation de l'homme libre et responsable est de contribuer \u00e0 la vie de la communaut\u00e9. L'importance de l'individualit\u00e9 de chacun vou\u00e9e \u00e0 un but ultime. La recherche de cette vocation est la question fondamentale. C'est dans l'\u00e9criture que Denis de Rougemont tente de capter le message de sa vocation. Lectures d'extraits de \"Notes sur la voie clandestine\" publi\u00e9es dans la revue surr\u00e9aliste \"VVV\" en 1948 (?), de \"Suite neuch\u00e2teloise\" (Ides et Calendes, 1948). Le futur et la tradition sont indissociables l'un de l'autre; il faut r\u00e9aliser leur synth\u00e8se pour pouvoir agir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse, fondateur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE FROIDE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OCCUPATION MILITAIRE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["GOERING, HERMANN"], "id": "asset-202089", "thematicGeographicals": ["BERLIN"], "durationSec": 1218, "mediaType": "video", "title": "VERS LA GUERRE FROIDE - DOCUMENTS D'HISTOIRE CONTEMPORAINE", "visualGeographicals": ["BERLIN"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1972-11-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOERING, HERMANN"], "thematicThemes": ["GUERRE FROIDE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OCCUPATION MILITAIRE", "PROC\u00c8S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246384", "durationSec": 502, "publicationDate": "1972-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "72.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-239978", "durationSec": 287, "publicationDate": "1972-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES HANDICAPES ET LE TRAVAIL - 72.11.03", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "ENFANT (\u00c2GE)", "NIVEAU D'ENSEIGNEMENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "HANDICAP", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "HANDICAP", "\u00c9L\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ENSEIGNEMENT POST-SCOLAIRE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "MORGES", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247067", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "1972-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19721103, l'int\u00e9gration professionnelle des personnes handicap\u00e9es est g\u00e9r\u00e9e par les offices r\u00e9gionaux de r\u00e9adaptation professionnelle, organismes techniques de l'assurance-invalidit\u00e9 (AI) f\u00e9d\u00e9rale. Les professionnels s'accordent sur l'importance de favoriser l'int\u00e9gration des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s dans l'enseignement classique. Les jeunes handicap\u00e9s ne sont toutefois pas encourag\u00e9s \u00e0 poursuivre leurs \u00e9tudes, et leur formation n'est pas toujours reconnue \u00e0 sa juste valeur par les entreprises.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248176", "durationSec": 750, "publicationDate": "1972-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Conchon et Clavel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459432.image", "id": "ece-3459434", "durationSec": 1287, "publicationDate": "1972-11-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bernard Clavel est un amoureux du Rh\u00f4ne et de sa batellerie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459434", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459434"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Une Am\u00e9rique bien tranquille?", "imageURL": "http://www.rts.ch/7445216.image", "id": "ece-7445206", "durationSec": 2553, "publicationDate": "1972-11-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Caroline du Nord en 1972. Quelques ann\u00e9es \u00e0 peine apr\u00e8s les contestations et les \u00e9meutes, portrait d'une Am\u00e9rique au calme apparent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445206", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7445206"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose d'accepter l'initiative M\u00fcnchenstein pour la cr\u00e9ation d'un service civil : Interview d'Arthur Villard, conseiller national bernois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1947657C-3ABF-491D-8B5E-ABCFCFAB2E96", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "l\u00e9gislation", "service civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois socialiste", "name": "Villard, Arthur", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'opposition au cessez-le-feu au Vietnam : D\u00e9claration de Nguyen Van Thieu, pr\u00e9sident du Sud Vietnam, oppos\u00e9 \u00e0 l'introduction des communistes dans un gouvernement de coalition", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71EEF19A-AF36-4BC9-B7FD-B259D689698C", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 23, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "cessez-le-feu"], "excerpt": "[Date d'enregistrement incertaine. Aucune trace de ce document dans les Sommaires de l'Info du 2 novembre 1972. L'enregistrement pourrait avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 autour du 26 octobre 1972].", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "militaire de l'arm\u00e9e sud vietnamienne", "name": "Thieu, Nguyen Van", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "En Yougoslavie, des politiciens de haut niveau sont contraints \u00e0 la d\u00e9mission par Tito en raison de leur proximit\u00e9 avec l'Occident : Commentaire d'Henri Hartig, correspondant RSR Vienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F564CFB7-F0EF-4F7D-88F2-0A466EA47C21", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["vie politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vienne", "name": "Hartig, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La cha\u00eene. De Monique Laederach", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-71AA5D65-A258-48A3-A9F9-0F647C18D027", "durationSec": 2501, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR, prise de son", "name": "Tzaud, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, assistant", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laederach, Monique", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Charles jeune", "name": "Sonnay, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Charles", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Clothilde", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Clothilde jeune", "name": "Maselli, Patrizia", "type": "Participant"}, {"role": "ANnie", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"name": "Ancelot, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Gilbert", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Les derniers jours de campagne \u00e9lectorale de George McGovern, candidat d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Correspondance de Th\u00e9o Loir, correspondant RSR New York", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA6483D1-F446-45CA-8EB1-6B04D113348B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McGovern, George"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Genevoix, secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise : A propos de son livre \"La mort de pr\u00e8s\" (Ed. Plon, 1972), qui \u00e9voque son exp\u00e9rience de la Premi\u00e8re Guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F8CE48C-EA79-4C99-AFFA-F9431ED38D19", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1053, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genevoix, Maurice"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7", "name": "Genevoix, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Mourousi, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "UNE AMERIQUE BIEN TRANQUILLE - 72.11.02", "id": "asset-225403", "durationSec": 2553, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NEF, Nadine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MOTIERS", "SUISSE", "ROLLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246383", "durationSec": 385, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "GEORGES CONCHON / BERNARD CLAVEL - 72.11.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177771", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.11.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248174", "durationSec": 574, "publicationDate": "1972-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl la col\u00e8re gronde apr\u00e8s la lib\u00e9ration des trois Palestiniens responsables de la prise d'otages des sportifs isra\u00e9liens durant les Jeux olympiques de M\u00fcnich : Correspondance de Jacques Helle, correspondant RSR Jerusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3B389AE-0FD4-4C8F-9F87-BB7B7EBE0E80", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Munich", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Septembre noir"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jerusalem", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Bertil Galland parle de Anne Cuneo, Michel Goeldlin et de Bernard Li\u00e8gme : A propos de \"Poussi\u00e8re de r\u00e9veil\" (Cun\u00e9o), \"Les Sentiers obliques\" (Goeldlin), la parution du premier volume du th\u00e9\u00e2tre complet de Li\u00e8gme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9214B7A5-E16A-4070-B967-6937CE3E931C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1481, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuneo, Anne", "Goeldlin, Michel", "Li\u00e8gme, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Au Canada, les \u00e9lections canadiennes ont finalement \u00e9t\u00e9 remport\u00e9es par Robert Stanfield par un si\u00e8ge d'avance : Correspondance de Jos\u00e9 Descombes, correspondant RSR Montr\u00e9al", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C220E11-A75B-48A8-BCCE-67DBF10FF082", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Montr\u00e9al", "name": "Descombes, Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Gagnebin, compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve (7/14) : Eric Satie, concours internationaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82F951D8-4FAD-4DCC-B42E-F936192464B9", "durationSec": 1358, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik", "Gagnebin, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "concours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.11.01", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-246382", "durationSec": 556, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "RENCONTRE AVEC UN PHILOSOPHE - 72.11.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249749", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Art et nous", "source": "gico", "title": "72.11.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-244747", "durationSec": 675, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.11.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248182", "durationSec": 847, "publicationDate": "1972-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat", "id": "sound-B0721471-0143-4AA4-9807-B1183C12AE36", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 886, "publicationDate": "1972-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le vieillard et les trois jeunes hommes, de Jean de La Fontaine et Constant [traduction patoise] Dumard, par Robert Noverraz, de Forel Lavaux (VD) - 3. P\u00e8 l'\u00e8co\u00fbla, de Jules Cordey, par Lina Gehrig, de Savigny (VD) - 4. Bon servi\u00e7o \u00e0 reindre : Bon service \u00e0 rendre, par Robert Genton, de Forel Lavaux (VD) - 5. L'hirondelle et le pinson, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel Lavaux (VD) - 6. L'\u00e9t\u00e9 de la Saint-Martin, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel Lavaux (VD) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Genton, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Gehrig, Lina", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Noverraz, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Mon beau v\u00e9lo. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-C645453E-4476-4A9E-9F47-0D239C1F07F4", "durationSec": 302, "publicationDate": "1972-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bicyclette"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "La conception de la m\u00e9decine aujourd'hui : Interviews du docteur X, m\u00e9decin belge d\u00e9sirant garder l'anonymat, \u00e0 propos de ses th\u00e8ses \"Les maladies de la civilisation\" et de Charles Bugnon, m\u00e9decin, sur le m\u00eame th\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1CC376B-CACE-4EFA-95D8-C0083FB35A76", "durationSec": 3394, "publicationDate": "1972-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "consommation de m\u00e9dicaments", "m\u00e9decine", "consommation", "pollution", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Bugnon, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin belge", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie M\u00fcller, philosophe sp\u00e9cialiste de la non-violence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8202826F-5386-4CAF-A303-E0AC72C853FA", "durationSec": 1524, "publicationDate": "1972-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pacifisme", "non-violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Muller, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}]}}