{"response": {"numFound": 2306, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.18", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246509", "durationSec": 480, "publicationDate": "1972-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248798", "durationSec": 632, "publicationDate": "1972-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Inteview de Georges Cochand, m\u00e9decin : A propos de son livre \"Ma fille et la pilule\" (Ed. Stock, 1972)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC66B8FB-39B1-40DF-9CD3-4B95B72047CB", "durationSec": 2065, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pilule contraceptive"], "excerpt": "Participant: inte:Cochand, Georges", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decine", "name": "Cochand, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat", "id": "sound-D7E6D50C-071F-4900-AFDD-D1DDCFA0ABE7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 876, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Les mains, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel Lavaux (VD) - 3. L'effet du tabac, de Louis Croisier, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Prilly (VD) - 4. P\u00e9tublliet et sa cr\u00e2: P\u00e9tublliet et sa croix, de Jules Cordey, par Alice Bovet, de Servion (VD) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Alice", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Croisier, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Reynaud, humoriste et acteur fran\u00e7ais [Interview brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F648F41-16EA-438E-89A8-C0EC0192360F", "durationSec": 550, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste et acteur fran\u00e7ais", "name": "Raynaud, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Avant le match de football Suisse-Italie, le patron et le saisonnier. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-00ED92AC-F0EF-4FAA-9BC1-377AD4E89CA8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Raynaud se raconte", "imageURL": "http://www.rts.ch/3636272.image", "id": "ece-5222179", "durationSec": 331, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les confidences de Fernand Raynaud recueillies pour la RSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5222179", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5222179"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vingt-cinq fois la Suisse", "source": "gico", "title": "UNTERWALD - 72.10.17", "visualGeographicals": ["NIDWALD", "OBWALD", "NIDWALD", "OBWALD"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-214921", "thematicGeographicals": ["NIDWALD", "OBWALD"], "durationSec": 3672, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "L'ENFANT CREATEUR - 72.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252037", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248799", "durationSec": 823, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246459", "durationSec": 487, "publicationDate": "1972-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Histoire et litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "L'art de trahir (Casamayor)", "id": "sound-029D3C0C-F9FD-49BE-9DD4-D7ED54D06242", "durationSec": 1469, "publicationDate": "1972-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casamayor"], "alternativeExcerpt": ["Henri Guillemin chronique <i>L'Art de trahir</i> de Casamayor."], "alternativeTitle": ["L'art de trahir (Casamayor) / SIR_1972-10-16_histoire-et-litterature_029D3C0C-F9FD-49BE-9DD4-D7ED54D06242 / L'art de trahir (Casamayor)", "Histoire et litt\u00e9rature - 16.10.1972"], "imageURL": "//www.rts.ch/5392211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5392126", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5392124"]}, {"source": "escenic", "program": "Histoire et litt\u00e9rature", "title": "L'Art de trahir", "imageURL": "http://www.rts.ch/5392211.image", "id": "ece-5392124", "durationSec": 1469, "publicationDate": "1972-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Henri Guillemin chronique <i>L'Art de trahir</i> de Casamayor.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5392124", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5392124"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248789", "durationSec": 675, "publicationDate": "1972-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.16", "visualGeographicals": ["FOUNEX", "YVERDON", "VEVEY", "NEUCHATEL", "MEINIER", "FIESCH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246467", "durationSec": 528, "publicationDate": "1972-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SERVETTE - SION - 72.10.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238787", "durationSec": 366, "publicationDate": "1972-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Sottens. Jubil\u00e9-Sottens", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-657C691D-887B-4355-B6A7-F93DD5741F13", "thematicGeographicals": ["Sottens", "Vaud"], "durationSec": 4541, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Pi\u00e8ce, Roland"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "radio", "transmission (t\u00e9l\u00e9communication)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour les cinquante ans de la radio, qui a commenc\u00e9 d'\u00e9mettre en 1922, en pr\u00e9sence d'anciens collaborateurs de la Radio. [Avec un hommage \u00e0 Roland Pi\u00e8ce qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 octobre 1972, soit entre la date d'enregistrement et la date de diffusion]", "alternativeTitle": ["SIR_1972-10-15_fete-comme-chez-vous_657C691D-887B-4355-B6A7-F93DD5741F13 / Sottens. A l'occasion du 50e anniversaire de l'\u00e9metteur, en pr\u00e9sence d'anciens collaborateurs de la radio", "F\u00eate comme chez vous - 15.10.1972"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293533", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur RSR", "name": "Virdis, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "illustrateur de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la RSR", "name": "Blanc, G\u00e9o-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne collaboratrice de Radio Lausanne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la RSR", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (directeur de la RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Roland Pi\u00e8ce, ancienne collaboratrice de Radio-Lausanne", "name": "Pi\u00e8ce, Paulette", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Sottens", "name": "Porchet, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne collaboratrice de Radio Lausanne", "name": "Hertig, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien collaborateur de Radio Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}, {"role": "pionnier de la Radio et directeur technique de l'\u00e9metteur de Sottens", "name": "Pi\u00e8ce, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293529"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "SITUATION DU VINOBLE AUJOURD'HUI - 72.10.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105525", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.10.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255321", "durationSec": 278, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "title": "MARILYN PRICE - 72.10.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-246542", "durationSec": 1752, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "SEIGNEUR JE VOUDRAIS TANT... - 72.10.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252531", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SPORT DIMANCHE - 72.10.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252740", "durationSec": 266, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Galeries imaginaires", "source": "gico", "title": "GOYA - 72.10.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251671", "durationSec": 677, "publicationDate": "1972-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate comme chez vous", "title": "L'\u00e9metteur de Sottens", "id": "ece-3293529", "durationSec": 4541, "publicationDate": "1972-10-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293529", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293529"}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Projet du Port Choiseul \u00e0 Versoix (1776). Activit\u00e9s commerciales suisses en France \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle ", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-2B7C9D0B-7CE8-419F-BF8C-BC0AC0BEF9C9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France", "Suisse"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "1972-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XVI (roi de France)", "Choiseul, Etienne Fran\u00e7ois de", "Voltaire"], "thematicThemes": ["commerce", "relations internationales", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "A la fin du XVIIIe si\u00e8cle, la Suisse \u00e9tait s\u00e9par\u00e9e de son alli\u00e9 Gen\u00e8ve par une bande de terre \u00e0 Versoix qui \u00e9tait propri\u00e9t\u00e9 du roi de France. En 1767, il y eut une tentative du duc de Choiseul et de Voltaire d'isoler Gen\u00e8ve de ses alli\u00e9s en cr\u00e9ant un port dans cette bande de terre qui porterait le nom de Port Choiseul. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 fini car le duc de Choiseul a \u00e9t\u00e9 mis en disgr\u00e2ce en France. Edit de Louis XVI de 1781 sur les activit\u00e9s commerciales et financi\u00e8res (en particulier bancaires) pr\u00e9pond\u00e9rantes des Suisses en France. La France est r\u00e9ticente \u00e0 continuer \u00e0 donner ces avantages commerciaux qui d\u00e9coulent du trait\u00e9 d'alliance. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Samedi-loisirs", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Bernadette Lafont, actrice : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Une belle fille comme moi\" de Fran\u00e7ois Truffaut. - 2. Interview de Jean-Claude Carri\u00e8re, dialoguiste : A propos du film \"Le Charme discret de la bourgeoisie\" de Luis Bunuel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEF6BF55-4DF9-424F-ADAA-98481709A763", "durationSec": 1751, "publicationDate": "1972-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis", "Lafont, Bernadette"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dialoguiste", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Lafont, Bernadette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "HUMOUR", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["MARCHAND, GUY", "CARLOS", "ANTOINE"], "id": "asset-222500", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19721014, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MARCHAND Guy et BENNETT Jeanie, avec comme invit\u00e9 principal le chanteur ANTOINE, accompagn\u00e9 par ses musiciens.", "title": "ANTOINE - 72.10.14", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1972-10-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BENNETT, Jeanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARCHAND, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En appel", "source": "gico", "title": "PASCAL 1 - 72.10.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-222514", "durationSec": 1829, "publicationDate": "1972-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "In-Gall", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464286.image", "id": "ece-3464288", "durationSec": 3084, "publicationDate": "1972-10-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "In-Gall, le relais de l'ancienne route des caravanes au Niger.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464288", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464288"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "M\u00e9decins \u00e9trangers", "imageURL": "http://www.rts.ch/4646964.image", "id": "ece-4646965", "durationSec": 1577, "publicationDate": "1972-10-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interdiction de s'installer en cabinet priv\u00e9 pour les \u00e9trangers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4646965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4646965"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Gilbert Facchinetti", "imageURL": "http://www.rts.ch/4353521.image", "id": "ece-4353522", "durationSec": 1276, "publicationDate": "1972-10-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Facchinetti, pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax FC.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4353522", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4353522"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Mermoud, chef de choeur, sur le Gloria in excelsisde Bernard Reichel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B14CC67-571C-4984-8B2E-2FA6F9FF66C8", "durationSec": 203, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Robert"], "excerpt": "Robert Mermoud parle de ses 2 choeurs, l'Union chorale de Lausanne et le Choeur de dames de Lausanne, qui vont interpr\u00e9ter 2 oeuvres: Schicksalslied de Johannes Brahms et Gloria in excelsis, compos\u00e9 pour le choeur, par Bernard Reichel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "MAT SEC 22.09.10 (2/2) MYSTERE - LA DAUBE A BOCUSE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C309455-6759-433C-A7A3-D1361CBF20A8", "durationSec": 245, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Bocuse, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E16D75B3-9FF7-49A2-B771-6EF09DF16671", "durationSec": 1595, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Robert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur et d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Bocuse, cuisinier : Recette de la daube du ma\u00eetre Fernand Point", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A63F8C2-EC79-4B9E-9802-46024C487BF1", "durationSec": 3447, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie", "recette culinaire"], "excerpt": "Recette en direct, les ingr\u00e9dients ayant \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s la semaine pr\u00e9c\u00e9dante dans le programme radio. Janry Varnel re\u00e7oit et retransmet \u00e0 l'antenne les demandes d'informations compl\u00e9mentaires des auditrices qui peuvent appeler.", "alternativeExcerpt": ["Un baron de la gastronomie fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Paul Bocuse / SIR_1972-10-13_aux-ordres-du-chef_9A63F8C2-EC79-4B9E-9802-46024C487BF1 / Rencontre avec Paul Bocuse, cuisinier : Recette de la daube du ma\u00eetre Fernand Point"], "imageURL": "//www.rts.ch/4144093.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Bocuse, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4141819"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Marge des mots", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis de Rougemont, \u00e9crivain suisse et fondateur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve (2/5) : A propos de l'engagement de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CB49BB5-A0A8-41C7-9A51-40DB4C8EFE86", "durationSec": 1579, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["totalitarisme", "litt\u00e9rature", "angoisse", "philosophie", "\u00e9crivain", "communaut\u00e9 de vie", "nature", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "\u00eatre humain", "soci\u00e9t\u00e9", "id\u00e9ologie politique"], "excerpt": "La nuance \u00e0 apporter \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de l'engagement pour un \u00e9crivain : Divergeances d'avec Jean-Paul Sartre et de George Orwell. La n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er une communaut\u00e9 entre la pens\u00e9e et l'action, entre les individus, pour retrouver le sens de la vie et contrer les tentatives totalitaristes comme celles d'Hitler ou de Staline. L'\u00e9crivain id\u00e9al serait celui qui r\u00e9ussirait \u00e0 \u00e9quilibrer le monde entre ses trois parties (l'homme, la soci\u00e9t\u00e9 et la nature) et aboutir ainsi \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse, fondateur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "MAT SEC 22.09.10 (1/2) MYSTERE - LA DAUBE A BOCUSE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CA6FE29-B3DE-4490-A185-00CFE5780797", "durationSec": 35, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Bocuse, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Mermoud, chef de choeur, sur la prochaine interpr\u00e9tation du Schicksalslied de Johannes Brahms", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC218B2D-FDBA-4C1D-A15B-E7D2D3509B77", "durationSec": 503, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Robert"], "excerpt": "Robert Mermoud parle de ses 2 choeurs, l'Union chorale de Lausanne et le Choeur de dames de Lausanne, qui vont interpr\u00e9ter 2 oeuvres: Schicksalslied de Johannes Brahms et Gloria in excelsis, compos\u00e9 pour le choeur, par Bernard Reichel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN"], "id": "asset-120745", "thematicGeographicals": ["NIGER"], "durationSec": 3085, "mediaType": "video", "title": "IN GALL : RYTHMES, GESTES ET TECHNIQUES - 72.10.13", "visualGeographicals": ["NIGER", "NIGER", "NIGER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.13", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-214683", "durationSec": 465, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES MEDECINS ETRANGERS EN SUISSE - 72.10.13", "visualThemes": ["NATURALISATION", "M\u00c9DECIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "NATURALISATION", "M\u00c9DECIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "NATURALISATION", "M\u00c9DECIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "M\u00c9DECIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "H\u00d4PITAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RIDDES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-246817", "thematicGeographicals": ["RIDDES", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1601, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Riddes : 19721013, les m\u00e9decins \u00e9trangers ne peuvent exercer qu'en tant qu'assistants dans les polycliniques et les permanences ou dans la recherche m\u00e9dicale. Seuls les m\u00e9decins naturalis\u00e9s suisses sont autoris\u00e9s \u00e0 repasser des examens pour obtenir le dipl\u00f4me f\u00e9d\u00e9ral de m\u00e9decin et pratiquer comme ind\u00e9pendants dans des cabinets priv\u00e9s. Le Valais accorde toutefois des autorisations d'exercer aux m\u00e9decins \u00e9trangers dans les zones p\u00e9riph\u00e9riques manquant de praticiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "LA DEFACCHINETISATION (PORTRAIT DE GILBERT FACCHINETTI) - 72.10.13", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-150255", "durationSec": 1343, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248438", "durationSec": 660, "publicationDate": "1972-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Vivre en Isra\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460445.image", "id": "ece-3460447", "durationSec": 3872, "publicationDate": "1972-10-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un pays entour\u00e9 d'ennemis, une ann\u00e9e avant la guerre de Kippour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460447", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460447"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Chine et Japon (1/12). Entretien avec Pierre-Francis Schneeberger, conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve : L'\u00e9criture et le langage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F5567B1-FB24-4587-ACD8-2F9D32E8F179", "thematicGeographicals": ["Chine", "Japon"], "durationSec": 842, "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langage", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schneeberger, Pierre-Fran\u00e7is", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La presse socialiste en Suisse (1/2). La cha\u00eene AZ qui produit 9 journaux en Suisse al\u00e9manique : Interview de Paul Walzer, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D235C19-BBF4-49B4-AB2F-88EBF3AAAAAC", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 284, "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "parti politique", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Walzer, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La presse socialiste en Suisse (2/2). - 1. Situation de la presse socialiste en Suisse romande : Interview de M. Spira. - 2. La presse d'opinion en 1972 : Commentaire de Pierre B\u00e9guin, collaborateur RSR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADC35A45-5F9C-4310-9E9B-1C5B8442F70C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sentinelle (La)"], "thematicThemes": ["presse", "parti politique", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la presse socialiste", "name": "Spira", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action SSR \u00e0 l'\u00e9mission TV \"pirate\" \u00e0 Yverdon : Interview de Domenic Carl, directeur administratif de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D059A65A-2F0C-43E6-A239-0CB84567E033", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision c\u00e2bl\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur administratif de la SSR", "name": "Carl, Domenic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "PAIX", "SIONISME", "KIBBOUTZ", "ANN\u00c9ES 1970", "PAIX", "SIONISME", "KIBBOUTZ", "ANN\u00c9ES 1970", "SOLDAT", "PAIX", "SIONISME", "ANN\u00c9ES 1970", "PAIX", "SIONISME", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLE", "PAIX", "SIONISME", "VIE QUOTIDIENNE", "ANN\u00c9ES 1970", "PAIX", "SIONISME"], "id": "asset-125291", "thematicGeographicals": ["JERUSALEM", "ISRAEL", "TEL AVIV"], "durationSec": 3976, "mediaType": "video", "excerpt": "* ISRAEL, Tel Aviv, J\u00e9rusalem : 19721012, portraits de Juifs isra\u00e9liens qui ont choisi de quitter leur pays d'origine pour venir vivre en Isra\u00ebl. Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s de la vie quotidienne, vivre en Isra\u00ebl repr\u00e9sente pour beaucoup la r\u00e9alisation d'un vieux r\u00eave et la chance d'\u00eatre enfin citoyen de leur pays. Apr\u00e8s 3 guerres successives en 1948, 1956 et 1967, les Isra\u00e9liens aspirent avant tout \u00e0 la paix tout en d\u00e9fendant les valeurs du sionisme.", "title": "VIVRE EN ISRAEL - 72.10.12", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "TEL AVIV", "TEL AVIV", "JERUSALEM"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "SAVIESE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUDAN, PIERRE", "DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-246429", "durationSec": 650, "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248437", "durationSec": 613, "publicationDate": "1972-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Pilote Swissair", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462930.image", "id": "ece-3462932", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1972-10-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Etre pilote de ligne, le nec plus ultra chez Swissair.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462932", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462932"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Yverdon, une \u00e9mission pirate de t\u00e9l\u00e9vision locale \"TV Yverdon\" a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e : Commentaires et interviews", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5A6DA765-75BD-42A9-B96B-7187E332EBC0", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 721, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "SSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e"], "alternativeTitle": ["SIR_1972-10-11_journal-du-soir_5A6DA765-75BD-42A9-B96B-7187E332EBC0 / A Yverdon, une \u00e9mission pirate de t\u00e9l\u00e9vision locale \"TV Yverdon\" a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e : Commentaires et interviews"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable pour la Suisse romande du service de presse des PTT", "name": "Bersier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la communaut\u00e9 d'action et d\u00e9veloppement de l'information audiovisuelle", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Yverdon", "name": "Delay, Paul-Edouard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293562"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Georges Pirou\u00e9, \u00e9crivain suisse romand : A propos de son livre \"La Vie suppos\u00e9e de Th\u00e9odore N\u00e8fle\". - 2. Interview de Max Gallo, historien et \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le Cort\u00e8ge des vainqueurs\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6E7FE26-6BE0-44AE-84FA-0E10FC44A18A", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallo, Max", "Pirou\u00e9, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "roman historique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "historien et \u00e9crivain", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Gagnebin, compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve (4/14) : Direction du conservatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D44B4D4E-9DEE-4C42-A9A6-5E15DB3B91F7", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Musique, Gen\u00e8ve", "Gagnebin, Henri"], "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.11", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246331", "durationSec": 492, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248436", "durationSec": 452, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "visualThemes": ["PILOTE DE LIGNE", "PILOTE DE LIGNE", "DC9", "PILOTE DE LIGNE", "DC9", "PILOTE DE LIGNE", "DC9", "PILOTE DE LIGNE", "DC9", "PILOTE DE LIGNE", "DC9", "PILOTE DE LIGNE", "DC9"], "id": "asset-250270", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "ITALIE", "SUISSE"], "durationSec": 1294, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, ITALIE : 19721011, portrait d'un pilote de ligne, MIAZZA Claude, commandant de bord chez Swissair. A bord d'un avion de ligne DC9 de la compagnie a\u00e9rienne suisse, MIAZZA Claude \u00e9voque sa passion pour son m\u00e9tier et le poids de la responsabilit\u00e9 d'un pilote.", "title": "PILOTE DE LIGNE - 72.10.11", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-ROLLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ITALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISSAIR"], "thematicThemes": ["PILOTE DE LIGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Art et nous", "source": "gico", "title": "72.10.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-244748", "durationSec": 766, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "PREMIER SAUT EN PARACHUTE - 72.10.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132943", "durationSec": 2377, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "MANOEUVRES AERIENNES - 72.10.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251324", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1972-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de Benjamin Romieux, homme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89224A2C-0869-4D43-BFCA-35ADC9669FCE", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romieux, Benjamin", "Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["journalisme", "journaliste", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Fournaise. De Jacques Aeschlimann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-943E5D87-8D16-4DDA-9D6C-2239228CC153", "durationSec": 4516, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Aeschlimann, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "David Paradis", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9onora Melan\u00e7on", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "l'adjoint", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Ellis", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Georges", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "le laveur d'or", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "l'enfant", "name": "Albiez, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "Charles Melan\u00e7on", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "le constable", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara", "name": "Maselli, Patrizia", "type": "Participant"}, {"role": "John", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Bessie", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Franklin", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Dan Delano", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le Service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin (SCF) Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-E306FA13-1B3A-46FF-A667-EF51419441F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 327, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "arm\u00e9e", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "visualThemes": ["IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "PROL\u00c9TARIAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "PROL\u00c9TARIAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "PROL\u00c9TARIAT", "GR\u00c8VE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "PROL\u00c9TARIAT", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "id": "asset-205477", "thematicGeographicals": ["LYON"], "durationSec": 3111, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyon : 19721010, la ville conna\u00eet d'importantes barri\u00e8res sociales entre les diff\u00e9rentes classes sociales qui la compose. La gr\u00e8ve conduite dans une usine par la classe ouvri\u00e8re r\u00e9v\u00e8le d'importantes in\u00e9galit\u00e9s sociales.", "title": "A PROPOS DE QUELQUES DIFFERENCES - 72.10.10", "visualGeographicals": ["LYON", "LYON", "LYON", "VILLEURBANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la classe ouvri\u00e8re en France d'ouvriers sortant d'usine et de leur vie dans la banlieue lyonnaise en France"], "thematicThemes": ["IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "PROL\u00c9TARIAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dix and d\u00e9j\u00e0", "source": "gico", "title": "72.10.10", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-251682", "durationSec": 633, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.10", "visualGeographicals": ["F\u00c9CHY", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "CERNIER", "CRET-DU-LOCLE, LE", "MOUTIER", "CHARMEY", "GENEVE", "GENEVE", "LIGNON, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HAINARD, ROBERT"], "id": "asset-246415", "durationSec": 620, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248398", "durationSec": 762, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 72.10.10", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-182690", "durationSec": 347, "publicationDate": "1972-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.09", "visualGeographicals": ["LUTRY", "NEUCHATEL", "BULLE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246330", "durationSec": 481, "publicationDate": "1972-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248400", "durationSec": 661, "publicationDate": "1972-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "title": "LES AUGUSTES - CIRQUE KNIE - DECEMBRE - 72.10.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-248276", "durationSec": 3421, "publicationDate": "1972-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "72.10.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255323", "durationSec": 324, "publicationDate": "1972-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la peinture", "source": "gico", "title": "EDUCATION VISUELLE : LE MONDE TEL QU'ON LE VOIT - 72.10.08", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-259844", "durationSec": 1643, "publicationDate": "1972-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "72.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252628", "durationSec": 582, "publicationDate": "1972-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "TOURISME", "AGRICULTURE", "TOURISME"], "id": "asset-233865", "durationSec": 1065, "mediaType": "video", "title": "DE COURCHEVEL A VERBIER EN VALAIS - 72.10.08", "visualGeographicals": ["BAGNES", "COURCHEVEL"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1972-10-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE", "TOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STAN GETZ - 72.06.23", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107267", "durationSec": 1969, "publicationDate": "1972-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GETZ, STAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Hommages", "title": "Ren\u00e9 Auberjonois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466420.image", "id": "ece-3466422", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1972-10-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il compte parmi les peintres suisses les plus importants du XXe si\u00e8cle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466422", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466422"}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions suisses \u00e0 la capitulation g\u00e9n\u00e9rale (1764), r\u00e9giments suisses en Corse et renouvellement du trait\u00e9 d'alliance avec Louis XVI (1776)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-4B3B9DE1-030A-4BF5-A825-A2BCE5E9CC27", "thematicGeographicals": ["Corse", "Suisse", "Schwyz (canton)", "B\u00e2le", "France"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1972-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XVI (roi de France)", "Reding, Marie Elisabeth"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "arm\u00e9e", "relations internationales", "diplomatie", "histoire"], "excerpt": "La France fait signer une capitulation g\u00e9n\u00e9rale avec la Suisse en 1764, mais ne renouvelle pas le trait\u00e9 d'alliance. Le gouvernement schwyzois refuse cette capitulation et retire ses soldats de France. La g\u00e9n\u00e9rale de Reding tente de lever des recrues schwyzoises pour les envoyer tout de m\u00eame en France. Son mari, le g\u00e9n\u00e9ral, \u00e9tait en France, mais il est cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre dans son canton. Il r\u00e9ussit \u00e0 calmer le jeu et paie l'amende contract\u00e9e par sa femme suite \u00e0 sa condamnation. Les cantons protestants acceptent en 1772 de signer cette capitulation. En 1768, l'\u00e9v\u00eaque le B\u00e2le signe \u00e0 son tour une capitulation militaire avec la France et le dernier r\u00e9giment suisse entr\u00e9 au service de France est cr\u00e9\u00e9. Des r\u00e9giments suisses sont envoy\u00e9s en Corse pour neutraliser les tentatives d'ind\u00e9pendance de l'\u00eele suite \u00e0 son achat par la France. En 1774, Louis XV meurt et Louis XVI lui succ\u00e8de sur le tr\u00f4ne de France. Des n\u00e9gociations sont engag\u00e9es pour renouveler le trait\u00e9 d'alliance et le trait\u00e9 est sign\u00e9 \u00e0 Baden en 1776. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 Soleure en 1777. C'est la premi\u00e8re fois qu'un serment d'alliance est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en Suisse et non \u00e0 Paris. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hommage \u00e0", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "PEINTURE", "DESSIN", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE"], "visualPersons": ["AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE", "AUBERJONOIS, RENE"], "id": "asset-96905", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19721009, hommage au peintre vaudois AUBERJONOIS Ren\u00e9 (1872-1957) \u00e0 l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de sa naissance. Portrait de l'artiste \u00e0 base d'archives, t\u00e9moignages de personnes l'ayant connues, aim\u00e9es, apr\u00e9ci\u00e9es et pr\u00e9sentation de son oeuvre.", "title": "RENE AUBERJONOIS - 72.10.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "VAUD", "JOUXTENS-M\u00c9ZERY", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1972-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERJONOIS, RENE"], "thematicThemes": ["DESSIN", "PEINTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "RYGHE, Ulla", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Recyclage du plastique", "imageURL": "http://www.rts.ch/4551412.image", "id": "ece-4551414", "durationSec": 1549, "publicationDate": "1972-10-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1972: le plastique envahit les rayons des commerces. Qu'en faire?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4551414", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4551414"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le 100\u00e8me anniversaire de Yellowstone, premier parc national am\u00e9ricain", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1B4DA715-6C73-4701-A858-AE6FC266C4A0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 938, "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yellowstone"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "r\u00e9serve naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef naturaliste du Teton National Park", "name": "Jackson, Vick", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Marge des mots", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis de Rougemont, \u00e9crivain suisse et fondateur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve (1/5) : A propos du m\u00e9tier d'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-853B6360-A354-4231-877B-916032C102BD", "durationSec": 1796, "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["philosophie", "litt\u00e9rature", "nazisme", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9criture"], "excerpt": "Son m\u00e9tier : les genres litt\u00e9raires, les raisons d'\u00e9crire. Ses \u00e9crivains pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s au d\u00e9but de sa carri\u00e8re. L'influence des penseurs allemands, en particulier de Johann Wolfgang von Goethe. L'article paru dans la Gazette de Lausanne en 1940 et qui fit prendre un nouveau tournant \u00e0 sa vie. Son d\u00e9part pour les Etats-Unis. La responsabilit\u00e9 de l'\u00e9crivain face \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre engag\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse, fondateur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "72.10.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246329", "durationSec": 337, "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "LA ROUTE DES JEUNES : IMPRESSIONS - 72.10.06", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-161142", "durationSec": 1391, "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "visualPersons": ["MERCKX, EDDY", "PINGEON, ROGER", "POULIDOR, RAYMOND", "MERCKX, EDDY"], "id": "asset-239968", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19721006 et 19671029, archives de la victoire du cycliste fran\u00e7ais POULIDOR Raymond devant le Belge MERCKX Eddy et l'Espognol JIMENEZ Julio lors de la course cycliste \"A travers Lausanne\" qui se d\u00e9roule dans les rues pentues de la ville entre le lac et Sauvabelin.", "title": "72.10.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME SUR ROUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248378", "durationSec": 440, "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["PLASTIQUE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BOUTEILLE", "PVC", "PLASTIQUE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BOUTEILLE", "PLASTIQUE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "BOUTEILLE"], "id": "asset-246834", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "AIRE-LA-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, A\u00efre-la-ville : 19721006, la bouteille en plastique est en passe de supplanter la traditionnelle bouteille en verre pour le conditionnement de nombreux liquides alimentaires. Or la bouteille en plastique PVC d\u00e9gage des gaz polluants lors de son incin\u00e9ration ce qui pose le probl\u00e8me de son \u00e9limination qui semble impossible \u00e9cologiquement.", "title": "ENQUETE SUR UNE BOUTEILLE AU-DESSUS DE TOUT SOUPCON - 72.10.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AIRE-LA-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9CHET", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BOUTEILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jean Villard-Gilles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459422.image", "id": "ece-3459424", "durationSec": 729, "publicationDate": "1972-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview du com\u00e9dien Gilles pour la sortie de son livre \"Le dernier mot\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459424", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459424"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les motards", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473030.image", "id": "ece-3463908", "durationSec": 2404, "publicationDate": "1972-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les motos procurent un sentiment de libert\u00e9 aux jeunes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463908", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463908"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "INTERVIEW DE DOMINIQUE FABRE - 72.10.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195986", "durationSec": 799, "publicationDate": "1972-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "SECURITE D'ABORD - 72.10.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-256349", "durationSec": 190, "publicationDate": "1972-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "72.10.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248397", "durationSec": 690, "publicationDate": "1972-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS - BALE - 72.10.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208340", "durationSec": 499, "publicationDate": "1972-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DIPLOMATIE", "\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENSEIGNANT", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["MOBUTU, SESE SEKO"], "id": "asset-181607", "thematicGeographicals": ["KINSHASA"], "durationSec": 794, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kinshasa : 19721005 et 19720212, \u00e9ducation d'adolescents et enfants r\u00e9fugi\u00e9s angolais dans une des \u00e9coles qu'a cr\u00e9\u00e9es le Gouvernement r\u00e9volutionnaire de l'Angola en Exil (GRAE) au Za\u00efre pour les enfants de r\u00e9fugi\u00e9s angolais qui ont fui la r\u00e9pression des forces arm\u00e9es portugaises apr\u00e8s la r\u00e9volution angolaise en 1961.", "title": "L'ECOLE EN EXIL - 72.10.05", "visualGeographicals": ["KINSHASA", "KINSHASA", "KINSHASA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1972-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En personne", "title": "Walter Weideli", "imageURL": "http://www.rts.ch/4820799.image", "id": "ece-4820800", "durationSec": 2727, "publicationDate": "1972-10-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il \u00e9crivit <i>Le Banquier sans visage</i>qui fit scandale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4820800", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4820800"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Maurin, m\u00e9decin : A propos de son livre \"40 consultations d'esth\u00e9tique\" (Ed. Hachette, 1972)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82444BD1-23C7-401A-B9F1-7090EAAE51E1", "durationSec": 1643, "publicationDate": "1972-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Maurin, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Gagnebin, compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve (3/14) : La Belle Epoque en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-509EFC0E-E19F-44A9-B288-6FA53FD86CA6", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1413, "publicationDate": "1972-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagnebin, Henri", "Diaghilev, Serge"], "thematicThemes": ["compositeur", "19e si\u00e8cle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 Vinel, essayiste : A propos de son souvrage \"Le livre sur les pr\u00e9noms selon le nouveau calendrier\" (Ed. Albin Michel, 1972)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A388540-7496-4CEF-B3F3-F6FBCBFA0772", "durationSec": 1693, "publicationDate": "1972-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patronymie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Vinel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En personne", "source": "gico", "title": "WALTER WEIDELI - 72.10.04", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-201913", "durationSec": 2729, "publicationDate": "1972-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}]}}