{"response": {"numFound": 2002, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94083", "durationSec": 647, "publicationDate": "1971-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "AU FIL DE L'EAU : GASTON CHERPILLOD - 71.12.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177661", "durationSec": 1310, "publicationDate": "1971-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "visualThemes": ["FERME", "VALL\u00c9E", "POSTE", "ENNEIG\u00c9", "FERME", "VALL\u00c9E"], "id": "asset-101942", "thematicGeographicals": ["BREVINE, LA"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Br\u00e9vine : 19711203, la vall\u00e9e de la Br\u00e9vine, r\u00e9gion la plus froide de Suisse, est compos\u00e9e de hameaux de maisons.", "title": "LA VALLEE DE LA BREVINE - 71.12.03", "visualGeographicals": ["BREVINE, LA", "BREVINE, LA"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-12-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VALL\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Castro et Allende", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470405.image", "id": "ece-3436073", "durationSec": 58, "publicationDate": "1971-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chilien Salvador Allende re\u00e7oit Fidel Castro.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436073", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436073"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Castro au Coca-Cola", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878914.image", "id": "ece-3442722", "durationSec": 26, "publicationDate": "1971-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fidel Castro savoure une bouteille de Coca-Cola.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442722", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442722"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Etre assistant social", "imageURL": "http://www.rts.ch/8934224.image", "id": "ece-8934056", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1971-12-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ce m\u00e9tier d'engagement envers les individus n\u00e9cessite une solide formation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8934056", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8934056"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Pauwels : A propos de son ouvrage \"Lettre aux gens heureux\" (Ed. Albin MIchel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B16A354-697C-4CFF-9FDD-DE22A1094E48", "durationSec": 1382, "publicationDate": "1971-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauwels, Louis"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et \u00e9crivain", "name": "Pauwels, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "ASSISTANT SOCIAL - 71.12.02", "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102845", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1971-12-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CSP"], "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "MINE (SITE)", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME", "VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["ALLENDE, SALVADOR", "CASTRO, FIDEL", "ALLENDE, SALVADOR", "CASTRO, FIDEL", "ALLENDE, SALVADOR", "CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "ALLENDE, SALVADOR"], "id": "asset-124153", "thematicGeographicals": ["CHILI", "SANTIAGO"], "durationSec": 2969, "mediaType": "video", "excerpt": "* Santiago, CHILI : 19711202, le pr\u00e9sident chilien ALLENDE Salvador est au pouvoir depuis le 19701103. Marxiste convaincu, il a instaur\u00e9 un gouvernement socialiste d'unit\u00e9 populaire (Unidad Popular), ainsi qu'une vaste r\u00e9forme agraire et un processus de nationalisation de l'\u00e9conomie. Le 19711110, la visite officielle du pr\u00e9sident cubain CASTRO Fidel veut marquer le rapprochement symbolique entre les 2 pays. Mais, dans un climat social d\u00e9j\u00e0 tendu, cette visite augmente les craintes des milieux d'affaires et de l'arm\u00e9e.", "title": "LE CHILI, UN AN APRES - 71.12.02", "visualGeographicals": ["SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "CHILI", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "CHILI", "SANTIAGO"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1971-12-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" Santiago Chili, visite officielle du pr\u00e9sident cubain Fidel Castro au pr\u00e9sident chilien Salvador Allende", " Santiago Chili, visite officielle du pr\u00e9sident cubain Fidel Castro au pr\u00e9sident chilien Salvador Allende"], "thematicThemes": ["VISITE OFFICIELLE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "COMMUNISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102659", "durationSec": 419, "publicationDate": "1971-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.12.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VEVEY", "FRIBOURG", "ORSIERES", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245678", "durationSec": 935, "publicationDate": "1971-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "PROL\u00c9TARIAT", "ASSOCIATION", "PROL\u00c9TARIAT", "ASSOCIATION", "PROL\u00c9TARIAT", "ASSOCIATION", "PROL\u00c9TARIAT"], "id": "asset-98979", "thematicGeographicals": ["CHILI", "DELEMONT"], "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "excerpt": "* CHILI : 19711202, le pr\u00e9sident cubain et leader de la r\u00e9volution socialiste CASTRO Fidel est venu rendre visite au pr\u00e9sident chilien ALLENDE Salvador\n* Del\u00e9mont : 19711202, le Mouvement populaire des familles (MPF) oeuvre en faveur des classes sociales populaires d\u00e9favoris\u00e9es. Il propose un service d'aide sociale \u00e0 ses membres, une communaut\u00e9 d'achats pour les familles dans le besoin et des actions politiques sociales destin\u00e9es \u00e0 aider les milieux modestes aux moyens financiers r\u00e9duits.", "title": "LES PERES TRANQUILLES - 71.12.02", "visualGeographicals": ["CHILI", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSOCIATION", "PROL\u00c9TARIAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha enfants - en classe, enfants de 9-12 ans, tr\u00e8s anim\u00e9, voix de l'instituteur, quelques bruits de pupitre, quelques \"chchtt\", quelques rires discrets, plus calme vers la fin", "id": "sound-536F2F17-17DA-4B5B-B0EE-A263ACF4B47B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Monique Laederach, auteure de la pr\u00e9face du livre de Marguerite Burnat-Provins \"Le Livre pour toi\" : A propos de la vie de Marguerite Burnat-Provins. - 2. Interview de Jacqueline Fabre, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"La Douve\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-158EE53B-AC9B-4703-83FB-FF997E927617", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnat-Provins, Marguerite", "Fabre, Jacqueline"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9faci\u00e8re", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fabre, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Burnat-Provins, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha enfants - 1. En classe, quelques enfants autour micro, \"chcht\", rires spontan\u00e9s, voix de l'institutrice. - 2. En classe, brouhaha joyeux, mixte, enfants 9-12 ans, chantent \"Mamy Blue\"", "id": "sound-D0E6CA4D-769E-4D3B-B6B0-B9B8A88942B3", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'30''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Enfants, r\u00e9cr\u00e9ation - ext\u00e9rieur, coll\u00e8ge de Chailly, sonnerie de l'\u00e9cole, sortie, petit \u00e0 petit tous les \u00e9coliers (9-12 ans) sont dans la cour, brouhaha anim\u00e9, jeux, rires, cris, appels, continu", "id": "sound-8D4B32DA-2E5E-4FFC-B58C-5160A7C0F724", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain", "loisir"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "VALAIS - 71.12.01", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-252847", "durationSec": 419, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha-rires enfants - en classe, quelques \u00e9clats de rire spontan\u00e9s", "id": "sound-04F8351C-7447-4F77-8DD0-7D190A7B4515", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ROBERTA FLACK - 71.06.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110799", "durationSec": 5195, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PORTRAIT", "PRESSE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "JOURNALISTE", "FITNESS", "PRESSE", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1970", "GARDERIE", "JOURNALISTE", "PROC\u00c8S", "PRESSE", "PRESSE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["PASCHE, MARCEL"], "id": "asset-237540", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19711201, portrait de la journaliste et chroniqueuse judiciaire BLANC Pierrette. BLANC Pierrette est \u00e9galement jeune m\u00e8re avec son \u00e9poux le peintre BESSON Jean-Marc. Elle s'int\u00e9resse aussi beaucoup \u00e0 la condition f\u00e9minine et au probl\u00e8me des gardes d'enfants dans les cr\u00e8ches. Elle travaille pour le quotidien romand Tribune de Lausanne Le Matin.", "title": "UNE FEMME A LA UNE : PIERRETTE BLANC - 71.12.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Vaud, Suisse, enfant dans une cr\u00e8che dans les ann\u00e9es 1970."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181574", "durationSec": 753, "publicationDate": "1971-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Autoroutes N1 + N12 = 6 1/2. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F94966BB-E5B7-46B1-9E74-3389E136DED6", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1971-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau routier", "autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Portrait d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine et collaboratrice : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Chemins perdus\" (Ed. de L'Aire/Coop\u00e9rative Rencontre, 1971). - 2. Interview de Genevi\u00e8ve Dormann, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"Je t'apporterai des orages\" (Ed. du Seuil, 1971)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0136521A-C6D8-4091-8AFC-0718E45A73D5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "1971-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dormann, Genevi\u00e8ve", "Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "1. Elle a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire tr\u00e8s jeune pour pouvoir se cr\u00e9er son propre monde et des compagnons. Enfance \u00e0 Gen\u00e8ve, p\u00e8re d'origine uranaise, m\u00e8re d'origine hongroise. Scolarit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, elle commence ensuite \u00e0 travailler comme secr\u00e9taire. Son premier livre est publi\u00e9 chez Jeheber et remporte un joli succ\u00e8s. Apr\u00e8s la guerre, elle travaille pour les Rencontres Internationales de Gen\u00e8ve, puis \u00e0 la radio. Son int\u00e9r\u00eat pour la litt\u00e9rature suisse. Les auteurs suisse-al\u00e9maniques ont des probl\u00e8mes tr\u00e8s similaires de leurs confr\u00e8res suisse-romand. Le contact avec les lecteurs. Etre femme mari\u00e9e, m\u00e8re et professionnelle est tr\u00e8s difficile \u00e0 concilier. La condition des femmes a beaucoup chang\u00e9, mais ces changements correspondaient \u00e0 ses aspirations. L'enfermement de la deuxi\u00e8me guerre mondiale a \u00e9t\u00e9 une bonne occasion de d\u00e9couvrir la Suisse. Les Suisses ont v\u00e9cu longtemps avec un fort complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9, mais l'ouverture sur le monde les aide actuellement \u00e0 am\u00e9liorer leur estime d'eux-m\u00eames. Elle se d\u00e9clare f\u00e9ministe, mais pense que la double journ\u00e9e des femmes est une charge excessive. Elle reste encore beaucoup de choses \u00e0 faire pour que les femmes aient une vie harmonieuse. Le travail n'est pas forc\u00e9ment un signe de lib\u00e9ration. Les th\u00e8mes abord\u00e9s dans son recueil de r\u00e9cits \"Chemins perdus\" : le manque de communication, la solitude, la vie de village. Romanci\u00e8re moraliste ? Elle essaie de montrer un certain nombre de dangers qui nous guettent tous les jours. - 2. (d\u00e8s 47'39'').", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR et \u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dormann, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101773", "durationSec": 799, "publicationDate": "1971-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245686", "durationSec": 927, "publicationDate": "1971-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "SPECTACLE D'UN SOIR - 72.00.00", "id": "asset-104803", "publicationDate": "1971-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LA MORT A FLEUR DE TERRE - 71.11.30", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-251221", "durationSec": 2910, "publicationDate": "1971-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Jules Ferry", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-EA270619-B0D2-4DA3-92F6-21240A49BB7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 970, "publicationDate": "1971-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9vy, Jules", "Ferry, Jules Fran\u00e7ois-Camille"], "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "r\u00e9forme scolaire", "politique", "19e si\u00e8cle", "enseignement secondaire", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SERVETTE-ZURICH - 71.11.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208242", "durationSec": 570, "publicationDate": "1971-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Visa pour mon pays", "source": "siranau", "title": "Le crapaud. De Georges Pirou\u00e9, lu par Jean-Pierre Moriaud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-19B2E9B9-4C1B-46F9-812D-E941E4D0D74C", "durationSec": 1552, "publicationDate": "1971-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirou\u00e9, Georges"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88520", "durationSec": 694, "publicationDate": "1971-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Joseph Seiler, radiesth\u00e9siste", "imageURL": "http://www.rts.ch/7449046.image", "id": "ece-7448990", "durationSec": 555, "publicationDate": "1971-11-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ce jour-l\u00e0, il rep\u00e8re avec son pendule une source sur la commune de Surpierre, dans le canton de Fribourg. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7448990", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7448990"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Un gu\u00e9risseur \u00e0 Villaz-St-Pierre", "imageURL": "http://www.rts.ch/7449038.image", "id": "ece-7448965", "durationSec": 523, "publicationDate": "1971-11-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9tenteur du \"secret\", ce Fribourgeois coupe les h\u00e9morragies et soulage les rhumatismes. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7448965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7448965"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "71.11.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254851", "durationSec": 231, "publicationDate": "1971-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "DIEU N'A PAS D'AUTRES MAINS QUE LES TIENNES 25EME ANNIVERSAIRE DE L'EPER - 71.11.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252512", "durationSec": 1131, "publicationDate": "1971-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.11.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137504", "durationSec": 732, "publicationDate": "1971-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Instants de loisirs", "source": "gico", "title": "ETRANGE ET FANTASTIQUE : LA REALITE - 71.11.28", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-251679", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1971-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PITTET, Aline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "1. Retour sur la question des anabaptistes suisses et allemands au XVIe si\u00e8cle. - 2. R\u00e9actions suite \u00e0 la publication contrevers\u00e9e d'un article nomm\u00e9  \"Les dessous du 10 ao\u00fbt\"", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-FAD917C8-45E5-482F-B342-B74BD70E274B", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "M\u00fcnster", "Suisse", "France"], "durationSec": 1874, "publicationDate": "1971-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwingli, Ulrich", "Affry, Louis d'"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "amish", "arm\u00e9e", "histoire", "religion et croyances", "16e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle", "R\u00e9forme", "anabaptisme"], "excerpt": "1. Id\u00e9es principales de la secte des anabaptistes au XVIe si\u00e8cle en Suisse et r\u00e9actions de Zwingli. Anabaptisme en Allemagne et si\u00e8ge de M\u00fcnster. Emigration aux Etats-Unis et cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 des amishs. 2. R\u00e9sum\u00e9 des id\u00e9es principales pr\u00e9sent\u00e9 dans cet article puis remise en cause des erreurs les plus grossi\u00e8res surtout celle concernant le r\u00f4le du comte d'Affry lors des \u00e9v\u00e9nements du 10 ao\u00fbt. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chansons \u00e0 la une", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Le Forestier et Maxime Le Forestier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AF97D96-A08E-4313-8BC2-2A3A3B7FCD2C", "durationSec": 2824, "publicationDate": "1971-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Forestier, Maxime", "Le Forestier, Catherine"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Le Forestier, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Le Forestier, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "L'ASSURANCE MALADIE - 71.11.27", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FAMILLE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATION", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-245668", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1826, "publicationDate": "1971-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19711127, la forte hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9 depuis 1964 et les lacunes du syst\u00e8me actuel rendent n\u00e9cessaire la r\u00e9forme de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'assurance maladie (LAMA). Une commission f\u00e9d\u00e9rale d'experts s'est pench\u00e9e sur les avantages et inconv\u00e9nients d'une assurance obligatoire et a soumis au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des propositions de r\u00e9vision. L'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi est pr\u00e9vue en 1975.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "BOXE : ROGER MENETREY - 71.11.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252508", "durationSec": 550, "publicationDate": "1971-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-2DAC7E89-D79D-4AEC-B97B-8FD4C5F88B12", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Jura bernois"], "durationSec": 615, "publicationDate": "1971-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Lai Saint-Maitch\u00efn : La Saint-Martin, de Jules Surdez, par Osias Crevoiserat, de Le B\u00e9mont (JU) - 3. Lai S\u00e9raphine di Cr\u00e9bat : La S\u00e9raphine du Cr\u00e9bat, de Charles Beuchat, par Charles Beuchat, de Soulce (JU) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Crevoiserat, Osias", "type": "Participant"}, {"name": "Beuchat, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Beuchat, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Edgar Faure", "imageURL": "http://www.rts.ch/3767954.image", "id": "ece-3768220", "durationSec": 408, "publicationDate": "1971-11-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Edgar Faure \u00e9voque son go\u00fbt pour les romans policiers et d'espionnage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3768220", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3768220"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-242782", "durationSec": 791, "publicationDate": "1971-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "71.11.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248173", "durationSec": 812, "publicationDate": "1971-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "ESCRIMEURS DE PERE EN FILS - 71.11.26", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-172278", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1971-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "EDGAR FAURE - 71.11.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-176267", "durationSec": 463, "publicationDate": "1971-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "M\u00e9decin du travail", "imageURL": "http://www.rts.ch/5872561.image", "id": "ece-3462613", "durationSec": 1431, "publicationDate": "1971-11-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De l'importance de la m\u00e9decine du travail dans les ateliers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462613", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462613"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Cit\u00e9s-dortoirs", "imageURL": "http://www.rts.ch/5705182.image", "id": "ece-7490916", "durationSec": 938, "publicationDate": "1971-11-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visages du logement et de l'urbanisme en 1971: les cit\u00e9s satellites.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7490916", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7490916"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Atomisme et anti-mati\u00e8re, vulgarisation : Interview de Rafael Carreras, physicien au CERN. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D40141B-EEE1-45B7-A2F1-A6199EDC5409", "durationSec": 3320, "publicationDate": "1971-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien au CERN", "name": "Carreras, Rafael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brindisi, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "MEDECIN DU TRAVAIL - 71.11.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102846", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1971-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "LOGEMENT", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["PEYROT, FRANCOIS"], "id": "asset-102133", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRANDVAUX", "TOKYO", "SUISSE", "SPREITENBACH", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 3043, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Tokyo, Gen\u00e8ve, Spreitenbach, Lausanne, Grandvaux, SUISSE, Valais : 19711125, l'\u00e9tat actuel de l'urbanisme et du logement est largement \u00e9voqu\u00e9 au travers des cit\u00e9s satellites, du r\u00f4le de l'Etat dans la construction de logements locatifs et de la sp\u00e9culation immobili\u00e8re. La situation suisse n'est pas encore comparable \u00e0 celle que connaissent les grandes capitales.", "title": "ARCHITECTURE ET URBANISME, L'UTOPIE ET LE REEL - 71.11.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "GENEVE", "SPREITENBACH", "LAUSANNE", "GENEVE", "GRANDVAUX", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["URBANISME", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ARCHITECTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}, {"name": "RYGHE, Ulla", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PULLY", "COURCHAPOIX", "VAUD", "NEUCHATEL", "SAVIESE", "PUPLINGE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GALLAND, BERTIL", "LE CORBUSIER", "CHERPILLOD, GASTON"], "id": "asset-245639", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1971-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-242781", "durationSec": 758, "publicationDate": "1971-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Edition sp\u00e9ciale", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec l'abb\u00e9 Marc Oraison, psychanalyste et chirurgien, et Pierre-Henri Simon, \u00e9crivain et critique litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0872D6B-6E62-4E93-B0EB-EFF4A3EBE7CF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5500, "publicationDate": "1971-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Pierre-Henri", "Oraison, Marc"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "litt\u00e9rature", "roman", "critique litt\u00e9raire", "th\u00e9ologie", "\u00e9crivain", "psychanalyse"], "excerpt": "T\u00e9moignage de deux existences diff\u00e9rentes l'une de l'autre, mais attach\u00e9es toutes deux \u00e0 une m\u00eame notion d'authenticit\u00e9 et de v\u00e9rit\u00e9. - 1. (\u00e0 0.24) Interview de l'abb\u00e9 Marc Oraison, sur ses origines, ses \u00e9tudes et son parcours, auteur du livre \"T\u00eate dure\". - 2. (\u00e0 1.02.42) Interview de Pierre-Henri Simon, de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, auteur d'un feuilleton hebdomadaire dans Le Monde et du roman \"La Sagesse du soir\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais et critique litt\u00e9raire", "name": "Simon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, psychanalyste et chirurgien", "name": "Oraison, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "LES FEMMES SAVANTES - 71.11.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102717", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1971-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.24", "visualThemes": ["NEIGE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9", "PROTECTION DE LA NATURE", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "TRAMELAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93930", "publicationDate": "1971-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Miroir \"varicelle\" [Maladie de la reine Elisabeth II]. Sketch", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5CCE1728-0157-479E-8BEC-C0965D4454E8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["politique internationale", "monarchie", "\u00e9mission de radio", "maladie", "parodie"], "excerpt": "Parodie de l'\u00e9mission de la Radio Suisse Romande \"Miroir du monde\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Portrait d'Evelyne Brunner, soprano lyrique. - 2. Portrait de R\u00e9gine Crespin, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22CC1AD6-478C-443A-9437-F618C48CA278", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3544, "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crespin, R\u00e9gine", "Brunner, Evelyne"], "thematicThemes": ["chant", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Crespin, R\u00e9gine", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice soprano lyrique", "name": "Brunner, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "DES MATHEMATIQUES NOUVELLES, POURQUOI ? - 71.11.23", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-214773", "durationSec": 1444, "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090405"], "thematicThemes": ["MATH\u00c9MATIQUE", "\u00c9DUCATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PAYERNE", "LAUSANNE", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245674", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Opinion de Pierre B\u00e9guin", "source": "gico", "title": "71.11.23", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-204989", "durationSec": 933, "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93797", "durationSec": 427, "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portes de l'atelier", "source": "gico", "visualThemes": ["IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-251309", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1319, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19711123, le journaliste GISLING Pierre pr\u00e9sente le courant de peinture de l'impressionnisme incarn\u00e9 par les artistes peintres fran\u00e7ais tels MANET Edouard, MONET Claude, RENOIR Auguste ou DEGAS Edgar.", "title": "LES IMPRESSIONISTES - 71.11.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1971-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MARTI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 27.04.10 VOIX MYSTERIEUSE MARTIN GRAY", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87FC7F76-8A81-461B-B85A-6909EC7583E5", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1971-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gray, Martin", "Plein Soleil", "Fondation \"Dina Gray\""], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "vieillesse", "handicap", "lutte contre les incendies"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Plein Soleil", "name": "Wagni\u00e8re (Monsieur) [orthographe incertaine]", "type": "Participant"}, {"role": "docteur, auteur du livre \"Apprendre \u00e0 vieillir\"", "name": "Tournier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Layat (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaire de Plein Soleil", "name": "Cristobel (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"Au nom de tous les miens\"", "name": "Gray, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur du livre \"Au nom de tous les miens\"", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaire de Plein Soleil", "name": "Cristobel (Madame)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brindisi, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Paul Tournier sur son livre \"Apprendre \u00e0 vieillir\". - 2. Fondation Plein Soleil, pour handicap\u00e9s \u00e2g\u00e9s. Interview de M. Layat, pr\u00e9sident de la fondation, et de M. et Mme Cristobel, pensionnaires. - 3. Interview de Max Gallo et de Martin Gray, co-auteurs du livre \"Au nom de tous les miens\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0CF11FD-0041-481F-90F3-05C77BF5D20F", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "1971-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gray, Martin", "Plein Soleil", "Fondation \"Dina Gray\""], "thematicThemes": ["handicap", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "vieillesse", "lutte contre les incendies", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Layat (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Plein Soleil", "name": "Wagni\u00e8re (Monsieur) [orthographe incertaine]", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur du livre \"Au nom de tous les miens\"", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}, {"role": "docteur, auteur du livre \"Apprendre \u00e0 vieillir\"", "name": "Tournier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaire de Plein Soleil", "name": "Cristobel (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"Au nom de tous les miens\"", "name": "Gray, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaire de Plein Soleil", "name": "Cristobel (Madame)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brindisi, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93696", "durationSec": 492, "publicationDate": "1971-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "PSYCHIATRIE : SCIENCE, PAROLE ET LIBERTE - 71.11.22", "genres": ["Science"], "id": "asset-146231", "durationSec": 3759, "publicationDate": "1971-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZELLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Tanner, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"La Salamandre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74917677-8076-4797-8DB7-36B506FEB448", "durationSec": 3320, "publicationDate": "1971-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kues, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9met un message sur le d\u00e9veloppement des stations de recherches agronomiques et la cr\u00e9ation du centre de formation professionnelle agricole \u00e0 Changins : Interview de Georges Th\u00e9voz, conseiller national, et Michel Rochet, directeur de l'Association f\u00e9d\u00e9rale de recherches agronomiques de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2910D75D-0438-44D8-A233-96C45AFE6159", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Changins"], "durationSec": 899, "publicationDate": "1971-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ecole d'Ing\u00e9nieurs de Changins", "CHUV"], "thematicThemes": ["exp\u00e9rimentation", "formation professionnelle", "agronomie", "recherche appliqu\u00e9e", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'association f\u00e9d\u00e9rale de recherches agronomiques de Lausanne", "name": "Rochet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Th\u00e9voz, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "CITE40 24.05.11 - ALAIN TANNER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A473147-1F75-4FA4-BAC6-DF0A41C34B80", "durationSec": 87, "publicationDate": "1971-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kues, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "71.11.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252324", "durationSec": 1294, "publicationDate": "1971-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "71.11.21", "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-121973", "durationSec": 636, "publicationDate": "1971-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LYON, UNE VILLE QUI DONNE FAIM - 71.11.21", "visualGeographicals": ["LYON"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["BOCUSE, PAUL"], "id": "asset-160181", "durationSec": 2045, "publicationDate": "1971-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "L'Universit\u00e9 du Nouveau Monde", "imageURL": "http://www.rts.ch/8727426.image", "id": "ece-8727432", "durationSec": 1538, "publicationDate": "1971-11-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La commune valaisanne de Nendaz accueille une \u00e9cole priv\u00e9e am\u00e9ricaine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8727432", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8727432"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Hippies en altitude", "imageURL": "http://www.rts.ch/8719995.image", "id": "ece-8720001", "durationSec": 238, "publicationDate": "1971-11-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec l'arriv\u00e9e des \u00e9tudiants am\u00e9ricains de l'Universit\u00e9 du Nouveau Monde, deux univers se c\u00f4toient \u00e0 Nendaz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8720001", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8720001"}, {"program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Aubonne (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F857BB26-262F-494F-BFB8-FBF0AD264D17", "thematicGeographicals": ["Aubonne", "Vaud"], "durationSec": 4578, "publicationDate": "1971-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Burg, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, auteur, compositeur fran\u00e7ais", "name": "Rocheman, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "HEADS HANDS AND FEET I", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-230162", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1971-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-88FD0426-80B1-42AB-877E-87DF1389144F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1971-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Quemin vot\u00e2?, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Un cadeau d'anniversaire, de Jules Cordey, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 4. P\u00e8 l'\u00e9co\u00fbla, de Jules Cordey, par Lina Gehrig-Ruedi, de Prilly (VD) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Gehrig-Ruedi, Lina", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "FANFARE", "BRASS BAND", "FANFARE", "FONTAINE", "BRASS BAND", "FANFARE"], "id": "asset-95218", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 628, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19710000, le brass band \"Ensemble Bobst\" interpr\u00e8te plusieurs pi\u00e8ces de musique de fanfare dans divers lieux originaux.", "title": "ENSEMBLES DE MUSIQUE DE CUIVRE DE SUISSE ROMANDE : ENSEMBLE BOBST, LAUSANNE -\nRENENS - 71.11.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1971-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BRASS BAND", "FANFARE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "A LA DECOUVERTE DE LA PREHISTOIRE VALAISANNE - 71.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245242", "durationSec": 1808, "publicationDate": "1971-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PAOLI, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "HAUTE-NENDAZ / VALAIS - 71.11.20", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "HIPPIE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "UNIVERSIT\u00c9", "PROMOTION TOURISTIQUE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ", "HAUTE-NENDAZ", "HAUTE-NENDAZ", "HAUTE-NENDAZ", "HAUTE-NENDAZ", "HAUTE-NENDAZ", "SION", "HAUTE-NENDAZ"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-246781", "thematicGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1971-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Nendaz : 19711120, le village de Haute-Nendaz de la commune de Nendaz a accueilli une centaine d'\u00e9tudiants am\u00e9ricains venus \u00e9tudier \u00e0 l'Universit\u00e9 du Nouveau monde. Cette \u00e9cole priv\u00e9e enseigne des disciplines telles que la religion orientale, la cuisine macrobiotique ou la psychologie des relations dans un esprit de grande ouverture. Les \u00e9tudiants au look hippie baba cool sont bien tol\u00e9r\u00e9s dans la station. Les promoteurs immobiliers quant \u00e0 eux sont ravis de pouvoir louer chalets et appartements des nombreuses r\u00e9sidences immobili\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Croquis", "title": "Cheyres", "imageURL": "http://www.rts.ch/7444457.image", "id": "ece-7444464", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1971-11-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entre lac et vignobles, d\u00e9couverte d'un village fribourgeois insolite. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7444464", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7444464"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-222681", "durationSec": 1272, "mediaType": "video", "title": "MONSIEUR OSKAR PLATTNER - 71.11.19", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1971-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88521", "durationSec": 795, "publicationDate": "1971-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "id": "asset-100925", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Palais des Expositions, 19711119, extraits du concours d'obstacles de la 21e \u00e9dition du Concours de sauts international officiel (CSIO).", "title": "71.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTILLERIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VILLAGE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "TOURISME", "GARE FERROVIAIRE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "CAMPING", "VILLAGE"], "id": "asset-103674", "thematicGeographicals": ["CHEYRES"], "durationSec": 1079, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cheyres : 19711119, le village vit du travail des vignerons et du tourisme.", "title": "CHEYRES/FR - 71.11.19", "visualGeographicals": ["CHEYRES", "CHEYRES"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-11-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" du village de Cheyres dans le canton de Fribourg"], "thematicThemes": ["VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FLEURY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Doreur sur bois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462837.image", "id": "ece-3436056", "durationSec": 1359, "publicationDate": "1971-11-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Doreur sur bois, un m\u00e9tier peu connu mais qui comble l'artiste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436056", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436056"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88525", "durationSec": 700, "publicationDate": "1971-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ISLAM", "PAUVRET\u00c9", "PAYSAGE", "ANN\u00c9ES 1970", "FOULE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "GUERRE CIVILE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "INDUSTRIE TEXTILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "VILLAGE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "POPULATION CIVILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "GU\u00c9RILLA", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "POPULATION CIVILE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE", "AIDE ALIMENTAIRE", "INTERVIEW", "AIDE ALIMENTAIRE", "PORT", "PAUVRET\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "IND\u00c9PENDANTISME", "INTERVIEW", "IND\u00c9PENDANTISME"], "id": "asset-125918", "thematicGeographicals": ["BANGLADESH"], "durationSec": 3582, "mediaType": "video", "excerpt": "* BANGLADESH : 19711100, le Pakistan est d\u00e9chir\u00e9 par une guerre civile apr\u00e8s la proclamation d'ind\u00e9pendance du Pakistan oriental sous le nom de r\u00e9publique du Bangladesh. Le Bangladesh est occup\u00e9 militairement par les soldats pakistanais du Pakistan occidental et la population qui vit dans une pauvret\u00e9 extr\u00eame est victime de la r\u00e9pression de l'arm\u00e9e, des attentats perp\u00e9tr\u00e9s par la gu\u00e9rilla et de la d\u00e9sorganisation \u00e9conomique et sociale du pays paralys\u00e9 par la violence. Cependant la majorit\u00e9 de la population soutient l'ind\u00e9pendance.", "title": "LE BENGALE DU SILENCE - 71.11.18", "visualGeographicals": ["DACCA", "DACCA", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "DACCA", "DACCA", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "DACCA", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "DACCA", "DACCA", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "INDE", "PAKISTAN", "BANGLADESH"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1971-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG", "BEX", "CHARMEY", "FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181849", "durationSec": 1588, "publicationDate": "1971-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "PORTRAIT D'UN HOMME HEUREUX : DOREUR SUR BOIS - 71.11.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-95527", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1971-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "id": "asset-116347", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19700919, r\u00e9cital de la pianiste roumaine FARKAS Meira qui interpr\u00e8te des oeuvres de SSCHUBERT Franz, CHOPIN Fr\u00e9d\u00e9ric et LISZT Franz.", "title": "RECITAL MEIRA FARKAS : SCHUBERT - CHOPIN - LISZT - 71.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1971-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERRET, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "VAUD - 71.11.17", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-252929", "durationSec": 338, "publicationDate": "1971-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93282", "durationSec": 921, "publicationDate": "1971-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ARETHA FRANKLIN - 71.06.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107281", "durationSec": 3228, "publicationDate": "1971-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Monsieur Motus. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-1556611C-8F4B-4682-ABA1-070080F896A7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1971-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence", "bruit"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-242783", "durationSec": 580, "publicationDate": "1971-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "MONTHEY", "YVERDON", "ORBE", "MARTIGNY", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES", "CHAVAZ, ALBERT"], "id": "asset-245669", "durationSec": 906, "publicationDate": "1971-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portrait d'artiste", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "SCULPTEUR", "PORTRAIT", "SCULPTEUR"], "id": "asset-205034", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2675, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19711115, portrait du sculpteur KOSTA Alex \u00e0 travers de ses sculptures et de ses collages.", "title": "KOSTA ALEX OU L'HOMME AU CHAPEAU - 71.11.15", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1971-11-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du sculpteur KOSTA Alex en Suisse", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100321"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "SCULPTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}]}}