{"response": {"numFound": 2002, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Mort Shuman, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B0A7B24-4914-4AA9-AE9C-84957613A508", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques", "Shuman, Mort"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Commentaires sur les traductions en anglais des chansons de Jacques Brel. Premier disque en fran\u00e7ais: textes d'Etienne Roda-Gil. Comparaison entre les publics fran\u00e7ais et am\u00e9ricains. Propos sur la chanson, la com\u00e9die musicale. Int\u00e9r\u00eat pour Bertoldt Brecht et Kurt Weill.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Shuman, Mort", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le duo comique fran\u00e7ais Roger Pierre et Jean-Marc Thibault", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE09E5EF-45FD-415A-82C6-90DF79D80659", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierre, Roger", "Thibault, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["humour", "rire", "cabaret (spectacle)", "sketch"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pierre, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Thibault, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Passage de voitures \u00e0 un \"stop\" (trafic) - au bas de petite rue, arriv\u00e9es, arr\u00eats, d\u00e9parts de voitures, diff\u00e9rentes cylindr\u00e9es, une par une, quelques porti\u00e8res, route l\u00e9g\u00e8rement mouill\u00e9e, quelques accalmies, quelques oiseaux", "id": "sound-B9FE9336-8882-4371-B045-259C20FBF444", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "17 juin 1972. Etats-Unis. Affaire du Watergate", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F89544A9-5591-40CD-9FCB-8F8583B47907", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Watergate"], "thematicThemes": ["\u00e9coute clandestine", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (5/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24B45201-18BB-41BE-8BF3-78A0EF74E720", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse", "Lucerne (canton)"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO", "Stefani, Giorgio de", "Noverraz, Louis"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "col (montagne)", "voile (comp\u00e9tition)", "neige", "aviron", "tennis (comp\u00e9tition)", "cyclisme sur route (par \u00e9tape)"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Les r\u00e9gates internationales du Rotsee \u00e0 Lucerne. Les transferts de joueurs de football en Italie, \"il calcio mercato\". Les joueurs de la Juventus. Coupe d'Europe de football. Les anciens joueurs de football. Les joueurs hongrois. Tour de Suisse cycliste. Le tour cycliste enneig\u00e9 de 1961, anecdotes. Battistoni. Commission du CIO. Le joueur de tennis ambidextre Giorgio de Stefani. La Coupe Davis \u00e0 Territet. Le sportif genevois Louis Noverraz et sa disqualification aux JO de Berlin en 1936. On ne lui remet pas la m\u00e9daille d'or des r\u00e9gates olympiques de Kiel. Il sera r\u00e9habilit\u00e9 en 1961. Se reconvertit dans le sport automobile et participe au grand prix de Berne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "22 janvier 1972. Reykjavik. Echecs. Boby Fischer bat Boris Spasky", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94AEB3CB-E997-4389-89DE-BC21D7AF1785", "thematicGeographicals": ["Islande", "Reykjavik"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spasky, Boris", "Fischer, Boby"], "thematicThemes": ["\u00e9checs"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (2/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DC59F893-DFA1-4E85-B882-18F452F44CFF", "thematicGeographicals": ["Sapporo", "Allemagne", "Grisons", "Oslo", "Suisse", "Saint-Moritz", "Italie", "Japon"], "durationSec": 3833, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rigassi, Vico", "Col\u00f2, Zeno", "PTT", "Th\u00f6ni, Gustav", "Robic, Jean"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "patinage artistique", "bob \u00e0 deux", "saut \u00e0 ski", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "presse", "cyclo-cross", "hockey sur glace", "transmission (t\u00e9l\u00e9communication)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "radio"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Les JO de Garmisch-Partenkirchen en Allemagne en 1936. La piste de bob. Les retransmissions du sport \u00e0 la radio. Pas de centre de presse. Comment sont log\u00e9s les sportifs et les journalistes. L'attente de plusieurs heures au t\u00e9l\u00e9phone afin de joindre une personne. (22:07) Anecdote de sauteurs \u00e0 ski japonais. La ville d'Oslo et les JO. (25:00) Les intern\u00e9s italiens en Suisse pendant la 2e guerre mondiale dont Zeno Col\u00f2. Vico Rigassi a une m\u00e9moire prodigieuse des lieux, restauants et personnes qu'il a cotoy\u00e9s. Le skieur Roger Staub. Les meilleurs skieurs internationaux. Les championnats du monde de cyclo-cross de 1950 remport\u00e9 par Jean Robic.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (6/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A677528D-8E8D-4BD3-A9B0-08D40C21DC86", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Gap", "France", "Berne (canton)", "Gstaad", "Suisse", "Balkans", "Albanie"], "durationSec": 3289, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cernik, Vladimir", "Drobny, Jaroslav", "Minger, Rudolf", "Dehorter, Louis", "Zogu, Ahmet"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cyclisme sur route", "tennis (comp\u00e9tition)", "ann\u00e9es 1930", "sport", "hockey sur glace", "journalisme"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Tournoi international de Gstaadt. Les joueurs de tennis tch\u00e8ques Drobny et Cernik d\u00e9cident de ne pas rentrer dans leur pays et de demander la nationalit\u00e9 suisse. L'actualit\u00e9 et le journalisme sportif pendant la 2e guerre mondiale. Les conseillers f\u00e9d\u00e9raux font leur trajet \u00e0 pied, anecdote \u00e0 propos de Philippe Etter. Rudolf Minger entr\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1935 refuse d'\u00eatre interview\u00e9 par Radio Berne mais accepte l'invitation de Vico Rigassi, qui se rend \u00e0 Sch\u00fcpfen le 26 avril 1942. (17:50) Comment v\u00e9rifier les sources des nouvelles?  Vico Rigassi est correspondant \u00e0 Berne, membre de l'ATS et couvre les Balkans et Vienne. Dans les ann\u00e9es quarante tr\u00e8s difficile de communiquer et doit parfois attendre pendant 7 heures un t\u00e9l\u00e9phone de Prague. Anecdote concernant le couronnement du roi Zog Ier, roi des Albanais. Championnat du monde cycliste \u00e0 Gap. M\u00e9lange du sport et de la vari\u00e9t\u00e9. Souvenirs des championnats du monde de cyclisme sur route et des anciens coureurs. Ses confr\u00e8res journalistes dont Walter Jakob, grand m\u00e9lomane.. (39:50) Son coll\u00e8gue Alex Viro, grand reporter et un reportage de ski \u00e0 Rochebrune. Louis Dehorter, alias \"Le parleur inconnu\". (46:38) Relations entre les journalistes sportifs, concurrence tr\u00e8s pr\u00e9sente. Tour de France \u00e0 Evian.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Passage de train direct, clochettes de passage \u00e0 niveau - passage \u00e0 niveau gard\u00e9, petite clochette, barri\u00e8res se baissent, oiseaux, arriv\u00e9e et passage train direct", "id": "sound-8C3871BC-7EFB-4982-AB8D-08D5DFF1453F", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Suisse", "Les Eplatures", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "cloche", "\u00eatre humain", "transport ferroviaire", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "16 ao\u00fbt 1972. Maroc. Attentat a\u00e9rien manqu\u00e9 contre le roi Hassan II", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D61E486D-6DDE-436A-ABD2-1C3DE4B736A4", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)"], "thematicThemes": ["attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "roi du Maroc", "name": "Hassan II (roi du Maroc)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (3/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB132C3A-FE38-4061-96E9-16980A1D8981", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie", "Adelboden", "Budapest", "Paris", "Montreux", "Prague", "Roumanie", "Marseille", "France"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppi, Fausto"], "thematicThemes": ["rink-hockey", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "sport", "ann\u00e9es 1930", "saut \u00e0 ski", "hockey sur glace"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9es. D\u00e9placement faits avec les \u00e9quipes en temps de guerre. La ville de Prague. Les hockeyeurs dans la ville de Prague. Championnat du monde de 1947 apr\u00e8s la guerre. Concours de saut pour le grand prix des nations. Comp\u00e9tition internationale de saut \u00e0 ski, avec l'exploit de G\u00e9rard Vuilleumier de La Chaux-de-Fonds. Les notes de frais de certains comp\u00e9titeurs. Anecdotes: Marcel Reymond champion du monde en 1933 \u00e0 Innsbruck, des skieuses suisses ne sont pas accept\u00e9es dans un ancien couvent car elles sont en pantalon. Coupe des nations de rink hockey \u00e0 Montreux. (36:00) Lucien Ambreville a failli jouer comme gardien de l'\u00e9quipe d'Egypte!  Claude Schubiger. (45:00) Les courses cyclistes. Souvenirs de l'\u00e9preuve cycliste des 6 jours au Vel' d'Hiv' de Paris. La course Milan-San Remo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "1er juin 1972. Arrestation d'Andreas Baader \u00e0 Francfort. Commentaire sur le terrorisme international", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-038C67A0-E996-4EC8-8B88-129CC242E025", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Francfort"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baader, Andreas"], "thematicThemes": ["terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (7/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61085C02-8CB4-4951-B640-09EF06E752BF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berlin", "France"], "durationSec": 3182, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmeling, Max", "Owens, Jesse", "Hitler, Adolf", "Carpentier, Georges", "Dempsey, Jack", "Martin, Paul", "Goebbels, Joseph"], "thematicThemes": ["boxe", "motocyclisme (comp\u00e9tition)", "aviron", "discipline (sport \u00e9questre)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "ann\u00e9es 1930", "propagande politique", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "cyclisme sur piste", "athl\u00e9tisme", "\u00e2ne", "nazisme"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Les jeux olympiques de Berlin. L'absence de Pierre de Coubertin. Le ministre de la propagande Goebbels invite plus de mille journalistes \u00e0 manger. Invitation de Goebbels se portant \u00e0 plus de mille journalistes. La remise des m\u00e9dailles aux athl\u00e8tes. Hitler aurait quitt\u00e9 le stade dans l'apr\u00e8s-midi afin de ne pas \u00eatre oblig\u00e9 de serrer la main de l'athl\u00e8te noir am\u00e9ricain Jesse Owens. Les \u00e9preuves des art graphiques aux JO de 1936. Les m\u00e9dailles gagn\u00e9es par les Suisses aux JO de Berlin. Le journaliste su\u00e9dois Torsten Tegn\u00e9r. Le boxeur allemand Max Schmeling bat le boxeur noir am\u00e9ricain Joe Louis. Vico Rigassi doit accueillir des \u00e2nes corses en gare de Cornavin! Jeux olympiques \u00e0 Munich. Circuit du Mans. Saison de la comp\u00e9tition motocycliste. Apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre mondiale il y a eu beaucoup de bons coureurs motocyclistes suisses, dont Augusto Rossi de Lugano. Les six jours motocyclistes. en 1922 troph\u00e9e des nations de la f\u00e9d\u00e9ration nationle de cyclisme des coureurs cyclistes a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9 par des Suisses. Les boxeurs Georges Carpentier fran\u00e7ais, et Jack Dempsey, am\u00e9ricain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alfred Cortot, pianiste : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57DD6BF0-DE0F-4EE6-A767-0BBB908783C5", "durationSec": 431, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Le point de d\u00e9part de la vocation d'Alfred Cortot, la d\u00e9cision du choix de sa carri\u00e8re, ses origines, ses d\u00e9buts pianistiques \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans, ses premiers professeurs : ses deux soeurs a\u00een\u00e9es, l'importance du d\u00e9but des \u00e9tudes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cortot, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gavoty, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (4/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00E1A28D-3BD3-4AB0-9473-D01E7AAB33C7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Italie", "Belgique", "Garmisch-Partenkirchen"], "durationSec": 3750, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Auguste", "Kubler, Ferdi", "Koblet, Hugo", "Derijcke, Germain", "Piccard, Jean", "Robic, Jean", "Plattner, Oscar", "Bobet, Louison", "PTT", "Coppi, Fausto"], "thematicThemes": ["radio", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour d'Italie cycliste", "dopage sportif", "censure", "ballon (a\u00e9rostat)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "sport"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Vico Rigassi relate ses commentaires sportifs en plusieurs langues. (02:28) La censure impos\u00e9e aux journalistes sportifs pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. En 1941 \u00e0 Garmisch tournoi international de hockey, les journalistes sont accueillis par Goebbels. Finale Allemagne-Hongrie. Les journalistes assistent \u00e0 un discours de Hitler. Championnat du monde de ski \u00e0 Cortina d'Ampezzo. Les textes des journalistes sportifs doivent \u00eatre vis\u00e9s par la Kommandantur, comment l'\u00e9viter? Ferdinand K\u00fcbler remporte plusieurs victoires en 1952. La Fl\u00e8che wallonne, course cycliste en Belgique. K\u00fcbler est le sportif le plus appr\u00e9ci\u00e9 dans la ville de Naples. Ses exploits. K\u00fcbler \u00e9tait probablement dop\u00e9 (22:00). Vico Rigassi a \u00e9t\u00e9 journaliste, correspondant dans d'autres villes. Le probl\u00e8me des d\u00e9lais et des lignes t\u00e9l\u00e9phoniques. Les journaux d'informations. L'a\u00e9ronef d'Auguste Piccard d\u00e9colle de D\u00fcbendorf et attein l'altitude de 16'ooo m\u00e8tres le 18 ao\u00fbt 1932. Rigassi se souvient de l'interview mouvement\u00e9e d'Auguste Piccard et de son fr\u00e8re jumeau Jean. Oscar Plattner, coureur cycliste suisse, champion du monde de vitesse amateur en 1946 et Gilbert Bischoff suisse \u00e9galement. Tour d'Italie cycliste de 1950, gagn\u00e9 par Hugo Koblet. Rigassi retrace sa carri\u00e8re professionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "22 janvier 1972. La Grande-Bretagne, l'Irlande, le Danemark et la Norv\u00e8ge signent un trait\u00e9 d'adh\u00e9sion \u00e0 la Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17D5806D-D4A7-4578-9BE8-5E5D11C2579B", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Grande-Bretagne", "Norv\u00e8ge", "Danemark"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (1/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8FEEDFF-E290-4281-ABC8-5FA3EC2E97DE", "thematicGeographicals": ["Engadine", "France", "Suisse al\u00e9manique", "Innsbruck", "Oslo", "Su\u00e8de", "Suisse", "Le Brassus"], "durationSec": 2870, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubler, Ferdi", "FIS", "ATS", "Reymond, Marcel", "Rominger, Rudolf"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "football (comp\u00e9tition)", "vol \u00e0 la tire", "lutte suisse", "jeux olympiques d'hiver", "sport", "journaliste", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. (02:13) Vico Rigassi est n\u00e9 le 5.12.1905 \u00e0 Stampa au Tessin. Il est de langue maternelle italienne et parle \u00e9galement romanche, allemand et fran\u00e7ais.Travaille \u00e0 la r\u00e9daction allemande de l'ATS. Le journalisme sportif. On lui demande de faire un compte-rendu de lutte suisse. Le football. Vico Rigassi a une m\u00e9moire prodigieuse! Vient en 1930 en Suisse romande. Courses de bob. Voyage beaucoup partout en Suisse et en Europe. Manifestations sportives de ski nordique au Brassus. Le ski alpin dans les ann\u00e9es 30. Le ski alpin est ensuite organis\u00e9 comme un v\u00e9ritable sport par un anglais, Arnold Lunn. La Roberts of Kandahar Challenge Cup, comp\u00e9tition de ski alpin mise en place en 1903. Le skieur suisse Rudolf Rominger. Victoire de Marcel Reymond au saut \u00e0 ski. (36:00) Anecdotes au sujet d'Ella Maillart et de Loulou Boulaz, skieuses. Les JO de 1948 \u00e0 St-Moritz. Match de hockey Suisse-Tch\u00e9coslovaquie en 1948.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un valet de ferme neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-003BBD86-506F-4202-98E3-BE2CCBAFC7FE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "valet de ferme neuch\u00e2telois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Passage \u00e0 niveau gard\u00e9 - petite clochette annonce arriv\u00e9e convoi, fermeture barri\u00e8res, oiseaux en fond", "id": "sound-E1CE1172-44CD-4729-967F-C09E22B72C6E", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Les Eplatures", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "transport", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "5 juin 1972. Stockholm. premi\u00e8re conf\u00e9rence des Nations Unies sur l'environnement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF79E3DD-84DB-44BE-8BFF-A554E6181DC6", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Stockholm"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nougaro, chanteur, qui est ivre, \u00e0 Mons en Belgique [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0923D9C-05B9-49AD-B3F8-64D86A4031C7", "durationSec": 596, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nougaro, Claude", "Bouvard, Philippe"], "thematicThemes": ["alcool (alimentaire)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, ivre", "name": "Nougaro, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Appel au secours. De Peter Handke", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-720D0F09-9886-42D5-90C6-63BD660C4662", "durationSec": 1144, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Handke, Peter", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Denis, Jacques", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Sigrid, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 18.01.12 - ALCOOL - NOUGARO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38F05266-4761-40FA-AE00-41FFABF96A56", "durationSec": 0, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvard, Philippe", "Nougaro, Claude"], "thematicThemes": ["alcool (alimentaire)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, ivre", "name": "Nougaro, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor Desarzens, chef d'orchestre : L'annonce de la renonciation de Victor Desarzens \u00e0 la direction artistique de l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81BBE3CB-A03F-45DC-99FF-4DA0B3921FAB", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1891, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Victor", "Orchestre de Chambre, Lausanne"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Les raisons de cette d\u00e9cision, la carri\u00e8re de Victor Desarzens, ses d\u00e9buts, son cadre familial, V. Desarzens, disciple du violoniste espagnol Jos\u00e9 Porta, la personnalit\u00e9 de Jos\u00e9 Porta (\u00e9l\u00e8ve de Sarasate), les premi\u00e8res le\u00e7ons, l'influence d'Alo\u00efs Fornerod, la vocation de chef, le souvenir des premiers concerts \u00e0 Lausanne, la collaboration avec son fr\u00e8re Georges, violoniste, l'\u00e9vocation du petit ensemble au Grand Ch\u00eane (Ed. Moser), la cr\u00e9ation d'une petite formation en 1939, les premiers concerts publiques, les subventions, les conseils de V. Hoesslin pour la direction d'un orchestre, l'influence de Porta sur sa culture de chef d'orchestre, les probl\u00e8mes et la ma\u00eetrise de la fonction de chef d'orchestre, le r\u00e9pertoire de l'OCL, l'activit\u00e9 de V. Desarzens comme chef d'orchestre \u00e0 Winterthour, le personnage de Frank Martin, leur collaboration, le cas du compositeur Klaus Huber, l'enrichissement des rencontres avec des hommes illustres, la satisfaction de sa carri\u00e8re professionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Desarzens, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "1. Annonce de la remise du prix Goncourt \u00e0 Andr\u00e9 Malraux en 1933, pour son roman \"La Condition humaine\". - 2. Entretien d'Andr\u00e9 Malraux avec Jean Vilar : L'\u00e9pop\u00e9e r\u00e9volutionnaire du XXe si\u00e8cle \u00e0 travers les grandes figures en Chine et en Russie sovi\u00e9tique", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-90091E8F-C23A-4625-9482-363D1C0607F9", "thematicGeographicals": ["Asie", "Chine", "URSS", "France", "Europe", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3093, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchang Ka\u00ef-Chek", "Malraux, Andr\u00e9", "L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "Parti communiste chinois", "Trotski, L\u00e9on", "Mao Zedong", "Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "marxisme", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle", "colonialisme", "totalitarisme", "locomotive", "prol\u00e9tariat", "socialisme", "communisme", "id\u00e9ologie politique", "\u00e9conomie capitaliste", "litt\u00e9rature", "ann\u00e9es 1920", "mort (philosophie)", "r\u00e9volution"], "excerpt": "(0-0.49) Annonce de la remise du prix Goncourt \u00e0 Andr\u00e9 Malraux et courte d\u00e9claration de celui-ci \u00e0 propos du th\u00e8me de son roman, avec tapis sonore. (1.22) Lecture d'un court extait de \"La Condition humaine\" par Jean Vilar. (2.33) Andr\u00e9 Malraux parle de sa rencontre avec Mao (4.04), jeune membre du parti communiste chinois, biblioth\u00e9caire de la grande biblioth\u00e8que de P\u00e9kin, et charg\u00e9 par le PC chinois d'y effectuer des recherches. La r\u00e9volution chinoise paysanne. Conflit entre les trotskistes et anti-trotskistes au sein du PC chinois. (7.24) Le portrait physique de L\u00e9on Trotski. Malraux imite la conversation entre L\u00e9on Trotski et le maire de Royen avec leurs accents respectifs! Ils ont parl\u00e9 ensemble du destin de l'Europe, de la guerre in\u00e9vitable en Europe et d'une future alliance entre l'Allemagne et le Japon. Le travail de L\u00e9nine. (19.00) Lecture par Jean Vilar : l'attentat contre Tchang Ka\u00ef-Chek. (21.26) L'histoire des locomotives. (24.29) Lecture du r\u00e9cit de Katow et de Gisors face \u00e0 la prise de cyanure. Le sc\u00e9nario de la Condition humaine. (26.55) Malraux a rencontr\u00e9 Staline. Les arts, la litt\u00e9rature, le th\u00e9\u00e2tre. Socialisme. Le pouvoir politique. (36') \"Mais il mauvais que l'Etat soit contre ceux qui veulent faire autre chose (...)\". (38.11) Les rapports du pouvoir politique et des cr\u00e9ateurs dans les r\u00e9gimes socialistes. (40.44) Sa conversation avec Sergue\u00ef Eisenstein, auteur du film \"Le cuirassi\u00e9 Potemkine\". (44') La flamme r\u00e9volutionnaire n\u00e9e en Occident en 1789, raviv\u00e9e en 1917 a-t-elle \u00e9migr\u00e9 en Asie en passant de Saint Just \u00e0 L\u00e9nine en passant par Mao. (46.27) Andr\u00e9 Malraux \u00e9voque son exp\u00e9rience de l'Asie et du colonialisme. (48.30) Il n'y a que les europ\u00e9ens qui ont pos\u00e9 des valeurs universelles. Lecture du r\u00e9cit de Katow et de Gisors par Jean Vilar.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Vilar, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix Goncourt", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Vilar, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Pagnol sur Albert Cohen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AD73459-F008-4151-B1AE-36CF0E9303BC", "durationSec": 242, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "enfance", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pagnol, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (8/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39C1E059-C918-4485-BF12-5020E20F384E", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse", "Tyrol m\u00e9ridional", "Helsinki", "Finlande", "Neuilly-sur-Seine", "France"], "durationSec": 3108, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robic, Jean", "Berthet, Marcel", "Nurmi, Paavo", "Zappelli, Oswald", "Egg, Oscar"], "thematicThemes": ["escrime", "cyclisme sur route (classique)", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "athl\u00e9tisme"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Les jeux olympiques de 1924 \u00e0 Paris avec les exploits du coureur de fond finlandais Paavo Nurmi. Les jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 d'Helsinki de 1952 et les m\u00e9dailles suisses. Oswald Zappelli et l'escrime. Les coureurs cyclistes Henri Desgrange, fran\u00e7ais et Oscar Egg, suisse. Marcel Berthet en 1914 rivalise avec son ami Oscar Egg. Les championnats du monde de cyclo-cross en 1950 remport\u00e9s par le fran\u00e7ais Jean Robic. Oscar Egg gagne l'\u00e9preuve du Bol d'Or (course d'endurance durant 24 heures) au v\u00e9lodrome Buffalo, \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Rigassi \u00e9voque sa rencontre avec les anciens footballeurs internationaux qui ont jou\u00e9 aux JO de 1924. Match \u00e0 Rome devant (39:17) Le joueur Ramseier, capitaine de l'\u00e9quipe suisse, s'adresse \u00e0 Mussolini en lui disant qu'il l'a vu \u00e0 Berne. Mussolini. (42:00) Les c\u00e9l\u00e8bres metteurs en sc\u00e8ne de cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "26 ao\u00fbt 1972. Ouverture des Jeux Olympiques \u00e0 Munich. 5 septembre. Attentat d'un commando palestinien de l'organisation \"Septembre noir\" contre des Isra\u00e9liens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-699F4C9D-4981-4B24-9BB8-23D1407F34ED", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Munich", "Allemagne"], "durationSec": 258, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Septembre noir"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "9 ao\u00fbt 1972. Ouganda. Expulsion des Asiatiques par Idi Amin Dada", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBAE2087-FD17-4E55-B3B6-F6D2BBC1FE3A", "thematicGeographicals": ["Ouganda"], "durationSec": 19, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amin Dada, Idi"], "thematicThemes": ["peuple d'Asie", "vie politique", "expulsion"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "22 mai 1972. Richard Nixon \u00e0 Moscou. Accord avec Leonid Brejnev sur la limitation des armes strat\u00e9giques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C72AE579-EB62-4117-81C8-FF546FEA5893", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Moscou", "URSS"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard", "Brejnev, Leonid Ilitch"], "thematicThemes": ["accord international", "arme strat\u00e9gique", "relations Est Ouest"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi (9/9) [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BE0A863-F2A4-4BD3-A510-DF9ED434420A", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Mexico", "Inde"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bugatti, Ettore", "Birbaum, Emile", "Gasperl, Leo", "Bonnet, Honor\u00e9"], "thematicThemes": ["mannequin (profession)", "industrie automobile", "football (comp\u00e9tition)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "saut \u00e0 ski", "f\u00e9d\u00e9ration sportive"], "excerpt": "El\u00e9ments d'archives non-mont\u00e9s. Au congr\u00e8s de l''Union cycliste internationale (UCI), Vico Rigassi travaille en qualit\u00e9 d''interpr\u00e8te et doit traduire le discours du repr\u00e9sentant de la d\u00e9l\u00e9gation de l'Inde. Le congr\u00e8s de la FIAC en 1968. Aux jeux olympiques de M\u00fcnich, les cyclistes lybiens ne peuvent pas participer aux \u00e9preuves car ils ne sont pas assez forts et n'ont pas de passeport. Allusion au colonel Khadafi et \u00e0 sa r\u00e9volution. Au d\u00e9but des ann\u00e9es trente, plusieurs coureurs automobiles font du bob et de l'escrime. La vie d'Ettore Bugatti. Il enterre 3 voitures afin que les allemands ne les d\u00e9couvrent pas pendant la guerre. Le mus\u00e9e Bugatti de Muhlouse. D\u00e9fil\u00e9 de belles voitures et beaux mannequins. Vico Rigassi a 67 ans. (24:00) Lors du match Suisse-Allemagne jou\u00e9 \u00e0 berne en 1941, le journaliste suisse Emile Birbaum, confr\u00e8re de Vico Rigassi, cr\u00e9e un incident diplomatique en parlant de la petite Suisse contre la grande Allemagne d'Adolf Hitler, qui gagne 2 contre 1. Championnat du monde de Chamonix. Concours de saut \u00e0 ski de St-Moritz. (49:00) Vico Rigassi gagne un pari gr\u00e2ce \u00e0 l'entra\u00eeneur national de ski alpin fran\u00e7ais Honor\u00e9 Bonnet. L\u00e9o Gasperl, skieur alpin autrichien et entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de ski italienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Trafic (circulation), Rue du Midi, Lausanne - rue rectiligne, dans les 2 sens, quelques pi\u00e9tons, rares oiseaux, vitesse voitures 50 km/h, quelques pneus clous, pi\u00e9ton traverse sans regarder (1'35''), coup de frein et klaxon, circulation moyenne, quelques camions, motos", "id": "sound-1C427E5D-A4E1-493B-BAF1-F36957FA1F01", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1069, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "transport", "transport par route", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mend\u00e8s France, homme politique fran\u00e7ais : A propos de son voyage en Extr\u00eame-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17872EA-1104-441B-9AA0-5AD410C478E3", "thematicGeographicals": ["Inde", "Etats-Unis", "Europe", "Japon", "Chine", "France"], "durationSec": 2461, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Passage de train direct, clochettes de passage \u00e0 niveau - passage \u00e0 niveau gard\u00e9, barri\u00e8res se baissent, clochette, arriv\u00e9e train, passage", "id": "sound-088B68FF-069B-4CE9-91C1-7EB160E65FC4", "thematicGeographicals": ["Les Eplatures", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "cloche", "signal acoustique", "transport ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Circulation, rue du Petit-Ch\u00eane \u00e0 Lausanne - trafic, bruit de pas", "id": "sound-5F0231C4-257E-4A3D-86BE-FD6E2FB9BA2E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 756, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville", "transport", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MAX ROACH - 71.06.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107252", "durationSec": 1628, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ROACH, MAX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "72.01.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252520", "durationSec": 1082, "publicationDate": "1972-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RYGHE, Ulla", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 31.12.71", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458944.image", "id": "ece-3458946", "durationSec": 830, "publicationDate": "1971-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec \"Le Sage de Rue\", l'artiste Ren\u00e9 Connus.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458946", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458946"}, {"source": "escenic", "program": "Croquis", "title": "A la crois\u00e9e des chemins", "imageURL": "http://www.rts.ch/7444889.image", "id": "ece-7444870", "durationSec": 1289, "publicationDate": "1971-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Moudon, dit-on, est une ville qui n'attire pas mais qui retient. Balade automnale en 1971.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7444870", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7444870"}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "title": "En attendant minuit", "imageURL": "http://www.rts.ch/4507034.image", "id": "ece-4507035", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1971-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cotillons, danse et musique pour le Nouvel An au casino de Montreux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4507035", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4507035"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La Suisse? Trop propre", "imageURL": "http://www.rts.ch/7793431.image", "id": "ece-7793432", "durationSec": 354, "publicationDate": "1971-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jolis paysages et gens ferm\u00e9s: un couple de hippies am\u00e9ricains visite la Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7793432", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7793432"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Et bien dansez maintenant", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qui n'a pas march\u00e9 pour vous en 1971? Entretiens avec des personnalit\u00e9s du monde du spectacle et de la politique", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-7C509C81-116E-46B0-BCBB-BBC90DD4B940", "thematicGeographicals": ["France", "Europe", "Paris", "P\u00e9kin", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 4596, "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Graber, Pierre", "B\u00e9jart, Maurice", "Schwarzkopf, Elisabeth", "Chevallier, Alain", "Fargue, Annie", "Louki, Pierre", "Tr\u00e9teaux de Gen\u00e8ve", "Eggerickx, Marianne", "Dalida"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "communaut\u00e9 de vie", "art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien", "politique internationale", "ann\u00e9es 1970", "cin\u00e9ma", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "(8:34) Annie Fargue, actrice: la com\u00e9die musicale Oh! Calcutta et les critiques n\u00e9gatives. (12.59-21.53) Alain Chevallier, acteur suisse: la compagnie ind\u00e9pendante de th\u00e9\u00e2tre Les Tr\u00e9teaux Libres de Gen\u00e8ve. (23.22-26:36) Marianne Eggerickx, actrice. (32:03-34:46) Dalida: les chansons de Michel Legrand. (36:33-41.58) Maurice B\u00e9jart: son ballet Nijinski et ses projets pour 1972. (47.22-52:18) PIerre Louki auteur: sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre All\u00f4 c'est toi Pierrot?. (59:30-1:03) Elisabeth Schwarzkopf: ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne? (1:06:46-1:13:07) Pierre Graber: prochaine venue de Nixon \u00e0 P\u00e9kin. L'Europe et la politique internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, parolier", "name": "Louki, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Dalida", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Chevallier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Eggerickx, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Fargue, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Schwarzkopf, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Et bien dansez maintenant", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qui n'a pas march\u00e9 pour vous en 1971? Entretiens avec des personnalit\u00e9s du monde du spectacle et de la politique", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-A53BE340-4CB6-4919-8463-C80C19EA8639", "thematicGeographicals": ["Europe", "P\u00e9kin", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Paris"], "durationSec": 4585, "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fargue, Annie", "Cocteau, Jean", "Eggerickx, Marianne", "Graber, Pierre", "Chevallier, Alain", "Schwarzkopf, Elisabeth", "B\u00e9jart, Maurice", "Dalida", "Louki, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "danse (art chor\u00e9graphique)", "communaut\u00e9 de vie", "com\u00e9die musicale (musique)", "cabaret (spectacle)", "politique internationale", "art dramatique", "pied"], "excerpt": "(8:34) Annie Fargue, actrice: la com\u00e9die musicale Oh! Calcutta et les critiques n\u00e9gatives \u00e0 son encontre. (12.59-21.53) Alain Chevallier, acteur suisse: la compagnie de th\u00e9\u00e2tre ind\u00e9pendante Les Tr\u00e9teaux Libres de Gen\u00e8ve. (23.22-26:36) Marianne Eggerickx, actrice. (32:03-34:46) Dalida: les chansons de Michel Legrand. (36:33-41.58) Maurice B\u00e9jart: son ballet Nijinski et ses projets pour 1972. (47.22-52:18) PIerre Louki, auteur: sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre All\u00f4 c'est toi Pierrot?. (59:30-1:03) Elisabeth Schwarzkopf: ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne? (1:06:46-1:13:07) Pierre Graber: prochaine venue de Nixon \u00e0 P\u00e9kin. L'Europe et la politique internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Eggerickx, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Schwarzkopf, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, parolier", "name": "Louki, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Chevallier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Fargue, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Dalida", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "title": "MOUDON - 71.12.31", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-199274", "durationSec": 1294, "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100509"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : PELE MELE 71 - 71.12.31", "visualThemes": ["HIPPIE", "HUMOUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "RUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244688", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 829, "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19711231, itw d'une femme hippie newyorkaise qui donne son opinion sur la Suisse et les Suisses rencontr\u00e9s lors d'un voyage touristique avec son compagnon.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LA LUNE NOIRE DE ASA LANOVA - 71.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241561", "durationSec": 2465, "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DETHIOLLAZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "CHORALE", "NO\u00cbL", "CHANT DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL"], "id": "asset-224690", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 636, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19711231, la Chorale de la C\u00f4te chante un chant de No\u00ebl en attendant Minuit\n* Plateau : 19711231, le chanteur noir am\u00e9ricain LITTLETON John chante 2 chansons d'inspiration religieuse, en attendant Minuit le jour de No\u00ebl.", "title": "EN ATTENDANT MINUIT", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR"], "id": "asset-99432", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19711231, extrait du spectacle \"Pourquoi t'as fait \u00e7a\" des humoristes fran\u00e7ais AVRON Philippe et EVRARD Claude.", "title": "PHILIPPE AVRON ET CLAUDE EVRARD - 71.12.31", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "HUMOUR", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "NOUVEL AN", "CLARINETTE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MARCHAND, GUY", "DANI", "CLARK, PETULA", "MARCHAND, GUY"], "id": "asset-220709", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : Casino, 19711231, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MARCHAND Guy et ZANINI, lors de la Saint Sylvestre et du nouvel an.", "title": "EN ATTENDANT MINUIT - 71.12.31", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1971-12-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARCHAND, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e8re Pierre, membre de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9 : A propos de son travail de fr\u00e8re de Taiz\u00e9 chez les Gourmantch\u00e9s du Niger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-283151E9-99C1-46FA-A4CF-4E6D356542CE", "thematicGeographicals": ["Niger"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "1971-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "aide au d\u00e9veloppement", "mission", "groupe humain", "christianisme"], "excerpt": "La demande est venue des Gourmantch\u00e9s eux-m\u00eames, le travail est tant au niveau du cat\u00e9chisme que de la culture agricole ainsi que l'alphab\u00e9tisation, plus particuli\u00e8rement aupr\u00e8s des enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fr\u00e8re Pierre, genevois membre de la communaut\u00e9 de Taiz\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.12.30", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245982", "durationSec": 939, "publicationDate": "1971-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88644", "durationSec": 703, "publicationDate": "1971-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Monique Laederach, \u00e9crivain et responsable de publication : A propos de la collection \"Arc-en-ciel\" d\u00e9di\u00e9e aux jeunes auteurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-096F2C00-F478-4693-ABCB-27D4CA1AFDF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1971-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laederach, Monique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et responsable de publication", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saint-H\u00e9lier, Monique", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 litt\u00e9raire. - 2. Interview de Vladimir Dimitrijevic, directeur des \u00e9ditions L'Age d'Homme : A propos de l'\u00e9crivain L\u00e9onid Leonov et de son livre \"Le Voleur\" \u00e9dit\u00e9 \u00e0 L'Age d'Homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D13D068B-3B41-427A-A4AB-CBC9F358145A", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 609, "publicationDate": "1971-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions l'Age d'Homme", "Leonov, L\u00e9onid", "Dimitrijevic, Vladimir"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "JURA - 71.12.29", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-252930", "durationSec": 411, "publicationDate": "1971-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "71.12.29", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247006", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1971-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19711229, l'instauration de la limitation de la vitesse \u00e0 100 kilom\u00e8tres heure sur les routes cantonales provoque de violents d\u00e9bats entre automobilistes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102827", "durationSec": 896, "publicationDate": "1971-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "L'\u00e2me du pays", "title": "Yehudi Menuhin \u00e0 Gstaad", "imageURL": "http://www.rts.ch/7663509.image", "id": "ece-7663515", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1971-12-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Conversation avec le c\u00e9l\u00e8bre violoniste et chef d'orchestre dans son chalet de Gstaad.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7663515", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7663515"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Menus de f\u00eate. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-3B14F1AB-74DF-45BD-834A-84F9804F81F2", "durationSec": 341, "publicationDate": "1971-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "Saint-Sylvestre", "menu", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective des ann\u00e9es folles : Le monde du Boeuf sur le toit, 1921-1922. Interviews de Louise Weiss, sur le f\u00e9minisme en 1921 et sur la SDN, James de Coquet, sur son exp\u00e9rience au Boeuf sur le toit, et Elise Jouhandeau, sur la danse moderne qu'elle a lanc\u00e9 en 1922", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F00A4167-0D29-4134-B03F-4F620D93D183", "durationSec": 3501, "publicationDate": "1971-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiss, Louise", "Coquet, James de", "Jouhandeau, Elise"], "thematicThemes": ["histoire", "vie culturelle", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "politique", "ann\u00e9es 1920"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Jouhandeau, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Figaro", "name": "Coquet, James de", "type": "Participant"}, {"role": "f\u00e9ministe", "name": "Weiss, Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.12.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245984", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1971-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ame du pays", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MUSICIEN", "VIOLON", "CHEF D'ORCHESTRE", "MONTAGNE", "MUSICIEN", "VIOLON", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["MENUHIN, YEHUDI", "MENUHIN, YEHUDI", "MENUHIN, YEHUDI"], "id": "asset-101949", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GSTAAD", "SAANEN"], "durationSec": 1086, "mediaType": "video", "excerpt": "* Saanen, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19711228, entretien avec le violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain MENUHIN Yehudi. MENUHIN Yehudi \u00e9voque sa famille et sa vie en Suisse.", "title": "YEHUDI MENUHIN - 71.12.28", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "GSTAAD", "SAANEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GSTAAD"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-12-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MENUHIN, YEHUDI"], "backgrounds": ["Gstaad, le violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain Yehudi Menuhin \u00e9voque sa vie"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102823", "durationSec": 693, "publicationDate": "1971-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s de notre temps", "source": "gico", "visualPersons": ["LECLERC, FELIX", "APOTHELOZ, CHARLES"], "id": "asset-160581", "durationSec": 2287, "mediaType": "video", "title": "FELIX LECLERC - 71.12.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1971-12-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LECLERC, FELIX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102812", "durationSec": 782, "publicationDate": "1971-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Dimitri", "imageURL": "http://www.rts.ch/7890329.image", "id": "ece-7890323", "durationSec": 179, "publicationDate": "1971-12-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lunaire et po\u00e9tique, le clown Dimitri.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890323", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7890323"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl en Camargue. De Marie Mauron", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C6453A8E-1F8E-4407-A9C1-549060E96FD3", "thematicGeographicals": ["Camargue"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mauron, Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le berger", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre, le serviteur", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "l'aieul", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "la fillette", "name": "Alivon, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "le mari\u00e9", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Nais, la servante", "name": "Bois, Danielle du", "type": "Participant"}, {"role": "le gar\u00e7onnet", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "le gardien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le p\u00e8re", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la mari\u00e9e", "name": "Ariel, Hariett", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e8re", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Jeanne, l'a\u00een\u00e9e", "name": "Maselli, Patrizia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "L'hygi\u00e8ne alimentaire et la pollution des aliments : Entretien avec Marcel Autret, biochimiste, chef de la division de la nutrition \u00e0 la FAO, \u00e0 l'occasion du symposium AIDA (Association internationale pour la distribution des denr\u00e9es alimentaires) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-566F1C94-3152-4EBF-8600-AAA32C9A7653", "durationSec": 927, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO"], "thematicThemes": ["pollution", "pesticide", "alimentation", "hygi\u00e8ne alimentaire", "viande", "cancer", "produit alimentaire", "aliment du b\u00e9tail", "nutrition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biochimiste, chef de la division de la nutrition \u00e0 la FAO", "name": "Autret, Marcel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Une femme \u00e0 l'est, un homme \u00e0 l'ouest : Interview d'un lausannois et d'une roumaine \u00e0 la fronti\u00e8re roumano-yougoslave, qui racontent leur tentative de passage clandestin \u00e0 travers les fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-628DE037-C50F-4CF8-AB6C-01FCBB185DD1", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1449, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "clandestinit\u00e9", "mariage"], "excerpt": "On d\u00e9couvre au fil de l'entretien que Monsieur L\u00fcthi a aid\u00e9 une femme roumaine rencontr\u00e9e par hasard \u00e0 passer la fronti\u00e8re roumano-yougoslave clandestinement, pour lui permettre d'aller rechercher son ex-mari fran\u00e7ais, p\u00e8re de son enfant. Le couple est arr\u00eat\u00e9 et condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison, mais lib\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s 10 jours. A la suite de cette aventure, le couple d\u00e9cide de se marier. Apr\u00e8s une suite de proc\u00e9dures longues et compliqu\u00e9ees, ils r\u00e9ussissent finalement \u00e0 obtenir le droit de se marier, et partent pour la Suisse. L'interview se d\u00e9roule 48 heures apr\u00e8s leur arriv\u00e9e. ", "alternativeExcerpt": ["Quand l'amour fait d\u00e9passer les fronti\u00e8res, au propre et au figur\u00e9."], "alternativeTitle": ["Amour Est-Ouest / SIR_1971-12-26_magazine-(emission-info)_628DE037-C50F-4CF8-AB6C-01FCBB185DD1 / Une femme \u00e0 l'est, un homme \u00e0 l'ouest : Interview d'un lausannois et d'une roumaine \u00e0 la fronti\u00e8re roumano-yougoslave, qui racontent leur tentative de passage", "Magazine (Emission Info) - 26.12.1971"], "imageURL": "//www.rts.ch/2156676.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366509", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Madame L\u00fcthi", "name": "Valentin", "type": "Participant"}, {"role": "lausannois en voyage en roumanie", "name": "L\u00fcthi (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "roumaine, femme de Monsieur L\u00fcthi", "name": "L\u00fcthi (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366507"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST... AROLLA - 71.12.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-155154", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "71.12.26", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259321", "durationSec": 1442, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "LE VIN - 71.12.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250035", "durationSec": 864, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "AVEC GIANI ESPOSITO - 71.12.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["DIMITRI"], "id": "asset-151981", "durationSec": 3989, "publicationDate": "1971-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine Emission Info", "title": "Amour Est-Ouest", "imageURL": "http://www.rts.ch/2156676.image", "id": "ece-3366507", "durationSec": 1449, "publicationDate": "1971-12-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand l'amour fait d\u00e9passer les fronti\u00e8res, au propre et au figur\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366507", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366507"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Le chemin des \u00e9coliers", "imageURL": "http://www.rts.ch/8866901.image", "id": "ece-8866907", "durationSec": 1441, "publicationDate": "1971-12-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour les enfants des hauts du Jura en 1971, la route vers l'\u00e9cole est bien longue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8866907", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8866907"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER"], "id": "asset-164045", "durationSec": 1464, "mediaType": "video", "title": "LE CHEMIN DES ECOLIERS - 71.12.25", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-12-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Veill\u00e9e en Gruy\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446939.image", "id": "ece-3446932", "durationSec": 2622, "publicationDate": "1971-12-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la rencontre des gardiens de l'authenticit\u00e9 du patois gru\u00e9rien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446932", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446932"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 24.12.71", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458934.image", "id": "ece-3458936", "durationSec": 827, "publicationDate": "1971-12-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A No\u00ebl, sph\u00e8res et guirlandes d\u00e9corent les vitrines des magasins.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458936", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458936"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "No\u00ebl 2000", "imageURL": "http://www.rts.ch/5406785.image", "id": "ece-5406786", "durationSec": 196, "publicationDate": "1971-12-24T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans le futur, des d\u00e9corations de plastique et des gadgets design?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5406786", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5406786"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "NOEL DANS L'ESPACE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-117261", "durationSec": 5922, "publicationDate": "1971-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : LA FACADE DE NOEL - 71.12.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240201", "durationSec": 826, "publicationDate": "1971-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklores", "source": "gico", "title": "CHEMIN FAISANT - 71.12.24", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-251333", "durationSec": 1312, "publicationDate": "1971-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUMOULIN, Martine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "EN ATTENDANT NOEL - 71.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198124", "durationSec": 873, "publicationDate": "1971-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "title": "LE LAC LEMAN - 71.12.24", "visualThemes": ["VOILIER", "CH\u00c2TEAU", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VOILIER", "VOILIER", "CH\u00c2TEAU", "SC\u00c8NE DE RUE", "VOILIER", "SC\u00c8NE DE RUE", "CH\u00c2TEAU", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["PORT-CHOISEUL", "COPPET", "ROLLE", "ALLAMAN", "ST-PREX", "MORGES", "LAUSANNE", "CHILLON", "MONTREUX", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "NYON"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-101457", "thematicGeographicals": ["NYON", "ALLAMAN", "PORT-CHOISEUL", "CHILLON", "MONTREUX", "MORGES", "ROLLE", "COPPET", "ST-PREX", "LAUSANNE"], "durationSec": 964, "publicationDate": "1971-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Port-Choiseul, Coppet, Rolle, Allaman, St-Prex, Morges, Lausanne, Chillon, Montreux, Nyon : 19711224, promenade en bateau \u00e0 bord du voilier \"Le Magnifique\" le long des rives du lac L\u00e9man.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE MINUIT A FRIBOURG - 71.12.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-199353", "durationSec": 5400, "publicationDate": "1971-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Chasseurs d'\u00e9toiles", "imageURL": "http://www.rts.ch/6623303.image", "id": "ece-6497447", "durationSec": 1551, "publicationDate": "1971-12-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'observation du ciel, toute une histoire. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6497447", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6497447"}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "No\u00ebl vaudois", "imageURL": "http://www.rts.ch/5429317.image", "id": "ece-5429298", "durationSec": 323, "publicationDate": "1971-12-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le P\u00e8re No\u00ebl est en visite dans le village de Villars-sous-Yens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5429298", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5429298"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Visa pour mon pays", "source": "siranau", "title": "Evora. De Gabrielle Faure, lu par Leyla Aubert et G\u00e9rard Carrat [Extraits]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CF13AD76-1587-47A8-97FF-ED042F684AE7", "durationSec": 2072, "publicationDate": "1971-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Gabrielle"], "excerpt": "Recueil de nouvelles.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102757", "durationSec": 807, "publicationDate": "1971-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.12.23", "visualGeographicals": ["VILLARS-SOUS-YENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245826", "durationSec": 725, "publicationDate": "1971-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "71.12.23", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266560", "publicationDate": "1971-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES CHASSEURS D'ETOILES - 71.12.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161658", "durationSec": 1553, "publicationDate": "1971-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "FANFARES MILITAIRES - 71.12.23", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-261244", "durationSec": 529, "publicationDate": "1971-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Actualit\u00e9-magazine", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Deloffre, directeur du Centre national d'\u00e9tudes spatiales : A propos du centre spatial guyannais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DF4325F-C130-41BF-A834-261DF9D5BB9A", "thematicGeographicals": ["Guyane", "Kourou"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "1971-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["satellite artificiel", "\u00e9checs", "fus\u00e9e", "sonde spatiale", "conqu\u00eate spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre national d'\u00e9tudes spatiales", "name": "Deloffre, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.12.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102753", "durationSec": 844, "publicationDate": "1971-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Lucky Luke \u00e0 l'\u00e9cran", "imageURL": "http://www.rts.ch/8699664.image", "id": "ece-8707001", "durationSec": 370, "publicationDate": "1971-12-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec Morris et Ren\u00e9 Goscinny, cr\u00e9ateurs de Lucky Luke.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8707001", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8707001"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl des patoisants, 1971", "id": "sound-E107EA0F-6E81-40B6-852B-05F9E0076C94", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Forel (VD)", "Jorat", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 695, "publicationDate": "1971-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La naissance de no\u00fbtron Sauve\u00fb : r\u00e9cit de la Nativit\u00e9, de Marie Ducros [traduction], par Alice Bovet, de Forel (VD) - 3. Tsaland\u00e8, de Joseph Bovet, par les fr\u00e8res et soeurs Rime, de Gruy\u00e8res (FR) - 4. L'ange endormi, de Henri Babel et Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux [traduction], par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Jorat (VD) - 5. Conclusion et voeux de bonnes f\u00eates, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Babel, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Bovet, Alice", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Fr\u00e8res et soeurs Rime", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Ducros, Marie", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Ducros, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "\"Monotonie\". Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-C82BB8CD-1F5A-47DA-8CC7-D97393DB6F40", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 284, "publicationDate": "1971-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Des femmes qui ont marqu\u00e9 la vie f\u00e9minine en 1971: Interviews d'Elisabeth Gille, traductrice de l'ouvrage de Kate Millet \"La politique du m\u00e2le\" (Stock, 1971), de Suzanne Massu \u00e9pouse de l'ancien chef des corps exp\u00e9ditionnaires fran\u00e7ais en Indochine, sur son dernier livre \"Un commandant pas comme les autres\" (Fayard, 1971), et de Louise Weiss \u00e9crivaine, sur son dernier livre \" Le sacrifice du chevalier\" (Albin Michel, 1971)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44D8BC3B-172C-4B22-A154-451BD9AFFA69", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1971-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiss, Louise", "Massu, Suzanne", "Millet, Kate"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "femme", "arm\u00e9e", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, directrice litt\u00e9raire et \u00e9crivaine", "name": "Gille, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massu, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Weiss, Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.12.21", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION", "AIGLE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MORRIS"], "id": "asset-245821", "durationSec": 935, "publicationDate": "1971-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}]}}