{"response": {"numFound": 2002, "start": 700, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "L'urbanisation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3826069.image", "id": "ece-3809649", "durationSec": 308, "publicationDate": "1971-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La r\u00e9sidence secondaire, une vraie oasis pour le citadin?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3809649", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3809649"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-7002D90A-893D-4584-B2F4-E7C7F789F0EB", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence", "Savi\u00e8se"], "durationSec": 574, "publicationDate": "1971-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La chanson des patoisants valaisans, de G\u00e9rald [musique] Maradan et Denis [paroles] Favre, par Groupe choral Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 3. Sketch de Bourvil en patois de Savi\u00e8se, de Bourvil et Innocente Solliard et Richard [adaptation] Varone, par Innocente Solliard et Richard Varone, de Savi\u00e8se (VS) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Groupe choral Dayer", "type": "Participant"}, {"name": "Varone, Richard", "type": "Participant"}, {"name": "Solliard, Innocente", "type": "Participant"}, {"name": "Solliard, Innocente", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Bourvil", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Varone, Richard", "type": "Auteur"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Maradan, G\u00e9rald", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Varone, Richard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Correspondances", "source": "gico", "title": "SYNTHESE NO 3 / 1 / 4 / 2 - 71.08.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113611", "durationSec": 3929, "publicationDate": "1971-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Vladimir Dimitrijevic, directeur des \u00e9ditions \"L'\u00c2ge d'Homme\" : A propos des collections de litt\u00e9rature slave qui ont apport\u00e9 \u00e0 \"L'\u00c2ge d'Homme\" une renomm\u00e9e internationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9430EDC6-F2AC-44A9-8564-5A508FB6DE7C", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1971-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitrijevic, Vladimir", "Age d'homme (\u00e9ditions)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rien n'est plus beau que la Terre", "source": "gico", "title": "L'URBANISATION DEVORANTE - 71.08.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-244735", "durationSec": 1476, "publicationDate": "1971-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Personnalit\u00e9s de notre temps", "title": "F\u00e9lix Leclerc", "imageURL": "http://www.rts.ch/5995109.image", "id": "ece-5995110", "durationSec": 706, "publicationDate": "1971-08-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le po\u00e8te qu\u00e9becois install\u00e9 \u00e0 St-L\u00e9gier \u00e9voque son pass\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5995110", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5995110"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Cevert \u00e0 Ollon - Villars", "imageURL": "http://www.rts.ch/8866498.image", "id": "ece-8866473", "durationSec": 236, "publicationDate": "1971-08-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le c\u00e9l\u00e8bre pilote fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Cevert remporte la derni\u00e8re course de c\u00f4te Ollon-Villars en 1971.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8866473", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8866473"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Rapports entre les Etats-Unis et le Japon suite \u00e0 la r\u00e9\u00e9valuation du yen et du dollar : Interview de Robert Guilain, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EF9892-4F9F-4BC5-ACFA-ABF7DFCD04C1", "thematicGeographicals": ["Japon", "Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 435, "publicationDate": "1971-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dollar US", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guilain, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Tokyo. D\u00e9cision du gouvernement japonais de faire flotter le yen suite \u00e0 l'annonce du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Nixon sur la nouvelle parit\u00e9 du dollar am\u00e9ricain : Commentaire de Marcel Giuglaris, correspondant RSR Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0B07145-D8F7-4434-9759-BCB59897CE82", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Japon"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1971-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dollar US", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "id": "asset-96002", "thematicGeographicals": ["OLLON (VD)", "VILLARS-SUR-OLLON"], "durationSec": 306, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ollon (VD), Villars-sur-Ollon : 19710827, extraits de la derni\u00e8re \u00e9dition de la course de c\u00f4te automobile entre Ollon et Villars avec la participation du pilote fran\u00e7ais CEVERT Fran\u00e7ois.", "title": "71.08.27", "visualGeographicals": ["OLLON (VD)", "VILLARS-SUR-OLLON", "OLLON (VD)", "VILLARS-SUR-OLLON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-08-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105274", "durationSec": 853, "publicationDate": "1971-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.08.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252437", "durationSec": 496, "publicationDate": "1971-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100814", "durationSec": 628, "publicationDate": "1971-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HERBIE MANN QUINTET - 70.06.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212578", "durationSec": 1941, "publicationDate": "1971-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De passage", "source": "gico", "title": "AVEC MICHEL TERRAPON - 71.08.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-245189", "durationSec": 1133, "publicationDate": "1971-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102653", "durationSec": 689, "publicationDate": "1971-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Ravel (5/6)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4BB03833-4FFF-4123-A6BF-434C7A9903FD", "durationSec": 1453, "publicationDate": "1971-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Perraudin, chef de la sous-station f\u00e9d\u00e9rale de recherches agronomique du Pont-de-la-Morge, et de M. Constantin, pr\u00e9sident de l'Union valaisanne pour la vente de fruits et l\u00e9gumes : A propos de la production de tomates en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E813B633-B572-43AA-AFD6-045193DE4D9B", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 898, "publicationDate": "1971-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production agricole", "tomate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la sous-station f\u00e9d\u00e9rale de recherches agronomiques", "name": "Perraudin (monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union valaisanne pour la vente de fruits et l\u00e9gumes", "name": "Constantin (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.08.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-164611", "durationSec": 485, "publicationDate": "1971-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Des gens scrupuleux", "imageURL": "http://www.rts.ch/5851045.image", "id": "ece-3448593", "durationSec": 1797, "publicationDate": "1971-08-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un gouvernement \u00e0 Paris scrupuleux, d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 et honn\u00eate...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448593", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448593"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B427CB66-24BA-4FCE-913D-62C1180C978E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vuisternens-devant-Romont", "La Roche", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gl\u00e2ne (district, FR)"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1971-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deillon, Ernest", "Perroud, Henri"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Une gouguenette un peu macabre, de Henri Perroud, par Henri Perroud, de Gruy\u00e8res (FR) - 3. Quartetta (n. 44), de Joseph Brodard, par Les armaillis, de La Roche (FR) - 4. Protocole de l'assembl\u00e9e cantonale des patoisants fribourgeois, de Ernest Deillon, par Ernest Deillon, de Vuisternens-devant-Romont (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Perroud, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Deillon, Ernest", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Les Armaillis de La Roche", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Deillon, Ernest", "type": "Auteur"}, {"name": "Perroud, Henri", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Vietnam. Probl\u00e8mes \u00e9lectoraux au sud du pays : Interview de Jacques Decornoy, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2F6D64E-5AD4-4F88-B467-7D58872E0B8C", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 585, "publicationDate": "1971-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Decornoy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "LA COMMUNE DE PARIS : LA COMMUNE AU POUVOIR II - 71.08.21", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-175426", "durationSec": 1797, "publicationDate": "1971-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Dervaux, compositeur et chef d'orchestre : A propos de sa double carri\u00e8re de compositeur et de chef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6625472F-72B2-4D15-9E65-907B9B085417", "durationSec": 238, "publicationDate": "1971-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dervaux, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Le plan de travail de Pierre Dervaux \u00e0 la fois compositeur et chef d'orchestre, ses nombreuses tourn\u00e9es, ses compositions, l'\u00e9pop\u00e9e du Groupe des Six, l'importance des compositeurs de sa g\u00e9n\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre", "name": "Dervaux, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "id": "asset-105532", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "durationSec": 381, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 19710820, extraits de la course de c\u00f4te des Rangiers se courant entre St-Ursanne et les Rangiers.", "title": "71.08.20", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-08-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Charles Drouet, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille : A propos de la lutte contre les incendies de for\u00eats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35353419-5469-4287-AFB2-01398398A676", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1971-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie de for\u00eat", "lutte contre les incendies", "pompier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille", "name": "Drouet, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mounier, Micheline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93440", "durationSec": 846, "publicationDate": "1971-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104518", "durationSec": 712, "publicationDate": "1971-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De passage", "source": "gico", "title": "AVEC LE DOCTEUR FANTI - 71.08.17", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-135802", "durationSec": 962, "publicationDate": "1971-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision de Richard Nixon, pr\u00e9sident des USA, concernant le dollar : R\u00e9action d'Antoine Pinay, ancien ministre fran\u00e7ais des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E73E9A6-7D26-49A0-9E78-5B4AAE59FAFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me mon\u00e9taire", "dollar US"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre fran\u00e7ais des finances", "name": "Pinay, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision de Richard Nixon, pr\u00e9sident des USA, concernant le dollar : R\u00e9action de Jacques Rueff, \u00e9conomiste et haut fonctionnaire fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECC829A4-133B-4367-A058-A9993DBC5DDA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 26, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "dollar US"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et haut fonctionnaire fran\u00e7ais", "name": "Rueff, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Traduction du communiqu\u00e9 de Richard Nixon, pr\u00e9sident des Etats-Unis, concernant la nouvelle parit\u00e9 du dollar : Interview de Fritz Ebner, secr\u00e9taire du Vorort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B4B4B30-D87F-4468-BF4C-14FA07B47C33", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dollar US", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Vorort", "name": "Ebner, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Berne. D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral suite \u00e0 l'annonce de Richard Nixon, pr\u00e9sident des USA, concernant la parit\u00e9 du dollar : Interview de Alexandre Hay, directeur de la Banque nationale suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FC83319-EE08-4AC9-A08E-6C2390EBABBF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me mon\u00e9taire", "\u00e9conomie", "dollar US"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Banque nationale suisse", "name": "Hay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Washington. D\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Richard Nixon, concernant la nouvelle parit\u00e9 du dollar : Extrait de la d\u00e9claration de Richard Nixon et commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-F5695AAF-4622-4C65-97C5-A61CECDBF607", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "dollar US", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision de Richard Nixon, pr\u00e9sident des USA, concernant la nouvelle parit\u00e9 du dollar et influence sur le march\u00e9 de l'horlogerie et les consommateurs : Interview de Ren\u00e9 Retornaz, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F1C7BF8-6A39-45B6-860A-E3D5B54603B7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 243, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me mon\u00e9taire", "horlogerie", "\u00e9conomie", "dollar US"], "alternativeTitle": ["Parit\u00e9 du dollar / SIR_1971-08-16_miroir-du-monde_4F1C7BF8-6A39-45B6-860A-E3D5B54603B7 / D\u00e9cision de Richard Nixon, pr\u00e9sident des USA, concernant la nouvelle parit\u00e9 du dollar et influence sur le march\u00e9 de l'horlogerie et les consommateurs : Interview de Ren\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration horlog\u00e8re", "name": "Retornaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366371"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102803", "durationSec": 899, "publicationDate": "1971-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "71.08.15", "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC BIENNE", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-150388", "durationSec": 289, "publicationDate": "1971-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Dix ans de la mort de Fernand-Louis Blanc", "id": "sound-E49AA946-605D-451B-AFCF-FE9A3146721B", "durationSec": 732, "publicationDate": "1971-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Fernand-Louis Blanc, pour les dix ans de sa mort, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Introduction \u00e0 l'\u00e9mission du 1er ao\u00fbt 1959, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 3. Vie, survie et mort des patois, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rien n'est plus beau que la Terre", "source": "gico", "title": "L'AGRESSION - 71.08.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-190911", "durationSec": 1459, "publicationDate": "1971-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" ce documentaire a re\u00e7u l'Epi de bronze, cat\u00e9gorie alimentation 1973 au Concours international du Film agraire, Berlin", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100307"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102789", "durationSec": 1049, "publicationDate": "1971-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "71.08.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254130", "durationSec": 207, "publicationDate": "1971-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102783", "durationSec": 914, "publicationDate": "1971-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tibor Mende, journaliste : A propos de la Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F89B7AC2-BBA0-4232-91E5-DE8AB85CCD5E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1265, "publicationDate": "1971-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "industrie", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialiste du tiers-monde", "name": "Mende, Tibor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De passage", "source": "gico", "title": "HENRY HARTUNG - 71.08.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-245201", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1971-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93756", "durationSec": 919, "publicationDate": "1971-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Ravel (4/6)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5C4EFB56-630A-4BDA-AA50-4FA47D375C15", "durationSec": 1453, "publicationDate": "1971-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.08.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252433", "durationSec": 418, "publicationDate": "1971-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-92CF7308-7043-414E-AD79-276A0CD307FA", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1971-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. In se\u00fbveni: Souvenirs patois, de Joseph Badet, par Joseph Badet, de Fregi\u00e9court (JU) - 3. Les freluquets de lais velle: Les freluquets de la ville, de Lucien Li\u00e8vre et Emile Sanglard, par Jacques Borruat, de Cornol (JU) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Borruat, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chine. Portrait de la soci\u00e9t\u00e9 chinoise, en particulier la place de la femme, les jeunes et l'enseignement : Commentaire de Jean-Claude Turjman, journaliste fran\u00e7ais \u00e0 France Inter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45E3D6BB-A6BF-46D7-8790-99142E76F958", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 610, "publicationDate": "1971-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "jeunesse", "enseignement obligatoire", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais \u00e0 France Inter", "name": "Turjman, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Maroc. R\u00e9actions suite au discours du roi Hassan II : Interview d'Allal El Fassi, chef du parti de l'Istiqlal, parti de l'ind\u00e9pendance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB1119A6-6C94-4F98-92D9-AB6876F168DF", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 417, "publicationDate": "1971-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du parti Istiqlal", "name": "Allal El Fassi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Japon. Portrait du pays, revendications des \u00eeles du Nord aupr\u00e8s de l'URSS : Commentaire et analyse de Marcel Giuglaris, correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4721F91-BD0E-4B53-B61C-F702CB068F9D", "thematicGeographicals": ["URSS", "Japon"], "durationSec": 541, "publicationDate": "1971-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "g\u00e9opolitique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "GROENLAND - 71.08.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-206766", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1971-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Maroc. Eclairage sur la situation politique : Interview d'Abderrahim Bouabid, chef de l'union nationale des forces populaires (UNPF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02F1FFE1-64D1-4E98-98CB-8208D9C100F1", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1971-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'UNPF", "name": "Bouabid, Abderrahim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93351", "durationSec": 614, "publicationDate": "1971-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PLONGEON DE HAUT VOL"], "id": "asset-95777", "thematicGeographicals": ["MACOLIN"], "durationSec": 185, "mediaType": "video", "excerpt": "* Macolin : 19710806, le plongeur suisse ROSSI Sandro s'entra\u00eene avec son entra\u00eeneur METZNER Andr\u00e9 alternativement en salle ou depuis le plongeoir de la piscine.", "title": "71.08.06", "visualGeographicals": ["MACOLIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-08-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PLONGEON DE HAUT VOL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Sur la sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "De Moli\u00e8re \u00e0 Giraudoux : Fragment d'une conf\u00e9rence sur le th\u00e9\u00e2tre prononc\u00e9e par Louis Jouvet devant les \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Boston aux USA le 3 mars 1951", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-AC78C929-86C0-4D38-A8A0-B0EE86ABDA09", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1971-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul", "Aristote", "Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "[A la date de diffusion mentionn\u00e9e, il n'existe pas d'\u00e9mission \"Sur la sc\u00e8ne\" dans le Radio, pas trace non plus de la diffusion de cette conf\u00e9rence. DPr 13 juin 2008]", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Jouvet, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Maroc. Analyse du discours prononc\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1971 par le roi Hassan II : Commentaire de Louis Gravier, correspondant du Monde au Maroc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E82BD29C-E1ED-4C7D-B041-211CC5B86061", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1971-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant du Monde au Maroc", "name": "Gravier, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview du clown Alex : A propos de son m\u00e9tier de clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13AD6BF9-022D-47AF-863D-B6F037CB9762", "durationSec": 1135, "publicationDate": "1971-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bugny de Brailly, Alexandre"], "thematicThemes": ["cat\u00e9gorie professionnelle", "clown", "cirque"], "excerpt": "Le m\u00e9tier de clown n'est pas toujours tr\u00e8s bien connu: il existe au moins deux types de clowns, le clown blanc et l'Auguste. Le clown blanc est un clown s\u00e9rieux, au visage maquill\u00e9 de blanc et qui se trouve au centre du num\u00e9ro. L'Auguste quant \u00e0 lui, est maladroit et passe son temps \u00e0 mettre involontairement des b\u00e2tons dans les roues de son clown blanc. Les clowns sont g\u00e9n\u00e9ralement form\u00e9s dans des cirques et \u00e9voluent souvent en duo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Silvio (nom de famille inconnu), clown depuis une ann\u00e9e", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme apprenant le m\u00e9tier de clown", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "clown sous le nom de Alex", "name": "Bugny de Brailly, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview d'Agathe Salina, charg\u00e9e de mission par l'Unesco, sur la vie des femmes du tiers-monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-380330EA-BC6B-40C6-90F7-3F47311D6180", "durationSec": 3347, "publicationDate": "1971-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "femme", "vie sociale", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de mission par l'Unesco", "name": "Salina, Agathe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Vietnam. Deuxi\u00e8mes \u00e9lections pr\u00e9sidentielles : Commentaire d'Alexandre Casella, correspondant RSR au Vietnam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2301ED20-17AE-4D88-BE4A-824E91E72A98", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 713, "publicationDate": "1971-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Vietnam", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 de Obaldia, \u00e9crivain et po\u00e8te ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E77B9C98-E405-4572-B600-B1AFAA2FB499", "durationSec": 581, "publicationDate": "1971-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obaldia, Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "\u00e9criture", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te", "name": "Obaldia, Ren\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adrienne Monnier, libraire \u00e0 Paris : A propos de sa librairie ouverte en 1915 et des \u00e9crivains qu'elle a connus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-948D35C6-3044-4ADC-AD4B-973470CC2BE1", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 499, "publicationDate": "1971-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnier, Adrienne"], "thematicThemes": ["libraire", "\u00e9crivain", "librairie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire", "name": "Monnier, Adrienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102738", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1971-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De passage", "source": "gico", "title": "71.08.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-245210", "durationSec": 1114, "publicationDate": "1971-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93939", "durationSec": 568, "publicationDate": "1971-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Tell (version abr\u00e9g\u00e9e). De Ren\u00e9 Morax. Musique de Gustave Doret", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CE7F6793-4EDC-4923-B7C9-49DFA9334473", "durationSec": 4096, "publicationDate": "1971-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "Metteur en onde musicale", "name": "Scolari, Henri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Stauffacher", "name": "Buthion, Hubert", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Tell", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Roduit, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "An der Halden, son p\u00e8re", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Femme de Tell", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "Walter F\u00fcrst", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Erni, du Melchtal", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "La gardeuse de brebis", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "Le bailli Gessler", "name": "Atlas, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fifres et tambours (Les Armourins) - jouent air connu", "id": "sound-7EEA9E71-BC01-467E-8970-B7417E64279E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1971-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Fanfare militaire - \"La retraite\", ext\u00e9rieur, bruits de circulation \u00e0 la fin", "id": "sound-893BFC70-5589-48F8-A232-8DEB1EA46960", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1971-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "TENNIS:NOWIOKI-GASIOREK (DRIZIA GENEVE) - 71.08.01", "id": "asset-269223", "durationSec": 205, "publicationDate": "1971-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "Ambiance \u00e0 Paris", "imageURL": "http://www.rts.ch/5942474.image", "id": "ece-3448582", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1971-07-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelle est l'ambiance dans la capitale assi\u00e9g\u00e9e?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448582", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448582"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "title": "VUE SUR L'ETOILE - 71.07.31", "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["WOD, GEORGES"], "id": "asset-212965", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1971-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["WOD, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MULLER, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Veill\u00e9e de 1er ao\u00fbt", "id": "sound-48E9CDE6-1082-404B-A35C-88331D0B515E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Prilly", "Fribourg (ville)", "Vaud"], "durationSec": 585, "publicationDate": "1971-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jauquier, Charles", "Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La bandera federale : La banni\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, de Peider Lansel, par Caty Plouda, de Samedan (GR) - 3. Adyu, mon bi pay\u00ee : Adieu mon beau pays, de Pierre Kaelin et Joseph Bovet, par Charles Jauquier [soliste] La Chanson de Fribourg, et Pierre Kaelin [direction], de Fribourg (FR) - 4. Quemet la m\u00e9re-grand pr\u00e8y\u00eeve \u00e0 la guierra : Comment ma m\u00e8re-grand priait pendant la guerre, de Jules Cordey, par Lina Gehrig-Ruedi, de Prilly (VD) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gehrig-Ruedi, Lina", "type": "Participant"}, {"name": "Plouda, Caty", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "La Chanson de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Lansel, Peider", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "LA COMMUNE DE PARIS : LA COMMUNE AU POUVOIR I - 71.07.31", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-175562", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1971-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Festival jazz de Montreux", "title": "Aretha Franklin", "imageURL": "http://www.rts.ch/4096909.image", "id": "ece-4081129", "durationSec": 26, "publicationDate": "1971-07-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "1971, la reine de la soul est \u00e0 l'affiche du Montreux Jazz Festival.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4081129", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4081129"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Edgar Faure, anicen ministre de l'Education nationale, sur son livre \"Ce que je crois\" (Ed. Grasset). - 2. Interview d'Adrien Dancette, historien, sur son livre \"Mai 68\". - 3. Interview Gaston Bouthoul, fondateur de la pol\u00e9mologie (\u00e9tude scientifique de la guerre et des autres formes d'agressivit\u00e9 organis\u00e9es dans les soci\u00e9t\u00e9s) sur son livre \"L'infanticide diff\u00e9r\u00e9\" (Ed. Hachette). - 4. de R\u00e9gine Pernoud, historienne, sur son \u00e9tude \"H\u00e9lo\u00efse et Ab\u00e9lard\" (Ed. Albin Michel).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-767C68E8-94A3-4123-A77C-95C06D43E987", "durationSec": 3232, "publicationDate": "1971-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Edgar"], "thematicThemes": ["histoire", "jeunesse", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Mai 68", "enseignement obligatoire", "\u00e9ducation"], "excerpt": "3. [C'est apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale (1945) que Gaston Bouthoul initie ce projet en fondant, avec Louise Weiss, l'Institut fran\u00e7ais de pol\u00e9mologie.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anicen ministre de l'Education nationale", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Dancette, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "historienne m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Pernoud, R\u00e9gine", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique", "name": "Bouthoul, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT D'OBSTACLES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "WATER-POLO"], "visualPersons": ["GUERDAT, PHILIPPE"], "id": "asset-105533", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 637, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 19710730, entra\u00eenement au saut d'obstacles pour le jeune cavalier GUERDAT Philippe, espoir de l'\u00e9quitation suisse\n* Gen\u00e8ve-ville : 19710730, match de water-polo entre Gen\u00e8ve et Lugano marqu\u00e9 par de vives discussions et altercations entre les 2 \u00e9quipes.", "title": "71.07.30", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "71.07.30", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-102300", "durationSec": 5577, "publicationDate": "1971-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "IOAKIMIDIS, Dem\u00e8tre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.07.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93709", "durationSec": 788, "publicationDate": "1971-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Julien Gracq, \u00e9crivain : \u00e0 propos du film \"Rendez-vous \u00e0 Bray\" d'Andr\u00e9 Delvaux, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une de ses nouvelles. - 2. Interview de Roger Vadim : \u00e0 propos de son film \"Si tu crois fillette\". - 3. Interview de Jean-Pierre Cassel, acteur, et Claude Jade, actrice: \u00e0 propos du film \"Le bateau sur l'herbe\" de G\u00e9rard Brach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2118BF25-DA3B-41B9-B492-68A50FF0F94B", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1971-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gracq, Julien", "Delvaux, Andr\u00e9", "Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Premi\u00e8re adaptation d'un texte de Gracq pour le cin\u00e9ma. Livres peu charg\u00e9s d'\u00e9v\u00e9nements. Question de l'intervalle, livres s'arr\u00eatent avant l'\u00e9v\u00e9nement. Sa rencontre avec Andr\u00e9 Delvaux. Son rapport au cin\u00e9ma. Le vieillissement. Les \u00e9crivains qui r\u00e9alisent des films. L'influence du cin\u00e9ma sur la litt\u00e9rature, plus compliqu\u00e9e qu'on ne le croit. La solitude de l'\u00e9crivain. - 2. La filmographie de Vadim. \"Si tu crois fillette\", chanson de Juliette Gr\u00e9co \u00e9crite par Raymond Queneau. Com\u00e9die noire. Satire de la majorit\u00e9 silencieuse. Succ\u00e8s de Vadim aux Etats-Unis, d\u00e8s \"Et Dieu cr\u00e9a la femme\". Son style n'est pas typiquement fran\u00e7ais. Les critiques envers sa personne. L'\u00e9rotisme dans le cin\u00e9ma. Le cin\u00e9ma c'est tous les arts. La litt\u00e9rature: la psychologie c'est assommant, recherche le vrai lyrisme. - 3. Film de G\u00e9rard Brach, qui a eu un certain succ\u00e8s \u00e0 Cannes. Fragile. Histoire d'amiti\u00e9 entre un aristocrate riche et un prol\u00e9taire. Un bateau pour s'en aller. Mais une jeune femme les retient. Personnages normaux mais complexes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Vadim, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gracq, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Cassel, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Jade, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Chauvel, reporter au Figaro, suite \u00e0 l'entrevue qu'il a eue avec le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Anouar Al Sadate, \u00e0 propos de la politique \u00e9gyptienne et ses cons\u00e9quences sur la politique internationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA8A8962-DF41-43C9-AD87-D3FC325AEA4F", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 719, "publicationDate": "1971-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sadate, Anouar Al"], "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter au Figaro", "name": "Chauvel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jordanie. Historique de la d\u00e9gradation de la situation des palestiniens : Commentaire de Jean-Fran\u00e7ois Chauvel, reporter au Figaro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E2A5FEC-5098-4DD3-84F2-0F65C383C59F", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Jordanie"], "durationSec": 927, "publicationDate": "1971-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "r\u00e9fugi\u00e9", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter au Figaro", "name": "Chauvel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.07.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102737", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1971-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Machine infernale. De Jean Cocteau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2F7C0113-FCFC-47E3-8DBC-6B07EEF68985", "durationSec": 7039, "publicationDate": "1971-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jocaste", "name": "Robinson, Madelaine", "type": "Participant"}, {"role": "Le soldat", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Tirestias", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Antigone", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "La voix", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "La matrone", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le chef", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le fant\u00f4me de Laius", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Sphinx", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Le jeune soldat", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Anubis", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Cr\u00e9on", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Oedipe", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un petit gar\u00e7on", "name": "Medlinger, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Le berger de Laius", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Un ivrogne", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le messager de Corinthe", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De passage", "source": "gico", "title": "PRINCE SADRUDIN AGA KHAN - 71.07.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-245216", "durationSec": 1444, "publicationDate": "1971-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Monod, directeur de l'Institut Pasteur et auteur du livre \"Le Hasard et la n\u00e9cessit\u00e9\", sur la science, la recherche en microbiologie, la place de l'Humain dans l'univers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BCAD2DD-092E-4499-84E2-C7CA3E91816B", "durationSec": 1128, "publicationDate": "1971-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "microbiologie", "institut", "industrie pharmaceutique", "science biologique", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'institut Pasteur", "name": "Monod, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "INDE - 71.07.26", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-204995", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1971-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.07.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102787", "durationSec": 885, "publicationDate": "1971-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Ravel (3/6)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E3F2B75A-2542-442B-A5DA-E0D6D2B7E151", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1971-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "71.07.25", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259361", "durationSec": 972, "publicationDate": "1971-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "71.07.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252368", "durationSec": 453, "publicationDate": "1971-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "RENCONTRE AVEC... VOLDEMAR LESTIENNE - 71.07.25", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-251391", "durationSec": 868, "publicationDate": "1971-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Rapport \u00e0 l'assembl\u00e9e des patoisants fribourgeois \u00e0 Romont", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BADC7213-3375-4290-B7F7-7FD354D08CAE", "thematicGeographicals": ["Gl\u00e2ne (district, FR)", "Fribourg (canton)", "La Roche", "Romont", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 625, "publicationDate": "1971-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Jean"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Rapport \u00e0 l'assembl\u00e9e cantonale des patoisants fribourgeois \u00e0 Romont, de Jean Brodard, par Jean Brodard, de La Roche (FR) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9SKI", "ANN\u00c9ES 1970", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)", "BOXE", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ALI, MOHAMMED"], "id": "asset-104367", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19710723, le ski nautique conna\u00eet un franc succ\u00e8s en Suisse romande. Du c\u00f4t\u00e9 des amateurs, le t\u00e9l\u00e9ski nautique d'Estavayer-Le-Lac mis en service en 1965 ravit les skieurs nautiques. Chez les comp\u00e9titieurs, les performances de ZBINDEN Jean-Jacques, CLERC Pierre et FINSTERWALD Michel sont prometteuses pour l'avenir du ski nautique suisse\n* USA : 19710723, itw du grand boxeur am\u00e9ricain ALI Mohammed quelques jours avant son combat de boxe contre ELLIS Jimmy.", "title": "71.07.23", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "USA", "SUISSE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.07.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101791", "durationSec": 808, "publicationDate": "1971-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Contre-coup d'\u00e9tat soudanais dirig\u00e9 par le parti communiste soudanais et restauration du g\u00e9n\u00e9ral Nimeiri : Commentaire d'Edouard Sablier, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB2DA78B-176E-407F-BF60-70D13E13C28B", "thematicGeographicals": ["Soudan"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1971-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Sablier, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Laos, d\u00e9veloppements possibles suite aux derniers bombardements am\u00e9ricains : Interview  du prince Souvanna Phouma, premier ministre du Laos, et commentaire de Patrick Lecoq, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD002686-D39D-4C88-AD2E-16E6FAE4DFE9", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Laos"], "durationSec": 319, "publicationDate": "1971-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "bombardement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre du Laos", "name": "Phouma, Souvanna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Mourousi, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Lecoq, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Stockholm. Attitude de la France envers les pays neutres qui voudraient se rapprocher des communaut\u00e9s \u00e9conomiques europ\u00e9ennes : Interview  de Maurice Schumann, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui a donn\u00e9 son point de vue lors d'une conf\u00e9rence de presse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-555EEEA5-5EF3-447C-914F-3FCD1C805243", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Suisse"], "durationSec": 363, "publicationDate": "1971-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schumann, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Sprecher, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons et Plan\u00e8tes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["FUGAIN, MICHEL", "FUGAIN, MICHEL", "FUGAIN, MICHEL", "FUGAIN, MICHEL", "FUGAIN, MICHEL"], "id": "asset-226171", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1384, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19710000, interview de FUGAIN Michel, chanteur compositeur fran\u00e7ais, sur la base de son signe astrologique et de son th\u00e8me astral.", "title": "MICHEL FUGAIN - 71.07.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1971-07-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20090524"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jordanie. Expulsion des r\u00e9sistants palestiniens par les forces jordaniennes : Interview d'une jeune feddayine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3EB9F8A-1255-4B0D-AC70-40965CAC47D2", "thematicGeographicals": ["Jordanie"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1971-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "excerpt": "[L'expulsion a \u00e9t\u00e9 commandit\u00e9e par le chef de l'arm\u00e9e jordanienne, Habis-Al-Majali, et \u00e0 l'aide des forces irakiennes.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante feddayine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Toriac, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Magazine de la science", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Dubon, responsable du service d'information d'IBM : A propos de la documentation automatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B72FC5E9-7046-46A6-A8B1-DE1464B6F4BE", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1971-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IBM"], "thematicThemes": ["communication de l'information", "information", "banque de donn\u00e9es", "ordinateur", "informatique", "document", "publication en s\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "responsable du service d'information d'IBM", "name": "Dubon, Roger", "type": "Participant"}]}}]}}