{"response": {"numFound": 2002, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Po\u00e8tes de toute la Suisse", "source": "siranau", "title": "A propos de Georges Haldas, \u00e9crivain, et de ses po\u00e8mes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ACCFB810-9E72-4F97-8DBB-CC68C485828B", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1971-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Dominique", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Claudio, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le v\u00e9livole", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-F2937AC8-2A12-4617-9CFA-5C24F0717E0F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "1971-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 voile (loisir)", "planeur", "vol \u00e0 voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pratiquants du vol \u00e0 voile", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "moniteur de vol \u00e0 voile", "name": "Muller, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef instructeur de moniteurs de vol \u00e0 voile", "name": "Mar\u00e9chal, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en architecture, v\u00e9livole", "name": "Meytre, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, moniteur de vol \u00e0 voile", "name": "Lindemann, Eric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.05.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252374", "durationSec": 582, "publicationDate": "1971-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "L'EGLISE EN GRIS-VERT - 71.05.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251985", "durationSec": 195, "publicationDate": "1971-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LES COMBATS DE REINES - 71.05.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-225835", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1971-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Joseph Yerly (1/2)", "id": "sound-DC0FE876-DB9A-4CCD-8F1F-98A10556BAC1", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Treyvaux", "Fribourg (canton)", "La Roche", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 599, "publicationDate": "1971-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Francis", "Yerly, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Hommage \u00e0 Joseph Yerly dix ans apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 3. Hommage \u00e0 Joseph Yerly [extrait], de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche (FR) - 4. Le revenan : Le revenant, de Joseph Yerly et Jehan Rictus, par Joseph Yerly, de Treyvaux (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rictus, Jehan", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de la bataille de Marignan, les grandes \u00e9tapes de l'\u00e9volution de l'histoire de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse (du XIIIe au XVIe si\u00e8cle) et la structure politique de la Suisse au XVIIIe si\u00e8cle", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-03035479-AC4B-4E4D-951A-59C9527093DB", "thematicGeographicals": ["France", "Marignan", "Suisse"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "1971-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois I (roi de France)"], "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales", "histoire", "organisation politique", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "R\u00e9tablissement du Trait\u00e9 d'alliance franco-suisse en 1521 - Fran\u00e7ois Ier d\u00e9cide que ce sont d\u00e9sormais les cantons suisses qui seront les parrains des dauphins de France et des Princes de la Maison royale. Grandes \u00e9tapes de l'histoire de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Waldstaetten et leurs alli\u00e9s - antagonisme entre les Habsbourg et les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s - guerres de Bourgogne et guerres de Souabe - rupture avec l'Empire - guerres d'Italie et faits d'armes des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s - Marignan et paix perp\u00e9tuelle de 1516. Conf\u00e9d\u00e9ration des XIII cantons et leurs alli\u00e9s - formes de gouvernement des cantons - Di\u00e8te", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION", "VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLLUTION", "VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "P\u00c9TROLE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "P\u00c9TROLE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "PLATE-FORME P\u00c9TROLI\u00c8RE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE"], "id": "asset-246515", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 1072, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19710522, le r\u00e9cent accord sur les prix de vente du p\u00e9trole par les pays exportateurs de l'OPEP a fait prendre conscience au monde de sa d\u00e9pendance en mati\u00e8re d'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique. L'augmentation du prix du baril qui pourrait d\u00e9passer les 4 dollars obligerait les compagnies p\u00e9troli\u00e8res \u00e0 prospecter de nouveaux gisements comme les schistes bitumineux du Canada.", "title": "LE PETROLE - 71.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KOWEIT", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "visualCorporations": ["BP"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-05-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" des images couleurs sont ins\u00e9r\u00e9es dans le reportage."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "ESCALE AU PORTUGAL - 71.05.22", "visualGeographicals": ["LISBONNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102864", "durationSec": 1068, "publicationDate": "1971-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Com\u00e9diens et lecteurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459279.image", "id": "ece-3459281", "durationSec": 1429, "publicationDate": "1971-05-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview d'une troupe de th\u00e9\u00e2tre sur ses go\u00fbts litt\u00e9raires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459281", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459281"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93866", "durationSec": 616, "publicationDate": "1971-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "title": "CHATEAUX EN SUISSE - 71.05.21", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["VALANGIN", "GORGIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-114347", "thematicGeographicals": ["GORGIER", "VALANGIN"], "durationSec": 830, "publicationDate": "1971-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Valangin : 19710521, un groupe d'\u00e9coliers visite le ch\u00e2teau avec leur ma\u00eetresse\n* Gorgier : 19710521, un groupe d'\u00e9coliers visite le ch\u00e2teau avec leur ma\u00eetresse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "THEATRE DES 3 P'TITS TOURS / FRANCOIS NOURRISSIER - 71.05.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177666", "durationSec": 1536, "publicationDate": "1971-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "id": "asset-104656", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1624, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19710521, divers itw de jeunes sportifs espoirs et de dirigeants du sport sur les motivations, le vedettariat, le r\u00f4le des parents et impact de la pratique du sport sur la scolarit\u00e9 de jeunes sportifs.", "title": "LES ENFANTS PRODIGES DU SPORT (EDITION SPECIALE) - 71.05.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GRAND-BORNAND", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "MONTANA", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTOCROSS", "HANDBALL", "HANDBALL"], "id": "asset-181568", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 523, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19710521, tournoi de handball avec la participation des \u00e9quipes nationales suisse et allemande.", "title": "71.05.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'argent roi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444276.image", "id": "ece-3444278", "durationSec": 4137, "publicationDate": "1971-05-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S'enrichir et vite! Le r\u00eave am\u00e9ricain des ann\u00e9es 70.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444278", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444278"}, {"source": "escenic", "program": "Ame du pays", "title": "Jardins vaudois", "imageURL": "http://www.rts.ch/6365302.image", "id": "ece-8703345", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1971-05-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Balade \u00e0 travers les jardins de quelques demeures vaudoises.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8703345", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8703345"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : LES MARIONNETTES - 71.05.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100893", "durationSec": 1045, "publicationDate": "1971-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "MUSIQUE SACREE POUR AUJOURD'HUI CONCERT SPIRITUEL A L'ABBAYE DE ST MAURICE - 71.05.20", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-251169", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1971-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fait du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "CENTRE AUTONOME"], "id": "asset-182118", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 199, "mediaType": "video", "title": "71.05.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1971-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "CENTRE AUTONOME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ame du pays", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN", "HISTOIRE", "JARDIN"], "id": "asset-114092", "thematicGeographicals": ["BOGIS-BOSSEY", "ISLE, L'", "RENNAZ", "CRANS-PRES-CELIGNY", "VAUD", "SARRAZ,           LA", "VULLIERENS", "COPPET", "LAUSANNE"], "durationSec": 1362, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Coppet, Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, Bogis-Bossey, Lausanne, L' Isle, La Sarraz, Vullierens, Rennaz : 19710520, promenade \u00e0 travers les jardins vaudois du 18 \u00e8me si\u00e8cle et du 19 \u00e8me si\u00e8cle dans les diff\u00e9rents ch\u00e2teaux que compte le canton.", "title": "LES JARDINS VAUDOIS - 71.05.20", "visualGeographicals": ["VAUD", "COPPET", "CRANS-PRES-CELIGNY", "BOGIS-BOSSEY", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ISLE, L'", "SARRAZ, LA", "VULLIERENS", "RENNAZ", "VAUD"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-05-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" de jardins et de ch\u00e2teaux du canton de Vaud en Suisse"], "thematicThemes": ["HISTOIRE", "JARDIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Po\u00e9tesse et peintre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463136.image", "id": "ece-3463138", "durationSec": 175, "publicationDate": "1971-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierrette Micheloud, la po\u00e9tesse de Vex, d\u00e9voile ses textes et ses toiles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463138", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463138"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9mon de Lermontov par Vladimir Dimitrievic. \"La Montagne et la mer\" de Germain Clavien. Entretien avec Bertil Galland et Jacques Chessex sur la revue \" Ecriture 7\"", "genres": ["Interview", "Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-2AD4C293-1163-4BF4-9EE0-291BEB9185FE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Russie"], "durationSec": 1209, "publicationDate": "1971-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lermontov", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Vie musicale", "source": "siranau", "title": "Interview du pianiste Bruno-L\u00e9onardo Gelber et du chef d'orchestre Franz-Paul Decker", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81A2AA51-527C-4FBD-A68F-DECADF35144B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 541, "publicationDate": "1971-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["concerto", "orchestre symphonique"], "excerpt": "L'oeuvre du compositeur Ernest Bloch.Le Concerto pour piano en la mineur de Grieg. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Gelber, Bruno-Leonardo", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Decker, Franz-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bilan pour demain", "source": "gico", "title": "71.05.19", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-252948", "durationSec": 444, "publicationDate": "1971-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["PO\u00c9SIE"], "id": "asset-122667", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1347, "mediaType": "video", "title": "\"TANT QU'IRA LE VENT\" PIERRETTE MICHELOUD, POETESSE - 71.05.19", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1971-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PO\u00c9SIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Etre \u00e9crivain en Suisse : L'\u00e9crivain et la vie du pays : Maurice Chappaz ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C379BFD-2BE3-4D23-8012-A0737E473CA9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1154, "publicationDate": "1971-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9conomie capitaliste", "\u00e9crivain"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de sa carri\u00e8re. Comment d\u00e9finir la fonction de l'\u00e9crivain \u00e0 l'int\u00e9rieur de la soci\u00e9t\u00e9 ? L'homme est une b\u00eate qui parle et l'\u00e9crivain invente la langue du pays. Il montre aussi le malaise de la soci\u00e9t\u00e9. Il r\u00e9v\u00e8le les adaptations sociales. L'homme sent et l'\u00e9crivain exprime. Il a la responsabilit\u00e9 de ne pas trahir la r\u00e9alit\u00e9 et \u00eatre authentique. L'\u00e9crivain est peu \u00e9cout\u00e9 lorsqu'il critique la soci\u00e9t\u00e9. Les auteurs romands sont-ils d\u00e9favoris\u00e9s ? Par forc\u00e9ment, la soci\u00e9t\u00e9 de consommation s'installe partout. Notre soci\u00e9t\u00e9 est tr\u00e8s violente, on d\u00e9truit le paysage, les coutumes et des traditions. Cette violence ressemble aux gu\u00e9rillas existant ailleurs. Son osmose avec le Valais. La modernit\u00e9 d\u00e9truit beaucoup de choses en Valais, de la m\u00eame mani\u00e8re que des civilisations traditionnelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites par la colonisation. Par contre la jeunesse a une immense soif d'apprendre. Son dernier ouvrage \"La Tentation de l'Orient\", correspondance avec Jean-Marc Lovay. Son voyage au travers de l'Himalaya durant lequel il a retrouv\u00e9 le Valais de son enfance. Notre soci\u00e9t\u00e9 moderne ne peut aller qu'\u00e0 sa perte, la croissance a des limites. Plus vite le point de rupture sera trouv\u00e9, moins grands seront les d\u00e9g\u00e2ts.", "alternativeTitle": ["SIR_1971-05-18_emission-sans-nom_9C379BFD-2BE3-4D23-8012-A0737E473CA9 / Etre \u00e9crivain en Suisse : L'\u00e9crivain et la vie du pays : Maurice Chappaz", "Emission sans nom - 18.05.1971"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293552", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ducraux, A.", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293548"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portrait d'artiste", "source": "gico", "title": "HANSJORG GISIGER  SCULPTEUR - 71.05.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-206731", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1971-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards", "source": "gico", "title": "POURTANT LA MONTAGNE... - 71.05.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-212147", "durationSec": 1423, "publicationDate": "1971-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "ST-BLAISE", "GENEVE", "VAUD", "ROLLE", "VILLENEUVE (VD)", "AIGLE", "MONTREUX", "GENEVE", "MOUDON", "VAUD", "VILLAREPOS", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100456", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1971-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104236", "durationSec": 835, "publicationDate": "1971-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Maurice Chappaz", "id": "ece-3293548", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1971-05-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293548", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293548"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Vie musicale", "source": "siranau", "title": "Interview du compositeur belge Fran\u00e7ois Glorieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02234AA0-5BB4-4677-9DED-280851BDEBDB", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Allemagne"], "durationSec": 1742, "publicationDate": "1971-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glorieux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["improvisation", "composition musicale", "concert"], "excerpt": "Lors d'un concert, Fran\u00e7ois Glorieux improvise une \u00e9tude en fa di\u00e8se mineur. (05:13-07:59) Fran\u00e7ois Glorieux se met au piano. L'improvisation devient sa sp\u00e9cialit\u00e9 et on lui demande par exemple de jouer une berceuse seulement sur les touches noires. (10:58) Improvisation sur le th\u00e8me de la chanson des Beatles, Ob-La-Di, Ob-La-Da. (13:13) Franz Walter lui propose un th\u00e8me in\u00e9dit, celui de \"C\u00e9 qu'\u00e8 lain\u00f4\", chant populaire genevois de la f\u00eate de l'Escalade.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Glorieux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME", "PORTRAIT", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION"], "visualPersons": ["VIALA, MICHEL"], "id": "asset-140990", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3331, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19710517, le journaliste BOUJUT Michel s'entretient avec le com\u00e9dien et po\u00e8te genevois VIALA Michel qui est parvenu \u00e0 sortir de 15 ann\u00e9es d'alcoolisme apr\u00e8s une cure de d\u00e9sintoxication. Ce dernier \u00e9voque son exp\u00e9rience de l'alcoolisme et ses rapports avec son \u00e9pouse durant cette p\u00e9riode.", "title": "RENCONTRES DE L'INFORMATION : LA CONFESSION D'UN ALCOOLIQUE - 71.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1971-05-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VIALA, MICHEL"], "backgrounds": [" Gen\u00e8ve Suisse, \u00e9mission consacr\u00e9e au com\u00e9dien et po\u00e8te Michel Viala"], "thematicThemes": ["ALCOOLISME", "PORTRAIT", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95774", "durationSec": 679, "publicationDate": "1971-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Piano et clavecin (4/6)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8920B329-7484-49AD-921A-5835DF283286", "durationSec": 1436, "publicationDate": "1971-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clavecin", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "71.05.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254391", "durationSec": 366, "publicationDate": "1971-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252614", "durationSec": 482, "publicationDate": "1971-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "L'EGLISE EN GRIS-VERT - 71.05.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252824", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1971-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "JEUNESSE D'AUJOURD'HUI, OPINION PUBLIQUE DE DEMAIN - 71.05.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94686", "durationSec": 1095, "publicationDate": "1971-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "La Guerre de 1870", "imageURL": "http://www.rts.ch/5849213.image", "id": "ece-3448489", "durationSec": 1690, "publicationDate": "1971-05-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La capitulation de Sedan marque le d\u00e9but de la nouvelle r\u00e9publique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448489", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448489"}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-jeunesse", "title": "Moi, mon truc c'est...", "imageURL": "http://www.rts.ch/5620518.image", "id": "ece-5620519", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1971-05-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "...le v\u00e9lomoteur. Mais prudence sur la route pour \u00e9viter les accidents.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5620519", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5620519"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La bataille de Marignan (1515) : La deuxi\u00e8me journ\u00e9e de combat, le bilan militaire et politique, le trait\u00e9 de paix", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-83CE40CC-2F21-418D-95B5-2C93B3F53364", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Marignan"], "durationSec": 1762, "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois I (roi de France)"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "trait\u00e9 politique", "histoire", "canon (arme)", "mercenaire", "paix", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Histoires proven\u00e7ales (4/5) : Le village de Paradou et Baptiste l'instituteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F17EE06-ECBF-4259-9D03-1D589EEC6FB3", "thematicGeographicals": ["Provence"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audouard, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "STONE THE CROWS", "id": "asset-199849", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carte blanche", "source": "gico", "title": "71.05.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251214", "durationSec": 827, "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "title": "UN TEMPS DE CHIEN - 71.05.15", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-155433", "durationSec": 1339, "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["SCIENCES HUMAINES"], "id": "asset-123971", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19710515, l'historien GUILLEMIN Henri raconte l'histoire de la commune de Paris. Dans cette 3 \u00e8me partie GUILLEMIN Henri montre comment la commune de Paris s'est constitu\u00e9e.", "title": "LA COMMUNE DE PARIS : IL FAUT EN FINIR - 71.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCIENCES HUMAINES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "MOI, MON TRUC...C'EST LE VELOMOTEUR - 71.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-108561", "durationSec": 1599, "publicationDate": "1971-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Choix de journalistes ", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459269.image", "id": "ece-3459271", "durationSec": 656, "publicationDate": "1971-05-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les choix de lectures des journalistes d'un quotidien lausannois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459271", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459271"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "D\u00e9gustation de banane", "imageURL": "http://www.rts.ch/6154089.image", "id": "ece-3451859", "durationSec": 69, "publicationDate": "1971-05-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Savez-vous manger correctement une banane au restaurant?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451859", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451859"}, {"program": "Eve au rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzi Pilet, photographe : A propos de son m\u00e9tier et de ses valeurs (El\u00e9ments)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AED0B66-6777-412E-BC0A-F2DDBDE2AE8A", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Suzi"], "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pilet, Suzi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "71.05.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-93876", "durationSec": 951, "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TIECHE, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "INT. JOURNALISTES QUOTIDIEN LAUSANNOIS - 71.05.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177667", "durationSec": 705, "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104235", "durationSec": 852, "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE"], "id": "asset-105028", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN"], "durationSec": 553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19710514, de jeunes \u00e9l\u00e8ves du Cycle d'orientation participent \u00e0 un tournoi de volley-ball inter-cycles\n* Cointrin : 19710514, arriv\u00e9e d'une centaine d'enfants pour plusieurs repr\u00e9sentations du cirque \"Los Muchachos\".", "title": "71.05.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "COINTRIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "71.05.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-247545", "durationSec": 550, "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "BERND DOERFEL : UNE MODESTIE EXPLOSIVE - 71.05.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-137423", "durationSec": 524, "publicationDate": "1971-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vingt-cinq fois la Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU FORT", "GRAVURE", "GUITARE", "TRIO (FORMATION)", "ARTISANAT", "CHAUSSURE", "POTIER", "C\u00c9RAMIQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MONUMENT", "RUINE", "BANQUE", "DOUANE", "CIRCULATION", "TOURISME", "CONSOMMATION", "PARC DE LOISIRS", "LOGEMENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "BATEAU", "TOURISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "URBANISME", "RELIURE", "PRISON", "BARRAGE", "EXODE RURAL", "PAYSAGE AGRAIRE", "VALL\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "LABORATOIRE DE LANGUES", "VENDANGE", "TABAC", "VITICULTURE", "VIGNE", "CH\u00c2TAIGNE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "ROUE D'AUTOMOBILE", "OUVRIER", "FRONTALIER", "OR", "INDUSTRIE", "LAIT", "EMBALLAGE", "USINE", "ARTISTE", "ARTISTE PEINTRE", "CLOWN", "DIALECTE", "JEU DE CARTES", "PEINTURE", "COLLECTION D'ART"], "visualPersons": ["DIMITRI", "THYSSEN, HANS-HEINRICH"], "id": "asset-147490", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 3649, "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait des habitants du Tessin et des sp\u00e9cificit\u00e9s \u00e9conomiques, g\u00e9ographiques et culturelles du canton. Le Tessin a travers\u00e9 de profondes mutations avec le d\u00e9veloppement des axes de communication routiers et ferroviaires et le d\u00e9veloppement de l'industrie et du tourisme.", "title": "TESSIN - 71.05.13", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "TESSIN", "AIROLO", "TESSIN", "VAL BLENIO", "CHIASSO", "TESSIN", "TESSIN", "ASCONA", "LOCARNO", "LAC MAJEUR", "TESSIN", "LUGANO", "LAC DE LUGANO", "TESSIN", "TESSIN", "GIUBIASCO", "TESSIN", "CHIASSO", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "LUGANO"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-05-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["M\u00e9thode d'apprentissage du fran\u00e7ais faisant r\u00e9p\u00e9ter plusieurs fois aux \u00e9l\u00e8ves \"Voici une culotte courte\".", "Importance des ouvriers italiens pour l'industrie tessinoise et rejet massif de l'initiative Schwarzenbach au Tessin."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERTONI, Dario", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101783", "durationSec": 526, "publicationDate": "1971-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.05.13", "visualGeographicals": ["GRANDSON", "GENEVE", "VALANGIN", "SERVION", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-102842", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1971-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "L'ARBORICULTURE FRUITIERE COMMERCIALE - 71.05.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-105269", "durationSec": 1468, "publicationDate": "1971-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95658", "durationSec": 805, "publicationDate": "1971-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "71.05.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256337", "durationSec": 280, "publicationDate": "1971-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En filigrane", "source": "gico", "title": "71.05.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-250437", "durationSec": 462, "publicationDate": "1971-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAVOIE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "HAUTE-ROUTE - 71.05.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-161968", "durationSec": 2678, "publicationDate": "1971-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSLE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104961", "durationSec": 962, "publicationDate": "1971-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Opinion de Pierre B\u00e9guin", "source": "gico", "title": "71.05.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-205002", "durationSec": 868, "publicationDate": "1971-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.05.11", "visualGeographicals": ["BOIS DE LA BATIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "COPPET", "BULLE", "COUVET", "CORMINBOEUF", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88519", "durationSec": 1151, "publicationDate": "1971-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portes de l'atelier", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAVURE", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "COURANT ARTISTIQUE"], "id": "asset-251188", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1412, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19701122, le journaliste GISLING Pierre pr\u00e9sente l'oeuvre du peintre fran\u00e7ais ROUAULT Georges \u00e0 travers l'analyse de ses peintures les plus c\u00e9l\u00e8bres.", "title": "GEORGES ROUAULT - 71.05.11", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1971-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRAVURE", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "COURANT ARTISTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TVCO", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE", "TISSERAND", "DIALECTE"], "id": "asset-251123", "durationSec": 2325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19710511, les patois fribourgeois d'origine franco-proven\u00e7ale se distinguent en 3 groupes g\u00e9ographiques, le patois gru\u00e9rien en Gruy\u00e8re, le broyon dans la Broye et le quetzou dans la Gl\u00e2ne et la Sarine. Ces dialectes sont encore utilis\u00e9s par une partie de la population mais tendent \u00e0 dispara\u00eetre aupr\u00e8s de la jeune g\u00e9n\u00e9ration habitu\u00e9e \u00e0 parler le fran\u00e7ais.", "title": "LES PATOIS DE LA SUISSE ROMANDE : FRIBOURG - 71.05.11", "visualGeographicals": ["ROCHE, LA (FR)", "DOMDIDIER", "ROMONT", "FRIBOURG"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DIALECTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROHRBACH, Willy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "American way of life", "imageURL": "http://www.rts.ch/6327612.image", "id": "ece-6327613", "durationSec": 366, "publicationDate": "1971-05-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour c\u00e9l\u00e9brer Thanskgiving, une dinde aux marrons.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6327613", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6327613"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE KENT STATE UNIVERSITY LAB BAND II AVEC ART FARMER - 70.05.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212614", "durationSec": 1768, "publicationDate": "1971-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "FRANC SUISSE"], "id": "asset-231541", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 415, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19710510, itw de responsables d'entreprises apr\u00e8s la d\u00e9cision prise par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales de r\u00e9\u00e9valuer le franc suisse de 7% afin de juguler l'inflation en Suisse.", "title": "REEVALUATION DU FRANC SUISSE - 71.05.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-05-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "FRANC SUISSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANGOISSE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "FAMILLE", "ANN\u00c9ES 1970", "F\u00caTE", "REPAS", "ANN\u00c9ES 1970", "FOOTBALL AM\u00c9RICAIN", "ANGOISSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "T\u00c9MOIGNAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ANGOISSE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "ANN\u00c9ES 1970", "POLICE", "VIOLENCE", "CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SOLITUDE", "C\u00c9LIBAT", "AUTOROUTE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-126113", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 5442, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19710510, l'Am\u00e9rique souffre d'une profonde crise morale et l'Am\u00e9ricain moyen ne trouve plus de rem\u00e8des \u00e0 son angoisse provoqu\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle il vit, caract\u00e9ris\u00e9e par la violence, la contestation, la toxicomanie, l'ins\u00e9curit\u00e9, la pauvret\u00e9 et la solitude. La religion est abandonn\u00e9e au profit de s\u00e9ances de d\u00e9foulement collectif dans des groupes th\u00e9rapeutiques propos\u00e9s \u00e0 bon march\u00e9 par des psychiatres. Ces s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie de groupe apparaissent comme la solution au d\u00e9sarroi du citoyen apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet de soci\u00e9t\u00e9 et du r\u00eave am\u00e9ricains", "title": "USA (1) : LA FIN DU REVE - 71.05.10", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "NEW YORK", "NEW JERSEY", "NEW YORK", "NEW YORK", "USA", "USA", "NEW YORK"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1971-05-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" famille am\u00e9ricaine de la classe moyenne \u00e0 Thanksgiving", " ville de New York ann\u00e9es 1970"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Un projet pour Grangeneuve", "imageURL": "http://www.rts.ch/8688018.image", "id": "ece-8688024", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1971-05-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Institut agricole doit s'agrandir pour accueillir un nombre croissant d'\u00e9l\u00e8ves.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8688024", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8688024"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "A PROPOS DE GRANGENEUVE - 71.05.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181888", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1971-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "71.05.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255519", "durationSec": 352, "publicationDate": "1971-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.05.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252102", "durationSec": 656, "publicationDate": "1971-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LEONHARD RAGAZ REVOLUTION SOCIALE ET CHRISTIANISME - 71.05.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252211", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1971-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Instants de loisirs", "source": "gico", "title": "SPECIAL ANIMATION : FESTIVAL D'ANNECY - 71.05.09", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-251128", "durationSec": 997, "publicationDate": "1971-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGUELET, Herv\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PITTET, Aline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Les aides familiales", "imageURL": "http://www.rts.ch/5264024.image", "id": "ece-5264025", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1971-05-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Encore peu connu, ce m\u00e9tier aspire \u00e0 une vraie reconnaissance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5264025", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5264025"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9lude \u00e0 la f\u00eate des m\u00e8res", "id": "sound-08075A3A-AD7C-4C9C-903D-0647385F2AE0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Vouvry", "Fribourg (canton)", "Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 641, "publicationDate": "1971-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Fa nono, mon gal\u00e9 poupon: Dors mon beau poupon, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par Marguerite Daetwyler, de La Roche (FR) - 3. Pour la f\u00eate des m\u00e8res, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 4. Ranz des vaches du Jura, de Jacques Burdet, par Ecole du Pigeon, de Forel-Lavaux (VD) - 5. Quan \u00e9tairo petiouda felhia: Quand j'\u00e9tais petite fille, de Th\u00e9odule Coppex, par Marie-Chantal Gaspoz, de Vouvry (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Daetwyler, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Marie-Chantal", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Ecole du Pigeon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "Coppex, Th\u00e9odule", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Burdet, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Bulletin d'information. - 2. La crise mon\u00e9taire en Allemagne de l'Ouest et ses r\u00e9percussions sur le March\u00e9 Commun. - 3. Bilan du voyage William Rogers, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain au Moyen Orient. - 3. La signification du voyage de William Roger pour la r\u00e9sistance palestinienne. - 4. 7\u00e8me F\u00eate de la jeunesse jurassienne \u00e0 Porrentruy. Conf\u00e9rence de presse du Groupe B\u00e9lier \u00e0 propos de la formation des ma\u00eetres secondaires dans le Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92E35666-A12C-409F-9EF3-4DAB579142EA", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Isra\u00ebl", "Etats-Unis", "Palestine", "Allemagne", "Proche-Orient", "Jura (canton)"], "durationSec": 2215, "publicationDate": "1971-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "OLP"], "thematicThemes": ["relations internationales", "enseignement secondaire", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "formation professionnelle", "question jurassienne", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "2. (\u00e0 7.10) Conseil extraordinaire des ministres des finances \u00e0 Bruxelles. Choix entre la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne ou la stabilit\u00e9 int\u00e9rieure : Correspondance de No\u00ebl de Winter, correspondant RSR Bruxelles. R\u00e9percussions de cette crise mon\u00e9taire sur les n\u00e9gociations avec la Grande-Bretagne : Correspondance de Claude Le Sach\u00e9, correspondant RSR Londres. - 3. (\u00e0 16.09) La position isra\u00e9lienne : Correspondance de Jacques Helle, correspondant RSR J\u00e9rusalem. La position am\u00e9ricaine : Correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington. - 4. (\u00e0 24.30) Interview de Chafik-El Hut, membre du comit\u00e9 central de l'OLP [en arabe]. - 5. (\u00e0 30.06) Interviews de Jean-Claude Montavon, animateur du Groupe B\u00e9lier, de Pierre Lachat et de Simon-Pierre Parat, repr\u00e9sentants du Mouvement universaire jurassien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 central de l'OLP", "name": "Al Hout, Chafik", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement universitaire jurassien", "name": "Lachat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du Groupe B\u00e9lier", "name": "Montavon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement universitaire jurassien", "name": "Parrat, Simon-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "JEAN FERRAT - 71.05.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["FERRAT, JEAN"], "id": "asset-209604", "durationSec": 858, "publicationDate": "1971-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9mices de la bataille de Marignan (1515)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-E2F468F7-B092-4A5D-90AF-7B553AD97381", "thematicGeographicals": ["Milan", "France", "Italie", "Marignan", "Suisse"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "1971-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois I (roi de France)"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "strat\u00e9gie militaire", "histoire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Les troupes suisses ne recoivent pas le renfort escompt\u00e9 de leur alli\u00e9s. Une partie des troupes se retire apr\u00e8s la conclusion du trait\u00e9 de Gallarate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "FINANCEMENT DES \u00c9TUDES", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "FORMATION", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "FORMATION", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "FORMATION", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "FORMATION", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "FORMATION"], "id": "asset-246715", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19710508, les formations de plus en plus nombreuses offertes dans les diff\u00e9rents cantons romands permettent \u00e0 la profession d'aide familiale d'\u00eatre mieux reconnue par l'Etat et par les personnes qui b\u00e9n\u00e9ficient de leurs comp\u00e9tences.", "title": "LES AIDES FAMILIIALES - 71.05.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "SION", "VAUD", "CAROUGE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-05-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Biblioth\u00e8que de Lancy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459259.image", "id": "ece-3459261", "durationSec": 673, "publicationDate": "1971-05-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La biblioth\u00e8que municipale dispose de boxes audiovisuels.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459261", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459261"}, {"source": "escenic", "program": "Croquis", "title": "La Tribune du jour", "imageURL": "http://www.rts.ch/7409598.image", "id": "ece-7409581", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1971-05-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le travail des livreurs de journaux est une vraie course contre la montre. Suivi d\u2019une tourn\u00e9e en 1971.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7409581", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7409581"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104395", "durationSec": 760, "publicationDate": "1971-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "71.05.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177602", "durationSec": 732, "publicationDate": "1971-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "title": "BALADE POUR UNE ROTATIVE - 71.05.07", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-140338", "durationSec": 1192, "publicationDate": "1971-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "De tous horizons", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436086.image", "id": "ece-3436088", "durationSec": 1051, "publicationDate": "1971-05-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D'o\u00f9 viennent les r\u00e9fugi\u00e9s? De partout, m\u00eame des Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436088", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436088"}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "Julien Clerc", "imageURL": "http://www.rts.ch/8965304.image", "id": "ece-8965396", "durationSec": 175, "publicationDate": "1971-05-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Julien Clerc chante sur les quais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8965396", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8965396"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE TRAIN DU RETOUR - 71.05.06", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253982", "durationSec": 1981, "publicationDate": "1971-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.05.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102938", "durationSec": 665, "publicationDate": "1971-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "id": "asset-251275", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "PORRENTRUY"], "durationSec": 456, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Jura (canton) : 19710506, victoire du cycliste italien TUMELLERO Romano lors de la 2e \u00e9tape du tour de Romandie cycliste reliant Estavayer-Le-Lac \u00e0 Porrentruy sur un parcours de 205 km.", "title": "TOUR DE ROMANDIE 71 - 71.05.06", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "PORRENTRUY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.05.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "VEVEY", "LAUSANNE", "MORGES", "GENEVE", "VALAIS", "SION", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CLERC, JULIEN"], "id": "asset-102840", "durationSec": 1082, "publicationDate": "1971-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["SCHWARZENBACH, JAMES"], "id": "asset-241486", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2180, "mediaType": "video", "title": "L'EXIL EN SUISSE - 71.05.06", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-05-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWARZENBACH, JAMES"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Clovis Lugon, abb\u00e9 et \u00e9crivain : A propos de son livre \"La R\u00e9publique des Guaranis (1610-1768) : Les j\u00e9suites au pouvoir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CFDF652-CB02-4F99-A1D5-4B6EAE824B67", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 620, "publicationDate": "1971-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lugon, Clovis", "Guaranis"], "thematicThemes": ["socialisme", "j\u00e9suite", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9 et \u00e9crivain", "name": "Lugon, Clovis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}]}}