{"response": {"numFound": 2002, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.09.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "RUSSIN", "SION", "VALAIS", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181545", "durationSec": 962, "publicationDate": "1971-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100816", "durationSec": 516, "publicationDate": "1971-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 27.09.71", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458914.image", "id": "ece-3458916", "durationSec": 729, "publicationDate": "1971-09-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les adeptes du tir \u00e0 l'arc se sont retrouv\u00e9s pour le championnat suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458916", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458916"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Pr\u00eacher par l'exemple", "imageURL": "http://www.rts.ch/8565983.image", "id": "ece-8565984", "durationSec": 45, "publicationDate": "1971-09-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les autorit\u00e9s n'h\u00e9sitent pas \u00e0 se saisir des balais pour une Gen\u00e8ve propre en ordre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8565984", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8565984"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Raimu, acteur et com\u00e9dien, 25 ans apr\u00e8s sa mort : T\u00e9moignages d'Esther Raimu, sa femme, de Georges Simenon, \u00e9crivain, et voix de Raimu dans des extraits de sc\u00e8nes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C52E9975-3ACE-4F6E-80CF-69D8C7DA94F1", "durationSec": 1514, "publicationDate": "1971-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimu"], "thematicThemes": ["anniversaire", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Georges Simenon \u00e9voque le film \"Les inconnus dans la maison\" d'Henri Decoin, interpr\u00e9t\u00e9 par Raimu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Jules Raimu (Archives)", "name": "Raimu, Esther", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteur et com\u00e9dien (Archives)", "name": "Raimu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens (Archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105024", "durationSec": 729, "publicationDate": "1971-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "1: ACTUELLES 2: LA POLICE SCIENTIFIQUE - 71.09.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-235628", "durationSec": 244, "publicationDate": "1971-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHAERLIG, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "La valeur biologique et alimentaire du pain : Journ\u00e9e romande des boulangers au Comptoir suisse de Lausanne. Table ronde avec Mme Mayor, repr\u00e9sentante de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices, un m\u00e9decin, M. Cuendet, meunier, M. Gaillard, biologiste, et Edouard Pouly, conseiller technique de la boulangerie romande", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-30511F13-B315-41FA-AAEE-B0B658C64797", "durationSec": 881, "publicationDate": "1971-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["pain", "bl\u00e9", "boulanger", "nutrition"], "excerpt": "Discussion sur le pain, sa valeur et sa fabrication. Les Romands ont tendance \u00e0 consommer beaucoup de pain blanc, et devraient int\u00e9grer plus souvent du pain complet dans leur alimentation.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "repr\u00e9sentante de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices", "name": "Mayor (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller technique de la Boulangerie romande", "name": "Pouly, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Gaillard (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "meunier", "name": "Cuendet (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.09.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252457", "durationSec": 402, "publicationDate": "1971-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "JOURNAL DE VACANCES : PRESENCE DU CHRIST - 71.09.26", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252871", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1971-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "TAPISSERIE : DU CARTON A LA CREATION - 71.09.26", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-251189", "durationSec": 1752, "publicationDate": "1971-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Discours de Joseph Yerly sur les patois romands", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-16A58902-3421-4396-97C0-B63250C6BDB6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Treyvaux", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1971-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le pat\u00ea reman : Le patois romand, de Joseph Yerly, par Joseph Yerly, de Treyvaux (FR) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Les troupes suisses au service de la France lors des guerres de religion (3/5) : R\u00e8gne d'Henri III", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-5BDC6BBA-239B-4130-82E1-69BFA07A7E01", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1971-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri III (roi de France)", "Charles IX (roi de France)"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux", "relations internationales", "16e si\u00e8cle", "arm\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "Mort de Charles IX le 30 mai 1574. R\u00e8gne d'Henri III: trois partis se font face : le parti huguenot dirig\u00e9 par Henri de Navarre (futur roi Henri IV); le parti catholique dirig\u00e9 par le Duc de Guise et le parti du roi qui reste ind\u00e9cis. Le Duc de Guise cr\u00e9e la Ligue catholique qui s'appuie sur le roi d'Espagne Philippe II avec pour but de mettre les Guise sur le tr\u00f4ne de France.  En Suisse, la Di\u00e8te prend la d\u00e9cision de rester l' alli\u00e9 du roi et ne prend pas parti pour le parti huguenot ou catholique, m\u00eame si une troupe huguenote de 20'000 Suisses est lev\u00e9 clandestinement pour se battre contre le Duc de Guise. Du c\u00f4t\u00e9 catholique, Louis Pfyffer, le roi des Suisses, quitte le roi et l\u00e8ve un r\u00e9giment qui entre au service de la Ligue catholique. Il d\u00e9nonce l'alliance franco-suisse qui est pourtant renouvel\u00e9 en 1582 malgr\u00e9 des propositions tr\u00e8s int\u00e9ressantes du roi d'Espagne Philippe II. En 1588, Henri III tente de rentrer \u00e0 Paris qui lui est hostile avec une garde compos\u00e9e de soldats suisses et fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["PAUL VI"], "id": "asset-246969", "durationSec": 2224, "mediaType": "video", "title": "RELATIONS DE LA SUISSE AVEC LE VATICAN - 71.09.25", "visualGeographicals": ["VATICAN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Rallye du Valais ", "imageURL": "http://www.rts.ch/9031349.image", "id": "ece-9029614", "durationSec": 1156, "publicationDate": "1971-09-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des voitures de collection participent au Rallye du Valais en 1971.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9029614", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9029614"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104500", "durationSec": 670, "publicationDate": "1971-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["OBJET DE COLLECTION", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "OBJET DE COLLECTION", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "OBJET DE COLLECTION", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE"], "id": "asset-101412", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19710924, rallye automobile du Valais, \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des voitures de collection \u00e0 cette comp\u00e9tition d'une dur\u00e9e de 4 jours.", "title": "LES PILOTES DES VOITURES ANCIENNES - 71.09.24", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1971-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OBJET DE COLLECTION", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTONAUTISME"], "id": "asset-102946", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "MONTREUX"], "durationSec": 161, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux, Lac L\u00e9man : 19710924, de nombreux bateaux offshore ont particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9preuve de motonautisme sur le Lac L\u00e9man.", "title": "71.09.24", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "MONTREUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOTONAUTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95762", "durationSec": 596, "publicationDate": "1971-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION", "VILLE", "PAYSAGE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "VILLE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "SC\u00c8NE DE RUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BASE MILITAIRE", "CHANTIER NAVAL", "TERRASSE DE CAF\u00c9"], "id": "asset-205317", "thematicGeographicals": ["MALTE"], "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "excerpt": "* MALTE : 19710900, l'accession au pouvoir du premier ministre travailliste MINTOFF Dominic \u00e0 Malte, sa politique de rapprochement avec la Libye ainsi que ses exigences financi\u00e8res pour les bases britanniques et les installations de l'OTAN \u00e0 Malte ont provoqu\u00e9 une crise. Cette crise inqui\u00e8te car Malte constitue une \u00eele strat\u00e9gique en Mer M\u00e9diterran\u00e9e pour la surveillance de la r\u00e9gion o\u00f9 croisent la 6 \u00e8me flotte am\u00e9ricaine et la flotte sovi\u00e9tique. Rappel de l'histoire et portrait de ce petit pays ind\u00e9pendant qui revendique une plus grande libert\u00e9.", "title": "MALTE - UNE CRISE TRANQUILLE - 71.09.23", "visualGeographicals": ["VALETTE, LA", "MALTE", "VALETTE, LA", "LIBYE", "MALTE", "VALETTE, LA", "VALETTE, LA", "VALETTE, LA", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MALTE", "MALTE", "VALETTE, LA", "VALETTE, LA", "MALTE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" ville de la Valette \u00e0 Malte"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.09.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE", "GENEVE", "STE-CROIX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181542", "durationSec": 927, "publicationDate": "1971-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "RETOUR \u00c0 LA TERRE", "AGRICULTEUR", "RETOUR \u00c0 LA TERRE", "AGRICULTEUR", "RETOUR \u00c0 LA TERRE", "AGRICULTEUR", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-103642", "thematicGeographicals": ["CERNIER", "JURA (CANTON)", "VAUD"], "durationSec": 2407, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Jura (Canton), Cernier : 19710923, de nombreux citadins d\u00e9cident un retour \u00e0 la terre en trouvant de nombreux avantages du travail \u00e0 la campagne par rapport \u00e0 la vie en ville.", "title": "LE RETOUR A LA TERRE - 71.09.23", "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (CANTON)", "VAUD", "CERNIER"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-09-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "D\u00e9put\u00e9 au quotidien", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444622.image", "id": "ece-3444624", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1971-09-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait robot du d\u00e9put\u00e9 suisse des ann\u00e9es septante.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444624", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444624"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivaine Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63516589-53D5-4DA2-960F-B4FF313B1784", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1182, "publicationDate": "1971-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grob\u00e9ty, Anne-Lise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103951", "durationSec": 776, "publicationDate": "1971-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ETRE DEPUTE - 71.09.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-251084", "durationSec": 2222, "publicationDate": "1971-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'information r\u00e9gionale et ses probl\u00e8mes, table ronde avec les collaborateurs de l'\u00e9mission \"Micro dans la vie\" : Les particularit\u00e9s culturelles des r\u00e9gions et les caract\u00e9ristiques du m\u00e9tier de journaliste correspondant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE168D8D-9376-4C88-A897-0CF60B583B28", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Valais", "Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "1971-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "information", "radio", "presse", "journalisme", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "r\u00e9gionalisation", "communication de l'information", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "A)  L'information r\u00e9gionale et les correspondants locaux de Suisse romande. Le d\u00e9veloppement de l'actualit\u00e9 r\u00e9gionale; son traitement. Bernard Nicod rappelle que le citoyen cherche avant tout du contenu concernant sa r\u00e9gion. Le travail en Valais et ses difficult\u00e9s particuli\u00e8res : le Valaisan est r\u00e9ticent \u00e0 parler au micro, la g\u00e9ographie du canton ne simplifie pas les choses, aller jusqu'\u00e0 Zermatt ou Saas-Fee prend du temps, et le bilinguisme exige du journaliste de parler l'autre langue. \u00c0 cet \u00e9gard, Pascal Thurre rappelle que l'allemand ne suffit pas, il faut bel et bien pratiquer le dialecte haut-valaisan. Le probl\u00e8me des \"minorit\u00e9s\" \u00e0 Neuch\u00e2tel, auxquelles il faut laisser de la place pour s'exprimer (Haut face au Bas, etc.). Le travail dans le Jura, un canton avant tout rural, et la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter un \u00e9quilibre entre Jura-Nord et Jura-Sud, qui ont une identit\u00e9 diff\u00e9rente. Denis Moine exprime \u00e9galement sa volont\u00e9 de collaborer le plus possible avec des correspondants \u00e0 temps partiel locaux. Pour le correspondant \u00e0 Berne, c'est bien les affaires f\u00e9d\u00e9rales qui constituent la quasi-totalit\u00e9 du travail. Se pose le probl\u00e8me de trouver des intervenants acceptant de s'exprimer en fran\u00e7ais. Pour Serge Herzog, il faut avant tout combattre la modestie du Fribourgeois, qui lui non plus n'est pas toujours pr\u00eat \u00e0 s'exprimer spontan\u00e9ment. L\u00e0 \u00e9galement, il faut respecter les sensibilit\u00e9s et m\u00e9nager les diverses susceptibilit\u00e9s (Gruy\u00e9riens, Singinois, etc.).\r\n\r\nB)  Le probl\u00e8me des d\u00e9lais en mati\u00e8re de radio, qui laissent moins de temps de pr\u00e9paration au journaliste radio qu'au journaliste de presse \u00e9crite. Question du choix des sujets : quels sont les sujets qui sont susceptibles d'int\u00e9resser la RSR ? Quels sont les crit\u00e8res de choix ? Principalement, le crit\u00e8re de l'int\u00e9r\u00eat pour l'ensemble de la Romandie de l'\u00e9v\u00e8nement local. Probl\u00e8me des particuliers et des soci\u00e9t\u00e9s, qui pensent d'abord \u00e0 la presse locale pour annoncer leurs manifestations, plut\u00f4t qu'\u00e0 la RSR.\r\n\r\nC)  L'avantage de la radio sur la t\u00e9l\u00e9vision : moins de mat\u00e9riel, plus de rapidit\u00e9 pour le direct.\r\n\r\nD)  Le rapport aux autorit\u00e9s. \u00c0 Neuch\u00e2tel, le Conseil d'\u00c9tat cherche toujours \u00e0 communiquer et r\u00e9agit assez bien aux sollicitations. Cela se passe parfois moins bien avec les ex\u00e9cutifs communaux. Dans le Jura, il faut parfois expliquer aux autorit\u00e9s ce que le reportage radio peut leur amener en termes de communication, d'image.\r\n\r\nE) Les projets: la cr\u00e9ation de journaux d'information locaux (cantonaux) sur le second programme \u00e0 partir de 1972, centr\u00e9s successivement sur l'un ou l'autre canton.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du service des actualit\u00e9s r\u00e9gionales \u00e0 la RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "correspondant RSR dans le Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel (canton)", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Guigoz, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg (canton)", "name": "Herzog, Serge (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93697", "durationSec": 673, "publicationDate": "1971-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.09.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DELEMONT", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "VALAIS", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181537", "durationSec": 907, "publicationDate": "1971-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88373", "durationSec": 756, "publicationDate": "1971-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LE TEMPS DE L'OUBLI ? - 71.09.20", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-251126", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1971-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SUISSE-PORTUGAL - 71.09.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241110", "durationSec": 799, "publicationDate": "1971-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianiste face \u00e0 la m\u00e9canique du piano qu'il va utiliser", "genres": ["Animation"], "id": "sound-09A3E34D-84CF-4817-BE9E-3D68055E3749", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1971-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "instrument \u00e0 cordes frapp\u00e9es", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Ravel (6/6)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F7BF1A80-13FF-417A-9B1D-85BCEE9CA17E", "durationSec": 1448, "publicationDate": "1971-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualPersons": ["DE ROUGEMONT, DENIS"], "id": "asset-112806", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 931, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19710919, l'oeuvre politique \"Nicolas de Fl\u00fce\" par DE ROUGEMONT Denis.", "title": "NICOLAS DE FLUE 1417-1487 - 71.09.19", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1971-09-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE ROUGEMONT, DENIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "A l'attaque de Paris", "imageURL": "http://www.rts.ch/5851087.image", "id": "ece-3448498", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1971-09-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Parisiens ne s'attendent pas \u00e0 l'attaque des Versaillais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448498", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448498"}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Troupes suisses au service de l'\u00e9tranger lors des guerres de religion (2/5) : Relations avec la France suite \u00e0 la Paix de St-Germain (1570); bataille de L\u00e9pante en M\u00e9diterran\u00e9e avec la Sainte-Ligue (1571) et massacre de la St-Barth\u00e9lemy (1572)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-429AAD84-B346-4DC9-9177-F8D80AC1BAFA", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "France", "Suisse"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "1971-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "diplomatie", "16e si\u00e8cle", "histoire", "conflit religieux", "conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "Bataille de Jarnac (1568) - La paix de St-Germain (1570) met fin temporairement aux guerres de religion en France - La France doit encore beaucoup d'argent aux troupes suisses - Trait\u00e9 d'alliance franco-suisse - En 1571, Charles IX rend permanent la charge de Colonel G\u00e9n\u00e9ral des Suisses et Grisons, titre donn\u00e9 au Ministre des affaires militaires suisses en France - En 1571, des troupes suisses participent \u00e0 une Croisade contre les Turcs organis\u00e9e par la Sainte-Ligue form\u00e9e par Venise, l'Espagne et le Vatican et prennent part \u00e0 la victoire de la bataille de L\u00e9pante. Le lendemain du mariage d'Henri de Navarre et Marie de Valois, le 23 ao\u00fbt 1572, les chefs protestants sont massacr\u00e9s lors de la nuit de la St-Barth\u00e9lemy - Les Suisses d\u00e9tach\u00e9s de la garde personnelle du roi, sous les ordres du Duc de Guise ce jour-l\u00e0, ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution de l'amiral de Cologny. Des Suisses protestants qui gardaient la maison de Cologny ont aussi \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9s. Les Cent-Suisses n'ont pas particip\u00e9 \u00e0 la St-Barth\u00e9lemy. La Suisse met de c\u00f4t\u00e9 temporairement ses luttes religieuses internes pour accueillir les Huguenots fran\u00e7ais qui cherchaient \u00e0 fuir la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-F6D5C4F0-DFAB-45BC-BE0F-F9292E583FD6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1971-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Stratag\u00e8me pour se marier, de Laurent Lapaire, par Laurent Lapaire, de Fontenay (JU) - 3. Je chante le pays des Aidjolats, de L\u00e9on Vultier, par Laurent Lapaire, de Fontenay (JU) - 4. Lo dia\u00eele et l'hussie: Le diable et l'huissier, de Jules Surdez, par Am\u00e9lie Surdez, de Bonfol (JU) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Surdez, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Lapaire, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Lapaire, Laurent", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Vultier, L\u00e9on", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "LA COMMUNE DE PARIS : LA CROISADE - 71.09.18", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-176379", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1971-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Un passionn\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/5607469.image", "id": "ece-5607470", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1971-09-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait d'un v\u00e9t\u00e9rinaire amoureux des chevaux du Jura.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5607470", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5607470"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration du 25e anniversaire du discours de Winston Churchill \u00e0 Z\u00fcrich : Compte rendu de la c\u00e9r\u00e9monie et extraits des discours de Nello Celio, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, Edward Heath, Premier ministre britannique, Maurice Schumann, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et Sigismund Freiherr Von Braun, secr\u00e9taire d'Etat allemand aux affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-718EC0F4-C95C-4F7D-AA52-14A6FD6F8F28", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Europe"], "durationSec": 1481, "publicationDate": "1971-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre froide"], "excerpt": "Le discours du 19 septembre 1946 \u00e0 l'universit\u00e9 de Z\u00fcrich : Churchill pose la r\u00e9conciliation franco-allemande et la cr\u00e9ation d'une organisation europ\u00e9enne comme conditions \u00e0 la paix et \u00e0 la libert\u00e9 sur le continent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Premier ministre britannique", "name": "Heath, Edward", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Freiherr von Braun, Sigismund", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Premier ministre britannique (extraits d'archives)", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100853", "durationSec": 784, "publicationDate": "1971-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX"], "id": "asset-204929", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "durationSec": 1250, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 19710917, rencontre avec CHOCART Fran\u00e7ois, un v\u00e9t\u00e9rinaire passionn\u00e9 par les chevaux et l'\u00e9levage de chevaux.", "title": "UN MEDECIN PAS COMME LES AUTRES - 71.09.17", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "BREULEUX, LES", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "COURROUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1971-09-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100110"], "thematicThemes": ["\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-100899", "thematicGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "durationSec": 889, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19710917, gala de fin d'\u00e9t\u00e9 pour les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de patinage de Montana et notamment FONTAINE Sylvie. Une patinoire couverte leur permet d'effectuer une session d'entra\u00eenement d'\u00e9t\u00e9.", "title": "71.09.17", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 16.09.71", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458904.image", "id": "ece-3458906", "durationSec": 419, "publicationDate": "1971-09-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Zurich: l'\u00e9tat des travaux d'une ville en pleine expansion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458906"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Maurice Schumann, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res, apr\u00e8s son entretien avec Pierre Graber, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A propos des relations Suisse-Europe, des relations \u00e9conomiques franco-suisses et du March\u00e9 commun", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-2A39C737-2361-45BC-8DEE-8B51084A31BE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Europe"], "durationSec": 1535, "publicationDate": "1971-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne", "Union Europ\u00e9enne (UE)", "Schumann, Maurice"], "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-196869", "durationSec": 432, "publicationDate": "1971-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "ENSEIGNE", "VIEILLE VILLE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "CATH\u00c9DRALE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ANN\u00c9ES 1970", "VOILIER", "STADE DE FOOTBALL", "SC\u00c8NE DE RUE", "P\u00c9DALO", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "A\u00c9ROPORT", "ANN\u00c9ES 1970", "INSTRUMENT DE MESURE", "AVION CIVIL", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "BOEING 747", "ANN\u00c9ES 1970", "MAQUETTE", "VACHE", "ANN\u00c9ES 1970", "BRASS BAND", "TROMPETTE", "PARTITION MUSICALE", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "SALON DE COIFFURE", "ANN\u00c9ES 1970", "PROSTITU\u00c9E", "HIPPIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1970", "ROCKER", "ANN\u00c9ES 1970", "ORGUE", "ROCK", "ANN\u00c9ES 1970", "MACHINE \u00c0 SOUS", "ANN\u00c9ES 1970", "TAXI", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "AUTOMOBILE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GARE FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TRAM", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ANN\u00c9ES 1970", "GRAFFITI", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "URBANISME", "ANN\u00c9ES 1970", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ANN\u00c9ES 1970", "BOURSE", "ANN\u00c9ES 1970", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "VUE A\u00c9RIENNE", "VILLE", "ANN\u00c9ES 1970"], "id": "asset-221997", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 5176, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 19710916, en direct, d\u00e9bat \u00e0 propos du d\u00e9veloppement urbanistique de Zurich entrecoup\u00e9 de divers reportages montrant la vie zurichoise dans les quartiers de Niederdorf et de la Langstrasse et les grands chantiers d'am\u00e9nagements routiers.", "title": "SOIREE INFORMATION : UNE VILLE ZURICH EN QUESTION - 71.09.16", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIMMAT", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["AIR CANADA", "SWISSAIR"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "1971-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "ECHICHENS", "ROMONT", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SEMBRANCHER", "MORGES", "ROUGEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103956", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1971-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "71.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258848", "durationSec": 712, "publicationDate": "1971-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88488", "durationSec": 274, "publicationDate": "1971-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Un canton des pr\u00e9alpes : Fribourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D831C20B-41FA-489A-A3E0-E60806C5C0AA", "thematicGeographicals": ["Broye (district, FR)", "Jaun", "Charmey", "Fribourg (ville)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Estavayer-le-Lac", "Lac (district, FR)"], "durationSec": 1826, "publicationDate": "1971-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "histoire", "tourisme", "artisanat", "bois", "musique ethnique et folklorique", "canton", "industrie", "transport de marchandises", "ville", "agriculture", "scierie", "conserve alimentaire"], "excerpt": "Fondation de la ville de Fribourg en 1178 par le duc Berthold IV de Zaehringen. Au XVe si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0, Fribourg \u00e9tait une ville florissante. En 1862, naissance de l'industrie fribourgeoise moderne, avec sa ligne de chemin de fer. La Chanson de Fribourg, dirig\u00e9e par l'abb\u00e9 Pierre Kaelin. Tourisme fribourgeois en plein d\u00e9veloppement : exemple de Charmey. R\u00f4le de la population dans le d\u00e9veloppement touristique et \u00e9conomique. Reportage dans une fabrique de conserves \u00e0 Estavayer : postes de travail diversifi\u00e9s, provenance et transport des denr\u00e9es alimentaires. Reportage dans une scierie \u00e0 Bulle : importation du bois de Scandinavie, activit\u00e9s principales, avenir du bois.", "alternativeTitle": ["SIR_1971-09-14_radioscolaire_D831C20B-41FA-489A-A3E0-E60806C5C0AA / Un canton des pr\u00e9alpes : Fribourg", "Radioscolaire - 14.09.1971"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293559", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s de la scierie \u00e0 Bulle", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur d'une scierie \u00e0 Bulle", "name": "Niquille", "type": "Participant"}, {"role": "touristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de la fabrique de conserves \u00e0 Estavayer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une fabrique de conserves \u00e0 Estavayer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union fribourgeoise du tourisme", "name": "Morand, Bernard", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Kernen, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293555"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "71.09.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249268", "durationSec": 443, "publicationDate": "1971-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : VIVRE AVEC SON DIABETE - 71.09.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102853", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1971-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Radioscolaire", "title": "Un canton : Fribourg", "id": "ece-3293555", "durationSec": 1824, "publicationDate": "1971-09-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293555", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293555"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vingt-cinq fois la Suisse", "source": "gico", "title": "ST-GALL - 71.09.13", "visualGeographicals": ["ST-GALL", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-214920", "thematicGeographicals": ["ST-GALL", "SUISSE"], "durationSec": 3810, "publicationDate": "1971-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102798", "durationSec": 866, "publicationDate": "1971-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "VYARA OFFRANDE DU JEUNE FEDERAL 1971 - 71.09.12", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252838", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1971-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "71.09.12", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-259218", "durationSec": 250, "publicationDate": "1971-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Troupes suisses au service de la France lors des guerres de religion ( 1/5) : Exp\u00e9dition huguenote fran\u00e7aise en Floride (1564) et retraite de Meaux (1567)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-20F7C663-85E1-4877-AC88-FE747FE9B826", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Floride", "France", "Meaux", "Am\u00e9rique", "Suisse"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "1971-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles IX (roi de France)", "Pfyffer, Louis", "Cologny, Gaspard"], "thematicThemes": ["histoire", "arm\u00e9e", "relations internationales", "conflit religieux", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Bataille de Dreux  (1562) - Cr\u00e9ation de l'ordre de Saint-Thomas - Exp\u00e9dition huguenote fran\u00e7aise en Floride - Fondation de Fort Caroline par Ren\u00e9 de Laudonni\u00e8re (1564) - Th\u00e9obald d'Erlach est le premier Suisse connu \u00e0 fouler le sol am\u00e9ricain sous les ordres de l'amiral de Coligny - R\u00e9actions des Espagnols - Retour en Europe - Tentative de s'emparer du roi de France - Le parti du roi se retire dans la ville de Meaux - Arriv\u00e9e des troupes suisses sous les ordres de Louis Pfyffer pour prot\u00e9ger le roi Charles IX- Assauts des Huguenots pendant que les troupes suisses ram\u00e8nent le roi et ses suivants \u00e0 Paris. Grandes festivit\u00e9s \u00e0 Paris pour f\u00eater les Suisses. Louis Pfyffer re\u00e7oit le collier de Saint-Michel, un collier en or et une coupe en argent, mais refuse la somme qu'il lui est propos\u00e9e. Par contre les troupes suisses n'ont jamais \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es car les caisses \u00e9taient vides. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois d'Aoste", "id": "sound-4A919FB1-4F37-404F-8CF7-E3D17A9F0372", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1971-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le patois, de Henri Chantel, par Henri Chantel, de Aoste - 3. La Valdoteina, de Jean-Baptiste [paroles] Cerlogne et Am\u00e9d\u00e9e [musique] Pignet, par Chorale du Comit\u00e9 des traditions vald\u00f4taines [dir. Am\u00e9d\u00e9e Pignet], de Aoste - 4. Lo l\u00e2re de gneu : Le voleur de noix, de Ren\u00e9 Willien, par Ren\u00e9 Willien, de Aoste - 5. Justin se confesse, de Ren\u00e9 Willien, par Ren\u00e9 Willien, de Aoste - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet\r\nChorale du Comit\u00e9 des traditions vald\u00f4taines [dir. Am\u00e9d\u00e9e Pignet]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Willien, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Chantel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Willien, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Chantel, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cerlogne, Jean-Baptiste", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Pignet, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167644", "durationSec": 853, "publicationDate": "1971-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CYCLISME SUR ROUTE", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["MERCKX, EDDY"], "id": "asset-105424", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 280, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19710910, itw du cycliste belge MERCKX Eddy, \u00e2g\u00e9 de 26 ans. Il parle de ses origines modestes et de sa passion pour le cyclisme.", "title": "71.09.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-09-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MERCKX, EDDY"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "CYCLISME SUR ROUTE", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105161", "durationSec": 899, "publicationDate": "1971-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Fellini et le petit \u00e9cran", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468032.image", "id": "ece-3468020", "durationSec": 517, "publicationDate": "1971-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le r\u00e9alisateur n'aime pas la t\u00e9l\u00e9vision et ne m\u00e2che pas ses mots.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468020", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468020"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Federico Fellini", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468019.image", "id": "ece-3441858", "durationSec": 241, "publicationDate": "1971-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Federico Fellini \u00e9voque le tournage inachev\u00e9 de Mastorna.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441858", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441858"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Satyricon, le film", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440470.image", "id": "ece-3440472", "durationSec": 1654, "publicationDate": "1971-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La TSR pr\u00e9sente sur le tournage du <i>Satyricon</i> du cin\u00e9aste Federico Fellini.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440472", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440472"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "TOURNAGE DE FILM", "VILLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR"], "visualPersons": ["FELLINI, FEDERICO", "FELLINI, FEDERICO", "FELLINI, FEDERICO", "FELLINI, FEDERICO"], "id": "asset-155808", "thematicGeographicals": ["ROME"], "durationSec": 2990, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rome : 19710909, le r\u00e9alisateur italien FELLINI Federico tourne son dernier film \"Roma\" dans les rues de la capitale italienne. Portrait d'un cin\u00e9aste en tournage qui \u00e9voque sa vision du cin\u00e9ma et ces diff\u00e9rences fondamentales d'avec la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "UN HOMME DU TEMPS PRESENT : FEDERICO FELLINI - 71.09.09", "visualGeographicals": ["ROME", "ROME", "ROME", "ROME"], "publicationDate": "1971-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FELLINI, FEDERICO"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9ALISATEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "GIDEON BACHMANN", "type": "Organisation"}, {"name": "NBC", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AMMAN, Peter", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Monnier, \u00e9crivain jurassien, sur les \u00e9crivains jurassiens et leurs relations avec la Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66DDD607-4ED0-4D40-8E60-3EF5DF500AF3", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "1971-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roud, Gustave", "Chessex, Jacques", "Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "litt\u00e9rature", "religion et croyances"], "excerpt": "Le Jura en 1971, Jura Nord et Jura Sud. Influence de la religion catholique et protestante sur les \u00e9crivains jurassiens. L'\u00e9crivain jurassien et la Suisse romande. L'\u00e9crivain du Jura et de Neuch\u00e2tel compar\u00e9 \u00e0 celui des cantons de Vaud et du Valais. La tentation de Paris. La Question jurassienne et ses amis Jean Cuttat et Alexandre Voisard. Etat de la litt\u00e9rature en Suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain jurassien", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102785", "durationSec": 646, "publicationDate": "1971-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Responsabilit\u00e9 Civile (RC) et limitation de vitesse. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-18461ECF-007E-46C5-870E-F0E5E530C12B", "durationSec": 322, "publicationDate": "1971-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance RC", "limitation de vitesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De passage", "source": "gico", "title": "AU MARINELAND - COTE D'AZUR - 71.09.07", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-99447", "durationSec": 1185, "publicationDate": "1971-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100846", "durationSec": 882, "publicationDate": "1971-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Folklore \u00e0 travers le monde", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de l'Ensemble folklorique de l'Universit\u00e9 de J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-045A0B96-CE35-40B8-8F41-90DA283B9737", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Folklore \u00e0 travers le monde", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du groupe bulgare \"Majakovski\" de Sofia", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-79853D60-6015-4A14-857D-1F8DAB0A60F2", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 546, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Folklore \u00e0 travers le monde", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du groupe sarde \"Oristanese\" d'Oristano", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-6D840109-9CA1-498D-BDAF-A708CE883183", "thematicGeographicals": ["Sardaigne"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Folklore \u00e0 travers le monde", "source": "siranau", "title": "Dijon 1971. Jeux internationaux d'automne", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9905B15D-BAE0-4404-BDF4-93D33AE92FDA", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 1622, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe \"Phralipe\"", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Folklore \u00e0 travers le monde", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du groupe tzigane \"Phralipe\", de Skopje (Yougoslavie)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0EA6F33E-61F5-470D-9D41-E9583B86B8EB", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 469, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe \"Phralipe\"", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.09.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252449", "durationSec": 185, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "GENANT... PROPHETIQUE : L'ABBE CLOVIS-MARTIN LUGON - 71.09.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252883", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZELLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE DE LA MONTRE 1971 - LA CHAUX-DE-FONDS", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-133182", "durationSec": 1462, "publicationDate": "1971-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les dossiers de l'histoire", "title": "La vraie France", "imageURL": "http://www.rts.ch/5851060.image", "id": "ece-3448603", "durationSec": 1846, "publicationDate": "1971-09-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La bourgeoisie veut briser l'exp\u00e9rience de la Commune.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448603", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448603"}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Troupes suisses au service de la France : fin des guerres d'Italie et guerres de religion en France", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-F802A3E0-4236-460A-BEB0-96523BD6D9B0", "thematicGeographicals": ["France", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 1759, "publicationDate": "1971-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Catherine de M\u00e9dicis", "Fran\u00e7ois I (roi de France)", "Henri II (roi de France)"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "relations internationales", "16e si\u00e8cle", "histoire", "conflit religieux"], "excerpt": "Mort de Fran\u00e7ois Ier le 31 mars 1547 - Signature de la Paix de Cateau-Cambr\u00e9sis entre Henri II et Philippe II d'Espagne en 1559 qui met fin aux guerres d'Italie- Mort d'Henri II, r\u00e9gence de Catherine de M\u00e9dicis et r\u00e9gne de Charles IX -  N\u00e9gociations pour le renouvellement du Trait\u00e9 d'alliance franco-suisse - Guerre de religion en France - Troupes suisses en France dans les deux camps - Les dirigeants suisses donnent l'ordre au contingent huguenot suisse de se retirer - Bataille de Dreux en 1562 - pertes suisses et cr\u00e9ation de l'Ordre de Saint-Thomas", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de la Broye", "id": "sound-4E150B1F-814E-4898-A6E8-461D50653652", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1971-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Ein revegnin de l'\u00e9coula  : \"En revenant de l'\u00e9cole\", de Gustave Vuagniaux, par Gustave Vuagniaux, de Vucherens (VD) - 3. La Damuzala et les Tchivra  : \"La demoiselle et les ch\u00e8vres\", de Aim\u00e9-Louis Crisinel, par Aim\u00e9-Louis Crisinel, de Denezy (VD) - 4. La vall\u00e9e de la Broye et la bonne entente entre Vaudois et Fribourgeois, de Charles Quillet, par Charles Quillet, de Missy (VD) - 5. L'empierrement de la Broye, de Charles Quillet, par Charles Quillet, de Missy (VD) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Crisinel, Aim\u00e9-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Quillet, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Vuagniaux, Gustave", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Quillet, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "Crisinel, Aim\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Vuagniaux, Gustave", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les dossiers de l'histoire", "source": "gico", "title": "LA COMMUNE DE PARIS : LA \"VRAIE FRANCE\" EN ACTION - 71.09.04", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-193809", "durationSec": 1846, "publicationDate": "1971-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "71.09.04", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-145678", "durationSec": 184, "publicationDate": "1971-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Bertin, ing\u00e9nieur, inventeur de l'a\u00e9rotrain : A propos de l'a\u00e9rotrain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0BAF2D3-021E-4D87-9E1D-D63337C8DFAC", "durationSec": 1671, "publicationDate": "1971-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport public urbain", "invention (technique)", "transport collectif", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Bertin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93341", "durationSec": 846, "publicationDate": "1971-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-96044", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN"], "durationSec": 183, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Cointrin : 19710903, entra\u00eenement de ZBINDEN Jean-Jacques, champion d'Europe de ski nautique.", "title": "71.09.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Schnouf \u00e0 Marseille", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443524.image", "id": "ece-3443525", "durationSec": 1910, "publicationDate": "1971-09-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate chez les trafiquants de drogue de la French Connection.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443525"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Bengale en guerre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5897488.image", "id": "ece-3471051", "durationSec": 1835, "publicationDate": "1971-09-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La s\u00e9cession du Bangladesh plonge le Pakistan dans la guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471051", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471051"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PAKISTAN : LES VICTIMES - 71.09.02", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "IND\u00c9PENDANTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IND\u00c9PENDANTISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PAUVRET\u00c9", "IND\u00c9PENDANTISME", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "GU\u00c9RILLA", "EXERCICE MILITAIRE", "IND\u00c9PENDANTISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "GU\u00c9RILLA", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "PAKISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "INDE", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "PAKISTAN", "INDE", "INDE", "CALCUTTA", "INDE", "CALCUTTA", "INDE", "CALCUTTA", "PAKISTAN", "BANGLADESH", "BANGLADESH", "PAKISTAN", "INDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104863", "thematicGeographicals": ["PAKISTAN", "INDE"], "durationSec": 1884, "publicationDate": "1971-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* INDE, PAKISTAN : 19710900, la guerre civile qui d\u00e9chire le Pakistan dont la province du Pakistan oriental a proclam\u00e9 son ind\u00e9pendance le 19710325 sous le nom de R\u00e9publique du Bangladesh, a caus\u00e9 l'exode de 7 millions de r\u00e9fugi\u00e9s bengalis. Ces r\u00e9fugi\u00e9s, victimes des exactions de l'arm\u00e9e pakistanaise suite \u00e0 la r\u00e9bellion militaire et aux actes de gu\u00e9rilla des Combattants de la Libert\u00e9 bengalis, se sont install\u00e9s en Inde o\u00f9 la pauvret\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 grande.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ORTF", "type": "Organisation"}, {"name": "SWF", "type": "Organisation"}, {"name": "WEEK-END TV", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons et Plan\u00e8tes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-229201", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1261, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19710902, interview de LE FORESTIER, Catherine, chanteuse fran\u00e7ais, sur la base de son signe astrologique et de son th\u00e8me astral.", "title": "CATHERINE LE FORESTIER - 71.09.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1971-09-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "DOUANIER", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "DOUANIER", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "id": "asset-205313", "thematicGeographicals": ["MARSEILLE"], "durationSec": 2329, "mediaType": "video", "excerpt": "* Marseille : 19710902, les policiers et les douanes de Marseille luttent contre le trafic des stup\u00e9fiants. En effet, de part sa situation g\u00e9ographique, le port de Marseille constitue une entr\u00e9e en Europe pour les trafiquants du Moyen-Orient. La drogue est ensuite transform\u00e9e sur place dans des laboratoires pour \u00eatre ensuite revendue aux USA.", "title": "LES CHEMINS DE LA DROGUE - 71.09.02", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "MARSEILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-09-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.09.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100833", "durationSec": 802, "publicationDate": "1971-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La presse sportive fran\u00e7aise. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2BD9ED17-9163-41B5-8E39-CBB649CB17B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1971-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "presse", "presse sportive"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.08.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104979", "durationSec": 633, "publicationDate": "1971-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "71.08.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252466", "durationSec": 207, "publicationDate": "1971-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "L'EGLISE CATHOLIQUE CHRETIENNE EN SUISSE HIER ET AUJOURD'HUI - 71.08.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252207", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1971-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "OPERATION CAPRICE", "id": "asset-117123", "durationSec": 5614, "publicationDate": "1971-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}]}}