{"response": {"numFound": 2002, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-96443", "durationSec": 903, "publicationDate": "1971-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes du pianiste : Les gammes chromatiques", "genres": ["Animation"], "id": "sound-24ECE071-0CE7-4DE9-9084-4992400E490E", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1971-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "solf\u00e8ge", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "1. Le point de vue de la presse professionnelle agricole romande sur les prochaines n\u00e9gociations des pays de l'AELE avec le March\u00e9 commun. - 2. Compte-rendu de la participation de la Suisse \u00e0 la conf\u00e9rence bisannuelle de l'Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO). - 3. Interview de Rodolphe Murbach, responsable de la protection des v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 la station f\u00e9d\u00e9rale de recherche agronomique : A propos de l'interdiction du DDT comme pesticide agricole en Suisse. - 4. Interview d'Alfred Burdet, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration vaudoise des caisses Raiffeisen, et de Louis Segessemann, pr\u00e9sident du conseil de surveillance de la caisse Raiffeisen de la Sarraz : A propos du syst\u00e8me Raiffeisen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E383C815-675D-4010-B619-6AD940C130B9", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 888, "publicationDate": "1971-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO", "Banque Raiffeisen"], "thematicThemes": ["politique agricole", "pesticide", "institution financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la protection des v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 la station f\u00e9d\u00e9rale de recherche agronomique", "name": "Murbach, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration vaudoise des caisses Raiffeisen", "name": "Burdet, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil de surveillance de la caisse Raiffeisen de la Sarraz", "name": "Segessemann, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "BERNARD MARTIN, UN AUMONIER EN PSYCHIATRIE - 71.11.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252391", "durationSec": 1122, "publicationDate": "1971-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "71.11.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254896", "durationSec": 267, "publicationDate": "1971-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "71.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252465", "durationSec": 494, "publicationDate": "1971-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "FROMAGERIE - 71.11.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93619", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1971-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "L'\u00e2me du pays", "title": "Une pri\u00e8re magique", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448270.image", "id": "ece-3448272", "durationSec": 418, "publicationDate": "1971-11-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'indispensable formule secr\u00e8te \u00e0 murmurer par le gu\u00e9risseur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448272", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448272"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Scripte \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474893.image", "id": "ece-3442309", "durationSec": 253, "publicationDate": "1971-11-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un m\u00e9tier m\u00e9connu mais indispensable \u00e0 la bonne marche de la TV.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442309"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "T\u00e9moignages", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Malraux : A propos de son oeuvre \"Les Ch\u00eanes qu'on abat\" (Ed. Gallimard 1971)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62826EF-2926-405E-B465-C83DC15122AE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1944, "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Oeuvre produite \u00e0 partir de diff\u00e9rents entretiens avec le g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain a consacr\u00e9 un livre au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle."], "alternativeTitle": ["Andr\u00e9 Malraux / SIR_1971-11-13_temoignages_F62826EF-2926-405E-B465-C83DC15122AE / Interview d'Andr\u00e9 Malraux : A propos de son oeuvre \"Les Ch\u00eanes qu'on abat\" (Ed. Gallimard 1971)", "T\u00e9moignages - 13.11.1971"], "imageURL": "//www.rts.ch/3929115.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367306", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367303"]}, {"program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Recrutement des soldats suisses pour le service \u00e0 l'\u00e9tranger et r\u00e9giment des gardes suisses au XVIIe si\u00e8cle", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-0B4B70FE-F23D-4F4C-8DD4-5DE640AAE433", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "17e si\u00e8cle", "recrutement", "arm\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "Recrutement de soldats suisses pour satisfaire les alliances sign\u00e9es avec les Etats europ\u00e9ens. R\u00e9giments avou\u00e9s et r\u00e9giments non-avou\u00e9s. Au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle, Louis XIII accepte de lever pour la premi\u00e8re foi un r\u00e9giment de gardes suisses de mani\u00e8re permanente. Ce r\u00e9giment a contribu\u00e9 \u00e0 faire na\u00eetre le sentiment national helv\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Louis Ruffieux", "id": "sound-8B740F72-3025-4A30-B156-A51A5B8F708F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. On pridzo ke f\u00e2 \u00e8f\u00e8 : Un sermon qui fait effet, de Louis Ruffieux, par Louis Ruffieux, de Gruy\u00e8re (FR) - 3. Le ch\u00e8cr\u00e8 d\u00e8 l'abondanthe : Le secret de l'abondance, de Louis Ruffieux, par Louis Ruffieux, de Gruy\u00e8re (FR) - 4. To bounamin : Tout bonnement, de Georges Aeby et Jean Risse, par Choeur d'ensemble mixte et Louis Ruffieux - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 6. Fin", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur d'ensemble mixte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul\tBurnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Risse, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Feu vert (1972-1974)", "source": "gico", "title": "ON EN PARLE - 71.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252853", "durationSec": 1118, "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "DU CHROME A LA FERRAILLE - 71.11.13", "visualThemes": ["D\u00c9MOLITION DE VOITURES"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247009", "durationSec": 376, "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "CLAUDINE ET LOUIS PANASSIE : LE MEXIQUE - 71.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-92053", "durationSec": 3276, "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ame du pays", "source": "gico", "visualThemes": ["GU\u00c9RISSEUR", "MAGIE"], "id": "asset-104581", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "durationSec": 954, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 19711113, le canton du Jura compte de nombreux gu\u00e9risseurs qui ont le secret et qui peuvent gu\u00e9rir des br\u00fblures, des verrues et des maladies de la peau. Ils soignent \u00e9galement les animaux \u00e0 l'occasion. Tous les gu\u00e9risseurs ont re\u00e7u ce don mais aucun ne d\u00e9voile le secret de sa pri\u00e8re.", "title": "GRIMOIRES ET SECRETS DANS LE JURA - 71.11.13", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080831"], "thematicThemes": ["GU\u00c9RISSEUR", "MAGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "STRIP-TEASE", "STRIP-TEASE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "STRIP-TEASE"], "id": "asset-251194", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 883, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 19711113, rencontre avec 2 strip-teaseuses, Martha et Bibi, qui parle sans d\u00e9tour de leur m\u00e9tier, de leurs difficult\u00e9s et de leur quotidien.", "title": "BELLES DU SOIR OU LE STRIP-TEASE N'EST PLUS CE QU'IL ETAIT - 71.11.13", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" en NB, Bienne itw strip-teaseuses et strip-tease dans cabaret."], "thematicThemes": ["STRIP-TEASE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUMOULIN, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["GILBERT, DANIELE", "ANTOINE", "ZOLA, ARLETTE"], "id": "asset-224508", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19711113, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par GILBERT Dani\u00e8le et le chanteur ANTOINE, avec comme invit\u00e9s principaux les Compagnons de la Chanson.", "title": "LES COMPAGNONS DE LA CHANSON - 71.11.13", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "visualCorporations": ["LES COMPAGNONS DE LA CHANSON"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1971-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9moignages", "title": "Andr\u00e9 Malraux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3929115.image", "id": "ece-3367303", "durationSec": 1944, "publicationDate": "1971-11-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain a consacr\u00e9 un livre au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367303", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3367303"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "La cape du r\u00eave", "imageURL": "http://www.rts.ch/8469764.image", "id": "ece-8469765", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1971-11-12T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Devenir El Cordobes, c'est l'aspiration de bien des jeunes Espagnols. Mais du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8469765", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8469765"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Henri Guillemin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3767917.image", "id": "ece-3768284", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1971-11-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Henri Guillemin pr\u00e9sente un livre de Madeleine Szcodrowski.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3768284", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3768284"}, {"program": "Eve au rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Interview de Gis\u00e8le Maillefer, journaliste, reporter, interpr\u00e8te : A propos de sa conception de la vie (El\u00e9ments)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0797D3E9-FEDA-46A4-882D-EEEF77775DAE", "durationSec": 2248, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillefer, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme"], "excerpt": "Une femme de plusieurs m\u00e9tiers. Ses atouts. Sa fa\u00e7on d'aobrder la vie et les gens. Sa position de femme dans la structure sociale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Maillefer, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "DICODEURS FRANCOISE CLEMENT (1/5) - DIABLE", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview", "Animation"], "id": "sound-6E402434-64C9-45E9-B4BD-89CC8F3FFD3A", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Riaz", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Fran\u00e7oise", "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel"], "thematicThemes": ["gastronomie", "faune", "tourisme", "fabrication du fromage", "histoire", "population rurale", "artisanat", "moeurs et coutumes", "jeunesse", "religion et croyances", "dialecte", "for\u00eat", "ville", "l\u00e9gende", "fromage", "fondue", "bois", "ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9b\u00e9niste", "name": "Dupr\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet", "name": "Menoud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole secondaire de la Gruy\u00e8re", "name": "Delley, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, po\u00e8te", "name": "Bosson, Netton", "type": "Participant"}, {"role": "habitant natif de Gruy\u00e8res, sculpteur", "name": "Ansermot, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9b\u00e9niste, restaurateur de meubles anciens", "name": "Zenoni, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Bulle", "name": "Perrin, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "forestier de triage, subordonn\u00e9 \u00e0 l'inspection des for\u00eat du 4e arrondissement", "name": "Rime, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident cantonal des tavillonneurs", "name": "Moura, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement", "name": "D\u00e9crind, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur", "name": "Rime, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "gastronome", "name": "Combaz, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "denteli\u00e8re", "name": "M\u00fcrith, Rosalie", "type": "Participant"}, {"role": "bijouti\u00e8re", "name": "Delabays, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Dubas, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00e2telain, intendant", "name": "Trabichet, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Schmidt, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "fromager", "name": "Morand, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Gremaud, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Gruy\u00e8res", "name": "Pilloud", "type": "Participant"}, {"role": "gru\u00e9rienne", "name": "Brochu, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de la maison de Chalamala", "name": "Harding, Maril\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Despond, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du journal \"La Gruy\u00e8re\"", "name": "Glasson, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Steinauer, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "chanteuse", "name": "Rime, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste, guitariste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100940", "durationSec": 584, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "71.11.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102098", "durationSec": 518, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-100945", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 339, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19711112, course d'endurance et ambiance avant le d\u00e9part de la course automobile.", "title": "71.11.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REGAZZONI, CLAY"], "thematicThemes": ["AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "IN MEMORIAM", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-212952", "durationSec": 3678, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "LA CAPE DU REVE - 71.11.12", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-145153", "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "GUILLEMIN, HENRI , FAVRE , JACQUELINE - 71.11.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-176929", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "71.11.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-105153", "durationSec": 952, "publicationDate": "1971-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VAN EFFENTERRE, Joelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Vivre en usine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3803576.image", "id": "ece-3802994", "durationSec": 2204, "publicationDate": "1971-11-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les conditions de travail des ouvriers de Favag \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3802994", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3802994"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "EDUCATEURS POUR HANDICAPES MENTAUX - 71.11.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-100674", "durationSec": 1475, "publicationDate": "1971-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUMOULIN, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.11", "visualGeographicals": ["ROSSINI\u00c8RE", "GENEVE", "GENEVE", "OLLON (VD)", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VAUD", "LAUSANNE", "BAULMES", "DIABLERETS, LES", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-245667", "durationSec": 1157, "publicationDate": "1971-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VIVRE EN USINE - 71.11.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-146002", "durationSec": 2270, "publicationDate": "1971-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Aide au Niger", "source": "gico", "title": "LES CHEMINS DU MIEUX ETRE - 71.11.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-251217", "durationSec": 524, "publicationDate": "1971-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102682", "durationSec": 666, "publicationDate": "1971-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Actualit\u00e9-magazine", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ichtiaque Rasool, physicien : A propos de la sonde Mariner 9 sur Mars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FAE4BB7-8F0A-44DC-996A-C282FA42C37B", "durationSec": 1449, "publicationDate": "1971-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasa"], "thematicThemes": ["sonde spatiale", "astronomie", "Mars (plan\u00e8te)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Rasool, Ichtiaque", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100735", "durationSec": 798, "publicationDate": "1971-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON", "HASCHICH"], "id": "asset-100920", "thematicGeographicals": ["SAVIESE"], "durationSec": 1493, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savi\u00e8se : 19711110, LEGER Michel a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en URSS pour trafic de haschich et a pass\u00e9 plus de 2 ans en prison en Russie. Il t\u00e9moigne de son exp\u00e9rience dans les prisons et camp de travail russes.", "title": "LE RETOUR DE L'ENFANT PRODIGUE - 71.11.10", "visualGeographicals": ["SAVIESE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1971-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON", "HASCHICH"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "TIME SWISS MADE - 71.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159756", "durationSec": 1845, "publicationDate": "1971-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Aide au Niger", "source": "gico", "title": "APPRENDRE POURQUOI FAIRE ? - 71.11.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-251216", "durationSec": 512, "publicationDate": "1971-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.11.71", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458924.image", "id": "ece-3458926", "durationSec": 579, "publicationDate": "1971-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve d\u00e9pend du service des secours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458926", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458926"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Louis \"Tr\u00e8ve\" et Cardinal \"Magasin\". Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-0A4B62BC-6213-4DC8-9C08-68BCAE2F378D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1971-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "consommation", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Sketch \u00e0 l'occasion de la \"Tr\u00e8ve des achats\" propos\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 romande des consommatrices en novembre 1971", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Mon coeur dans les Highlands. De William Saroyan", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-08B080C3-018E-4F39-B13A-9DCB80F419BB", "durationSec": 4558, "publicationDate": "1971-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Saroyan, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la jeune m\u00e8re", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Rufe", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "grand-m\u00e8re", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "Mac Gr\u00e9gor", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "le gar\u00e7on", "name": "Marguerat, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe", "name": "Glayre, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Kosak", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "l'homme de l'agence", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Esther", "name": "Severine", "type": "Participant"}, {"name": "Nihaescu, Ion", "type": "Participant"}, {"role": "le mari", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Johny", "name": "Medlinger, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "Wiley + Wallace", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le p\u00e8re", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Jay, Roland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88476", "durationSec": 578, "publicationDate": "1971-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Aide au Niger", "source": "gico", "title": "METIERS D'UN AUTRE AGE - 71.11.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-251236", "durationSec": 418, "publicationDate": "1971-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MELANIE / RICHIE HAVENS - 71.06.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179889", "durationSec": 3421, "publicationDate": "1971-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "SUISSE", "GENOLIER", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-240168", "durationSec": 690, "publicationDate": "1971-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "Etre un intellectuel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469795.image", "id": "ece-3469797", "durationSec": 4067, "publicationDate": "1971-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une heure d'entretien avec Denis de Rougemont.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469797", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469797"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma en libert\u00e9", "title": "Les d\u00e9buts de Godard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440478.image", "id": "ece-3438160", "durationSec": 363, "publicationDate": "1971-11-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Luc Godard a mis dix ans pour r\u00e9aliser son premier film.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438160", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438160"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La campagne d'alphab\u00e9tisation au Niger : Reportage de Claude Guignard, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Niger", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8301BD5C-575F-49F8-B947-5FCFC80EDFFE", "thematicGeographicals": ["Niger", "Tillab\u00e9ri"], "durationSec": 1577, "publicationDate": "1971-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "agriculture", "rizi\u00e8re", "aide au d\u00e9veloppement", "alphab\u00e9tisation"], "excerpt": "Il s'est rendu dans la r\u00e9gion rizicole de Tillab\u00e9ri au Niger avec une \u00e9quipe de la T\u00e9l\u00e9vision suisse. (\u00e0 1.10) Interview d'Aya Abdullahi, responsable des cultures pilotes de Tillab\u00e9ri: la culture de riz au bord du Niger est ancestrale. La pr\u00e9paration des terres se fait en 2 p\u00e9riodes: d'abord la b\u00eache (ou la charrue depuis une dizaine d'ann\u00e9es) en mars apr\u00e8s la d\u00e9crue du fleuve, puis en juillet apr\u00e8s la saison des pluies on peut semer. En d\u00e9cembre le riz est m\u00fbr. 90% de la population cultive du riz. Les semences s\u00e9lectionn\u00e9es sont prises en pr\u00eat et remboursables avec 25-50% d'int\u00e9r\u00eat. Sur les am\u00e9nagements on a la possibilit\u00e9, avec la ma\u00eetrise d'eau, de faire deux r\u00e9coltes par an avec un rendement acceptable, comme il a appris \u00e0 Formose en Chine. Il manque de moyens pour construire des digues et \u00e9largir les surfaces cultiv\u00e9es selon la nouvelle m\u00e9thode introduite par les Chinois qui se sont install\u00e9s depuis 1964. (\u00e0 10.35) Interview de Pierre Keller, conseiller technique, sur la diff\u00e9rence entre alphab\u00e9tisation, qui s'adresse \u00e0 des adultes, et scolarisation, pour les enfants. Explique l'alphab\u00e9tisation fonctionnelle. La coop\u00e9rative est le mode de d\u00e9veloppement choisit par le Niger et l'alphab\u00e9tisation peut permettre son essor. (\u00e0 17.00) Interview d'Ataer Dorkoi, directeur du service nig\u00e9rien d'alphab\u00e9tisation, il explique comment l'alphab\u00e9tisation peut permettre le changement du pays si elle est int\u00e9gr\u00e9e aux probl\u00e8mes courants. L'alphab\u00e9tisation se fait dans la langue maternelle de l'adulte, et pas en fran\u00e7ais pour \u00e9viter un d\u00e9placement de population en zone urbaine. Il croit \u00e0 un meilleur devenir du paysan nig\u00e9rien. Il estime qu'il ne suffit pas de montrer comment cultiver, mais qu'avec l'alphab\u00e9tisation le paysan pourra progresser encore davantage. Le projet concerne 15'000 paysans sur une population de 70'000 habitants. (\u00e0 23.24) Interview d'Hans Meier, conseiller UNESCO, qui indique le co\u00fbt du projet \u00e0 1.5 millions de francs suisses sur 3 ans, les 2/3 \u00e0 la charge du gouvernement nig\u00e9rien et le reste par la FOPOTEC, institution priv\u00e9e soutenue par la Suisse et mandat\u00e9e par l'UNESCO.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller UNESCO", "name": "Meier, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller technique", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des cultures pilotes de Tillab\u00e9ri", "name": "Abdullahi, Aya", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du service nig\u00e9rien d'alphab\u00e9tisation", "name": "Dorkoi, Ataef", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Niger", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "title": "DENIS DE ROUGEMONT - 71.11.08", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-210414", "durationSec": 4071, "publicationDate": "1971-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DE ROUGEMONT, DENIS"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081123"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma en libert\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GODARD, JEAN-LUC"], "id": "asset-113811", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19711108, rencontre avec le cin\u00e9aste suisse GODARD Jean-Luc qui pr\u00e9sente et situe le projet politique contenu dans son dernier film tourn\u00e9 en Italie et intitul\u00e9 \"Luttes en Italie\".", "title": "GODARD APRES GODARD - 71.11.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1971-11-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071118"], "thematicThemes": ["LUTTE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Aide au Niger", "source": "gico", "title": "NOTRE HOMME DE TILLABERI - 71.11.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-251226", "durationSec": 614, "publicationDate": "1971-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Clavel, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CEFCC6A-B7DF-4801-B68B-2611BAD0F3A1", "durationSec": 2826, "publicationDate": "1971-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Enfance - Jeunesse - Bombay - Affaire Jean-Marie Deveaux - Guerre - Camps de r\u00e9fugi\u00e9s du Bengale oriental - Ecriture", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "LES GLENANS - 71.11.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-232760", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1971-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Instants de loisirs", "source": "gico", "title": "ETRANGE ET FANTASTIQUE : L'ILLUSION - 71.11.07", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-251678", "durationSec": 807, "publicationDate": "1971-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PITTET, Aline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "71.11.07", "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-151964", "durationSec": 844, "publicationDate": "1971-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "AIDE FEDERALE A L'AGRICULTURE - 71.11.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105126", "durationSec": 1126, "publicationDate": "1971-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "La rue solidaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/7985140.image", "id": "ece-7985185", "durationSec": 64, "publicationDate": "1971-11-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qu\u00eate de de la Cha\u00eene du Bonheur dans les rues de la ville de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7985185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7985185"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Pour devenir pr\u00e9sident (2/2)", "id": "sound-6F9336C4-046F-4A75-A7DF-CB76D214DA22", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence", "Vissoie"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1971-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Paul Burnet, par Chorale des Patoisants d'H\u00e9r\u00e9mence - 2. Pour devenir pr\u00e9sident (Acte II), de Edouard Florey, par Edouard Florey et Cl\u00e9mentine Theytaz et Clotilde Zufferey et Jean-Baptiste Zufferey, de Vissoie (VS) - 3. Quand on tue le cochon, de Emile Dayer, par Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 4. Le Molet : Le mulet, de Emile Dayer et Pierre Haenni, par Chorale des Patoisants d'H\u00e9r\u00e9mence, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Zufferey, Clotilde", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale des Patoisants d'H\u00e9r\u00e9mence", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Zufferey, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Theytaz, Cl\u00e9mentine", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Florey, Edouard", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Haenni, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur demande", "source": "gico", "title": "71.11.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-252000", "durationSec": 990, "publicationDate": "1971-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "SOS PAKISTAN - 71.11.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-135101", "durationSec": 2232, "publicationDate": "1971-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "PAKISTAN - 71.11.06", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["PAKISTAN", "BANGLADESH"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-246968", "durationSec": 392, "publicationDate": "1971-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95572", "durationSec": 477, "publicationDate": "1971-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Chercher et lire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438878.image", "id": "ece-3438880", "durationSec": 1073, "publicationDate": "1971-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que lisent les scientifiques apr\u00e8s une journ\u00e9e de travail?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438880", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438880"}, {"source": "escenic", "program": "Croquis", "title": "Le Val des Dix", "imageURL": "http://www.rts.ch/7540359.image", "id": "ece-7540306", "durationSec": 1092, "publicationDate": "1971-11-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Val des Dix en 1971, au pays de l'artisanat du bois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7540306", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7540306"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CYCLO-CROSS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["STURDZA, DIMITRI"], "id": "asset-100871", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 784, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19711105, itw du joueur de tennis suisse avant une rencontre de tennis (Coupe Galea probablement) opposant la Suisse \u00e0 la Belgique\n* Vaud : 19711105, entra\u00eenement de jeunes cyclistes et du cycliste BISCHOFF Gilbert sous la houlette de l'entra\u00eeneur RUCHET Serge\n* FRANCE : 19711105, itw du cycliste espagnol OCANA Luis sur sa rivalit\u00e9 avec MERCKX Eddy et sur sa chute lors du Tour de France 1971.", "title": "71.11.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "FRANCE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1971-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "LIVREZ-VOUS : LE CERN - 71.11.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-176176", "durationSec": 1138, "publicationDate": "1971-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "MARIO PROSPERI - 71.11.05", "visualCorporations": ["FC LUGANO"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-92234", "durationSec": 1184, "publicationDate": "1971-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Croquis", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET", "VILLAGE", "CHALET", "VILLAGE", "ARTISANAT", "CHALET", "VILLAGE", "CHALET", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "VILLAGE"], "id": "asset-103388", "thematicGeographicals": ["HEREMENCE", "AYER", "EUSEIGNE"], "durationSec": 1109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Euseigne, H\u00e9r\u00e9mence, Ayer : 19711105, les villages valaisans du Val des dix vivent au rythme de la paysannerie, de l'artisanat et du folklore.", "title": "VILLAGES OUBLIES - 71.11.05", "visualGeographicals": ["EUSEIGNE", "HEREMENCE", "AYER", "AYER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1971-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHALET", "VILLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BESSE, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHMIDT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-88477", "durationSec": 750, "publicationDate": "1971-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La qualit\u00e9 bio", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435225.image", "id": "ece-3435226", "durationSec": 2188, "publicationDate": "1971-11-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La mode macro-biotique int\u00e9resse de plus en plus les Suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435226", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435226"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Massu", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435312.image", "id": "ece-3435313", "durationSec": 991, "publicationDate": "1971-11-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Massu revient sur la bataille d'Alger de 1957 et l'emploi de la torture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435313", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435313"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Mangez des conserves!", "imageURL": "http://www.rts.ch/8724247.image", "id": "ece-8724253", "durationSec": 103, "publicationDate": "1971-11-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Oubliez les id\u00e9es re\u00e7ues, les aliments en conserves industrielles sont excellents pour la sant\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8724253", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8724253"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Livre d'or de l'ann\u00e9e 1971. Emission sp\u00e9ciale apr\u00e8s les premi\u00e8res les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales auxquelles les femmes ont particip\u00e9 fin octobre 1971 : 1. Interviews de Bernard Nicod et Michel Margot, journalistes politiques \u00e0 la RSR. - 2. Interview de Lise Girardin, conseill\u00e8re aux Etats genevoise radicale, premi\u00e8re femme \u00e9lue aux Conseil des Etats. - 3. Interviews d'Elisabeth Blunschy-Steiner, de Tilo Frey, de Gabriel Nanchen, de Liselotte Spreng, de Josi Meier, d'Hanni Thalmann, de Nelly Wicky, d'Heidi Lang, de Liliane Huchtenhagen et de Martha Ribi-Raschle, premi\u00e8res femmes suisses \u00e9lues au Conseil national. - 4. Interview de Gertrude Girard-Montet, pr\u00e9sidente de l'Association suisse pour les droits de la femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03629D3D-1ED4-4E2E-BE59-314DD2DB8E7A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Schwyz (canton)"], "durationSec": 3571, "publicationDate": "1971-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blunschy-Steiner, Elisabeth", "Girardin, Lise", "Frey, Tilo"], "thematicThemes": ["droit de vote des femmes", "femme", "vie politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "[Il s'agit de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale du 4 novembre 1971 rediffus\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1971.] 1. Interviews de Bernard Nicod (\u00e0 3.00) et Michel Margot (\u00e0 6.00), journalistes politiques \u00e0 la Radio suisse romande, qui sont contents du r\u00e9sultat positif pour les femmes lors des premi\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales auxquelles elles ont particip\u00e9. - 3. (\u00e0 20.30) La premi\u00e8re femme \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lue est schwytzoise Elisabeth Blunschy-Steiner, avocate \u00e0 Schwytz. Elle est m\u00e8re de 3 enfants d\u00e9j\u00e0 grands. Elle n'a pas beaucoup de temps libre. Raconte une des ses journ\u00e9es, \u00e0 la maison le matin au bureau l'apr\u00e8s-midi. Elle aborde \u00e9galement diff\u00e9rents th\u00e8mes politiques. Elle ne se d\u00e9finit pas tellement comme f\u00e9ministe, m\u00eame si elle se fera la porte-parole des revendications f\u00e9ministes \u00e0 Berne, comme l'\u00e9galit\u00e9 des salaires. Elle n'a pas le droit de vote dans sa commune et son canton. (\u00e0 28. 48) A Neuch\u00e2tel, Tilo Frey est la premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil national sous les couleurs du parti radical. Elle est professeur de branches de secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9cole de commerce de Neuch\u00e2tel. (\u00e0 35.29) Gabrielle Nanchen est \u00e9lue en Valais et sera la benjamine du Parlement. (\u00e0 40.00) Interview de Liselotte Spreng (Achives RSR,  24723, janvier 1971), conseill\u00e8re nationale fribourgeoise radicale. (\u00e0 42.40) Josi Meier est avocate \u00e0 Lucerne, int\u00e9ress\u00e9e par la question de la justice sociale. Conseill\u00e8re nationale lucernoise PDC. Elle vient d'un milieu social simple, son p\u00e8re \u00e9tait concierge et ses parents l'ont appuy\u00e9e pour faire des \u00e9tudes. (\u00e0 46.15) Hanni Thalmann, directrice de l'\u00e9cole professionnelle \u00e0 Saint-Gall, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue au Conseil national dans le canton de Saint-Gall. Elle est membre du PDC. (\u00e0 48.28) Nelly Wicky, conseill\u00e8re nationale genevoise POP, va se battre pour les logements, l'AVS. Enseignante, elle s'int\u00e9ressse aux questions de la formation, en particulier celle des apprentis. S'int\u00e9resse \u00e0 toutes les questions concernant les femmes, notamment les femmes seules avec enfants. (\u00e0 53.30) Heidi Lang, conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste, mari\u00e9e sans enfant. (\u00e0 54.10) Liliane Huchtenhagen, conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste, m\u00e8re de 3 enfants, politologue. (\u00e0 55.28) Martha Ribi-Raschle conseill\u00e8re nationale zurichoise radicale, premi\u00e8re adjointe au service m\u00e9dical de la ville de Zurich, veuve et d\u00e9j\u00e0 grand-m\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale apr\u00e8s les premi\u00e8res les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales auxquelles les femmes ont particip\u00e9 fin octobre 1971. Interview de Bernard Nicod. Les dix premi\u00e8res femmes \u00e9lues au Conseil national sont accompagn\u00e9es des deux femmes (Sahlfeld et Meyer) \u00e9lues lors de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire de juin 1972 : Elisabeth Blunschy, Hedi Lang, Hanny Thalmann, Helen Meyer, Lilian Uchtenhagen, Josi Meier, Hanna Sahlfeld (debout de gauche \u00e0 droite), Tilo Frey, Gabrielle Nanchen, Liselotte Spreng, Martha Ribi et Nelly Wicky"], "alternativeTitle": ["Femmes \u00e9lues 1971 / SIR_1971-11-04_realites_03629D3D-1ED4-4E2E-BE59-314DD2DB8E7A / Livre d'or de l'ann\u00e9e 1971. Emission sp\u00e9ciale apr\u00e8s les premi\u00e8res les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales auxquelles les femmes ont particip\u00e9 fin octobre 1971: 1. Interviews de Bernard Nicod", "R\u00e9alit\u00e9s - 04.11.1971"], "imageURL": "//www.rts.ch/3400707.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365920", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association suisse pour les droits de la femme", "name": "Girard-Montet, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats genevoise radicale", "name": "Girardin, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lucernoise PDC, avocate", "name": "Meier, Josi", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise radicale, professeur de branches de secr\u00e9tariat \u00e0 l'\u00e9cole de commerce de Neuch\u00e2tel", "name": "Frey, Tilo", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise POP", "name": "Wicky, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale saint-galloise PDC", "name": "Thalmann, Hanni", "type": "Participant"}, {"role": "premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil national, conseill\u00e8re nationale schwytzoise PDC, avocate", "name": "Blunschy-Steiner, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste", "name": "Lang, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste", "name": "Uchtenhagen, Lilian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale zurichoise radicale", "name": "Ribi-Raschlen, Martha", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale valaisanne socialiste", "name": "Nanchen, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin (Archives RSR, 24723, janvier 1971)", "name": "Spreng, Liselotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}, {"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brindisi, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365918"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Actualit\u00e9-magazine", "source": "siranau", "title": "Interview de Klaus Iserland, directeur de l'ELDO et de Renzo Carrobio Di Carrobio, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ELDO : A propos du lancement de la fus\u00e9e Europa 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F63EDEDE-19DE-45ED-86F8-DAFFE276512F", "thematicGeographicals": ["Guyane"], "durationSec": 1403, "publicationDate": "1971-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ELDO (programme spatial)"], "thematicThemes": ["fus\u00e9e", "astronautique", "conqu\u00eate spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ELDO", "name": "Iserland, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ELDO", "name": "Carrobio Di Carrobio, Renzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105484", "durationSec": 715, "publicationDate": "1971-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TORTURE", "INTERVIEW", "TORTURE", "INTERVIEW"], "id": "asset-101673", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1135, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19711104, itw du g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais MASSU Jacques, commandant de la 10 eme division des parachutistes, avec laquelle il remporta la bataille d'Alger en 19570000 en utilisant la torture. Il \u00e9voque \u00e9galement l'affaire Maurice Audin, du nom de ce parachutiste arr\u00eat\u00e9 en 19570611 et dont l'assassinat a \u00e9t\u00e9 camoufl\u00e9 en \u00e9vasion.", "title": "MASSU PARLE - 71.11.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-11-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TORTURE", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ALIMENTATION", "L\u00c9GUME", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1970", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)"], "id": "asset-101526", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2188, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1971100, la population s'inqui\u00e8te de plus en plus de la qualit\u00e9 de son alimentation et craint additifs, pesticides, engrais et produits chimiques contenus dans la nourriture. Pour pr\u00e9server leur sant\u00e9, certains citoyens et cultivateurs pr\u00f4nent une agriculture biologique qui \u00e9vite toute pollution et tout appauvrissement du sol, s'approvisionnent dans des magasins di\u00e9t\u00e9tiques ou adoptent une alimentation macrobiotique. Itw de sp\u00e9cialistes de l'alimentation sur les risques encourus et sur les principes pour manger sainement.", "title": "MANGER SAIN - 71.11.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "CARTIGNY", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1971-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "SUISSE", "ST-AUBIN (NE)", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105260", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1971-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "title": "Femmes \u00e9lues 1971", "imageURL": "http://www.rts.ch/3400707.image", "id": "ece-3365918", "durationSec": 3571, "publicationDate": "1971-11-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale apr\u00e8s les premi\u00e8res les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales auxquelles les femmes ont particip\u00e9 fin octobre 1971. Interview de Bernard Nicod. Les dix premi\u00e8res femmes \u00e9lues au Conseil national sont accompagn\u00e9es des deux femmes (Sahlfeld et Meyer) \u00e9lues lors de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire de juin 1972 : Elisabeth Blunschy, Hedi Lang, Hanny Thalmann, Helen Meyer, Lilian Uchtenhagen, Josi Meier, Hanna Sahlfeld (debout de gauche \u00e0 droite), Tilo Frey, Gabrielle Nanchen, Liselotte Spreng, Martha Ribi et Nelly Wicky", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365918", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365918"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex : A propos de son dernier livre: \"Carabas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F96B329-A055-4A6C-AEF8-E66C38F1F0BF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "1971-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["Jacques Chessex / SIR_1971-11-03_semaine-litteraire_4F96B329-A055-4A6C-AEF8-E66C38F1F0BF / Interview de Jacques Chessex : A propos de son dernier livre: \"Carabas\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio Suisse romande", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366940"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104976", "durationSec": 915, "publicationDate": "1971-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "GENEVE - 71.11.03", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253066", "durationSec": 544, "publicationDate": "1971-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil national de Georges Bregny, membre d'Action nationale contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re du peuple et de la patrie. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-767871B0-6DD7-47D4-836E-2FA805EDDE18", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1971-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action nationale"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "l\u00e9gislatif national", "x\u00e9nophobie"], "alternativeTitle": ["Action nationale / SIR_1971-11-02_mardi-les-gars_767871B0-6DD7-47D4-836E-2FA805EDDE18 / Election au Conseil national de Georges Bregny, membre d'Action nationale contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re du peuple et de la patrie. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 02.11.1971"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365971", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365969"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards", "source": "gico", "title": "SUR LA LOI : LE DELIT - 71.11.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-212146", "durationSec": 4443, "publicationDate": "1971-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "71.11.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93529", "durationSec": 1047, "publicationDate": "1971-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "71.11.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MONTREUX", "GENEVE", "SION", "CAROUGE", "GSTAAD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105258", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1971-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Action nationale", "id": "ece-3365969", "durationSec": 191, "publicationDate": "1971-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365969", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365969"}, {"source": "escenic", "program": "Elections", "title": "Les ann\u00e9es fastes", "imageURL": "http://www.rts.ch/6888982.image", "id": "ece-6854676", "durationSec": 732, "publicationDate": "1971-11-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elections f\u00e9d\u00e9rales de 1971: le beau temps persiste pour le PDC.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6854676", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6854676"}, {"source": "escenic", "program": "Aujourd'hui", "title": "Non \u00e0 l'abattage des arbres", "imageURL": "http://www.rts.ch/8130400.image", "id": "ece-8130401", "durationSec": 2030, "publicationDate": "1971-11-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les habitants de Plainpalais \u00e0 Gen\u00e8ve se mobilisent pour lutter contre la disparition des espaces verts.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8130401", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8130401"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Quarante-troisi\u00e8me rue. De Robert Nahmias", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E2BD3E4E-F1DA-4D8D-8081-55950540F34C", "durationSec": 2631, "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschopp, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nahmias, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Feydeau, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gouverneur, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaques, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas par Yvette Z'Graggen : Le passeur. Ecrivains des vies perdues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9963062B-306C-4DF2-B21C-CD3EC1C34A55", "durationSec": 153, "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain et penseur", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas par Yvette Z'Graggen : Le passeur. Ecrivains des vies perdues. Tchekhov . Une com\u00e9die humaine cr\u00e9pusculaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE4F9A2E-343A-4530-894D-652D8B9750F5", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges", "Chekhov, Anton Pavlovich"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "\u00e9crivain", "nouvelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain et penseur", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 71.11.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-92069", "durationSec": 2242, "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui", "source": "gico", "visualThemes": ["MOUVEMENT DE QUARTIER", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "MOUVEMENT DE QUARTIER", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MOUVEMENT DE QUARTIER", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE"], "id": "asset-201089", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19711101, lorsqu'\u00e9clata en 19710600 la \"bataille de l'arbre\" aux Minoteries, le Groupement des parents de Plainpalais d\u00e9cida de lutter contre le r\u00e9am\u00e9nagement abusif de quartiers de la ville, contre l'abandon d'immeubles \u00e0 loyers mod\u00e9r\u00e9s et en faveur du maintien d'espaces verts.", "title": "LA BATAILLE DE L'ARBRE - 71.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOUVEMENT DE QUARTIER", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecole 71", "source": "gico", "title": "REALITES ET PERSPECTIVES PEDAGOGIQUES : ALFRED GROSSER : CRISE DE LA SOCIETE ET\nDE LA CIVILISATION - 71.11.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-251416", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZELLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "SION-LAUSANNE - 71.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208243", "durationSec": 682, "publicationDate": "1971-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes du pianiste : Les gammes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-50CD92F9-6EA1-4ECA-AC7E-B0B0308A005A", "durationSec": 1470, "publicationDate": "1971-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solf\u00e8ge", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}]}}