{"response": {"numFound": 7331, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Un Amour de chien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-494B9925-6BA3-4575-9209-879AAAA8D138", "durationSec": 681, "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 95.11.09", "id": "asset-157082", "durationSec": 521, "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-131061", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951109, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour le second tour des \u00e9lections au Conseil des Etats 1995 avec les candidats fribourgeois PICHONNAZ OGGIER Monique, Parti Radical (PRD) et AEBY Pierre, Parti Socialiste (PSS).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : 2 EME TOUR CONSEIL DES ETATS LES CANDIDATS FRIBOURGEOIS\n\nFACE A FACE - 95.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHATEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132459", "durationSec": 536, "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "SUPERCROSS", "SUPERCROSS", "SUPERCROSS"], "visualPersons": ["GRAB, AMEDEE"], "id": "asset-132457", "durationSec": 917, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.11.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "TRAVAUX PUBLICS", "VIADUC", "ENTRETIEN DES ROUTES", "AUTOROUTE", "TRAVAUX PUBLICS", "VIADUC", "ENTRETIEN DES ROUTES", "AUTOROUTE", "TRAVAUX PUBLICS", "VIADUC", "ENTRETIEN DES ROUTES", "AUTOROUTE", "CASINO", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "VISION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "LAC", "MARAIS", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GRAB, AMEDEE", "MAMIE, PIERRE"], "id": "asset-157028", "durationSec": 867, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.11.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "TERRITET", "TERRITET", "TERRITET", "COURRENDLIN", "NEUCHATEL", "TAVANNES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156662", "durationSec": 305, "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARCHIVES", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARCHIVES", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "CIMETI\u00c8RE", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "CRIMINALIT\u00c9", "LOTERIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["GRAB, AMEDEE", "GRAB, AMEDEE", "GRAB, AMEDEE", "GRAB, AMEDEE", "DE GAULLE, CHARLES", "COTTI, FLAVIO", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-132458", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "HAUTE-MARNE", "HAUTE-MARNE", "PARIS", "WASHINGTON", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Paris, ouverture du premier Salon du chocolat rassemblant l'\u00e9lite du chocolat fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-668CB310-F4FF-401C-B20F-AA04BFEE1F70", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 298, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Hector Berlioz et l'amour d'enfance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AA2495C5-A4DC-427B-8551-9AD34BE4BC75", "durationSec": 968, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["enfance", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arm\u00e9e 95. Bilan de la premi\u00e8re vol\u00e9e d'officiers femmes : Interviews de Caroline, aspirante-officier et d'Eug\u00e9nie Pollak, chef de l'\u00e9cole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-109F66AB-4CA7-4C66-8D70-0422020188B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e 95"], "thematicThemes": ["service militaire f\u00e9minin", "arm\u00e9e", "\u00e9cole de recrues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aspirante-officier", "name": "Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'\u00e9cole", "name": "Pollak, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Histoire de standards (3/5) : I got rythm. De George Gershwin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9158CB28-3B6E-449B-827C-AAA97B456F10", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gershwin, George"], "thematicThemes": ["compositeur", "jazz", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de jazz, collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Une Femme \u00e0 Alger. Chronique du d\u00e9sastre (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-222F65C1-F9B6-4735-9AE7-13AB806DD7A0", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "femme", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Assima, F\u00e9riel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Le Chien fant\u00f4me", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1DBD1242-D8FF-41B7-8795-3589F1A05D1E", "durationSec": 650, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131821", "durationSec": 430, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156661", "durationSec": 310, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.11.08", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "OBS\u00c8QUES", "SYNAGOGUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132392", "durationSec": 668, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RADE"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-132330", "durationSec": 935, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENTREPRISE", "BIOTECHNOLOGIE", "ST\u00c9RILIT\u00c9", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "ENTREPRISE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DROITS DE L'HOMME", "ARM\u00c9E", "TOMBE", "COMM\u00c9MORATION", "GRAPHISME", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DE GAULLE, CHARLES"], "id": "asset-132385", "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.11.08", "visualGeographicals": ["LONDRES", "CORSIER-SUR-VEVEY", "CORSIER-SUR-VEVEY", "ECUBLENS", "BERNE", "MOSCOU", "GENEVE", "RUSSIE", "GENEVE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "HAUTE-MARNE", "HAUTE-MARNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["ARES-SERONO", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Check up", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "M\u00c8RE", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c8RE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "M\u00c8RE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c8RE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c8RE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c8RE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c8RE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "RELATION PARENT-ENFANT", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c8RE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "DIAB\u00c8TE", "INSULINE", "DIAB\u00c8TE", "INSULINE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE"], "id": "asset-131143", "durationSec": 4219, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19951108, des difficult\u00e9s de relations peuvent survenir entre les m\u00e8res et leur enfant, souvent d\u00e8s qu'il est b\u00e9b\u00e9, difficult\u00e9 de relations qui peuvent \u00eatre trait\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l'aide du psychiatre\n* SUISSE : 19951108, traitement du diab\u00e8te et t\u00e9moignages de diab\u00e9tiques qui sont environ 300000 en Suisse.", "title": "PROFESSION : MAMAN // VIVRE AVEC UN DIABETE - 95.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "L'ESPION QUI VALAIT DES MILLIONS", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-132717", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.11.08", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "\u00c9COLOGIE", "FORMATION DES ADULTES", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "SALLE DE CONCERT", "PRISON"], "visualGeographicals": ["VAL-D'AOSTE", "VAUD", "MOUDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156989", "durationSec": 808, "publicationDate": "1995-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Sarah B.. De Michel Vittoz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-84D5DBF0-66FF-42D1-B386-68CC51FF65D3", "durationSec": 3906, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Magre, Judith", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vittoz, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Les ailleurs d'Henri Michaux", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7AF770BE-BBAC-439E-8CD9-53CED3886175", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["peinture", "litt\u00e9rature", "stup\u00e9fiant", "\u00e9crivain", "dessin"], "excerpt": "Michaux-myst\u00e8re. El\u00e9ments biographiques. \"La Nuit remue\". Les ailleurs de Michaux. Multiplicit\u00e9 de Michaux. \"Passages\". Les refus de Michaux. \"La Vie dans les plis\". La qualit\u00e9 d'\u00e9coute de Michaux. la gentillesse de Michaux. \"Face aux verrous\". L'humour de Michaux. Le corps fragment\u00e9. Michaux et les drogues. \"Les Grandes \u00e9preuves de l'esprit\". Drogue et \u00e9criture. \"Plume\". Michaux et le lecteur. Michaux, po\u00e8te-explorateur. les pays imaginaires. Michaux et les animaux. Michaux, peintre et \u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Peyr\u00e9, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 des lecteurs d'Henri Michaux", "name": "Halpern, Anne-Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon II", "name": "Martin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Bellour, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), critique litt\u00e9raire", "name": "Ouvry-Vial, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris III", "name": "Roubaud, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et directeur d'administration des Lettres et du Livre au Minist\u00e8re de la Culture et de la communication de la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise de Belgique", "name": "Verheggen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, au lendemain des obs\u00e8ques d'Itzhak Rabin, la politique reprend ses droits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83D65BAD-F772-430F-8368-AFE62DA6A619", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme juive", "name": "Matar, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "ancien premier ministre, chef du Likoud", "name": "Shamir, Itzhak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Histoire de standards (2/5) : All the things you are. De Jerome Kern", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF5F7458-3887-45B3-8872-152A877B07F6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kern, Jerome"], "thematicThemes": ["compositeur", "jazz", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de jazz, collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ovadia Soffer, ambassadeur d'Isra\u00ebl \u00e0 vie, membre du Likoud : A propos de la responsabilit\u00e9 de son parti dans la mont\u00e9e de l'extr\u00e9misme en Isra\u00ebl et indirectement de l'assassinat d'Itzhak Rabin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74F17722-4ED3-4EAC-8F51-69AF540A33AC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 452, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak", "Likoud"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "extr\u00eame droite", "premier ministre", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur d'Isra\u00ebl \u00e0 vie, membre du Likoud", "name": "Soffer, Ovadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Itzhak Shamir, ancien premier ministre et chef du Likoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB84B0A0-5209-46BA-B329-BADE626CB5A4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Shimon Peres a annonc\u00e9 son intention de ne pas mettre sur pied automatiquement des \u00e9lections anticip\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien premier ministre, chef du Likoud", "name": "Shamir, Itzhak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Une Femme \u00e0 Alger. Chronique du d\u00e9sastre (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7AD9F722-101D-46D3-8DE1-C0E32B980953", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1305, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "femme", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Assima, F\u00e9riel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Scarlett entre \u00e9cole et fontaines", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D24C659A-321B-4E1D-8FCF-D84B09026135", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 595, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fille", "fontaine", "\u00e9colier"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Papa Berlioz", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FD3D2045-F5B9-40FD-ABA9-F0EC1CF95107", "durationSec": 714, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Louis"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Nadia Matar, femme juive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4533BB35-5BE9-44C2-8D66-0058DA12A6C0", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "Juifs"], "excerpt": "Dans les Territoires occup\u00e9s, certains colons juifs ont adopt\u00e9 un profil plus bas", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme juive", "name": "Matar, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Com 95", "source": "gico", "title": "95.11.07", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-195543", "durationSec": 1807, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "ASSURANCES RC / LES COSMETIQUES - 95.11.07", "id": "asset-130748", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "NICOLE MONOD - 95.11.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-113474", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["AMSTUTZ, ROLAND", "AMSTUTZ, ROLAND"], "id": "asset-132172", "durationSec": 933, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.11.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "DIAMANTS DIAMANTS", "genres": ["Science"], "id": "asset-130802", "durationSec": 2981, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131820", "durationSec": 478, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.11.07", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-157043", "durationSec": 1945, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.11.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156660", "durationSec": 311, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "UNIVERSIT\u00c9", "JUIFS", "QUARTIER", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "JUGE", "CH\u00d4MAGE", "PILOTE DE LIGNE", "ADOLESCENCE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["JUPPE, ALAIN", "CHIRAC, JACQUES", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-132322", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.11.07", "visualGeographicals": ["PARIS", "TEL AVIV", "NEW YORK", "GENEVE", "BURUNDI", "GENEVE", "BURUNDI", "GENEVE", "BURUNDI", "GENEVE", "BURUNDI", "GENEVE", "BURUNDI", "PFAEFFIKON (SZ)", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.11.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132329", "durationSec": 684, "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "FEU DE CIRCULATION", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "ART NOUVEAU", "VID\u00c9O", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS"], "id": "asset-156922", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.11.07", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Histoire de standards (1/5) : How deep is the ocean. D'Irving Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF83248A-2275-4A84-9312-35009D4B3B2B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlin, Irving"], "thematicThemes": ["compositeur", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de jazz, collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, c'est tout le peuple qui pleure Itzhak Rabin, premier ministre, assassin\u00e9 \u00e0 Tel-Aviv : Le deuil est national, la foule a veill\u00e9 toute la nuit avec des bougies devant le domicile du d\u00e9funt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09F45080-E96C-464F-A10C-824224224E10", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre", "foule"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Une Femme \u00e0 Alger. Chronique du d\u00e9sastre (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E8409977-4B7B-4548-B4D1-32E2364E4EA0", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1280, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "femme", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Assima, F\u00e9riel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques de Jean Romain, philosophe (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20749C40-B4BE-4101-8196-7DD71DAF0B79", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl en \u00e9tat de choc apr\u00e8s l'assassinat d'Itzhak Rabin, premier ministre, \u00e0 Tel-Aviv : Reportage devant la Knesseth o\u00f9 la foule est mass\u00e9e. Un appel par h\u00e9licopt\u00e8re est lanc\u00e9 \u00e0 la population pour qu'elle rentre chez elle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62BBF35B-BAC2-4AC4-A59E-77375D5DD523", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre", "foule"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Morin, ancien assistant de Federico Fellini, initiateur du \"Manuscrit de Vercorin\", d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Festival du film de Gen\u00e8ve \"Stars de demain\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D9AB6DA-031C-4F03-9C0F-7778B2859388", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morin, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le septi\u00e8me art: d\u00e9veloppement - Billet de Tunis - Federico Fellini", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien assistant de F. Fellini, initiateur du \"Manuscrit de Vercorin\", d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Festival du film de Gen\u00e8ve \"Stars de demain\"", "name": "Morin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ingemar Lindh : A l'occasion des Journ\u00e9es d'Octobre au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25A01C01-5962-4AD8-ACBC-7AA5C7D0A951", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindh, Ingemar"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lindh, Ingemar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques d'Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien, assassin\u00e9 le 4.11 \u00e0 Tel-Aviv", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E76DC461-2819-44EC-B644-D81FBB63C0D1", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "premier ministre"], "excerpt": "Itzhak Rabin repose d\u00e9sormais dans le \"Carr\u00e9 des Grands de la Nation\" au cimeti\u00e8re militaire du mont Herzl. Les chefs d'Etats et l'ensemble du peuple isra\u00e9lien ont rendu un hommage plein d'\u00e9motion \u00e0 l'homme de la paix", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Motorshow", "source": "gico", "title": "95.11.06", "id": "asset-157049", "durationSec": 1544, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142897", "durationSec": 502, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "95.11.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-130948", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Second tour de l'\u00e9lection au Conseil des Etats vaudois : Large victoire de l'Entente vaudoise. Interview d'Yvette Jaggi, syndique socialiste de Lausanne, non \u00e9lue, qui avoue avoir sous-estim\u00e9 le caract\u00e8re soud\u00e9 de l'Entente, et estime que Joseph Zisyadis a privil\u00e9gi\u00e9 sa tactique personnelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07983F35-604F-47F9-A60E-3F468E695609", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS", "Entente vaudoise"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9lection cantonale", "conseiller aux Etats"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique socialiste de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "CERCUEIL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "CONVENTION COLLECTIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNALISTE", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["RABIN, YITZHAK", "LAFORET, MARIE"], "id": "asset-157016", "durationSec": 2115, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.11.06", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)", "RICHARD, JEAN-MARC", "ROCHAT, ERIC"], "id": "asset-157015", "durationSec": 805, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.11.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-URSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.11.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-157031", "durationSec": 1491, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.11.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-157017", "durationSec": 914, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156659", "durationSec": 312, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-132903", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 7116, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19951106, gala de cloture du Festival du Film de Gen\u00e8ve et remise des prix.", "title": "GALA DE CLOTURE DU FESTIVAL DU FILM DE GENEVE 95 - 95.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "id": "asset-132142", "thematicGeographicals": ["JERUSALEM"], "durationSec": 8972, "mediaType": "video", "excerpt": "* J\u00e9rusalem : 19951106, 2 jours apr\u00e8s l'assassinat du premier ministre isra\u00e9lien RABIN Yitzhak abattu de 3 balles tir\u00e9es par un extr\u00e9miste de droite AMIR Yigal, ont lieu les obs\u00e8ques de RABIN Yitzhak au Mont Herzl \u00e0 J\u00e9rusalem Ouest en pr\u00e9sence de tr\u00e8s nombreux chefs d'Etat. Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain CLINTON Bill, \u00e9gyptien MOUBARAK Hosni, le Roi HUSSEIN de Jordanie et le premier ministre isra\u00e9lien par int\u00e9rim PERES Shimon ont prononc\u00e9 des discours lors de ces obs\u00e8ques.", "title": "OBSEQUES D'YITZHAK RABIN - 95.11.06", "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RABIN, YITZHAK"], "thematicThemes": ["OBS\u00c8QUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.11.06", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "ABSTENTIONNISME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PRESTATION SOCIALE", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "\u00c9L\u00c8VE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "TRAM", "INONDATION", "INDEMNISATION"], "visualGeographicals": ["BOGIS-BOSSEY", "LAC DE NEUCHATEL", "LAUSANNE", "VERBIER", "MARTIGNY", "VERBIER", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PIEMONT", "PIEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-157022", "durationSec": 793, "publicationDate": "1995-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Mady Vinciguerra", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460220.image", "id": "ece-3460221", "durationSec": 252, "publicationDate": "1995-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La directrice du Petit Larousse face au parler romand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460221", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460221"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Le patois romand", "imageURL": "http://www.rts.ch/6246187.image", "id": "ece-6246188", "durationSec": 2004, "publicationDate": "1995-11-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas facile de conserver ses habitudes linguistiques mais quand l'attachement prime...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6246188", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6246188"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Shimon Peres, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, assurera l'int\u00e9rim \u00e0 la t\u00eate du gouvernement isra\u00e9lien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A1A3E2B-84E0-41D9-A190-2BBF5C5DEB16", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du nord : Musiques populaires de la plaine du Gange", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F844920E-2FD8-4679-8742-8B03394C7340", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3718, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Musiques de l'Uttar Pradesh, du Bihar, et du Bengale - Les Bauls du Bengale", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La haine des extr\u00e9mistes de droite contre Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien, assassin\u00e9 \u00e0 Tel-Aviv", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95E69152-D06B-4F39-8336-294A3435BB00", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Testart, biologiste : R\u00e9flexions sur l'eug\u00e9nisme doux ambiant. Avec la participation de Pierre Thuillier, philosophe des sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39D0DE53-8752-4284-A885-AF9444E6E244", "durationSec": 3421, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Testart, Jacques"], "thematicThemes": ["f\u00e9condation artificielle humaine", "\u00e9thique", "eug\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe des sciences", "name": "Thuillier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Testart, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Palestiniens n'expriment aucune joie, mais ils ne regrettent pas la personne d'Itzhak Rabin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5DB5927F-A936-45C5-9AD9-B03F5F652AD8", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "assassinat politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gaza", "name": "Weil-Rabaud, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La population isra\u00e9lienne est destabilis\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04E212A5-CE7B-46D0-98AA-D45B52F00E4A", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 20, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Second tour de l'\u00e9lection au Conseil des Etats vaudois : Large victoire de l'Entente vaudoise. Interview d'Eric Rochat, lib\u00e9ral \u00e9lu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-417DC6DC-4078-48A0-AE08-D36FDFF8590F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Eric", "Entente vaudoise"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9ral \u00e9lu au Conseil des Etats vaudois", "name": "Rochat, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Sandor Vegh, chef d'orchestre et musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3623BC44-28FE-4905-805E-AC72DBD76C2C", "durationSec": 3529, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["V\u00e9gh, S\u00e1ndor"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, musicien", "name": "V\u00e9gh, S\u00e1ndor", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des fun\u00e9railles nationales se d\u00e9rouleront le 6.11 \u00e0 J\u00e9rusalem. Le pr\u00e9sident Hosni Mubarak et le roi Hussein de Jordanie, notamment, y participeront", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12A3C84D-A331-4650-A51E-CD990AFE1303", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["enterrement", "premier ministre", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Second tour de l'\u00e9lection au Conseil des Etats vaudois : Large victoire de l'Entente vaudoise. Interview d'Yvette Jaggi, syndique socialiste de Lausanne, grande perdante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68FAED6C-FF6C-4CF9-A74D-9B8CE0366F96", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Entente vaudoise"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller aux Etats", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique socialiste de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cet assassinat bouleverse les Isra\u00e9liens. Interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3E05326-4906-47E9-A516-1C5D62D38FC6", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Isra\u00e9liens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Va-t-on s'acheminer vers de nouvelles \u00e9lections en Isra\u00ebl ? Quel avenir proche pour le pays ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4351CE40-3377-4381-A3E4-0D7155515533", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "assassinat politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-No\u00ebl Rey, directeur-g\u00e9n\u00e9ral des PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CFF75B1-2AEA-49A1-AB93-2121E59297AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "service public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Teissier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EB7DB10-949D-4C83-B625-1F627F97A952", "durationSec": 3257, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teissier, Elisabeth"], "thematicThemes": ["astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, ami d'Elisabeth Teissier", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "astrologue", "name": "Teissier, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assassinat d'Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien, \u00e0 Tel-Aviv : Rappel des faits", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7761499E-F95D-4837-87BA-7694C7D393AD", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'assassinat d'Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien \u00e0 Tel-Aviv", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-75777EB7-AECB-433F-A00A-CD3910C4D42A", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 902, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Likoud en Suisse", "name": "Mazloum, Isy Levi", "type": "Participant"}, {"role": "Isra\u00e9liens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'OLP \u00e0 Paris", "name": "Chahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre isra\u00e9lien (archives)", "name": "Rabin, Itzhak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gaza", "name": "Weil-Rabaud, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'assassinat d'Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien, \u00e0 Tel-Aviv : Interview de Sadia Morali, rabbin de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A14D27-3297-4840-82B1-BDF39748353C", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin de Lausanne", "name": "Morali, Sadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'assassinat d'Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien, \u00e0 Tel-Aviv : La foule d\u00e9file devant le cercueil \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B79D48F5-E756-441C-8F2F-B3608A2459E1", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre", "foule"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Titres du Journal avec extrait de la d\u00e9claration d'Itzhak Rabin lors de la signature de l'accord de paix avec l'OLP en 1993 (archives)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A0E77ED0-F6EF-4606-9439-3BCDAD85549A", "thematicGeographicals": ["Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre isra\u00e9lien (archives)", "name": "Rabin, Itzhak", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre de la m\u00e9moire : L'identit\u00e9 perdue (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-BDF57AD5-057C-491E-85B3-F33CF4415EFE", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie"], "durationSec": 4141, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirandello, Luigi"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "m\u00e9moire (psychologie)", "identit\u00e9 collective", "photographie", "identit\u00e9 (question philosophique)"], "excerpt": "L'identit\u00e9 perdue: Extraits de \"Comme tu me veux\" de Pirandello. \"Le Th\u00e9\u00e2tre de la M\u00e9moire\" de Sciascia. La m\u00e9moire et l'identit\u00e9 (Todorov). L'usurpation d'identit\u00e9. La photographie et l'identit\u00e9 (Favrod). Entretien avec G. Pirou\u00e9 \u00e0 propos de Pirandello. Textes de Sciascia sur la Sicile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9mioticien", "name": "Todorov, Tzvetan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1978)", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirandello, Luigi", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sciascia, Leonardo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'annonce de la mort d'Itzhak Rabin, premier ministre isra\u00e9lien, \u00e0 Tel-Aviv : R\u00e9actions aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6F2361A-42D3-4AFA-B11E-E6FC35EC3FFC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv", "Etats-Unis"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Leila Chahid, porte-parole de l'OLP \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A3ECBA0-D6CF-48FF-9808-E371C7B233DD", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OLP \u00e0 Paris", "name": "Chahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre de la m\u00e9moire : L'identit\u00e9 perdue (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-11666E75-AAE2-41F5-A647-EF51A192AFFB", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile"], "durationSec": 4741, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirandello, Luigi"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "photographie", "identit\u00e9 collective", "identit\u00e9 (question philosophique)", "m\u00e9moire (psychologie)"], "excerpt": "L'identit\u00e9 perdue: Extraits de \"Comme tu me veux\" de Pirandello. \"Le Th\u00e9\u00e2tre de la M\u00e9moire\" de Sciascia. La m\u00e9moire et l'identit\u00e9 (Todorov). L'usurpation d'identit\u00e9. La photographie et l'identit\u00e9 (Favrod). Entretien avec G. Pirou\u00e9 \u00e0 propos de Pirandello. Textes de Sciascia sur la Sicile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9mioticien", "name": "Todorov, Tzvetan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1978)", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sciascia, Leonardo", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirandello, Luigi", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.11.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["LAVRIE, BERNARD"], "id": "asset-157012", "durationSec": 933, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ENCYCLOP\u00c9DIE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-142923", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19951105, le professeur de th\u00e9ologie MUELLER Denis a publi\u00e9 une encyclop\u00e9die du protestantisme permettant de faire le point sur l'identit\u00e9 protestante.", "title": "L'ENCYCLOPEDIE DU PROTESTANTISME - 95.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Isy Levi Mazloum, pr\u00e9sident du Likoud en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9823EEAE-0A43-483A-B8BB-8317E6B23F48", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Likoud", "Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Likoud en Suisse", "name": "Mazloum, Isy Levi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le processus de paix est fragilis\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9D0B784-D24E-4812-A26B-7A8B8E191AEC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["premier ministre", "paix", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSASSINAT POLITIQUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9CONOMIE", "FANATISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FANATISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FANATISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FANATISME", "EXTR\u00caME DROITE"], "visualPersons": ["LAVRIE, BERNARD", "RABIN, YITZHAK", "ARAFAT, YASSER", "RABIN, YITZHAK", "ARAFAT, YASSER", "RABIN, YITZHAK", "PERES, SHIMON", "KISSINGER, HENRY", "BUSH, GEORGE", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "ZIEGLER, JEAN", "COTTI, FLAVIO", "MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)", "BRELAZ, DANIEL", "JAGGI, YVETTE", "ROCHAT, ERIC", "YANG ZEMIN", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157013", "durationSec": 2438, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.11.05", "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "WASHINGTON", "ISRAEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISRAEL", "WASHINGTON", "NEW YORK", "WASHINGTON", "NEW YORK", "WASHINGTON", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SHANGHAI", "ISRAEL", "HEBRON", "ISRAEL", "GENEVE", "ISRAEL", "ISRAEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "SOIGNER SES PLANTES EN HIVER - 95.11.05", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-157037", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.11.05", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-157024", "durationSec": 3327, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "CHAMPEL - 95.11.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-157040", "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.11.05", "visualThemes": ["ASSASSINAT POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["TEL AVIV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-157014", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "JUSTICE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE", "JUSTICE MILITAIRE", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "CHIFFELLE, PIERRE"], "id": "asset-157041", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4282, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951105, suite au r\u00e9cent jugement d'un commandant de compagnie accus\u00e9 d'homicide par n\u00e9gligence pour avoir forc\u00e9 un soldat \u00e0 accomplir une marche forc\u00e9e, d\u00e9bat anim\u00e9 par TORRACINTA Claude sur la justification de la justice militaire \u00e0 laquelle sont soumis soldats et officiers pendant leur service militaire et sur la fonction des 14 tribunaux militaires en Suisse.", "title": "FAUT-IL ABOLIR LA JUSTICE MILITAIRE ? - 95.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUSTICE MILITAIRE", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "DES OISEAUX DE TOUTES LES COULEURS - 95.11.05", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-237863", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132901", "publicationDate": "1995-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}