{"response": {"numFound": 7331, "start": 3300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interviews de Lori Petty, actrice am\u00e9ricaine, de Malcolm Mc Dowell, acteur anglais, et de Ice T, acteur am\u00e9ricain : A propos de leur r\u00f4le respectif dans le film \"Tank Girl\" [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AD8991F-2D85-446A-B356-EB5732035AB7", "durationSec": 329, "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Ice-T", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "McDowell, Malcolm", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Petty, Lori", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "JAZZ FESTIVAL LUGANO 1995", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-130978", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "FAST-FOOD", "SC\u00c8NE DE RUE", "FAST-FOOD", "FAST-FOOD", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHRISTIANISME", "GUERRE CIVILE", "MIGRATION DE POPULATION", "GUERRE CIVILE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "ANIMATION CULTURELLE", "VILLE", "ARTISANAT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER"], "id": "asset-132439", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.01", "visualGeographicals": ["BIENNE", "AARAU", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "SOUDAN", "SOUDAN DU SUD", "KENYA", "VAUCLUSE", "VAUCLUSE", "VAUCLUSE", "BALE-VILLE", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "MCDONALD'S", "MCDONALD'S", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "AU BONHEUR DES DAMES - 95.07.01", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-133246", "durationSec": 3769, "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.01", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132440", "durationSec": 425, "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.07.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131307", "durationSec": 552, "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAM", "RALLYE AUTOMOBILE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEINI, FAY\u00c7AL"], "id": "asset-132438", "durationSec": 885, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.07.01", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "VOUS M'ENVOYEZ RAVI - UNE FAMILLE OU PRESQUE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-132606", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1995-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiation musicale", "source": "siranau", "title": "Les enfants de Trinidad ou l'\u00e2me du steeldrum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F572EDBA-3496-447A-AD6E-4B7BD86DCA14", "thematicGeographicals": ["Trinit\u00e9-et-Tobago"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tambour", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Fougea, Barth\u00e9l\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Etienne Barilier, \u00e9crivain (5/5) : Vendredi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60078F35-C191-4A0E-9EFD-553484038F6E", "durationSec": 185, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en vigueur des accords de Schengen : La France ne renonce pas encore aux contr\u00f4les d'identit\u00e9 aux fronti\u00e8res. Interview d'Yves Doutriaux, porte-parole du Quai d'Orsay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0CC26D5-2E46-416C-B82A-C7BF6D6FC2FE", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["douane", "accord international", "libre circulation des personnes", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Quai d'Orsay", "name": "Doutriaux, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Frank, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en vigueur des accords de Schengen : Interview de Michel Barnier, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais aux affaires europ\u00e9ennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8F70934-36B6-421C-848E-01C0CC2C3A5E", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "accord international", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais aux affaires europ\u00e9ennes", "name": "Barnier, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les sections romandes du PDC demandent une application cantonale de la Lex Friedrich, l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne et un d\u00e9bat sur la coh\u00e9sion nationale : Interview de Simon Epiney, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence romande du PDC Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8671DF2B-BF3B-4A55-9925-0B67D6F278A3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Europe", "Suisse al\u00e9manique", "Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "PDC"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "bien \u00e9conomique", "l\u00e9gislation", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence romande du PDC", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite officielle de Boutros Boutros-Ghali \u00e0 Berne : Interview du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A3D8F5F-EE23-4D97-9840-AD9AA327EE2C", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Boutros-Ghali, Boutros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arrimage parfaitement r\u00e9ussi entre la navette spatiale am\u00e9ricaine Atlantiset la station spatiale russe Mir : Astronautes russes et am\u00e9ricains se pr\u00e9parent depuis 2 ans \u00e0 cette rencontre historique. Interview de William Ready, commandant de navette lors de la 4e mission avec Mir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33C07DD3-781F-4C8E-8D8F-F4200448C345", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Russie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "station spatiale", "navette spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de navette spatiale am\u00e9ricain", "name": "Ready, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les sections romandes du PDC demandent une application cantonale de la Lex Friedrich, l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne et un d\u00e9bat sur la coh\u00e9sion nationale : Interview de Simon Epiney, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence romande du PDC Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E50281B9-73CD-4591-AF91-7F0E16EA4AFD", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse romande", "Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "PDC"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "bien \u00e9conomique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence romande du PDC", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ion Iliescu, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique roumaine (2/2) : En marge de l'ouverture, \u00e0 Bucarest, du Sommet des pays de la Mer Noire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B548EFA-ECB0-4579-A726-F954B209862B", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 2965, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Iliescu, Ion"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "excerpt": "La situation int\u00e9rieure roumaine et les \"tentatives nationalistes\" qui se sont fait jour au cours de ces derniers mois, sur la trag\u00e9die de l'ex-Yougoslavie, sur l'influence toujours tr\u00e8s pr\u00e9sente dans cette r\u00e9gion du monde exerc\u00e9e par la Russie et sur les mouvements de solidarit\u00e9 entre la Suisse et la Roumanie (op\u00e9rations \"Villages roumains\")", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique roumaine", "name": "Iliescu, Ion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Dialogues de paix\" \u00e0 Gen\u00e8ve dans le cadre du 50\u00e8me anniversaire de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6933162-4D44-4C32-9587-E728FBCBBB93", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2780, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Dialogues de paix (Exposition)"], "thematicThemes": ["paix", "art plastique", "droits de l'homme", "courant artistique (20e)", "exposition d'art"], "excerpt": "Diversit\u00e9 des interventions artistiques. Les enjeux de l'exposition. L'art pour la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste japonais", "name": "Kawamata, Tadashi", "type": "Participant"}, {"role": "artiste palestinien", "name": "Rabah, Khalil", "type": "Participant"}, {"role": "artiste chinois", "name": "Cher Zen", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "F\u00fcrstenberg, Adelina von", "type": "Participant"}, {"role": "artiste Navajo", "name": "Ben, Joe", "type": "Participant"}, {"role": "artiste fran\u00e7aise", "name": "Riestelhueber, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller artistique de l'UBS", "name": "Mayou, Roger-Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "NOMA", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "NOMA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "NOMA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "NOMA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "NOMA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "NOMA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "BIENFAISANCE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "BIENFAISANCE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AIDE HUMANITAIRE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["KAISER, EDMOND"], "id": "asset-113617", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1517, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Chavannes-le-Ch\u00eane, 19950600, avec l'aide de toute une r\u00e9gion, 3 femmes b\u00e9n\u00e9voles ont cr\u00e9\u00e9 une fondation, l'Hymne aux Enfants, reli\u00e9e \u00e0 l'association Sentinelles, qui a pour but d'accueillir les enfants africains atteints par le noma, maladie d\u00e9figurante et mortelle. Les deux premiers enfants, une jeune fille et un b\u00e9b\u00e9 burkinabe sont arriv\u00e9s le 19950521 en Suisse afin d'\u00eatre soign\u00e9s. Les fondatrices recherchent encore des fonds afin de pouvoir continuer leur action.", "title": "NOMA, UN VILLAGE SE MOBILISE - 95.06.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "AFRIQUE", "COINTRIN", "VAUD", "LAUSANNE", "TREYTORRENS", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "YVERDON", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "TREYTORRENS", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "JAZZ FESTIVAL LUGANO 1995", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-130838", "durationSec": 2003, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.06.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255725", "durationSec": 383, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "SECTEUR TERTIAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "SECTEUR TERTIAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "MUR D'ESCALADE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "ACHAT", "EXPORTATION", "FRONTI\u00c8RE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "IMPORTATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CONSOMMATION", "ACHAT", "FRONTI\u00c8RE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "ACHAT", "FRONTI\u00c8RE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "INVESTISSEMENT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["WYER, HANS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "COTTI, FLAVIO", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "VILLIGER, KASPAR", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "INDURAIN, MIGUEL", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-132436", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.30", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BELP", "KEHRSATZ", "KEHRSATZ", "INTERLAKEN", "INTERLAKEN", "ISERE", "INTERLAKEN", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "VALAIS", "SERRIERES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BCVS", "ONU", "ONU", "ONU", "PHILIP MORRIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "TOXICOMANE", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "H\u00c9RO\u00cfNE", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-132435", "durationSec": 986, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.06.30", "visualGeographicals": ["EIGER", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.30", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132437", "durationSec": 474, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132413", "durationSec": 447, "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "MODE VESTIMENTAIRE", "COUTURE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PEINTURE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-132450", "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.06.30", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAVIESE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re pr\u00e9sentation de HUPPI Dominique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le tr\u00e9sor de la fontaine de Trevi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460582.image", "id": "ece-3460584", "durationSec": 111, "publicationDate": "1995-06-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que deviennent les pi\u00e8ces jet\u00e9es dans la fontaine de Trevi \u00e0 Rome?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460584", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460584"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9missions de hauts responsables en Russie, dont les ministres de la D\u00e9fense et de l'Int\u00e9rieur : Suite \u00e0 la prise d'otages de Budennovsk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F6AF82A-22FD-4ED4-BD98-993FAB66796B", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9missions de hauts responsables en Russie, dont les ministres de la D\u00e9fense et de l'Int\u00e9rieur : Suite \u00e0 la prise d'otages de Budennovsk. Interview de Georges Charachidze, historien et sp\u00e9cialiste du Caucase", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE1453DF-6623-48A2-BAFB-0BD9DFD51258", "thematicGeographicals": ["Budennovsk", "Russie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "otage", "action militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste du Caucase", "name": "Charachidze, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Etienne Barilier, \u00e9crivain (4/5) : Jeudi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AAF556EF-5154-48EE-8913-C3A25BB2A098", "durationSec": 158, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Licenciements chez Tavaro \u00e0 Gen\u00e8ve et Sion : Micro-trottoir \u00e0 la sortie de l'usine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F48093B2-CAF9-4668-A017-CCB6962BD666", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Valais", "Sion"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavaro", "Elna"], "thematicThemes": ["licenciement", "appareil m\u00e9nager", "usine", "machine \u00e0 coudre"], "excerpt": "Licenciements de 147 des 386 employ\u00e9s de l'entreprise Tavaro \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi que 38 autres dans l'usine \u00e0 Sion. La Soci\u00e9t\u00e9 des instruments de physique, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la machine-outil licencie aussi 60 collaborateurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s de Tavaro \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel, deuxi\u00e8me canton de Suisse romande \u00e0 introduire un nouveau statut de la fonction publique : Il comprend notamment l'abolition du statut de fonctionnaire et le principe du salaire au m\u00e9rite. Interview de Jean Studer, d\u00e9put\u00e9 socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60BB7C58-F9EC-41CD-B5EC-69D362C7DBC7", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste neuch\u00e2telois", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Pascal, com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice : A propos de son dernier film \"Adult\u00e8re (mode d'emploi)\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2EA5991-657A-487C-8D26-BB31E78F059B", "durationSec": 2920, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascal, Christine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Une histoire douce-am\u00e8re o\u00f9 la r\u00e9alisatrice du \"Petit prince a dit\" et de \"Zanzibar\" dresse de fa\u00e7on nuanc\u00e9e un \u00e9tat des lieux du d\u00e9sir et des rapports amoureux aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, r\u00e9alisatrice", "name": "Pascal, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur les r\u00e9p\u00e9titions de \"A\u00efda\" de Giuseppe Verdi dans les Ar\u00e8nes d'Avenches : Interviews de participants b\u00e9n\u00e9voles, d'Anne-Marie Schaltegger, pr\u00e9sidente des Ar\u00e8nes d'Avenches et de Ghena Dimitrova, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75592380-5888-4051-9EDF-A0C0D00AFE02", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Avenches"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente des Ar\u00e8nes d'Avenches", "name": "Schaltegger, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "participants b\u00e9n\u00e9voles au spectacle de \"Aida\" aux Ar\u00e8nes d'Avenches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Dimitrova, Ghena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Telecom Suisse et Hollande ach\u00e8tent pr\u00e8s de 30% du capital des t\u00e9l\u00e9communications tch\u00e8ques : Le montant de l'investissement suisse se chiffre \u00e0 830 millions de francs. Interview d'Andr\u00e9 K\u00e4ser, directeur de Telecom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C81CF2F-E4C9-41FD-A9A2-3B6CF777AC99", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Tch\u00e9quie", "Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9com"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "investissement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Telecom", "name": "Kaser, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique au cin\u00e9ma (4/5) : La musique prise comme mod\u00e8le par le cin\u00e9ma", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1C476A8D-0D96-428E-9F06-E0B0C81B5A97", "durationSec": 3542, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, auteur de \"La Musique au cin\u00e9ma\" (Ed. Fayard, 1995)", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Wenger, Urs", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration \"Aurore\" \u00e0 la Petite Scheidegg (Berne) : 2 anciens toxicomanes ont gravi la face nord de l'Eiger. Interview de Sixt Lang, ex-toxicomane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8BA07D5-E450-4E5A-BA99-FA016DB2ED69", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Eiger"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-toxicomane", "name": "Lang, Sixt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Licenciements chez Tavaro \u00e0 Gen\u00e8ve et Sion : Interview de Servais Lutz, vice-pr\u00e9sident de Tavaro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E42044E0-4A4F-427C-8A9A-E75DD2C83697", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Valais", "Sion"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavaro", "Elna"], "thematicThemes": ["licenciement", "appareil m\u00e9nager", "machine \u00e0 coudre", "usine"], "excerpt": "Licenciements de 147 des 386 employ\u00e9s de l'entreprise Tavaro \u00e0 Gen\u00e8ve, ainsi que 38 autres dans l'usine \u00e0 Sion. La Soci\u00e9t\u00e9 des instruments de physique, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la machine-outil licencie aussi 60 collaborateurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de Tavaro", "name": "Lutz, Servais", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA GUERRE DANS LE VISEUR - 95.06.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131550", "thematicGeographicals": ["IRLANDE DU NORD"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* IRLANDE DU NORD : 19950629, photographes de guerre, un m\u00e9tier dangereux et \u00e9prouvant. \"Pacemaker\" est une agence de presse qui a vu le jour en 1969, lorsqu'a commenc\u00e9 la guerre civile en Irlande du Nord. A travers son histoire et celle de ses photographes, c'est tout le drame du conflit nord irlandais qui est \u00e9voqu\u00e9 alors que la paix semble enfin possible.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "JAZZ FESTIVAL LUGANO 1995", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-130829", "durationSec": 1924, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.06.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255700", "durationSec": 349, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "D\u00c9SESPOIR", "\u00c9MISSION DE RADIO", "SOLITUDE", "D\u00c9SESPOIR", "\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "D\u00c9SESPOIR"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-132432", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.06.29", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "SUISSE", "VAUD"], "visualCorporations": ["RSR", "RSR", "RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132434", "durationSec": 440, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131962", "durationSec": 454, "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "SECTE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "POLLUTION", "AGRICULTURE", "PESTICIDE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "STATION D'\u00c9PURATION", "ALIMENTATION", "PIQUE-NIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "ALIMENTATION", "PIQUE-NIQUE", "ALIMENTATION", "PIQUE-NIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-132449", "durationSec": 833, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.06.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SIVIRIEZ", "VETROZ", "CONTHEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "MOUTIER", "GRUYERES"], "visualCorporations": ["TAVARO", "FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION SPATIALE", "STATION SPATIALE", "STATION SPATIALE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "INDUSTRIE", "CHOCOLAT", "EXPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "EXPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "CHOCOLAT", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "EXPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PORTE-BONHEUR", "TOURISME", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "PORTE-BONHEUR", "TOURISME", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "PORTE-BONHEUR", "TOURISME", "PI\u00c8CE DE MONNAIE"], "visualPersons": ["BARNIER, MICHEL", "JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "SCHIFFER, CLAUDIA"], "id": "asset-132433", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "TOUR-DE-TREME, LA", "SUISSE", "BROC", "SUISSE", "TOUR-DE-TREME, LA", "SUISSE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "ROME", "ROME", "ROME"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Florio Fiorini devant la Cour correctionnelle de Gen\u00e8ve : L'accus\u00e9 est condamn\u00e9 \u00e0 6 ans de prison", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E214E32-653F-429E-9826-304AFD71F64A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fiorini, Florio", "Sasea Holding"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement", "faillite", "d\u00e9lit"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ion Iliescu, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique roumaine (1/2) : En marge de l'ouverture, \u00e0 Bucarest, du Sommet des pays de la Mer noire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CBD513D-6299-4037-B2BB-A88BC8C4179D", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 2861, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Iliescu, Ion"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "excerpt": "La situation int\u00e9rieure roumaine et les \"tentatives nationalistes\" qui se sont fait jour au cours de ces derniers mois, sur la trag\u00e9die de l'ex-Yougoslavie, sur l'influence toujours tr\u00e8s pr\u00e9sente dans cette r\u00e9gion du monde exerc\u00e9e par la Russie et sur les mouvements de solidarit\u00e9 entre la Suisse et la Roumanie (op\u00e9rations \"Villages roumains\")", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique roumaine", "name": "Iliescu, Ion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Grand-papa biscuit", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ECF599BB-5C59-4645-A0EE-C5670261C577", "durationSec": 691, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "fille", "grand-p\u00e8re", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique au cin\u00e9ma (3/5) : \"Un arc-en-ciel de musiques\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FB755776-54E3-4A63-BDFA-08930489E44E", "durationSec": 3560, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, auteur de \"La Musique au cin\u00e9ma\" (Ed. Fayard, 1995)", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Wenger, Urs", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le franc-parler de Jacques Chirac au Sommet europ\u00e9en de Cannes : Interview de Philippe Meistatt, ministre belge des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9B528F8-88EB-4C17-BAFF-7730692A25A9", "thematicGeographicals": ["Cannes", "France", "Europe"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques", "UE"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Un discours clair et direct, des \u00e9carts de langages qui en ont choqu\u00e9 certains et fait rire d'autres, Jacques Chirac a impos\u00e9 \u00e0 Cannes un style nouveau, rompant avec la monotonie diplomatique habituelle des grands-messes europ\u00e9ennes. Les commentaires sont en g\u00e9n\u00e9ral flatteurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre belge des finances", "name": "Meistatt, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Cannes", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intervention d'un commando anti-interruption volontaire de grossesse (IVG) \u00e0 l'H\u00f4pital d'Annecy : Interview d'Anne-Marie Fabretti, directrice-adjointe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AF54B54-7C48-43CC-9E17-5C9B7300C388", "thematicGeographicals": ["Annecy"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avortement", "h\u00f4pital", "question philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice-adjointe \u00e0 l'h\u00f4pital d'Annecy", "name": "Fabretti, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel, deuxi\u00e8me canton de Suisse romande \u00e0 introduire un nouveau statut de la fonction publique : Il comprend notamment l'abolition du statut de fonctionnaire et le principe du salaire au m\u00e9rite. Interview de Rolf Graber, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1166DE42-E86E-4461-BB7A-D71ACFDD9452", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Graber, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Etienne Barilier, \u00e9crivain (3/5) : Mercredi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D013B5A-1F83-432A-941E-F51C01A5293F", "durationSec": 155, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Serbie, des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s serbes venus de Bosnie et de Croatie sont enr\u00f4l\u00e9s de force pour \u00eatre renvoy\u00e9s sur le front : Interviews d'Adelmo Risi, assistant du chef de mission du HCR \u00e0 Belgrade et de Miljenko Dereta, l'un des responsables de l'Alliance civique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-857BA367-150B-4F36-8F64-7C8C27B06BEF", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Croatie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie"], "durationSec": 258, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Alliance civique", "name": "Dereta, Miljenko", "type": "Participant"}, {"role": "assistant du chef de mission du HCR \u00e0 Belgrade", "name": "Risi, Adelmo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.06.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255721", "durationSec": 364, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131963", "durationSec": 442, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132431", "durationSec": 536, "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "PROSTITUTION", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "FILM DOCUMENTAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "CHAR D'ASSAUT", "ACCIDENT MILITAIRE", "PRODUIT TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE", "DESIGN", "MOBILIER", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "DESIGN", "MOBILIER", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["GRANT, HUGH"], "id": "asset-132429", "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.06.28", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MONTBOVON", "DELEMONT", "BULLE", "FRIBOURG", "JAPON"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVIATION PRIV\u00c9E", "AVION CIVIL", "ISLAM", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "HORAIRE DE TRAVAIL", "TOURISME", "COMMERCE", "DOUANIER", "RIZ", "DOUANE", "CONTREBANDE", "DOUANIER", "RIZ", "DOUANE", "CONTREBANDE", "DOUANIER", "RIZ", "DOUANE", "CONTREBANDE", "DOUANIER", "RIZ", "DOUANE", "CONTREBANDE", "DOUANIER", "RIZ", "DOUANE", "CONTREBANDE", "RELATIONS PUBLIQUES", "ARM\u00c9E", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "AMBASSADE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "PAPIER", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "RESTAURATION DE DOCUMENTS", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "PAPIER", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "RESTAURATION DE DOCUMENTS"], "visualPersons": ["JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "ROSSET, MARC", "ROSSET, MARC"], "id": "asset-132430", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.28", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "ALGERIE", "VALAIS", "LUGANO", "SUISSE", "BALE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "BALE", "FRANCE", "MULHOUSE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "RWANDA", "BERNE-VILLE", "LEIPZIG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["BAIGNADE", "\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "LICENCIEMENT", "MACHINE \u00c0 COUDRE", "LICENCIEMENT", "MACHINE \u00c0 COUDRE", "LICENCIEMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FONCTIONNAIRE", "NAUFRAGE", "VUE SUBAQUATIQUE", "MULTIM\u00c9DIA", "PHOTOGRAPHIE", "FESTIVAL"], "id": "asset-132448", "durationSec": 845, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.06.28", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE", "BEVILARD", "NEUCHATEL", "LAC LEMAN", "VEVEY"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique au cin\u00e9ma (2/5) : Le compositeur de cin\u00e9ma comme musicien de composition", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-87025BAE-BA72-4F4E-BF1D-2AC0E3F7BCE5", "durationSec": 3508, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, auteur de \"La Musique au cin\u00e9ma\" (Ed. Fayard, 1995)", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Wenger, Urs", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'objectif est de la rendre plus compl\u00e8te et plus pr\u00e9cise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B9B6C16-A743-488F-9F2D-48A331661F66", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Jacques Leguernay, compositeur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F37B4A7-23C6-4D4F-8722-53621AE0E98F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3131, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leguerney, Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Leguerney, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sommet europ\u00e9en de Cannes : Les 15 d\u00e9cident de mener une diplomatie plus ferme en Bosnie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F608C11-ED98-4B13-8D03-29DEB9EC6F73", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Europe", "Cannes"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Cannes", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A La Haye, le Tribunal p\u00e9nal international va juger les citoyens rwandais qui ont commis des actes de g\u00e9nocide ou des violations graves au Rwanda : Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EFFDD2C-36BA-47B0-A12A-DCA71B8E349C", "thematicGeographicals": ["Haye (La)", "Rwanda"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juridiction internationale", "crime de guerre", "g\u00e9nocide", "violation des droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "How to live in Geneva without speaking French. 50\u00e8me anniversaire de l'ONU : Interview de Christobel Morrison, femme m\u00e9decin d'origine \u00e9cossaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E01A9239-78C3-4DF1-90D8-D989A96B64A7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "C'est aussi l'occasion de rappeler que pr\u00e8s de 30 mille personnes \u00e0 Gen\u00e8ve sont occup\u00e9es dans le secteur international. Une population dont la langue v\u00e9hiculaire est l'anglais et dont certains membres vivent \u00e0 Gen\u00e8ve depuis longtemps sans jamais avoir eu besoin du fran\u00e7ais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme m\u00e9decin d'origine \u00e9cossaise", "name": "Morrison, Christobel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F0EAC87-44B8-4845-8A83-A1D5A85B9AF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Etienne Barilier, \u00e9crivain (2/5) : Mardi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11654E76-F4C9-4FE9-801C-B1AC561E4F81", "durationSec": 174, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Gouvernement met en consultation son projet de refonte de la Constitution", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A858882D-0721-4EB6-AAFC-4032E2E0C37D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sommet europ\u00e9en de Cannes : Les 15 demandent la lev\u00e9e du si\u00e8ge de Sarajevo. Extrait de la d\u00e9claration de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6CE6406E-791E-4CF0-B117-FF48C10E4DB2", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Cannes", "Europe", "Yougoslavie"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions contrast\u00e9es apr\u00e8s la pr\u00e9sentation du projet de r\u00e9forme de la Constitution : La droite approuve, la gauche critique. Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A10AB123-C328-4C51-8A0A-F16A5DA2DD08", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droite", "gauche", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 95.06.27", "id": "asset-133242", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.06.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255724", "durationSec": 415, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132428", "durationSec": 382, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "INTERNET", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "INFORMATIQUE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "PRODUIT TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "PRODUIT TOXIQUE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "VOIE FERR\u00c9E", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION", "FORMATION PERMANENTE", "STRESS", "CIRQUE", "\u00c9L\u00c9PHANT"], "visualPersons": ["BILDT, CARL", "KOUCHNER, BERNARD", "KINKEL, KLAUS", "CHIRAC, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "GONZALEZ, FELIPE", "CHIRAC, JACQUES", "SANTER, JACQUES", "SOLANA, JAVIER", "CHIRAC, JACQUES", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-132426", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.06.27", "visualGeographicals": ["CANNES", "CANNES", "CANNES", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "COSSONAY", "SUISSE", "DENGES", "LAUSANNE", "MONTHEY", "LYON", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "DIPLOMATIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "RICHESSE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANTIMILITARISME", "PLAN DE PAIX", "RETRAITE MILITAIRE", "PLAN DE PAIX", "RETRAITE MILITAIRE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INVESTISSEMENT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FISCALIT\u00c9", "TRAVAIL (FONCTION)", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRAVAILLEUR", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["MBEKI, THABO", "BLANKART, FRANZ"], "id": "asset-132427", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ISRAEL", "SYRIE", "ISRAEL", "SYRIE", "MONTREUX", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "ONU", "CASQUE ET BERET BLEU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "CLIP-VID\u00c9O", "ANN\u00c9ES 1970", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "PAIX", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1970", "CHEF D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "IND\u00c9PENDANTISME"], "visualPersons": ["PERRET, PIERRE", "FUGAIN, MICHEL", "BRANDT, WILLY", "DES, HENRI", "SCHMIDT, HELMUT", "ARAFAT, YASSER", "PERON, JUAN"], "id": "asset-92026", "thematicGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "NEW YORK", "BONN", "SYRIE", "GUINEE-BISSAU", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "FRANCE"], "durationSec": 2760, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Bonn, FRANCE, LIBAN, ISRAEL, New York, SYRIE, Buenos Aires, GUINEE-BISSAU : 19950627 et archives 19740000, le journaliste ACKERMANN Guy revient sur les principaux \u00e9v\u00e9nements internationaux de l'ann\u00e9e 1974 qui sont illustr\u00e9s \u00e0 l'aide d'archives.", "title": "NO 30 - 1974", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BONN", "SUISSE", "FRANCE", "ISRAEL", "LIBAN", "ISRAEL", "SYRIE", "NEW YORK", "BUENOS AIRES", "GUINEE-BISSAU"], "visualCorporations": ["OLP"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "SALLE D'AUDIENCE", "PROC\u00c8S", "LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "TRAVAILLEUR", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ALPAGE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "P\u00c2TURAGE", "BIOTOPE", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "FLORE", "FLEUR", "\u00c9T\u00c9", "\u00c9COLOGISME", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-132447", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.06.27", "visualGeographicals": ["ST-URSANNE", "BEVILARD", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERCORIN", "VALAIS", "NENDAZ", "VALAIS", "MORGES"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130954", "durationSec": 468, "publicationDate": "1995-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christo, artiste am\u00e9ricain, qui a emball\u00e9 le Reichstag \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD204229-4739-4183-A7DA-2E65D21A6DEC", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reichstag"], "thematicThemes": ["art d\u00e9coratif", "b\u00e2timent public"], "excerpt": "Christo a d\u00e9j\u00e0 emball\u00e9 le Pont-Neuf \u00e0 Paris, entour\u00e9 des \u00eeles de Floride de tissu rose et sem\u00e9 des parasols jaunes et bleus de la Californie au Japon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste am\u00e9ricain", "name": "Christo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Etienne Barilier, \u00e9crivain (1/5) : Lundi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C7345CE-26A3-4A51-8E7B-5CE27EDB8C86", "durationSec": 167, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Michel Kocher, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, chez les Kanaks (1/5). Il n'y a pas de Kanak c\u00e9libataire ! Avec Alphonse, guide", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-81BB8191-B4A4-4A54-AE83-A8F540E3305C", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Lifou"], "durationSec": 1355, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "c\u00e9libat", "tribu"], "excerpt": "Ionako n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver un conjoint, la coutume l'aidera par une chasse \u00e0 la femme, d\u00fbment codifi\u00e9e dans son processus, mais ouverte quant \u00e0 son r\u00e9sultat !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 Lifou", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Michel Kocher, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, chez les Kanaks (3/5). La f\u00eate commence par la qu\u00eate. Avec Alphonse, guide", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-5681CC05-FF16-4A80-87D2-53CCC19F7F3D", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Lifou"], "durationSec": 1462, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "mariage", "collecte", "tribu"], "excerpt": "Pour constituer la dot, la famille du futur mari\u00e9 commence par r\u00e9colter des dons consid\u00e9rables en nature et en esp\u00e8ces; rassembl\u00e9e sur le terrain du clan, elle donne ensuite le coup d'envoi des festivit\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 Lifou", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "S\u00e9quence TSF", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cital de Juliette Gr\u00e9co", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A31E6B51-2C04-42D8-B73E-54C6C7073A0A", "durationSec": 726, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Titres chant\u00e9s : \"La fourmi\" - \"Ca va\" - \"Les dames de la poste\" - \"La fianc\u00e9e du pirate\"", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse (Archives RSR)", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'assouplissement de la Lex Friedrich par 53,5% des voix : Un \u00e9chec pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Interview d'Arnold Koller, chef du D\u00e9partement de Justice et Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11AA0B69-C449-42AC-98BE-EDF5C1B29E2E", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bien \u00e9conomique", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Un \u00e9chec qui creuse un foss\u00e9 entre al\u00e9maniques et latins mais qui repr\u00e9sente une nouvelle marque de d\u00e9fiance par rapport \u00e0 l'Europe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement de Justice et Police", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'assouplissement de la Lex Friedrich par 53,5% des voix : Les milieux touristiques sont d\u00e9\u00e7us. Interview d'Urbain Kittel, promoteur au Val d'Anniviers en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A91DBBE-91A1-4E79-B1C1-CA8254467662", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "population \u00e9trang\u00e8re", "tourisme", "votation", "bien \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur au Val d'Anniviers", "name": "Kittel, Urbain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'assouplissement de la Lex Friedrich par 53,5% des voix : Interview d'Arnold Koller, chef du D\u00e9partement de Justice et Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2D19929-3B62-4515-A27B-B86B2735752D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "votation", "bien \u00e9conomique", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement de Justice et Police", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Addis-Abeba, le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Hosni Moubarak \u00e9chappe \u00e0 un attentat : Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15B3569C-EAFE-4B6A-98D5-21AA8E4A90C6", "thematicGeographicals": ["Addis-Abeba", "Egypte"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Mohammed Hosni"], "thematicThemes": ["attentat", "chef d'Etat"], "excerpt": "La garde pr\u00e9sidentielle a ripost\u00e9. Le pr\u00e9sident devait participer au sommet de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine, il a aussit\u00f4t repris l'avion pour Le Caire", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Etienne Barilier, \u00e9crivain", "genres": ["COM"], "id": "sound-F5E641E3-DE63-4BD4-820B-5B6F141930A6", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Michel Kocher, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, chez les Kanaks (5/5). Vivants et morts, chacun a une place. Avec Alphonse, guide", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-22047082-9095-462E-9B72-633B0291D10E", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Cal\u00e9donie"], "durationSec": 1456, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tribu", "moeurs et coutumes", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Du chef de c\u00e9r\u00e9monie aux pleureuses, chacun joue un personnage dans un deuil kanak. M\u00eame le d\u00e9funt, devenu invisible prend une autre position sociale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 La Nouvelle-Cal\u00e9donie", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Aris Christofellis, sopraniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87F143A0-EC3E-48DF-A93D-B5D3A9858D1F", "durationSec": 3132, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christofellis, Aris"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "contre-t\u00e9nor", "chanteur", "art baroque", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sopraniste", "name": "Christofellis, Aris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique au cin\u00e9ma (1/5) : Les trois actes de la musique au cin\u00e9ma", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-96ABFDA1-E7B0-4040-B320-57EC61E1CA3E", "durationSec": 3500, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, auteur de \"La Musique au cin\u00e9ma\" (Ed. Fayard, 1995)", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Wenger, Urs", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Michel Kocher, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, chez les Kanaks (2/5). Demande en mariage publique. Avec Alphonse, guide", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-598D2BFA-EBE5-477B-B250-B22AAC24FE21", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Lifou"], "durationSec": 1465, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tribu", "moeurs et coutumes", "mariage"], "excerpt": "Neda a fait transmettre son accord de principe; la nuit dans la case, en pr\u00e9sence de tous, les \u00e9poux virtuels feront connaissance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 Lifou", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Michel Kocher, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, chez les Kanaks (4/5). Partage du butin avant la danse. Avec Alphonse, guide", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-B7B01675-409D-40F9-880F-67D8C73E7E8D", "thematicGeographicals": ["Lifou", "Nouvelle-Cal\u00e9donie"], "durationSec": 1439, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "tribu", "mariage", "collecte"], "excerpt": "Apr\u00e8s le passage aupr\u00e8s de l'officier d'\u00e9tat civil, du chef coutumier et du pasteur, le repas traditionnel rassasie chacun. Vient ensuite le partage de la dot ... avec certains invit\u00e9s !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 Lifou", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "De la naissance \u00e0 la mort, citoyen de la tribu (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-EE3F8487-1A0A-493B-BC18-FCA52A590932", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Lifou"], "durationSec": 7107, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "c\u00e9libat", "tribu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 Lifou", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 La Nouvelle-Cal\u00e9donie", "name": "Alphonse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Gilliand, professeur de d\u00e9mographie : Au lendemain de la votation sur la 10e r\u00e9vision de l'AVS et du non \u00e0 l'assouplissement de la Lex Friedrich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37BEB6AC-6DBF-457D-B6AB-F688EC3586AE", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliand, Pierre"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe, professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes en administration publique et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de plusieurs ouvrages", "name": "Gilliand, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'assouplissement de la Lex Friedrich par 53,5% des voix : Interview de Markus Ruf, conseiller national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ACFF89D-78E2-4DA9-8044-8FB81B8D1CD6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "population \u00e9trang\u00e8re", "l\u00e9gislation", "bien \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "R\u00fcf, Markus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "SCULPTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PHOTOGRAPHIE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "IMPROVISATION", "SPECTACLE DE RUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER", "LE CORBUSIER"], "id": "asset-133273", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 1884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : 19950626, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse Romande par BRINDESI Elisabeth et MARKWALDER Anne, depuis l'Abbatiale o\u00f9 se tient une exposition consacr\u00e9e aux peintures du CORBUSIER.", "title": "PAYERNE - 95.06.26", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "BOUVERET, LE", "PAYERNE", "PULLY", "PAYERNE", "VEVEY", "PAYERNE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "LAUSANNE", "PAYERNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.06.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-132228", "durationSec": 402, "publicationDate": "1995-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}