{"response": {"numFound": 7331, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142409", "durationSec": 427, "publicationDate": "1995-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'ambassadeur Rapha\u00ebl Gvir, r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 8 ans en Suisse en 1942 avec sa famille : Dans le cadre de la s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 des personnalit\u00e9s ayant v\u00e9cu des heures difficiles durant la seconde guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D35F0B17-4058-481F-984C-0258A6E75D6D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 979, "publicationDate": "1995-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gvir, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Rapha\u00ebl Gvir a enregistr\u00e9 avec bonheur les r\u00e9centes excuses du gouvernement suisse aux Juifs refoul\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re durant la guerre et s'est r\u00e9joui de l'\u00e9lection d'une Juive au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur d'Isra\u00ebl \u00e0 Berne", "name": "Gvir, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.07.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132891", "durationSec": 2400, "publicationDate": "1995-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.16", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "RECORD DU MONDE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BICYCLETTE", "RECORD DU MONDE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BICYCLETTE", "RECORD DU MONDE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BICYCLETTE", "RECORD DU MONDE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["RAROGNE", "RAROGNE", "RAROGNE", "RAROGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142407", "durationSec": 323, "publicationDate": "1995-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation symbolique devant le mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise \u00e0 Paris en faveur de la population de Bosnie : Interview d'Alain Finkielkraut, philosophe, sur le moyen de sensibiliser les jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33DCD2E5-251C-4CDE-8BDA-56AC1A0FF4E8", "thematicGeographicals": ["Paris", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "jeune (\u00e2ge)", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Saga Paleo Festival de Nyon : Interview de Daniel Rossellat, organisateur, sur la gen\u00e8se et diverses anecdotes du festival 1986 (6/15)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A83F85B0-F4A8-4CCB-9A7D-CF484566B292", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 1924, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["association culturelle", "festival de musique", "manifestation culturelle", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation symbolique devant le mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise \u00e0 Paris en faveur de la population de Bosnie : Interview d'Alain Finkielkraut, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27C2F198-A311-4C5A-A0A8-F6D6CC33ED7F", "thematicGeographicals": ["Paris", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'Ici, d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Rencontres d'\u00e9crivains francophones (2/5) : Laurent Laplante et Tierno Monemembo", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-39A01ECE-C1B6-4CB9-8A17-FF6A783E2947", "durationSec": 3601, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "nationalisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Nation, nationalisme et \u00e9criture. Deux \u00e9crivains \u00e9changes leurs id\u00e9es rejoints ensuite par d'autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Monemembo, Tierno", "type": "Participant"}, {"role": "historien, \u00e9ditorialiste", "name": "Laplante, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Legros, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, fondateur des Editions Actes Sud", "name": "Nyssen, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge", "name": "Louvet, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A B\u00e9vilard, accord trouv\u00e9 pour la survie de l'entreprise de machines-outils Wahli, mais 14 salari\u00e9s sont licenci\u00e9s : Interview de Pascal Pfister, ouvrier licenci\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99F10F2B-999D-42E9-A790-98A32ECEEF2C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "B\u00e9vilard"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wahli"], "thematicThemes": ["licenciement", "machine-outil", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier licenci\u00e9 de l'entreprise Wahli", "name": "Pfister, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "C'est toujours le chaos dans les enclaves de Zepa et Gorazde o\u00f9 les Bosniaques tentent de s'emparer des armes des casques bleus pour contrer les Serbes : Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F135854A-1054-49F7-AA34-8E27FF666F5C", "thematicGeographicals": ["Zepa", "Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Gorazde"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.15", "visualThemes": ["INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "BOUCHON ROUTIER", "FRONTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "DOUANE", "BOUCHON ROUTIER", "FRONTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "DOUANE", "BOUCHON ROUTIER", "FRONTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "DOUANE"], "visualGeographicals": ["DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "CHIASSO", "ITALIE", "CHIASSO", "ITALIE", "GOTHARD", "CHIASSO", "ITALIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142404", "durationSec": 278, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "title": "COMEDY AIRLINES INTERNATIONAL - 95.07.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-133286", "durationSec": 4353, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "RAVE PARTY", "TECHNO (MUSIQUE)", "RAVE PARTY", "TECHNO (MUSIQUE)", "SEXOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "SPORT DE LOISIR", "STATION TOURISTIQUE", "LOISIR", "PEINTURE", "COLLECTION", "CAMPING", "VACANCES"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-142405", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "PARIS", "FRIBOURG", "PARIS", "BULLE", "FRIBOURG", "PARIS", "FRIBOURG", "PARIS", "FRIBOURG", "PARIS", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "VALAIS", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "CHAMPOUSSIN", "WINTERTHUR", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142406", "durationSec": 435, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "RENCONTRES DU PROTOTYPE - UNE FAMILLE OU PRESQUE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-131642", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1995-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Saga Paleo Festival de Nyon : Interview de Daniel Rossellat, organisateur, sur la gen\u00e8se et diverses anecdotes du festival 1985 (5/15)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22F2842C-CCD7-472E-A5E0-3366B47BF46C", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 1726, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "festival de musique", "association culturelle", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Exode des quelque 42 mille habitants de Srebrenica : De Tuzla, interview de V\u00e9ronique Pasquier, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5134771C-3ABE-4198-ABDD-27761982FF78", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Tuzla", "Srebrenica", "Yougoslavie"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "A Tuzla o\u00f9 quelque 10 mille personnes ont trouv\u00e9 un refuge provisoire, et o\u00f9 l'on a assist\u00e9 \u00e0 des sc\u00e8nes d'hyst\u00e9rie collective. Tout se passe \u00e0 l'a\u00e9roport, en dehors de la ville", "alternativeTitle": ["Exode de Srebrenica / SIR_1995-07-14_journal-du-soir_5134771C-3ABE-4198-ABDD-27761982FF78 / Exode des quelque 42 mille habitants de Srebrenica : De Tuzla, interview de V\u00e9ronique Pasquier, journaliste", "Journal du soir - 14.07.1995"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311251", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Tuzla", "name": "Pasquier, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frank, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Baisse du taux d'escompte de la BNS d'un demi point : Interview de Pierre Tissot, collaborateur de la Banque Lombard et Odier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0957ECF-6EFA-4C1F-B86C-042A45C0CB78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["banque", "taux d'int\u00e9r\u00eat"], "excerpt": "Cette mesure va donner un ballon d'oxig\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9conomie et calmer les ardeurs du franc suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la Banque Lombard et Odier", "name": "Tissot, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Baisse du taux d'escompte de la BNS d'un demi point : Interview de C\u00e9dric Dietschy, porte-parole de la SBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5F1C6AB-77B5-485B-BAF8-6A420BB15AAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["taux d'int\u00e9r\u00eat", "banque"], "excerpt": "Cette mesure va donner un ballon d'oxig\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9conomie et calmer les ardeurs du franc suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la SBS", "name": "Dietschy, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation anti-nucl\u00e9aire \u00e0 l'ambassade de France \u00e0 Berne, \u00e0 l'occasion du 14 juillet : Interview de Cl\u00e9ment Tolusso, coordinateur romand de Greenpeace", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC0B5D9C-96F0-4D07-9EBE-B4F955727722", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Berne (ville)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "ambassade", "explosion nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Une centaine de personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes, banderoles \u00e0 la main", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur romand de Greenpeace", "name": "Tolusso, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTE-AVIONS", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PORTE-AVIONS", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PORTE-AVIONS", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SEX-SHOP", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "SEX-SHOP", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "SEX-SHOP", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CHANVRE (PLANTE)", "MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9COLOGISME", "CULTURE DU CHANVRE", "CHANVRE (PLANTE)", "MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9COLOGISME", "CULTURE DU CHANVRE", "CHANVRE (PLANTE)", "MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9COLOGISME", "SECTE", "POLICE PRIV\u00c9E", "SECTE", "POLICE PRIV\u00c9E", "TRAFIC D'ARMES", "TRAFIC D'ARMES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-142402", "durationSec": 1601, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.14", "visualGeographicals": ["USA", "YOUGOSLAVIE", "USA", "WASHINGTON", "USA", "ITALIE", "MER ADRIATIQUE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SAXON", "SUISSE", "SAXON", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "ONU", "CASQUE ET BERET BLEU", "ONU", "CASQUE ET BERET BLEU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142403", "durationSec": 543, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE"], "id": "asset-142401", "durationSec": 314, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.07.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Notre pass\u00e9 \u00e0 vif", "source": "gico", "title": "IMMORTEL COMPTOIR - 95.07.14", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-145602", "durationSec": 383, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142391", "durationSec": 480, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO - 95.07.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142415", "durationSec": 112, "publicationDate": "1995-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Exode de Srebrenica", "id": "ece-3311247", "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-07-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311247", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311247"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Pakistan, invit\u00e9 ind\u00e9sirable du Comptoir Suisse 1995 : Interview de Fran\u00e7ois Bopp, directeur du Comptoir Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0052F58A-CB93-441B-812A-32DBB3450FC0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Pakistan", "Lausanne"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comptoir suisse"], "thematicThemes": ["foire commerciale"], "excerpt": "Le Conseil d'administration du Comptoir Suisse fait marche en arri\u00e8re. Le Pakistan, connu par l'exploitation de milliers d'enfants dans l'industrie du tapis, est devenu un h\u00f4te encombrant. On parle aussi des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de cet automne pour expliquer cette d\u00e9cision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Comptoir Suisse", "name": "Bopp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations-Unies exige le retrait des forces serbes bosniaques de Srebrenica : 30 mille personnes se sont r\u00e9fugi\u00e9es \u00e0 Potocari. Interview de St\u00e9phan e Oberreit , membre de MSF (M\u00e9decins sans fronti\u00e8res) \u00e0 Belgrade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7468D478-D48E-443E-BA20-DC49874E0957", "thematicGeographicals": ["Potocari", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de MSF \u00e0 Belgrade", "name": "Oberreit, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142428", "durationSec": 490, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Notre pass\u00e9 \u00e0 vif", "source": "gico", "title": "VIVE LE GENERAL - 95.07.13", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-145601", "durationSec": 364, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TROP JEUNES POUR MOURIR - 95.07.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-145087", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19950713, plusieurs dizaines de jeunes de 16 ans sont condamn\u00e9s \u00e0 mort. Ils ont commis des crimes et attendent leur ex\u00e9cution mais l'application de la peine de mort \u00e0 des mineurs est une violation des conventions internationales.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142399", "durationSec": 642, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142397", "durationSec": 307, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRESSE SATIRIQUE", "PRESSE SATIRIQUE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MARIAGE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MARIAGE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MARIAGE", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY", "ROMINGER, TONY", "ROMINGER, TONY", "ROMINGER, TONY", "INDURAIN, MIGUEL", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-142398", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "ITALIE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO - 95.07.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142414", "durationSec": 152, "publicationDate": "1995-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Notre Pass\u00e9 \u00e0 vif", "title": "La r\u00e9cup\u2019 pour survivre ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7917307.image", "id": "ece-6835763", "durationSec": 231, "publicationDate": "1995-07-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment l\u2019industrie suisse survit-elle en temps de guerre et de p\u00e9nurie?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6835763", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6835763"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les mouvements de protestation se multiplient apr\u00e8s la d\u00e9cision de reprise des essais nucl\u00e9aires fran\u00e7ais : Appel au boycott des produits fran\u00e7ais. Interview du Dr Martin Walter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-651D448E-873C-4330-A4B7-2E92B26CDF02", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Suisse", "Su\u00e8de", "France"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "boycottage", "m\u00e9decin", "guerre \u00e9conomique"], "excerpt": "Avec cet appel au boycott, la Su\u00e8de et la Norv\u00e8ge sont \u00e0 l'avant-garde de la protestation europ\u00e9enne et les \"M\u00e9decins suisses pour une responsabilit\u00e9 sociale\" appellent \u00e9galement au boycott", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin suisse", "name": "Walter, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le SIB veut que la direction de l'entreprise n\u00e9gocie avec lui pour un plan social des employ\u00e9s. Interview de Roland Conus, secr\u00e9taire central du SIB", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C85205D3-6118-47BD-9C2F-D9DFAD383E57", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calida", "SIB"], "thematicThemes": ["industrie textile", "usine", "gr\u00e8ve", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central du SIB", "name": "Conus, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Kurth, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Saga Paleo Festival de Nyon : Interview de Daniel Rossellat, organisateur, sur la gen\u00e8se et diverses anecdotes du festival 1983, 1984 (4/15)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-150DE1C6-D1DB-47CE-A4F5-1F58B17E5C6C", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 2775, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "association culturelle", "b\u00e9n\u00e9volat", "gestion financi\u00e8re", "festival de musique", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Festival d'Avignon 1995 : Interview d'Olivier Py, metteur en sc\u00e8ne, \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de son spectacle \"La Servante\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-368F4284-0FF8-45D6-9AD6-856302AAA5AE", "thematicGeographicals": ["France", "Avignon"], "durationSec": 920, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de th\u00e9\u00e2tre d'Avignon", "Py, Olivier"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Py, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup d'\u00e9clat \u00e0 La Chaux-de-Fonds o\u00f9 le SIB (Syndicat de l'Industrie et du Bois) emp\u00eache le personnel d'entrer dans l'usine Calida pour travailler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06102B6C-A641-4616-92A0-5C47B7F8BF71", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calida", "SIB"], "thematicThemes": ["industrie textile", "gr\u00e8ve", "usine", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la production de Calida", "name": "Geritz, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire central du SIB", "name": "Conus, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Kurth, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Yann Geritz, responsable de la production de Calida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97255E7B-7BE4-4111-82D7-BE4A0945480E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIB", "Calida"], "thematicThemes": ["industrie textile", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "gr\u00e8ve", "syndicat", "usine"], "excerpt": "Cette action du SIB n'est pas productive et ne sauve aucune place de travail, le SIB n'est pas le partenaire de discussion de Calida", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la production de Calida", "name": "Geritz, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des piquets de gr\u00e8ve bloquent l'entr\u00e9e de l'usine Calida \u00e0 La Chaux-de-Fonds \u00e0 l'initiative du SIB (Syndicat de l'Industrie et du B\u00e2timent) qui d\u00e9nonce la politique de l'entreprise : Interview d'une des ouvri\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA8BEA1D-6CF9-464D-9EA2-5A8BCA95F18E", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calida", "SIB"], "thematicThemes": ["strat\u00e9gie de l'entreprise", "usine", "syndicat", "industrie textile", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvri\u00e8re de l'usine Calida \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Kurth, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132025", "durationSec": 440, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142394", "durationSec": 311, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SUICIDE", "RECRUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPPORTER", "TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MASS M\u00c9DIA", "VEDETTARIAT", "PROSTITU\u00c9E", "CULTURE", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "FACCHINETTI, GILBERT", "GRANT, HUGH"], "id": "asset-142395", "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.12", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH", "GENEVE", "ALPE D'HUEZ", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "LOS ANGELES", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.12", "visualThemes": ["HOMICIDE", "IMAM", "ISLAM", "ATTENTAT", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142396", "durationSec": 534, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Notre pass\u00e9 \u00e0 vif", "source": "gico", "title": "BELLES CARROSSERIES ET CEINTURES SERREES - 95.07.12", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-145600", "durationSec": 378, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO - 95.07.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142413", "durationSec": 183, "publicationDate": "1995-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Selon le porte-parole de l'ONU \u00e0 Sarajevo, l'enclave musulmane de Srebrenica est tomb\u00e9e aux mains des Serbes de Bosnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDDEE41B-E256-4E2C-9A3C-56A5BFC2228E", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Srebrenica", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR", "name": "Berthiaume, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Christiane Berthiaume, porte-parole du HCR. Il y a 56 mille personnes dans l'enclave et personne ne sait o\u00f9 les gens vont aller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ACC0AE5-4E53-49D6-AA9D-261048A165CA", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR", "name": "Berthiaume, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Grand-Bornand, petite station de Haute-Savoie \u00e0 quelques dizaines de km de la fronti\u00e8re genevoise, ville-\u00e9tape du Tour de France cycliste : Interviews d'habitants qui attendent le passage du Tour de France, de Marc Boss, responsable Ev\u00e9nements et contacts de la station, de commer\u00e7ants et de Jean-Christophe Praz, responsable d'un restaurant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2B3157E-143D-4D1A-955F-6DF032AA0A00", "thematicGeographicals": ["Le Grand-Bornand", "France"], "durationSec": 397, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["station touristique", "tourisme", "Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commer\u00e7ants du Grand-Bornand", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Ev\u00e9nements et contacts du Grand-Bornand", "name": "Boss, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un restaurant", "name": "Praz, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du Grand-Bornand attendant le passage du Tour de France cycliste", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Selon le porte-parole de l'ONU \u00e0 Sarajevo, l'enclave musulmane de Srebrenica est tomb\u00e9e aux mains des Serbes de Bosnie : Auparavant, l'OTAN avait frapp\u00e9 une nouvelle fois, la population est compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9e. Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BF6A16D-B67A-41CB-A969-04DB947E15A2", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale du cin\u00e9ma propose une aide suppl\u00e9mentaire au cin\u00e9ma suisse li\u00e9e au succ\u00e8s remport\u00e9 dans les salles : Interview de Peter Tschopp, pr\u00e9sident de cette commission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2903CB87-8540-4C75-8032-65A36D152374", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le montant de l'aide de 3 \u00e0 4 millions de francs n'est pas d\u00e9risoire face aux probl\u00e8mes que conna\u00eet le cin\u00e9ma suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale du cin\u00e9ma", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration de la dissidente birmane Aung San Suu Kyi : D\u00e9cision \u00e0 laquelle on ne s'attendait pas de sit\u00f4t, mais Rangoon n'arrive plus \u00e0 s'en sortir avec le seul soutien de la Chine. Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F7F5ABC-116D-412F-A140-A0D987D3A73C", "thematicGeographicals": ["Chine", "Birmanie"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aung San Suu Kyi"], "thematicThemes": ["prisonnier politique", "dissidence", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "alternativeTitle": ["Aung San Suu Kyi / SIR_1995-07-11_journal-de-midi_4F7F5ABC-116D-412F-A140-A0D987D3A73C / Lib\u00e9ration de la dissidente birmane Aung San Suu Kyi : D\u00e9cision \u00e0 laquelle on ne s'attendait pas de sit\u00f4t, mais Rangoon n'arrive plus \u00e0 s'en sortir avec le seul soutien", "Journal de midi - 11.07.1995"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311315", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "12 jours apr\u00e8s l'effondrement d'un grand magasin \u00e0 S\u00e9oul, une jeune vendeuse a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e vivante : Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6191D68-43FD-40F6-91FB-DEE8E8C4E778", "thematicGeographicals": ["S\u00e9oul"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grand magasin", "catastrophe", "vendeur", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "C'est un incroyable d\u00e9fi lanc\u00e9 par les Serbes de Bosnie \u00e0 l'ONU et \u00e0 la Communaut\u00e9 internationale. Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B0208E7-F189-4BAC-8D9B-9322C79D4355", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Srebrenica", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "12 jours apr\u00e8s l'effondrement d'un grand magasin \u00e0 S\u00e9oul, une jeune vendeuse a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e vivante : Les capacit\u00e9s de survie dans de telles conditions. Interview de Claire-Lise Scaignat, m\u00e9decin-consultant aupr\u00e8s du Corps Suisse en cas de catastrophe. Il y a beaucoup de facteurs diff\u00e9rents qui influent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CDC2C8E-16C2-44DF-B185-8EF30D3942D0", "thematicGeographicals": ["S\u00e9oul"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vendeur", "grand magasin", "catastrophe", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-consultant aupr\u00e8s du Corps Suisse en cas de catastrophe", "name": "Scaignat, Claire-Lise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "VINGT ANS ET ALORS ...", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-130754", "durationSec": 2596, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO - 95.07.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142400", "durationSec": 110, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130848", "durationSec": 519, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux Pays-Bas, d\u00e9tention par surveillance \u00e9lectronique pour 50 prisonniers : D\u00e9but d'une exp\u00e9rience qui devrait pallier au manque chronique de cellules", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAECF084-5FC1-4D21-99B0-835F5F8E38C8", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "d\u00e9tention", "\u00e9quipement de surveillance", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR aux Pays-Bas", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Notre pass\u00e9 \u00e0 vif", "source": "gico", "title": "SPORTS DIVERS, SPORTS D'HIVER - 95.07.11", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-145599", "durationSec": 377, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "title": "NO 32 - 1975", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-143558", "durationSec": 2972, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9SEAU", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9SEAU", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9SEAU", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOURISME", "SUPPORTER", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "RAP", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "RAP", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "RAP", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "RAP", "JAZZ"], "visualPersons": ["CORNU, JACQUES", "KOHLER, PIERRE", "INDURAIN, MIGUEL"], "id": "asset-132509", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "BIRMANIE", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "GRAND-BORNAND", "MONTREUX", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132395", "durationSec": 312, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132524", "durationSec": 545, "publicationDate": "1995-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Aung San Suu Kyi", "id": "ece-3311311", "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-07-10T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311311", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311311"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets de Philibert Secr\u00e9tan, philosophe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-223F59FD-E234-4955-ACAF-7993EF93E5B2", "durationSec": 980, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe", "name": "Secr\u00e9tan, Philibert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Saga Paleo Festival de Nyon : Interview de Daniel Rossellat, organisateur, sur la gen\u00e8se et diverses anecdotes du festival 1981, 1982 (3/15)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEB03754-8882-4844-9D07-6F8FB57A605D", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 2317, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival", "Rosselat, Daniel"], "thematicThemes": ["festival de musique", "manifestation culturelle", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil synodal bernois r\u00e9agit avec virulence au mariage religieux de 2 homosexuels \u00e0 Berne : Interview de Robert Grimm, pasteur et th\u00e9ologien \"Dans l'Eglise protestante, on ne marie pas, le mariage c'est un oui libre des partenaires\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B47F9564-FB7D-4924-9573-B0CD650DB47F", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "mariage", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, th\u00e9ologien", "name": "Grimm, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arraisonnement du Rainbow Warrior II \u00e0 Mururoa 10 ans apr\u00e8s l'attentat du 10.7.1985 : Interview de Nathalie Thomas, habitante de Saignel\u00e9gier, ex-cuisini\u00e8re \u00e0 bord du Rainbow Warrior I, qui \u00e9tait en cong\u00e9 ce jour-l\u00e0, ce fut le choc lorsqu'on l'a r\u00e9veill\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0108958-7F0B-4114-9B9B-042E6F1E413E", "thematicGeographicals": ["Mururoa", "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace"], "thematicThemes": ["attentat", "v\u00e9hicule aquatique", "personnel maritime", "\u00e9cologisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Saignel\u00e9gier, ex-cuisini\u00e8re \u00e0 bord du Rainbow Warrior I", "name": "Thomas, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Record du monde de l'improvisation : Interviews de Jean-Luc Barbezat, de Margarita Sanchez, de Benjamin Cuche et de Marian Jensen, humoristes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2D12D37-36D7-4DB8-9C3E-CD954A1F0CAA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbezat, Jean-Luc", "Cuche, Benjamin"], "thematicThemes": ["humour", "record du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Sanchez, Margarita", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Jensen, Marina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9diterran\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La mer : Interview de Fran\u00e7ois Blanc, oc\u00e9anographe, directeur du Centre d'oc\u00e9anologie de Marseille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFEA7922-560C-445B-A395-1C59E6CFC25E", "thematicGeographicals": ["Marseille", "M\u00e9diterran\u00e9e", "Atlantique"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faune", "\u00e9cologie", "flore", "algue", "p\u00e9trole", "mer", "pollution des mers", "baleine", "p\u00eache professionnelle", "poisson"], "excerpt": "1. D\u00e9finitions et g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - L'origine de l'eau. 2. La faune - Plong\u00e9e profonde. 3. La flore marine - La v\u00e9g\u00e9tation m\u00e9diterran\u00e9enne. 4. Les ressources de la mer - P\u00e9trole, vent et vagues. - 5. La pollution - Le touriste pollueur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe, directeur du Centre d'oc\u00e9anologie de Marseille", "name": "Blanc, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-132478", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19950710, pr\u00e9sentation par BRINDESI Elisabeth et MARKWALDER Anne de l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse depuis le festival de la Cit\u00e9 o\u00f9 sont pr\u00e9sent\u00e9s dans les rues et sur les places de la ville de nombreux spectacles gratuits de danse, th\u00e9\u00e2tre et concerts.", "title": "FESTIVAL DE LA CITE, LAUSANNE - 95.07.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130846", "durationSec": 496, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Notre pass\u00e9 \u00e0 vif", "source": "gico", "title": "VIVA VELO - 95.07.10", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-145598", "durationSec": 376, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132499", "durationSec": 297, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "ACCIDENT FERROVIAIRE"], "id": "asset-132501", "durationSec": 382, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.07.10", "visualGeographicals": ["VERNIER"], "visualCorporations": ["SNCF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "ATTENTAT", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "ATTENTAT", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "VUE SUBAQUATIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "PRIVATISATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PRIVATISATION", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ROUTE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "CYCLISME (LOISIR)", "JOGGING", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BAIGNADE", "CANICULE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-132500", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.10", "visualGeographicals": ["AUCKLAND", "SUISSE", "PARIS", "AUCKLAND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "LONDRES", "MER DU NORD", "LONDRES", "LONDRES", "ISERE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "SUISSE", "ITALIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "NYON", "NYON"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "GREENPEACE", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO - 95.07.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-132506", "durationSec": 155, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "DRAPEAU", "CONSEILLER NATIONAL", "VILLE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONVENTION INTERNATIONALE", "CONSEILLER NATIONAL", "DRAPEAU", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "PALAIS DE JUSTICE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT INTERNATIONAL", "PALAIS DE JUSTICE", "CONSEILLER NATIONAL", "P\u00c9NICHE", "CONSEILLER NATIONAL", "VIEILLE VILLE", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "LAC", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "VILLE", "MAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "UNIVERSIT\u00c9", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CONSEILLER NATIONAL", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "CONSEILLER NATIONAL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "\u00c9TUDIANT", "ORDINATEUR", "CONSEILLER NATIONAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "UNIVERSIT\u00c9", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ORDINATEUR", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "UNIVERSIT\u00c9", "CONSEILLER NATIONAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CONSEILLER NATIONAL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "MULTIM\u00c9DIA", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CONSEILLER NATIONAL", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["GROSS, ANDREAS", "RUFFY, VICTOR", "GROSS, ANDREAS", "PINI, MASSIMO"], "id": "asset-132511", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "STRASBOURG", "NICE"], "durationSec": 3111, "mediaType": "video", "excerpt": "* Strasbourg : 19950710, le Conseil de l'Europe est une organisation internationale fond\u00e9e en 1949 comportant 36 pays dans laquelle la Suisse est active, notamment au sein de commissions charg\u00e9es d'\u00e9tudier les demandes d'adh\u00e9sion \u00e9manant de pays de l'Est. Ceci pose un d\u00e9bat \u00e0 propos du mod\u00e8le d'organisation de l'Europe ainsi que les modalit\u00e9s d'adh\u00e9sion de pays qui ne respectent pas les droits de l'homme\n* Lugano, Nice : 19950710, \u00e0 Lugano, le projet de cr\u00e9ation d'un cycle d'\u00e9tudes universitaires dans une Facult\u00e9 des Sciences de Communication s'inspire de plusieurs instituts de formation, tels le d\u00e9partement Art, Communication et Langage (ACL) et l'Insitut Universitaire Technologique IUT en information et communication de l'universit\u00e9 Sophia-Antipolis de Nice, dont la principale caract\u00e9ristique est l'ouverture au multim\u00e9dia et \u00e0 internet.", "title": "CONSEIL DE L'EUROPE // COMMUNICATION A LUGANO - 95.07.10", "visualGeographicals": ["LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "ROME", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "NICE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "TESSIN", "STRASBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "NICE", "LUGANO", "STRASBOURG", "NICE", "LUGANO", "STRASBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "NICE", "ALPES-MARITIMES", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "NICE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG", "NICE", "LUGANO", "MILAN", "STRASBOURG", "LUGANO", "STRASBOURG"], "visualCorporations": ["CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "TSI", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE", "CONSEIL DE L'EUROPE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CONSEIL DE L'EUROPE"], "backgrounds": [" vieille ville de Strasbourg."], "thematicThemes": ["CONSEILLER NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ACID JAZZ MEETS RAP - 95", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-91418", "durationSec": 3241, "publicationDate": "1995-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "American Folk Blues. John Jackson et John Dee Holeman", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8C47B60B-8507-4007-9816-DA9996306AC9", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique"], "durationSec": 5509, "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["folk song", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Concert du 6.3.1992 au Studio de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme. Les coulisses d'Athletissima (meeting de Lausanne)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBE12BEA-B6B8-46C1-91ED-9548C5C23C4E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Athletissima"], "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme", "handicap physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du meeting Athletissima", "name": "Delapierre, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur des \u00e9preuves en fauteuil roulant", "name": "Berset, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Melon : Le Tarot de Marseille (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-566EB1AC-BB7D-4FD2-AC5D-C769CF05A450", "durationSec": 3442, "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tarot (voyance)", "tarot (jeu)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Melon, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132969", "durationSec": 2385, "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "MONTAGES AVEC SONS SEPARES - 95.07.09", "id": "asset-131157", "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-133069", "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, ex-secr\u00e9taire de la Croix-Rouge Internationale : Dans le cadre de la s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 des personnalit\u00e9s ayant v\u00e9cu des heures difficiles durant la seconde guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83F31340-DFCD-4FA8-AD6C-01A7B82F8400", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1063, "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Il y a 50 ans prenait fin la seconde guerre mondiale. Comment pr\u00e9server la m\u00e9moire de ce moment tragique ? Souvenir du jour de l'Armistice, liesse populaire. Travail de secr\u00e9taire \u00e0 la Croix-Rouge internationale. Ecriture de \"Les Ann\u00e9es silencieuses\" suite \u00e0 une visite \u00e0 Auschwitz et \u00e0 la vision du documentaire \"La barque est pleine\" de Markus Imhof. L'information \u00e9tait tr\u00e8s tronqu\u00e9e et censur\u00e9e. Les Suisses n'\u00e9taient pas indiff\u00e9rents \u00e0 ce qui se passait \u00e0 l'\u00e9tranger, mais la vie devait continuer. La population \u00e9tait tr\u00e8s docile et peu inform\u00e9e, elle n'avait pas de sens politique. Certaines personnes se sont battues en Suisse pour aider des r\u00e9fugi\u00e9s. La Suisse romande n'\u00e9tait pas pro-nazie. Les jeunes se demandaient pourquoi la Suisse \u00e9tait \u00e9pargn\u00e9e. \"Mathias Berg\", qu\u00eate des origines d'une jeune femme dont le grand-p\u00e8re \u00e9tait nazi. Livre de r\u00e9conciliation, Y. Z'Graggen avait un ami allemand qu'elle avait connu avant guerre et qu'elle n'a plus voulu rencontrer apr\u00e8s.  Le travail de m\u00e9moire et la crainte que les m\u00eame erreurs soient refaites. La Suisse continue \u00e0 se replier elle-m\u00eame, mais les jeunes g\u00e9n\u00e9rations semblent plus ouvertes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, ex-secr\u00e9taire de la Croix-Rouge Internationale", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132496", "durationSec": 303, "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.07.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132498", "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "LICENCIEMENT", "PRIVATISATION", "LICENCIEMENT", "PRIVATISATION", "LICENCIEMENT", "PRIVATISATION", "LICENCIEMENT", "PRIVATISATION", "LICENCIEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPLOSIF", "COLONIE DE VACANCES", "PLASTIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "EMBALLAGE", "L\u00c9GUME", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SALADE", "TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "TOMATE", "SUPERMARCH\u00c9", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PLANEUR", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9COLOGISME", "EXC\u00c9DENT D'OZONE", "LIMITATION DE VITESSE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MUSIQUE VOCALE", "POLYPHONIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["NEBIKER, HANS RUDOLF", "NEBIKER, HANS RUDOLF"], "id": "asset-132497", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "BREULEUX, LES", "SUISSE", "MOTIER", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "BERNE", "BERNE", "EMMEN", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'Ici, d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Rencontres d'\u00e9crivains francophones (1/5) : Assia Djebar et Hubert Nyssen", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C343AB8B-F2E6-4048-9765-2DD5F32F2CF1", "durationSec": 3705, "publicationDate": "1995-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "nationalisme"], "excerpt": "Nation, nationalisme et \u00e9criture. Deux \u00e9crivains \u00e9changes leurs id\u00e9es rejoints ensuite par d'autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain, fondateur des Editions Actes Sud", "name": "Nyssen, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Monemembo, Tierno", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Djebar, Assia", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Saga Paleo Festival de Nyon : Interview de Daniel Rossellat, organisateur, sur la gen\u00e8se et diverses anecdotes du festival 1979, 1980 (2/15)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93E1223F-4BA6-4ACD-A67C-141A107FABAD", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 2324, "publicationDate": "1995-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosselat, Daniel", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["concert", "festival de musique", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du Pal\u00e9o festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOSEXUALIT\u00c9", "MARIAGE", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "RESTOROUTE", "VACANCES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PROSTITUTION", "TOXICOMANIE", "QUARTIER", "QUARTIER", "PROSTITUTION", "TOXICOMANIE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SIERRE ZINAL", "HOMME D'AFFAIRES", "STRESS", "GOLF (LOISIR)", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-132494", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.07.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "MONTREUX", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PRANGINS", "VALAIS", "JAPON", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "FESTIVAL D'EUROPE 95", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-130985", "durationSec": 3256, "publicationDate": "1995-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.07.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132493", "durationSec": 285, "publicationDate": "1995-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["AUCAIGNE, PIERRE"], "id": "asset-133271", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3689, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19970708, dans le cadre du Festival du rire de Montreux, retransmission du gala \"L'insupportable humour\" pr\u00e9sent\u00e9s par les humoristes ROLLIN Fran\u00e7ois et FAYARD Alain qui pr\u00e9sentent des sketchs d'un humour cynique et ironique.", "title": "L'INSUPORTABLE HUMOUR - 95.07.08", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1995-07-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERGERES, Michel", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "RIVOLTA, Stephan", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBI, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}]}}