{"response": {"numFound": 7331, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00fchler, chanteur, \u00e9crivain : A propos de son nouveau roman \"Un notable\" (Ed. Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBF023CF-28DE-421D-81C6-F8F22D2E75FE", "durationSec": 2953, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Hirondelle", "B\u00fchler, Michel", "Radio Hirondelle"], "thematicThemes": ["chanteur", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Comment va-t-il f\u00eater No\u00ebl ? - Souvenir de son p\u00e8re - La civilisation actuelle b\u00e2tit du mat\u00e9riel, moins du spirituel - ler janvier: En route pour \"Radio hirondelle\" - Air du monde: Tunis - Propos plus nuanc\u00e9s pour l'Air du monde - Qu'a-t-il d\u00e9couvert au cours de ses voyages ? - En Afrique plus particuli\u00e8rement - Pourquoi tous ces voyages ? - Ses vingt ans - Aujourd'hui cinquante ans - Que lui a-t-il donc inspir\u00e9 le personnage du \"Notable\" - L'histoire sans fin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La petite famille", "source": "gico", "title": "L'ANNIVERSAIRE DE MAXIME", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204375", "durationSec": 1365, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["VERNEUIL, HENRI", "VERNEUIL, HENRI", "GABIN, JEAN", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "VERNEUIL, HENRI"], "id": "asset-133088", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2565, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19951218, DEFAYE Christian \u00e9voque avec le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, VERNEUIL Henri, les s\u00e9quences anecdotiques, graves, humoristiques ou techniques qui ont marqu\u00e9 sa vie de cin\u00e9aste.", "title": "HENRI VERNEUIL : LA MOUCHE, LA VACHE ET QUELQUES MONSTRES SACRES - 95.12.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VERNEUIL, HENRI"], "backgrounds": [" Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais VERNEUIL Henri \u00e9voque certaines s\u00e9quences de ses films"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JAZZ AND AFRICA - 95", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-131147", "durationSec": 3435, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241252", "durationSec": 296, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INCENDIE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "NO\u00cbL", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CONSULTATION POLITIQUE", "BOURSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "GR\u00c8VE", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "GR\u00c8VE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-235760", "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "PARIS", "PARIS", "MARSEILLE", "MONTREAL", "WINTERTHUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "BODYGUARD - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195470", "durationSec": 338, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.12.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-241171", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235759", "durationSec": 641, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "SOUPE DE LANGOUSTINES AUX COQUILLAGES - RECETTES DE ROLAND PIERROZ", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132347", "durationSec": 281, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.12.18", "visualThemes": ["INCENDIE", "GRAND MAGASIN", "PLASTIQUE", "INCENDIE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "CLINIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "VIADUC", "TUNNEL", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "NANTUA", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235757", "durationSec": 785, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PRODUCTION AGRICOLE", "VIANDE", "PORC", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "STOCK", "ESCROQUERIE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "VOYANCE", "DISQUE COMPACT", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["HAIDER, JOERG", "SCHUESSEL, WOLFGANG", "VRANITZKY, FRANZ"], "id": "asset-235761", "durationSec": 965, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.12.18", "visualGeographicals": ["VIENNE", "COURTEPIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Promenades irlandaises (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E2A2C998-293F-47F6-9323-31166DE572A8", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Molloy, Matt"], "thematicThemes": ["instrument de musique", "musique populaire", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Traditions musicales populaires en Irlande - Matt Molloy - les instruments irlandais", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Bourdieu, sociologue : Une carri\u00e8re d'intellectuel engag\u00e9. Avec la participation de Christiane Chauvir\u00e9, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97B1B3BD-A4FB-465A-ADD7-539E6B206398", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Paris"], "durationSec": 3448, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourdieu, Pierre"], "thematicThemes": ["philosophie", "intellectuel", "sociologie", "universit\u00e9", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "excerpt": "La carri\u00e8re et l'engagement social d'un sociologue qui n'a cess\u00e9, depuis ses premiers travaux en Alg\u00e9rie, de d\u00e9finir et interpeller les milieux acad\u00e9miques cens\u00e9s r\u00e9flechir de fa\u00e7on autonome \u00e0 l'abri des pouvoirs. Professeur au Coll\u00e8ge de France, o\u00f9 ses cours ont contribu\u00e9 \u00e0 remodeler la pens\u00e9e sociologique, Pierre Bourdieu est de ceux qui pensent que les id\u00e9es peuvent changer le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Bourdieu, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Chauvir\u00e9, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Interview de Jean Babil\u00e9e, danseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B3A9EA5-2782-4D74-B460-71494F8068C7", "durationSec": 3653, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Babil\u00e9e, Jean"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Babil\u00e9e, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David de Pury, co-pr\u00e9sident de ABB (Asea Brown Boweri) : A propos du \"Livre blanc\" sur la relance \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235AAED7-0141-4E83-8117-9A4384D1B05E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "CFF"], "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle", "privatisation", "\u00e9conomie", "entreprise"], "excerpt": "La Suisse doit se lib\u00e9raliser beaucoup plus pour \u00eatre en mesure de faire face \u00e0 la concurrence internationale. C'est ce que demande un groupe de puissants chefs d'entreprises qui proposent notamment la privatisation des PTT et des CFF, ainsi que l'abandon du caract\u00e8re obligatoire du deuxi\u00e8me pilier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident de ABB", "name": "Pury, David de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Football. Tirage au sort de l'Euro 96 en Angleterre : Interview de Marcel Mathier, pr\u00e9sident de l'association suisse de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A6D91BD-A62C-4B28-B109-1D6C212423A1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Angleterre"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASF", "Euro 96"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "La Suisse se retrouve dans le m\u00eame groupe que la Hollande, elle disputra le match d'ouverture \u00e0 Webley, redoute l'Espagne et l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse de football", "name": "Mathier, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace. L'\u00e9quipe nationale suisse dans un groupe de qualification pour les Jeux Olympiques de Nagano en 1998 : Interview de Jean Martinet, responsable des \u00e9quipes nationales suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B52F1A6E-08B9-4326-99D9-D850CE03A254", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 294, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des \u00e9quipes nationales suisses de hockey sur glace", "name": "Martinet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Autour d'Albert Cohen", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-37E3871D-414F-446A-90E5-51C0C9190844", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 8621, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hourdin, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "(Archives RSR)", "name": "Cohen, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cohen, Albert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.12.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203420", "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-205752", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951217, DREIFUSS Ruth, cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, r\u00e9pond en direct aux questions d'une vingtaine de t\u00e9l\u00e9spectateurs pr\u00e9sents sur le plateau, concernant la politique de la Conf\u00e9d\u00e9ration en mati\u00e8re d'assurances sociales.", "title": "RUTH DREIFUSS REPOND A VOS QUESTIONS - 95.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "thematicThemes": ["POLITIQUE SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LE PAPILIORAMA - 95.12.17", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-208291", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "CAVIAR", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE"], "visualPersons": ["EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE"], "id": "asset-132148", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2602, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19950000, le luxe, le go\u00fbt du luxe, les produits de luxe, les objets de luxe, les marques de luxe. Richesse, raffinement, somptuosit\u00e9, raret\u00e9, recherche d'une d\u00e9finition du luxe dans ses differentes facettes.", "title": "LUXE, MON CHER SOUCI ! - 95.12.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "PARIS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["DIOR"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.12.17", "visualThemes": ["HIVER", "COURSE (NATATION)", "NATATION (LOISIR)", "NO\u00cbL", "HIVER", "COURSE (NATATION)", "NATATION (LOISIR)", "NO\u00cbL", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235828", "durationSec": 956, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "id": "asset-156577", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1002, "mediaType": "video", "excerpt": "* France : La fraternit\u00e9 selon Renaud, sujet r\u00e9alis\u00e9 par France 2.", "title": "LA FRATERNITE SELON RENAUD - 95.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "LES ORCHIDEES - 95.12.17", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-195466", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235830", "durationSec": 565, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA QUETE DE L'INUTILE", "id": "asset-142704", "durationSec": 3209, "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "\u00c9LECTION", "COMMUNISME", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "VIE DE L'ENTREPRISE", "USINE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "ASSURANCE SOCIALE", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "\u00c9COLOGISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PALESTINIENS", "CIN\u00c9MA", "ENFANT (\u00c2GE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PALESTINIENS", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-235829", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.17", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "HEREMENCE", "GENEVE-VILLE", "SAMNAUN", "GAZA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GAZA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-195561", "durationSec": 3168, "mediaType": "video", "title": "95.12.17", "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sim, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED2D0B2E-C4D1-42ED-B3CB-BBA413CD9AA9", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sim"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Michel Piccoli (Dwight Rodrick) - Mado, animatrice de Radio-Village, Desertvillers (Jean-Luc Lehmann) - 1948, Boris Vian (archives) - Moteur de voiture (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sim", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Savoie souveraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46A1DDDF-20E5-4D04-8FDB-6035181FA3D7", "thematicGeographicals": ["France", "Savoie"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue savoisienne"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "ind\u00e9pendantisme", "parti politique"], "excerpt": "La Savoie retrouvera sa souverainet\u00e9 et se s\u00e9parera de la France. C'est ce qu'esp\u00e8re la Ligue savoisienne fond\u00e9e l'an pass\u00e9. Ce jeune mouvement, non violent et l\u00e9galiste, suscite un succ\u00e8s populaire ind\u00e9niable chez nos voisins de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re. Avec quelque mille adh\u00e9sions en quelques mois, la Ligue savoisienne se targue d'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 le premier parti politique de Savoie. Ce combat pour l'ind\u00e9pendance de la Savoie s'inscrit dans ce vaste mouvement identitaire auquel on assiste aujourd'hui, du Qu\u00e9bec \u00e0 l'ex-Yougoslavie. Le ph\u00e9nom\u00e8ne qui est en train d'\u00e9merger en Savoie, aux portes de la Suisse romande, ne peut laisser indiff\u00e9rent", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de la Ligue savoisienne", "name": "Pingon, J\u00e9r\u00f4me de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue savoisienne", "name": "Perronnier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'Albertville", "name": "Armand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de la Ligue savoisienne", "name": "Abeille, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier \u00e0 Modane", "name": "Ferrero, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation de paysans \u00e0 La Chaux-de-Fonds : Des producteurs de viande ont bloqu\u00e9 l'acc\u00e8s au magasin Migros du centre M\u00e9tropole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81E8CF0F-2CC0-436C-9FB2-3FA60B42E159", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["porc", "viande", "prix (\u00e9conomie)", "soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arlette Perrenoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF37C8C2-3C0D-4E9A-934D-9BD6B7993DF8", "durationSec": 3335, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrenoud, Arlette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Perrenoud, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.12.16", "visualCorporations": ["LAUSANNE UC", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195487", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "visualThemes": ["COUNTRY ROCK", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "COUNTRY ROCK"], "id": "asset-203268", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : du 19961216 au 19960427, durant plusieurs interventions lors du samedi apr\u00e8s-midi, DELALOYE Olivier re\u00e7oit en direct et en public ses invit\u00e9s musicaux, et anime un jeu engageant les t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 voter pour s\u00e9lectionner le programme.", "title": "J-JAY / MARK TCHANZ / FAVEZ DISCIPLES / GREAT PLAINS / DOUBLE PACT / GARCON\nBOUCHERS / LAUGH / BOYS - 95.12.16 AU 96.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235827", "durationSec": 573, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "AGRICULTURE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "ANARCHISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INCENDIE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "GR\u00c8VE", "VIOLENCE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CLIP-VID\u00c9O", "VIE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HUMOUR", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "JIRINOVSKI, VLADIMIR", "JIRINOVSKI, VLADIMIR", "LEBED, ALEXANDRE", "JIRINOVSKI, VLADIMIR"], "id": "asset-235826", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.16", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ANZERE", "LEYSIN", "ANZERE", "LEYSIN", "ANZERE", "LEYSIN", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "VIENNE", "RUSSIE", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU", "RUSSIE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "AVENT - SA196", "id": "asset-233518", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "DANIELLE LAURENT - 95.12.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195557", "durationSec": 2845, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.12.16", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-235073", "durationSec": 1392, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.12.16", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualGeographicals": ["MADAGASCAR", "ST-BLAISE", "ST-BLAISE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235825", "durationSec": 954, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.12.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204526", "durationSec": 1637, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "CENT ANS DE MAGIE 4 : LES EFFETS SPECIAUX : ET LE CINEMA RENCONTRE L'ORDINATEUR - 95.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195488", "durationSec": 1942, "publicationDate": "1995-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "G\u00e9d\u00e9on, le ramoneur", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D950BCC5-F082-4D18-BE84-39FA00D5FBEC", "durationSec": 647, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ramoneur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Art brut : Interview de Michel Th\u00e9voz \u00e0 propos de son ouvrage \"Requiem pour la folie\", de Lucienne Peiry \u00e0 propos de son ouvrage \"L'Art brut\", de Florence Choquard-Ramella \u00e0 propos du cahier no 19 de la Collection de l'art brut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DD75674-4E8C-422F-B1B3-19AF4AD57106", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collection de l'Art brut (Lausanne)"], "thematicThemes": ["art brut", "folie (question philosophique)", "marginalit\u00e9", "psychopathologie", "psychose", "schizophr\u00e9nie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la collection de l'art brut \u00e0 Lausanne, auteur de \"Requiem pour la folie\"", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art, collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art", "name": "Choquart-Ramella, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "peintre (archives)", "name": "Dubuffet, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u en grande pompe par les Vaudois : Interview de Jean-Pascal Delamuraz avec son d'ambiance de cette journ\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7E0D7B1-810C-4F1F-8CF9-0D21F8EE0899", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["r\u00e9ception (f\u00eate)", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la signature \u00e0 Paris de l'accord de Dayton sur la paix en Bosnie : Apr\u00e8s un conflit de trois ans et demi, la paix para\u00eet bien fragile. Interview de Jovanka Favre, Serbe, mari\u00e9e \u00e0 un Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A10F83F-B9E1-40A4-BFCD-5126C14434E7", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Paris", "Yougoslavie", "Dayton"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "conflit yougoslave", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Serbe, mari\u00e9e \u00e0 un Suisse", "name": "Favre, Jovanka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Anton Webern: portrait hors-traits (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-965D10A4-7DCC-46CC-815B-F6C431AEF538", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Webern, Anton"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "dod\u00e9caphonisme", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sanguines", "source": "siranau", "title": "Interview William Friedkin, r\u00e9alisateur \"Jade\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E309663F-7D9B-4C6D-8A40-E0B175DB4B5B", "durationSec": 624, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedkin, William"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur \"Jade\"", "name": "Friedkin, William", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier Helg, directeur du Mus\u00e9e de la Croix-Rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74AD3749-5607-4A45-9AE5-E59345EF8FD1", "durationSec": 2934, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Helg, Didier", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "organisation internationale"], "excerpt": "Les accords de Dayton - La guerre - R\u00f4le de la Croix-Rouge", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Croix-Rouge", "name": "Helg, Didier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["RAP", "SKETCH"], "visualPersons": ["PERRET, PIERRE", "PERRET, PIERRE"], "id": "asset-203468", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2848, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951215, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit son invit\u00e9, le chanteur fran\u00e7ais PERRET Pierre. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques du foyer-test incarn\u00e9 par le com\u00e9dien d\u00e9guis\u00e9 DUBOIS Vincent.", "title": "PIERRE PERRET - 95.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTOXICATION RESPIRATOIRE", "INCENDIE", "MONNAIE", "BANQUE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "BANQUE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "BANQUE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "BANQUE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "BANQUE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "GR\u00c8VE", "PAIX", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PAIX", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "EXTR\u00caME DROITE", "POPULISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR"], "visualPersons": ["LUSSER, MARKUS", "LUSSER, MARKUS", "LUSSER, MARKUS", "LUSSER, MARKUS", "STUDER, JEAN", "JEANNERET, FRANCOIS", "JEANNERET, FRANCOIS", "HAIDER, JOERG", "SCHIFFER, CLAUDIA", "ZIOUGANOV, GUENNADI", "GRATCHEV, PAVEL", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR"], "id": "asset-156602", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MADRID", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VIENNE", "MOSCOU", "MOSCOU", "EUROPE", "BRUXELLES", "EUROPE", "BELGIQUE", "EUROPE", "BRUXELLES", "EUROPE", "MILAN", "EUROPE", "BIRMINGHAM"], "visualCorporations": ["UE", "BNS", "BNS", "BNS", "SNCF", "MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS - 95.12.15", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-203182", "durationSec": 391, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Georg Friedrich H\u00e4ndel et Naples", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-56FA4635-9299-4E71-87AB-7FB7449FA21B", "thematicGeographicals": ["Naples"], "durationSec": 976, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.12.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["PERRET, PIERRE"], "id": "asset-156601", "durationSec": 945, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANTE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANTE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANTE", "MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANTE"], "id": "asset-130973", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1265, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19951215, en quelques jours, AUDERGON Thea est tomb\u00e9e sous la coupe d'une voyante, DEBORAH, qui l'a d\u00e9lest\u00e9e de 600000 Frcs en la maintenant sous une emprise psychologique. Aujourd'hui, l'histoire est termin\u00e9e. Thea a port\u00e9 plainte et la voyante a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e.", "title": "LA VOYANTE S'EN METTAIT PLEIN LES POCHES - 95.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANIPULATION", "ESCROQUERIE", "VOYANTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "LICENCIEMENT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "CLUB SPORTIF", "LICENCIEMENT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "BUDGET DE L'ETAT", "ARCHIVES", "M\u00c9DIATH\u00c8QUE"], "visualPersons": ["TORRACINTA-PACHE, CLAIRE", "VODOZ, OLIVIER", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-235758", "durationSec": 957, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.12.15", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241253", "durationSec": 311, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235824", "durationSec": 711, "publicationDate": "1995-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le \"Livre blanc\" sur la relance \u00e9conomique : Interview de Pierre Gilliand, d\u00e9mographe. \"Plusieurs propositions m\u00e9ritent d'\u00eatre entendues, mais le ton des auteurs est vraiment guerrier\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B32C30B-5B73-4C72-B976-523B2CC5E50B", "durationSec": 63, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "entreprise", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Gilliand, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles-Henri Favrod, conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, qui quittera sa fonction en janvier 1996", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03F71056-B53F-4A8E-AB4E-84641DB453F0", "durationSec": 2931, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "photographie"], "excerpt": "Son d\u00e9part - La presse et l'actualit\u00e9 - Les femmes alg\u00e9riennes - Les gr\u00e8ves en France - Le futur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "SMC Lausanne. Concert de Stephan Schmidt, guitare : Pr\u00e9sentation de l'oeuvre \"Salut f\u00fcr Caudwell\" de Helmut Friedrich Lachenmann", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DEE525D7-A092-4CEC-8B0C-EF2504553FBC", "durationSec": 68, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guitare", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"role": "guitariste", "name": "Schmidt, Stephan", "type": "Participant"}]}}, {"program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Anton Webern: portrait hors-traits (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28C2E728-E24D-447E-ADB5-EE238DE522A5", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Webern, Anton"], "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (20e)", "compositeur", "dod\u00e9caphonisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "SMC Lausanne. Concert de Stephan Schmidt, guitare : Pr\u00e9sentation de l'oeuvre \"Si le jour para\u00eet\" de Maurice Ohana", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8E7A7C3D-22C3-490B-8A51-11AECCAA0861", "durationSec": 106, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"role": "guitariste", "name": "Schmidt, Stephan", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "SMC Lausanne. Concert de Stephan Schmidt, guitare : Pr\u00e9sentation de l'oeuvre \"Kurze Schatten II\" de Brian Ferneyhough", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DBBDC073-C495-4FEF-ABC6-B3601AAEB408", "durationSec": 126, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guitare", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"role": "guitariste", "name": "Schmidt, Stephan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Paul Dukas et Cyrano de Bergerac", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C12FA1A7-B0C2-42AD-8F65-36BD970D3CDE", "durationSec": 935, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrano de Bergerac", "Dukas, Paul"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le \"Livre blanc\" sur la relance \u00e9conomique : Interview de David de Pury, co-pr\u00e9sident d'ABB (Asea Brown Boweri). \"Dans la vie on finit toujours par faire des choses auxquelles on ne pensait pas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C918D0B5-7D8F-42F9-A9CA-4C44A9044645", "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["privatisation", "entreprise", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident d'ABB", "name": "Pury, David de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election de Jean-Pascal Delamuraz \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996 : Micro-trottoir \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45323277-E91E-4840-8AFC-9D77654C89CA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996: un micro-trottoir \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Jean-Pascal Delamuraz / SIR_1995-12-14_journal-du-matin_45323277-E91E-4840-8AFC-9D77654C89CA / Election de Jean-Pascal Delamuraz \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996 : Micro-trottoir \u00e0 Lausanne", "Journal du matin - 14.12.1995"], "imageURL": "//www.rts.ch/4922521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4922498", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4922496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le combat d'un Savoyard contre les douanes fran\u00e7aises \u00e0 Gen\u00e8ve qu'il estime ill\u00e9gales : Interview de Jean de Pingon lors du passage de la douane \u00e0 Bardonnex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CACC6D1-CF34-4D2F-998E-9B5A6D5A58FF", "thematicGeographicals": ["Bardonnex", "France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 296, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "douane", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Savoyard au passage de la douane \u00e0 Bardonnex", "name": "Pingon, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "MR ET MNE BRON - 95.12.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203542", "durationSec": 2868, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "J.-P. Delamuraz", "imageURL": "http://www.rts.ch/4922521.image", "id": "ece-4922496", "durationSec": 41, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996: un micro-trottoir \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4922496", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4922496"}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Les ch\u00e8vres \u00e0 bec", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-320C5FB6-5C67-42E7-82A1-47F95361D395", "durationSec": 602, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pouvantail"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "SUISSE-SENEGAL - 95.12.14", "id": "asset-156640", "durationSec": 1818, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "EMBOUTEILLAGE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "GR\u00c8VE", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-156598", "durationSec": 939, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.12.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "YOUGOSLAVIE", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ABATTOIR", "VIANDE", "PORC", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "VIANDE", "PORC", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "VIANDE", "PORC", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONSOMMATION", "VIANDE", "PORC", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "SYST\u00c8ME MON\u00c9TAIRE", "FRANC SUISSE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "SYST\u00c8ME MON\u00c9TAIRE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "BARAQUEMENT (HABITATION)", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE CULTURELLE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CHAPLIN, CHARLIE"], "id": "asset-156599", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.14", "visualGeographicals": ["PAL\u00c9ZIEUX", "RIVAZ", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "CHAVORNAY", "VAUD", "PAYERNE", "VAUD", "EUROPE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GROZNY", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "LONDRES"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.14", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PLAN DE PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PLAN DE PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156600", "durationSec": 640, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH CONFERENCE DE PAIX DE PARIS SUR L'EX-YOUGOSLAVIE - 95.12.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-195619", "durationSec": 7823, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" signature \u00e0 Paris des accords des paix de Dayton entre les bellig\u00e9rants du conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "UER", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SCANNER M\u00c9DICAL", "ASSURANCE MALADIE", "CABINET M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PHARMACIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "BOXE", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BOXE", "BOXE", "BOXE", "BOXE", "BOXE", "BOXE", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BOXE"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-132649", "thematicGeographicals": ["VAUD", "BELGIQUE", "BULGARIE", "ZURICH", "FRANCE"], "durationSec": 4471, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Zurich : 19951214, les co\u00fbts de la sant\u00e9 sont plus bas en Suisse al\u00e9manique qu'en Suisse romande et cette diff\u00e9rence est encore accentu\u00e9e avec l'introduction de la nouvelle loi sur l'assurance maladie LAMAL en 19960101\n* BULGARIE, FRANCE, BELGIQUE : 19951214, recrutement de boxeurs dans les pays de l'est de l'Europe par des \"matchmakers\" ou agents, qui sont charg\u00e9s de trouver des adversaires du m\u00eame niveau pour les matchs locaux en Europe occidentale. Influence grandissante des t\u00e9l\u00e9visions sur le monde de la boxe, qui se concr\u00e9tise par l'organisation des matchs en fonction de l'audience.", "title": "LES OUVRIERS DU RING // ASSURANCE MALADIE : PIEGE A ... - 95.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOFIA", "SOFIA", "BRUXELLES", "FLANDRE", "BELGIQUE", "DUNKERQUE", "BELGIQUE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["gant de boxe suspendu avec en arri\u00e8re-plan immeuble"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "visualPersons": ["RION, ANITA"], "id": "asset-242216", "durationSec": 822, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.12.14", "visualGeographicals": ["BULLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "VOYANCE COMMENT Y VOIR CLAIR ? - 95.12.14", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-203281", "durationSec": 3346, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241254", "durationSec": 294, "publicationDate": "1995-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Saint-Nicolas", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-455297FF-2D8A-4343-91AA-8022BACEB81D", "durationSec": 606, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Saint-Nicolas"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Anton Webern: portrait hors-traits (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77901F9B-F91A-4E60-ACE4-3892EC28647D", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 3551, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Webern, Anton"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "courant artistique (20e)", "dod\u00e9caphonisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gary Bertini, chef d'orchestre et Pierre Strosser, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40312742-BD71-47A8-82B6-301F3E03E911", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertini, Gary", "Strosser, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique classique", "chef d'orchestre", "op\u00e9rette", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "La mise en sc\u00e8ne de \"La Chauve-Souris\" de J. Strauss \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lyon (P. Strosser). G. Bertini \u00e9voque l'utilisation de la musique au cin\u00e9ma (Visconti), Mahler, la prise de son, Bruno Maderna, Mozart...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Strosser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Bertini, Gary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestations en France : Interviews de militants CFDT et de Marc Poletti, responsable national des transports \u00e0 FO-RATP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AAB4E6A-449A-42BD-9F50-8B10E441943B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFDT"], "thematicThemes": ["syndicat de salari\u00e9s", "transport public urbain", "syndicat ouvrier", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants militants CFDT", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable national des transports \u00e0 FO-RATP", "name": "Poletti, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Fran\u00e7on, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de sa mise en sc\u00e8ne de \"La Mouette\" d'Anton Tchekhov", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC427533-439D-4AD0-9B34-8CA0170A9455", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7on, Alain"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Fran\u00e7on, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tirage au sort de la Coupe du monde de football 1998 : Interview de Me Giangiorgio Spiess, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9quipes nationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E46DF02-4D66-4090-8B77-267BEFAD9FEB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 1998"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Tirage plut\u00f4t favorable \u00e0 la Suisse qui se trouve dans le groupe 3", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9quipes nationales", "name": "Spiess, Giangiorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adolf Ogi qui n'est pas trop d\u00e9\u00e7u de son score, il est content par contre pour l'ensemble du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7E74669-F0BE-429C-8FB0-C3750091FFBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election de Jean-Pascal Delamuraz \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour 1996 par 165 voix avec interview. Il a \u00e9t\u00e9 un peu sensible \u00e0 la campagne men\u00e9e contre lui, mais ce n'est pas un affrontement entre Suisses romands et Suisses al\u00e9maniques", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-6E0CF3B5-E2AF-4D5D-ADC6-C59A1AFC6C89", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 664, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D0B1328-C03F-4D9E-80FD-99382E4E2277", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election et interview de Ruth Dreifuss. R\u00e9sultat tr\u00e8s m\u00e9diocre, elle n'est pas d\u00e9\u00e7ue de ce r\u00e9sultat et n'avait pas fait de pronostic. Il faut bien que quelqu'un ait la plus mauvaise note, mais c'est une note suffisante", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-0B199D57-A7FD-42F0-8362-A2C7E332E180", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reflets de la matin\u00e9e avec extrait de l'annonce de Jean-Fran\u00e7ois Leuba donnant le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection de Jean-Pascal Delamuraz (193 voix)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-98F48BC0-0805-4A9B-B650-0A58D176D777", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "votation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Hainard, ethnologue, conservateur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A68D922-FAD9-4378-ADAE-0A8E91C5CC73", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Jacques"], "thematicThemes": ["ethnologie"], "excerpt": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, conservateur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestations en France : Les manifestants \u00e9taient encore plus nombreux \u00e0 d\u00e9filer dans les rues des grandes villes que lors de la pr\u00e9c\u00e9dente journ\u00e9e d'action nationale. Interview d'une gr\u00e9viste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87394E0-E390-4825-BD2A-CCF544D77152", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gr\u00e9viste \u00e0 Paris", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tirage au sort de la Coupe du monde de football 1998 : Interview de Marcel Mattiez, pr\u00e9sident de l'Association Suisse de Football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-343BC174-D088-4154-9CBE-A5D8E406CC0A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 1998"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Tirage plut\u00f4t favorable \u00e0 la Suisse qui se trouve dans le groupe 3", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Suisse de Football", "name": "Mattiez, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin et Marie Widzinska", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6DF206B6-0AF6-47E4-A8A5-A3FD638E1480", "durationSec": 849, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widzinska, Marie", "Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Steinegger, secr\u00e9taire du parti radical. Ce vote est une r\u00e9action \u00e0 la campagne men\u00e9e contre Jean-Pascal Delamuraz et une sorte d'encouragement avant son entr\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D569741-7E4C-4409-BDEC-BA98DC9B6EB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du parti radical", "name": "Steinegger, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Campagne \u00e9lectorale en Russie : Les Guignols de l'info russe, les \"Kouklis\", jouent un r\u00f4le non n\u00e9gligeable. Avec sons int\u00e9gr\u00e9s", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-A1ADB430-89E4-43EF-9A1A-3FE9F49C93E8", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "humour", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-1DC5FE85-9290-47C9-BD1A-59EEB2FADD01", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1017, "publicationDate": "1995-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du parti radical", "name": "Steinegger, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 1996", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}]}}