{"response": {"numFound": 7331, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Madame se reprend", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7CD11CF0-726D-4234-9704-F625A1B7EB91", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Barnes, Djuna", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fifine", "name": "Giacobino, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Goujon", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Lulu", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Zolbo", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national d\u00e9clare irrecevable l'initiative du parti socialiste \"Pour moins de d\u00e9penses militaires et davantage de politique de paix\" : Interview de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CEA6D3B-25ED-43E7-9DC0-F65E2A061AEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "initiative populaire"], "excerpt": "Par 100 voix contre 77, les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9clarent irrecevable cette initiative du Parti socialiste \u00e0 cause de l'unit\u00e9 de mati\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "La Colombe", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-343F3599-5B65-40D0-9783-DF376564A7B0", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Barnes, Djuna", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Vera", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Amelia", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "La Colombe", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "PROTECTION SOLAIRE", "MOUSTIQUE", "PARASOL", "SOLEIL", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BARBECUE", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL", "BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL"], "id": "asset-132987", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2227, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950620, \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux vacances. O\u00f9 changer de l'argent fran\u00e7ais au meilleur rendement ? Les dangers du soleil et les indices de protection des cr\u00e8mes solaires. Les produits anti-moustiques sont-ils efficaces ? La composition des saucisses \u00e0 griller et les dangers du barbecue.", "title": "SPECIAL VACANCES - 95.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pr\u00e9sentation de toute l'\u00e9quipe d'A Bon Entendeur ABOE"], "thematicThemes": ["BRONZAGE", "MOUSTIQUE", "SOLEIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "CH\u00d4MAGE", "FEMME", "RETRAITE (PENSION)", "HOMICIDE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "P\u00c9TROLE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "DIAMANT", "DIAMANT", "DIAMANT", "DIAMANT", "COURSE D'\u00c9COLE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "HUBACHER, HELMUT"], "id": "asset-132356", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE", "LAUSANNE", "VAUD", "YVERDON", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "LUCERNE", "RUSSIE", "LUCERNE", "RUSSIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE", "RUSSIE", "LUCERNE", "RUSSIE", "ZURICH", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Conseil national, d\u00e9bats sur l'initiative socialiste \"Pour moins de d\u00e9penses militaires et davantage de politique de paix\" : Extrait de la d\u00e9claration de Suzette Sandoz, conseill\u00e8re nationale li b\u00e9rale vaudoise", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F22EE6EE-4587-4F88-B1A6-81CE0C730E0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "initiative populaire", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Cette initiative est combattue par la droite qui veut la d\u00e9clarer nulle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "MEREDITH DUQUESNE - 95.06.20", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-133302", "durationSec": 1462, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132410", "durationSec": 469, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.06.20", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132355", "durationSec": 932, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "PROPHYLAXIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "H\u00d4PITAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["SIERRO, SERGE"], "id": "asset-132375", "durationSec": 760, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.06.20", "visualGeographicals": ["COUVET", "VALAIS", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "VAUD"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "95.06.20", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-130711", "durationSec": 2845, "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DE LA MUSIQUE"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-132357", "durationSec": 685, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.06.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sortie libre", "title": "Nobs raconte Bowie", "imageURL": "http://www.rts.ch/7406219.image", "id": "ece-7406109", "durationSec": 129, "publicationDate": "1995-06-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "David Bowie, un artiste aux multiples talents: c'est le peintre que raconte Claude Nobs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7406109", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7406109"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Mise en consultation par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'un avant-projet de taxe poids lourds : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1E404F3-45A1-44CE-9722-56D2B0836152", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "taxe poids lourds"], "excerpt": "D\u00e8s le 1er janvier 1998, les poids lourds paieront peut-\u00eatre une taxe kilom\u00e9trique de 1,6 cts par tonne; une nouvelle redevance qui remplacera l'actuelle taxe forfaitaire; le projet ne fait pas l'unanimit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Th\u00e9bert, com\u00e9dien : A l'occasion de son spectacle \"Le Brigand\" d'apr\u00e8s Robert Walser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95702C8F-BD45-41BC-AD32-925AADA28A78", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert", "Th\u00e9bert, Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Russie a suspendu ses op\u00e9rations militaires en Tch\u00e9tch\u00e9nie pour n\u00e9gocier avec le commando tch\u00e9tch\u00e8ne qui d\u00e9tient des centaines d'otages dans l'h\u00f4pital de Budennovsk : Extrait d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique du chef du commando avec Viktor Tchernomyrdine, premier ministre russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6884FDBA-F9A1-4DEC-AFF6-B4575352E73B", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Budennovsk", "Russie"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "otage", "action militaire", "guerre civile"], "excerpt": "Dans un sixi\u00e8me entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec le premier ministre russe, le chef du commando a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il craignait un pi\u00e8ge. Sur les six entretiens, trois ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision russe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du commando tch\u00e9tch\u00e8ne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre russe", "name": "Tchernomyrdine, Viktor", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets de Philibert Secr\u00e9tan, philosophe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20B8FA9C-A95F-438E-8142-17E7AA8422DB", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe", "name": "Secr\u00e9tan, Philibert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Gabriel Garrido, chef de choeur", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-3FE5C8F1-C20C-4E8C-A951-0AED5F24D37A", "durationSec": 3468, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garrido, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Garrido, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Claire Kr\u00e4henbuhl extraites du \"Divan bleu\" (1/5) : Le\u00e7on de choses", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EB9B4C5B-DEF2-4525-A6B8-CC21A145FC45", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Kr\u00e4henbuhl, Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les musiques de Martin Luther (1/5) : Des musiciens et des lieux. Vie musicale allemande au 16e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E8FB72E-BD48-43A9-98E1-72E06D0297A9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3496, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luther, Martin"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "protestantisme", "musique classique", "R\u00e9forme", "Bible", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "germaniste, professeur agr\u00e9g\u00e9 et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris X, auteur de \"Les Musiques de Luther\" (Ed. Labor et Fides)", "name": "Guicharrousse, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, apr\u00e8s le violent tremblement de terre dans la r\u00e9gion du Canal de Corinthe, il n'y a plus d'espoir de retrouver des survivants : Les secouristes suisses ont quitt\u00e9 le pays. Interview de Didier Goncerut, chef de l'\u00e9quipe des sauveteurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E013F40C-865D-400D-8443-E18EEF6DDC2B", "thematicGeographicals": ["Canal de Corinthe", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'\u00e9quipe des sauveteurs suisses", "name": "Goncerut, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.06.19", "visualThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "ISLAM", "EXPOSITION D'ART", "DOCUMENT MANUSCRIT"], "visualGeographicals": ["LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132308", "durationSec": 894, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "BARAQUEMENT DE CHANTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAVAUX PUBLICS", "FERROUTAGE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "CARTE", "TRAVAUX PUBLICS", "CANTINE", "TUNNEL", "MINEUR", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E"], "id": "asset-132324", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GOTHARD"], "durationSec": 2841, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19950619, La visite des chantiers des transversales alpines donne une id\u00e9e de l'importance de cette r\u00e9alisation qui est aussi un pari consid\u00e9rable pour l'avenir du pays. SUISSE", "title": "LE CHANTIER DU SIECLE / LES PREMIERS 100 JOURS DE SUISSE 4 - 95.06.19", "visualGeographicals": ["GOTHARD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GOTHARD", "GOTHARD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GOTHARD", "SOLEURE-VILLE", "GOTHARD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GOTHARD", "BERNE-VILLE", "GOTHARD", "MONTREUX", "GOTHARD", "GOTHARD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.06.19 AU 95.06.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-132185", "durationSec": 1657, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132310", "durationSec": 638, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "IND\u00c9PENDANTISME", "RECONSTRUCTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "SC\u00c8NE DE RUE", "IND\u00c9PENDANTISME", "RECONSTRUCTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "JOURNAL", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "S\u00c9ISME", "SOLDAT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVS", "VOTATION"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COTTI, FLAVIO", "LE PEN, JEAN-MARIE", "MARTIN, DOMINIQUE", "BERTOSSA, BERNARD", "BALET, CHANTAL"], "id": "asset-132309", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GROZNY", "GROZNY", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE", "GRECE", "COINTRIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "FN", "FN", "FN", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.06.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-132323", "durationSec": 1510, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132397", "durationSec": 522, "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9CHARGE", "RIVI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9CHARGE", "\u00c9COLOGISME", "PRISON", "PRISON", "TROTTOIR", "VOTATION", "ROUTE", "BOULEVARD", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GENDE", "CLOCHER", "VILLAGE"], "id": "asset-132315", "durationSec": 823, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.06.19", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "ORBE", "VAUD", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "GREENPEACE", "TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9chographie si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un sketch", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-E8E1C025-E330-4436-81F9-344224723232", "durationSec": 126, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9chographie", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-DD2EE508-0509-4C34-A4CC-477A1A6B1B16", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "\u00e9rotisme", "sous-v\u00eatement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Roland de Pury, pasteur, r\u00e9sistant, prisonnier de la Gestapo", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F9208BB-22B2-4EAC-A097-A9A1D3C02258", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8833, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pury, Roland de"], "thematicThemes": ["pasteur", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un ouvrage sur Roland de Pury", "name": "Galland, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Roland de Pury", "name": "Cortessis, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "pasteur, r\u00e9sistant", "name": "Pury, Roland de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la chapelle de Granges-sur-Veveyse (FR)", "id": "sound-86A02EA4-AB33-4B8C-AE97-91E875B2C000", "thematicGeographicals": ["Granges (FR)"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Nouveaut\u00e9 \u00e9rotique. Slips f\u00e9minins mangeables, petites culottes \u00e0 croquer", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D33CEFF6-1D7E-4B45-B923-94AF08258F90", "durationSec": 184, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sous-v\u00eatement", "\u00e9rotisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Sortie du film \"Combats de reines\" interpr\u00e9t\u00e9 par des com\u00e9diens fran\u00e7ais !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-85ACF40F-5167-4A16-BC72-1E59B9A37B9C", "durationSec": 124, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Debons, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de candidature de Sion : A propos de la candidature pour les Jeux olympiques d'hiver de 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6F41C90-3E6F-4ADE-BCFF-0AC0A617F508", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de candidature de Sion", "name": "Debons, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. L'\u00e9chographie", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-A0ECB5CC-9E87-4D35-9590-BEE860BF2B5B", "durationSec": 312, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9chographie", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arnaud Pozin : La roue de connaissance (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D2FB921-68E4-431D-B9F3-1EF149983937", "durationSec": 3399, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["connaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pozin, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Charles Dutoit, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CD4DDAC-0F57-43AC-9F5E-FC3018094C19", "durationSec": 3550, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutoit, Charles"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Dutoit, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage t\u00e9l\u00e9phonique sur des capsules \u00e9pilatoires pour poils disgracieux", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-5EAF52DF-C614-435D-9543-E357476D3F5E", "durationSec": 290, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9quipement t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vincent Mangeat, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CF0662F-B5C1-4F04-B527-89CD2CAEB4D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mangeat, Vincent"], "thematicThemes": ["architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Mangeat, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES PERROQUETS - 95.06.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132937", "durationSec": 1275, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "LES FRAISIERS - 95.06.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-131273", "durationSec": 470, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.06.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131993", "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "MAFIA", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "MAFIA", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "MAFIA", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAFIA", "IND\u00c9PENDANTISME", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "POPULATION CIVILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "POPULATION CIVILE", "P\u00c8LERINAGE", "MIRACLE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "OBJET RELIGIEUX", "VOTATION", "AUTONOMISME", "EXTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ART CONCEPTUEL", "INCENDIE", "TOURISME"], "visualPersons": ["SEYDOUX, YVES", "SEYDOUX, YVES", "CHRISTO"], "id": "asset-132306", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "RUSSIE", "ROME", "BERNE", "VELLERAT", "MONTREUX", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "CONSULTATION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "CONSULTATION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "CONSULTATION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "CONSULTATION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["GROSS, ANDREAS", "AUER, ANDREAS"], "id": "asset-131691", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4088, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950618, d\u00e9bat en direct men\u00e9 par TORRACINTA Claude sur le projet de r\u00e9vision de la constitution f\u00e9d\u00e9rale visant \u00e0 une r\u00e9forme et une limitation des droits populaires avec la participation de BUGNON Fabienne, conseill\u00e8re nationale genevoise, de GROSS Andreas, conseiller national z\u00fcrichois, de LORETAN Raymond, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PDC, de PICHONNAZ-OGGIER Monique, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale Parti radical et de AUER Andreas, professeur universit\u00e9 Gen\u00e8ve.", "title": "DROITS POPULAIRES : FAUT-IL LES LIMITER ? - 95.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "CONSULTATION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les courses d'\u00e9cole, calvaires des ma\u00eetresses", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-ACEDA7CB-9329-4F35-BA6C-83B4222B14A7", "durationSec": 540, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignant", "course d'\u00e9cole"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.06.18", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "ESSENCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "DIALECTE", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "BELGRADE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132305", "durationSec": 922, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132307", "durationSec": 504, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "id": "asset-131313", "thematicGeographicals": ["BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE"], "durationSec": 1012, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bade-Wurtemberg, ALLEMAGNE : Denzlingen, 19950600, rencontre avec HELMETH Wolfgang, ing\u00e9nieur allemand, fondateur de l'Institut international de promotion de la jeunesse, parlant de ses convictions religieuses et de son exp\u00e9rience de son travail avec les enfants bas\u00e9e sur le jeu.", "title": "CE JOUR-LA : SUR TOUT DIEU ! - 95.06.18", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE", "BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE", "BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE", "BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "FRIBOURG-EN-BRISGAU", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.06.18", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131570", "durationSec": 2459, "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "FAMILLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "ACCORD\u00c9ON", "COHABITATION ETHNIQUE", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "RACLETTE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "COHABITATION ETHNIQUE", "AUTOMOBILE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "CHAUSSURE", "SALON DE COIFFURE", "COHABITATION ETHNIQUE", "CAISSE", "FAMILLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "BIJOU", "COHABITATION ETHNIQUE", "FAMILLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "TIMBRE-POSTE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CALLIGRAPHIE", "COHABITATION ETHNIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "FAMILLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "FAMILLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "COHABITATION ETHNIQUE", "SCULPTURE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "COHABITATION ETHNIQUE", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "COHABITATION ETHNIQUE"], "id": "asset-131389", "thematicGeographicals": ["MEYRIN"], "durationSec": 2725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Meyrin : 19950618, portraits d'apr\u00e8s le livre du photographe FAURE Nicolas de familles suisses et \u00e9trang\u00e8res domicili\u00e9es dans la cit\u00e9-satellite, mod\u00e8le de cohabitation ethnique et de diversit\u00e9 culturelle comptant 110 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes.", "title": "MEYRIN , LA CITE AUX MILLE CULTURES - 95.06.18", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "MEYRIN", "ZURICH-VILLE", "MEYRIN", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "GENEVE", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Leyla, r\u00e9cit d'exil", "imageURL": "http://www.rts.ch/8387944.image", "id": "ece-8387666", "durationSec": 139, "publicationDate": "1995-06-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1995, Yvette Th\u00e9raulaz dans un spectacle racontant le drame d'une requ\u00e9rante d'asile libanaise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8387666", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8387666"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Sion n'organisera pas les Jeux olympiques d'hiver de 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-223F9FAC-62B5-4E72-A141-39E2EA54F544", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9dunois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du CIO", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "Vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Fontenais la rouge : Interview de Maurice Voisard, ancien ouvrier et militant socialiste, auteur du livre du m\u00eame titre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D71AB68E-92CA-4C8A-BA75-4AB147477E5A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Fontenais"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Maurice", "Parti socialiste jurassien"], "thematicThemes": ["paysan", "histoire", "ouvrier", "prol\u00e9tariat", "parti politique", "lutte politique"], "excerpt": "Industrie et paysannerie dans le Jura. Eveil d'une conscience sociale. Entr\u00e9e au Parti socialiste jurassien. Militer pour que la condition des paysans, devenus ouvriers, change. le livre de M. Voisard: \"Fontenais la rouge\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ouvrier et militant socialiste", "name": "Voisard, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Abus sexuels. Le courage d'en parler [Enregistrement pr\u00e9sent\u00e9 au Prix Jean-Pierre Goretta 1996]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A238FB2D-ACA9-4011-9E00-5F4E5201FA7F", "durationSec": 647, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9lit sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme victime d'abus sexuel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "homme victime d'abus sexuel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Choix de la ville candidate aux Jeux olympiques d'hiver de 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFC95195-5074-498B-81AA-8FA513F5C30E", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la candidature de Salt Lake City", "name": "Gold, Jason", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse valaisanne", "name": "Bournissen, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion n'organisera pas ces jeux. Interview de Chantal Bournissen, skieuse valaisanne, qui avait fait le voyage \u00e0 Budapest et qui fait contre mauvaise fortune bon coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2404D9A-EE35-40B6-867C-082B8CD1DD56", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 18, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse valaisanne", "name": "Bournissen, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Oswald, membre suisse du CIO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DBF7C74-7649-454F-AB25-D3BE6F6C879A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du CIO", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Leeb, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC57083D-322B-49E5-A5F5-6268B46A850C", "durationSec": 3234, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leeb, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Les images virtuelles - L'origine des langues - 1973, Simone Signoret (archives) - Orage violent (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Leeb, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Abus sexuels. Le courage d'en parler : T\u00e9moignages d'un homme et d'une femme anonymes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54B29422-BA5F-4631-A55C-B73A71085FB7", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9lit sexuel"], "excerpt": "Les statistiques le disent: une personne sur quatre est victime d'abus sexuels. Tr\u00e8s souvent, ces abus ont lieu dans l'enfance, et l'abuseur est un proche de la famille. Ces exp\u00e9riences traumatisantes engendrent toujours de graves souffrances, et souvent aussi des troubles de la personnalit\u00e9. Mais beaucoup d'adultes, victimes dans leur enfance d'abus sexuels trouvent le moyen de s'en sortir et refusent la fatalit\u00e9. Comment vivent-ils avec cette cicatrice ? Quelles strat\u00e9gies ont-ils mis en place pour s'en sortir ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme victime d'abus sexuel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme victime d'abus sexuel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Salt Lake City, c'est l'explosion de joie. Interview de Jason Gold, l'un des responsables de la candidature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CEEE541-E259-471E-9D24-4E3A80253837", "thematicGeographicals": ["Salt Lake City"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la candidature de Salt Lake City", "name": "Gold, Jason", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE"], "id": "asset-133080", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950617, le d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois, CHIFFELLE Pierre r\u00e9pond aux questions des journalistes, POZZY, Gian r\u00e9dacteur en chef de \"24 Heures\" et PECLET, Jean-Claude r\u00e9dacteur en chef de \"L'Hebdo\" notamment \u00e0 propos des projet \"Orchid\u00e9e\" qui doit restructurer le statut du fonctionnaire vaudois.", "title": "PIERRE CHIFFELLE - 95.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.06.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-132111", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132304", "durationSec": 396, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews d'un S\u00e9dunois et d'un Vaudois d\u00e9\u00e7u", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3A2ED3E-DDEB-475D-89C9-E93AC8B6E140", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9dunois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES MANNEQUINS ET LEURS ILLUSIONS 2 - 95.06.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175321", "durationSec": 1826, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELE, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "SAIGNELEGIER, ETANG DE LA GRUERE - LE DIABLE ET LA SORCELLERIE", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132939", "durationSec": 3724, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.06.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-131069", "durationSec": 823, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CONSTRUCTION NAVALE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CONSTRUCTION NAVALE", "COURSE (VOILE)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MULTICOQUE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "BERTARELLI, ERNESTO", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-132302", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.06.17", "visualGeographicals": ["SION", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "SUISSE", "LAC LEMAN", "MORGES", "LAC LEMAN", "SUISSE", "LAC LEMAN", "MORGES", "LAC LEMAN", "SALT LAKE CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES MANNEQUINS ET LEURS ILLUSIONS 1 - 95.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132338", "durationSec": 1966, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELE, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.06.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132295", "durationSec": 568, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ARRESTATION", "POLICE", "COUVRE-FEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "COUVRE-FEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "POLICE", "COUVRE-FEU", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "COUVRE-FEU", "POLICE MONT\u00c9E", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "COUVRE-FEU", "SC\u00c8NE DE RUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "VILLE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "FRONTALIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ART DRAMATIQUE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "TOXICOMANIE", "GARE FERROVIAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ART CONCEPTUEL", "ART VID\u00c9O", "EXPOSITION D'ART", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["HODGSON, ROY", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-132303", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.06.17", "visualGeographicals": ["NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "LAUSANNE", "BOUCHES-DU-RHONE", "BOUCHES-DU-RHONE", "BOUCHES-DU-RHONE", "BOUCHES-DU-RHONE", "VAUD", "FRANCE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BULLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASF", "FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE VIEUX MOTARD QUE JAMAIS - UNE FAMILLE OU PRESQUE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-132605", "durationSec": 1535, "publicationDate": "1995-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'annonce de Juan-Antonio Samaranch: Salt Lake City est d\u00e9sign\u00e9e", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9D3027A3-6F20-4628-9858-747B8FC6E398", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Salt Lake City", "Valais", "Hongrie", "Sion"], "durationSec": 10, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec la Place de la Planta \u00e0 Sion. Interview de Marc Ritz, auteur du slogan \"Les jeux de l'\u00e9quilibre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59A309C3-3B95-48FE-8D71-82955F5B3643", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Budapest", "Valais", "Sion"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du slogan \"Les jeux de l'\u00e9quilibre\"", "name": "Ritz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec Budapest. Ambiance au sein de la d\u00e9l\u00e9gation valaisanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C56C3556-D9E5-4F7C-B059-38EBB5005A19", "thematicGeographicals": ["Valais", "Budapest", "Hongrie", "Sion"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Retour en arri\u00e8re d'une demi-heure lors du d\u00e9pouillement par Juan-Antonio Samaranch de l'enveloppe avec le r\u00e9sultat de la ville choisie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A948DBDB-6EEF-4E72-AD5E-4ABECF0AA3AC", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Valais", "Sion", "Budapest"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec la Place de la Planta \u00e0 Sion. Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE, qui vient d'arriver", "genres": ["Interview"], "id": "sound-875292F0-8277-44C7-AEC6-2A8594090673", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Sion", "Budapest", "Valais"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec Budapest. Ambiance dans la d\u00e9l\u00e9gation valaisanne, on y croit...", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-097509D7-2CB5-4C4E-99F2-F7897963E633", "thematicGeographicals": ["Valais", "Budapest", "Sion", "Hongrie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eddy Peter, seul membre du Comit\u00e9 de candidature rest\u00e9 \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61EBCB30-BFAB-4FF5-A64A-AAFB3D7D76CE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Budapest", "Hongrie", "Sion"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 de candidature de Sion", "name": "Peter, Eddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sion", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La tension \u00e0 Sion qui devient insupportable", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-294B2ECE-21AD-4DCF-8913-55CA2C6235E4", "thematicGeographicals": ["Valais", "Budapest", "Hongrie", "Sion"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale pour le choix de la ville candidate aux Jeux olympiques d'hiver 2002 en direct de la Place de la Planta \u00e0 Sion et \u00e0 Budapest", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B79A546-E9C4-4A47-A429-906E0EC1D617", "thematicGeographicals": ["Sion", "Budapest", "Hongrie", "Valais"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 de candidature de Salt Lake City", "name": "Gold, Jason", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice \u00e0 l'Office du tourisme", "name": "Viklund, Oula", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du slogan \"Les jeux de l'\u00e9quilibre\"", "name": "Ritz, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Salt Lake City", "name": "Coradini, Didi", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gation valaisanne \u00e0 Budapest", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "leader de l'opposition", "name": "Pace, Stephen", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Osters\u00fcnd", "name": "Gumula, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union qu\u00e9becoise de l'environnement", "name": "Simard, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants de la Place de la Planta \u00e0 Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur \u00e0 Salt Lake City", "name": "Mercier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "name": "Simard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du projet de r\u00e9alisation de la piste pour la descente olympique au Qu\u00e9bec", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du CIO en Suisse", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de candidature d'\u00d6stersund", "name": "Persson, Christer", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 de candidature de Sion", "name": "Peter, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Sierro, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "skieur valaisan", "name": "Zurbriggen, Pirmin", "type": "Participant"}, {"name": "Blanchard, No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 de candidature", "name": "Jocklik, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sion", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Jean-Fran\u00e7ois Fournier, journaliste, \u00e9crivain valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C102ABB-625C-40DB-B243-9297B3D1A6FA", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3627, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fournier, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Fournier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membres du public", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le programme de restructuration \u00e9conomique vaudois \"Orchid\u00e9e II\" : Micro-trottoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC0CB6B-C836-407A-8CFB-26021B1E7E61", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Conseil national, fin de la r\u00e9vision de la loi sur l'environnement : Interview de Philippe Roch, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F30FE5F5-1E33-44C3-A5DD-278A4DB4771A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "l\u00e9gislation", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral a finalement pass\u00e9 la rampe sans changements majeurs et adopte le principe du pollueur-payeur, sauf pour le secteur agricole", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Conseil des Etats, fin de la r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage : Interview de Jacques Martin, conseiller aux Etats radical vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C968517B-A91E-4A26-A308-C5714BB3C6F5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "assurance ch\u00f4mage", "formation", "l\u00e9gislation", "occupation des ch\u00f4meurs"], "excerpt": "Les cantons cr\u00e9eront 25'000 places de formation et de programmes d'occupation, avec l'appui financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats radical vaudois", "name": "Martin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "En marge du Prix Jeunes auteurs 1995 : Eug\u00e8ne Savitzkaya, romancier et po\u00e8te belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB106FAA-1FE7-4DB7-9608-C64B8488B7EF", "thematicGeographicals": ["Li\u00e8ge", "Belgique"], "durationSec": 870, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savitzkaya, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, po\u00e8te li\u00e9geois", "name": "Savitzkaya, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te li\u00e9geois, ami d'E. Savitzkaya", "name": "Izoard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec la Place de la Planta \u00e0 Sion. Interview de Serge Sierro, conseiller d'Etat valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-414FEF36-9AD4-4B61-AA4E-921B95BE186D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Budapest", "Sion", "Hongrie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Sierro, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action \u00e0 Osters\u00fcnd avec interview de Sylvain Gumula, Fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Osters\u00fcnd depuis quelques mois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFF138F6-E382-4070-BA72-6DFF87EC6EE9", "thematicGeographicals": ["Budapest", "Sion", "Valais", "\u00d6stersund", "Hongrie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Osters\u00fcnd", "name": "Gumula, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec Budapest o\u00f9 se d\u00e9roule actuellement la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8506039D-1596-46C1-B77E-A2C359B868C7", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Budapest", "Hongrie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec Budapest", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-618D03FD-1BEA-4A2A-BF2E-C9448FA22887", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Valais", "Sion", "Budapest"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec Qu\u00e9bec o\u00f9 15 mille personnes sont r\u00e9unies. Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Simard, collaboratrice de Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-126EEC56-C427-4D28-B63F-A7C74CC4E49D", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Valais", "Budapest", "Hongrie", "Sion"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "name": "Simard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e de Juan Antonio Samaranch pour annoncer la ville organisatrice des JO d'hiver 2002", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D4FD8991-D2CA-471B-A00D-04DB27798998", "thematicGeographicals": ["Valais", "Budapest", "Hongrie", "Sion"], "durationSec": 10, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO", "Samaranch, Juan Antonio"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Budapest", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ambiance \u00e0 Osters\u00fcnd. Interview de Sylvain Gumula, un Fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Osters\u00fcnd depuis quelques mois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AA72757-F2D8-4723-ABE9-CD7B3F8D2A98", "thematicGeographicals": ["Sion", "Hongrie", "Budapest", "Valais", "\u00d6stersund"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Osters\u00fcnd", "name": "Gumula, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interviews de manifestants \u00e0 la Place de la Planta \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44F9244F-0101-4BAE-B617-CFC76C7F7463", "thematicGeographicals": ["Sion", "Hongrie", "Valais", "Budapest"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants de la Place de la Planta \u00e0 Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Violation de concession \u00e0 la TSR concernant l'affaire Didier Tornare : Interview de Guillaume Chenevi\u00e8re, directeur de la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0425D8E0-B8D3-4577-9ACA-1E1FCD46AA9A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornare, Didier", "TSR"], "thematicThemes": ["droit civil", "justice", "notaire", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "diffusion de l'information"], "excerpt": "La TSR a viol\u00e9 la concession en diffusant un reportage sur les d\u00e9m\u00eal\u00e9s judiciaires du notaire genevois Didier Tornare, selon l'autorit\u00e9 ind\u00e9pendante d'examen des plaintes en mati\u00e8re de Radio-T\u00e9l\u00e9vision. La TSR en a pris acte et ne fera pas recours, elle en regrette n\u00e9anmoins certains de ses aspects", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La cour p\u00e9nale du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral rend un jugement d'apaisement \u00e0 l'\u00e9gard des trois anciens membres du Groupe B\u00e9lier, dont Daniel Pape : Interviews de Daniel Pape, ex-B\u00e9lier et de Fran\u00e7ois Boillat, avocat de l'un des accus\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E5EA925-1D96-444B-B8FD-1681A9242F57", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pape, Daniel", "Groupe B\u00e9lier"], "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "mouvement politique", "peine", "proc\u00e8s", "question jurassienne", "autonomisme"], "excerpt": "Les 3 ex-B\u00e9liers sont condamn\u00e9s \u00e0 des peines avec sursis, dont 2 mois de r\u00e9clusion avec sursis pour Daniel Pape", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-B\u00e9lier", "name": "Pape, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Boillat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liaison avec la Place de la Planta \u00e0 Sion o\u00f9 les participants sont super-d\u00e9\u00e7us", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9E49E574-1847-4D53-805A-0FA4F4BE5339", "thematicGeographicals": ["Valais", "Hongrie", "Budapest", "Sion"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Salt Lake City. Interviews de Jason Gold, membre du Comit\u00e9 de candidature, de Didi Coradini, maire, de No\u00eblle Blanchard, qui comprend les inqui\u00e9tudes de certains opposants aux JO qui pourraient d\u00e9truire l'esprit de petite ville tranquille, de Stephen Pace, leader de l'opposition \u00e0 ces JO, de Frank Jocklik, membre du Comit\u00e9 de candidature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25E14779-44D9-474C-B022-0FC19413818C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion", "Hongrie", "Salt Lake City", "Budapest"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les 4 villes candidates sont: Sion, Osters\u00fcnd, Salt Lake City et Qu\u00e9bec", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader de l'opposition", "name": "Pace, Stephen", "type": "Participant"}, {"name": "Blanchard, No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 de candidature", "name": "Jocklik, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Salt Lake City", "name": "Coradini, Didi", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 de candidature de Salt Lake City", "name": "Gold, Jason", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}]}}