{"response": {"numFound": 7331, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.03.30", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "ADOLESCENT", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["COSSONAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131458", "durationSec": 1057, "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "FEMMES : MAIS QU'EST-CE QU'ELLES VEULENT ENCORE ? - 95.03.30", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-131393", "durationSec": 2896, "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131460", "durationSec": 571, "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "FAILLITE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "COHABITATION ETHNIQUE", "PEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "COHABITATION ETHNIQUE", "PEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "COHABITATION ETHNIQUE", "PEUR", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "SECTE", "PROS\u00c9LYTISME", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "PRIVATISATION", "BUDGET DE L'ETAT", "SECTE", "POLICE", "ATTENTAT", "SECTE", "POLICE", "ATTENTAT", "SECTE", "POLICE", "ATTENTAT", "SECTE", "POLICE", "ATTENTAT", "SECTE", "POLICE", "ATTENTAT", "SECTE", "ARME CHIMIQUE", "POLICE", "ATTENTAT", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "TRAFIC D'ARMES", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "JOURNAL", "TRAFIC D'ARMES", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "TRAFIC D'ARMES", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "TRAFIC D'ARMES", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "TRAFIC D'ARMES"], "visualPersons": ["GAON, NESSIM"], "id": "asset-131459", "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.30", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE", "BURUNDI", "BUJUMBURA", "BURUNDI", "BURUNDI", "BUJUMBURA", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "AUTRICHE", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "RUSSIE", "TOKYO", "JAPON", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LONDRES", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "AUTOROUTE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "\u00c9COLOGIE", "AUTOROUTE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "ADOLESCENT", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "ADOLESCENT", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "PRESSE", "AUTONOMISME", "N\u00c9GOCIATION", "PRESSE", "AUTONOMISME", "N\u00c9GOCIATION", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "P\u00c9TITION", "DROIT DE VOTE", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "INCENDIE", "POMPIER", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-131477", "durationSec": 775, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.03.30", "visualGeographicals": ["FINGES", "FINGES", "COSSONAY", "COSSONAY", "BIENNE", "JURA (CANTON)", "MOUTIER", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "MORAT", "BULLE"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Gen\u00e8ve r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAM", "TRAM", "TRAM"], "id": "asset-204300", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2305, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19950330, le tram 12 direction Moillesulaz circule \u00e0 Gen\u00e8ve et transporte les usagers des Transports Publics Genevois (TPG) en passant notamment par Carouge, Plainpalais et la rue de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "title": "TOURNAGE : TRAM 12 EN SUBJECTIF - 95.03.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve Suisse, tram 12 en vue subjective circulant entre Bachet et Moillesulaz avec pi\u00e9tons et circulation routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Cameraman": [{"name": "JAGUT, Erwan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131695", "durationSec": 437, "publicationDate": "1995-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "Le peintre et les sciences : Max Bill, dernier survivant du Bauhaus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D365961-A67E-4FD3-8EC1-30F7740974F5", "durationSec": 753, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bill, Max"], "thematicThemes": ["Bauhaus", "peinture", "architecture", "sculpture"], "excerpt": "Max Bill, dernier survivant du Bauhaus. Son oeuvre, ses sources d'inspiration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Anker, Valentina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Malraux", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5DF20957-F753-4035-887A-30870E61AFAD", "durationSec": 1470, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart est re\u00e7u \u00e0 l'Acad\u00e9mie des Beaux-Arts \u00e0 Paris : Avec interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F7731A-7773-44C7-80EC-2F80BB3AB371", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie des Beaux-Arts", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, membre de l'Acad\u00e9mie des Beaux-Arts \u00e0 Paris", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelque 200 Kurdes ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans l'enceinte des Nations-Unies \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview d'un porte-parole des manifestants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BA88ACF-959C-4A91-858A-26AB0B9016A4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK", "ONU"], "thematicThemes": ["Kurdes", "manifestation politique"], "excerpt": "Ces manifestants ont exig\u00e9 le retrait turc du nord de l'Irak. Une d\u00e9l\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue au Centre pour les droits de l'homme. Des incidents se sont produits lorsque les forces de l'ordre ont tent\u00e9 de repousser une cinquantaine de manifestants hors de l'enceinte de l'ONU. La police a alors fait usage de lances \u00e0 eau et de gaz lacrymog\u00e8nes. Pour leur part, les Kurdes ont lanc\u00e9 des bouteilles et des pierres. Un policier a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate. Deux autres policiers et quatre gardes des Nations-Unies, \u00e9galement bless\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des manifestants kurdes \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le magistrat qui m\u00e8ne l'enqu\u00eate d\u00e9cide de suivre la piste qui m\u00e8ne au projet de casino \u00e0 Crans-Montana", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F8BED6A-5C8D-47CA-B926-C2F34B943CC9", "thematicGeographicals": ["Montana-Vermala", "Valais", "Crans-sur-Sierre", "Italie"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gucci, Maurizio"], "thematicThemes": ["casino", "homicide", "produit de luxe", "chef d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Barras, propri\u00e9taire du Sporting \u00e0 Crans-Montana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D8309C6-6EB2-4DBE-B6CE-88AC9A29F816", "thematicGeographicals": ["Valais", "Montana-Vermala", "Italie", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gucci, Maurizio"], "thematicThemes": ["chef d'entreprise", "casino", "produit de luxe", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire du Sporting \u00e0 Crans-Montana", "name": "Barras, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Rapp, journaliste TSR : En marge des Rencontres M\u00e9dias Nord-Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43C2D72A-2B1C-4A27-8E37-995BCCF3DA1D", "durationSec": 3020, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapp, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "Profession - Anecdotes. Mes vingt ans. T\u00e9l\u00e9phone avec Georges Haldas. Rencontres M\u00e9dias Nord-Sud - 50 ans de l'ONU - Guillemets: R\u00e9gis Wargnier,cin\u00e9aste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le groupe Heller licencie l'ensemble de son personnel, soit au total 400 personnes \u00e0 Berne, Fribourg et Sion : Interview de Roger Pralong, directeur de la succursale valaisanne du groupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31CE1835-DDBA-4C19-8684-6FA39898C231", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heller"], "thematicThemes": ["entreprise", "licenciement", "industrie du b\u00e2timent"], "excerpt": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la construction, l'entreprise ne parvient plus \u00e0 faire face \u00e0 ses engagements. Pour \u00e9viter la faillite, elle a demand\u00e9 au juge un sursis concordataire. A Sion, o\u00f9 le groupe Heller emploie 120 personnes, l'annonce de licenciements a surpris les employ\u00e9s. Pourtant tout espoir n'est pas perdu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la succursale valaisanne du groupe Heller", "name": "Pralong, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le po\u00e8me symphonique (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACCB1D5C-6CA2-4FC1-83EA-7048414B8437", "durationSec": 3529, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e0 programme", "po\u00e8me symphonique"], "excerpt": "Ouverture des compositeurs sur d'autres arts. Le musicien intellectuel. Influences r\u00e9ciproques des arts. Int\u00e9r\u00eat des musiciens pour la peinture. Influence du th\u00e9\u00e2tre. D\u00e9couverte du monde de Shakespeare. L'op\u00e9ra. L'influence du cin\u00e9ma. Les po\u00e8mes symphoniques de Strauss.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, cin\u00e9aste", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Western Swing (8/9)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2B8B5E1E-65D5-41D4-B45D-083523F378D6", "thematicGeographicals": ["Texas"], "durationSec": 635, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["country and western"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le groupe Heller licencie l'ensemble de son personnel, soit au total 400 personnes \u00e0 Berne, Fribourg et Sion : A Sion, les 120 employ\u00e9s de l'entreprise ont tr\u00e8s mal accueilli la nouvelle. Interviews de quelques-uns de ces employ\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B949B681-63DF-453C-8C8F-B2A970195333", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heller"], "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "licenciement", "entreprise"], "excerpt": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans la construction, l'entreprise ne parvient plus \u00e0 faire face \u00e0 ses engagements. Pour \u00e9viter la faillite, elle a demand\u00e9 un sursis concordataire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s du groupe Heller \u00e0 Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Fran\u00e7on, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de la cr\u00e9ation de \"Celle-l\u00e0\" de Daniel Danis \u00e0 Annecy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF6A7C2A-92CA-4662-B68E-0CE31190EA8D", "durationSec": 1280, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7on, Alain"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Fran\u00e7on, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interviews de Knud Ketting, directeur artistique de l'Orchestre symphonique d'Aalborg, Ol\u00e9 Schmidt, chef de cet orchestre, Gy\u00f6rgy Seb\u00f6k, pianiste hongrois et Philippe Dinkel, directeur du Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF73DE0-360C-410F-BE6D-C43376D8E535", "thematicGeographicals": ["Aalborg", "Danemark", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre symphonique d'Aalborg", "Schmidt, Ole", "Sebok, Gyorgy"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "chef d'orchestre", "piano", "orchestre symphonique", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'Orchestre d'Aalborg et du week-end de musique nordique \u00e0 l'Auditorium Stravinski de Montreux. L'enseignement de l'art pianistique: tradition, r\u00e9pertoire, conception. A propos des Master classes de G. Seb\u00f6k au Conservatoire de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste hongrois", "name": "Sebok, Gyorgy", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Orchestre symphonique d'Aaalborg (DK)", "name": "Schmidt, Ole", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de l'Orchestre symphonique d'Aalborg (DK)", "name": "Ketting, Knud", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "name": "Dinkel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "M\u00fcnch, Marie-Louise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Roudaut, \u00e9crivain, professeur : A propos de Louis-Ren\u00e9 Des For\u00eats, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-51FC75A5-6057-4467-AAAC-242C3BF64C41", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Des For\u00eats, Louis-Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "20e si\u00e8cle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Des For\u00eats, Louis-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Coeuve, des parents enl\u00e8vent leurs enfants de l'\u00e9cole publique pour s'en occuper eux-m\u00eames : Interviews d'Elisabeth Maillat, enseignante, d'Isabelle Lechenne, m\u00e8re de famille, d'une autre m\u00e8re de famille et de Fran\u00e7ois Laville, chef du D\u00e9partement de l'instruction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB3A52AF-BAFD-4E98-A7C7-DFCFA85E0399", "thematicGeographicals": ["Coeuve", "Jura (canton)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe", "\u00e9l\u00e8ve", "parent d'\u00e9l\u00e8ve", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Lechenne, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de l'instruction", "name": "Laville, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Maillat, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Assassinat de l'h\u00e9ritier Gucci en Italie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6749D94B-6FEB-47F2-AA21-8F0ABB826740", "thematicGeographicals": ["Italie", "Montana-Vermala", "Valais", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gucci, Maurizio"], "thematicThemes": ["homicide", "casino", "chef d'entreprise", "produit de luxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire du Sporting \u00e0 Crans-Montana", "name": "Barras, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.03.29", "visualThemes": ["\u00c9COLE ENFANTINE", "DENTELLERIE"], "visualGeographicals": ["COEUVE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131455", "durationSec": 919, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CORRUPTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CORRUPTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CORRUPTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CORRUPTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CORRUPTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "MASPOLI, FLAVIO", "BORRADORI, MARCO", "MASPOLI, FLAVIO", "CASANOVA, ACHILLE", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "HODGSON, ROY", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "GRESS, GILBERT", "HODGSON, ROY"], "id": "asset-131456", "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.29", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "BERNE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131603", "durationSec": 320, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145626", "durationSec": 435, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131457", "durationSec": 623, "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "LICENCIEMENT", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["VAISSADE, ALAIN", "TORRACINTA-PACHE, CLAIRE", "TORRACINTA-PACHE, CLAIRE"], "id": "asset-131476", "durationSec": 848, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.03.29", "visualGeographicals": ["SION", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le po\u00e8me symphonique (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F720FD5-02AE-44CE-9399-4B9217E32688", "durationSec": 3524, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e0 programme", "po\u00e8me symphonique"], "excerpt": "Histoire du po\u00e8me symphonique. Berwald et Liszt. Imitation et symbole. Monde figuratif et monde abstrait. Vocabulaire du symbolisme musical. Les phonotop\u00e9es: exemples chez Vivaldi. M\u00e9canismes de l'association auditive cod\u00e9e. Le \"Don Juan\" de Strauss.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, cin\u00e9aste", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "Le Bauhaus et le rapport \u00e0 Mondrian : A propos de Max Bill", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84380A4D-5103-414D-B580-EDE2247A00AD", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mondrian, Piet", "Bill, Max"], "thematicThemes": ["architecture", "Bauhaus", "peinture", "sculpture"], "excerpt": "Max Bill dans le contexte artistique de son \u00e9poque. Bill et le Bauhaus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Anker, Valentina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'exode s'est ralenti \u00e0 Bujumbura apr\u00e8s les derni\u00e8res violences ethniques : Interview de Mohammed Ould Dada, repr\u00e9sentant de Boutros Boutros-Ghali, qui demande que la communaut\u00e9 internationale prenne ses responsabilit\u00e9s face \u00e0 la situation au Burundi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34CE6DF1-5EF5-40A6-931E-DC666EAB7E0F", "thematicGeographicals": ["Burundi", "Bujumbura"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de Boutros Boutros-Ghali", "name": "Ould Dada, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Retrait d'enfants d'une classe enfantine par les parents \u00e0 Coeuve : Interviews d'une des m\u00e8res et d'Hugues Plomb, secr\u00e9taire du syndicat des Enseignants jurassiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33380F59-42E9-4910-BB02-9E4359BC201C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Coeuve"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe", "\u00e9l\u00e8ve", "\u00e9ducation", "parent d'\u00e9l\u00e8ve"], "excerpt": "7 familles ont enlev\u00e9 d'un jour \u00e0 l'autre leurs enfants de la classe enfantine \u00e0 cause d'une enseignante", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du syndicat des Enseignants jurassiens", "name": "Plomb, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille de Coeuve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sommet sur l'avenir climatique \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3EC271A-4197-4464-AD27-0A61026B4289", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berlin"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "protection de l'environnement", "politique de l'environnement", "climatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 Berlin", "name": "Morand Francis, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Morand Francis, collaboratrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement et membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E0A0E24-0E80-4730-BBD3-5EDFC6EC2148", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berlin"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "politique de l'environnement", "climatologie", "protection de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 Berlin", "name": "Morand Francis, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Lavaudant, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de sa mise en sc\u00e8ne de \"Lumi\u00e8res II\" au TNP \u00e0 Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10423EE0-0256-4C0E-A99F-4D8F72D97854", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TNP", "Lavaudant, Georges"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Lavaudant, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Au Tibet avec Tintin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C1A85A0-1975-4036-B4E4-4424B76214BD", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herg\u00e9", "Tintin"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "histoire", "politique"], "excerpt": "Visite de l'exposition \"Au Tibet avec Tintin\", organis\u00e9e par la Fondation Herg\u00e9 au centre des congr\u00e8s de Montreux (25 mars au 14 mai 1995). L'album \"Tintin au Tibet\" sert de fil conducteur \u00e0 une exposition interactive o\u00f9 l'on d\u00e9couvre les traditions tib\u00e9taines et la situation actuelle d'un pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste de l'exposition \"Au Tibet avec Tintin\" et tintinologue", "name": "Peeters, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste de l'exposition \"Au Tibet avec Tintin\" et tintinologue", "name": "Sterckx, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de l'exposition \"Au Tibet avec Tintin\"", "name": "Tchang, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9cr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la fondation Herg\u00e9", "name": "Goddin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la fondation Herg\u00e9 et seconde \u00e9pouse du dessinateur", "name": "Rodwell, Fanny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bilan trois ans apr\u00e8s le sommet de Rio, bonnes notes pour la Suisse. Interview de Philippe Roch, responsable de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0858E36B-FADE-4D26-8E57-3FCEC5F1D513", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berlin"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "politique de l'environnement", "protection de l'environnement", "climatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le groupe Cherche-Midi, chanteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B50DECAD-A69F-4E11-AF36-E4D215D2991E", "durationSec": 939, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherche-Midi"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "excerpt": "Le groupe Cherche-Midi est compos\u00e9 du fils de Laurent Voulzy et du fils d'Alain Souchon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de chanteurs", "name": "Cherche-Midi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gis\u00e8le Halimi, \u00e9crivaine, avocate, d\u00e9put\u00e9e et f\u00e9ministe : A propos de son dernier livre \"Une Embellie perdue\" (\u00e9d. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-015A2B06-0CB9-45B3-80D6-FF9470F134A9", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halimi, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Guillemets: Am\u00e9lie Plume. Profession - famille - engagement. Alg\u00e9rie - femmes - int\u00e9grisme. Discrimination des femmes - le drame et la blessure - ses vingt ans - campagne pr\u00e9sidentielle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, avocate, d\u00e9put\u00e9e, f\u00e9ministe", "name": "Halimi, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Western Swing (7/9)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-21AD0ECE-9DFD-45EC-BBA6-5A956F894982", "thematicGeographicals": ["Texas"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["country and western"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "MURIEL", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98398", "durationSec": 3213, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131454", "durationSec": 670, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CLIMAT", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AGENCE DE VOYAGES", "RETRAITE (PENSION)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CORRUPTION", "POLITIQUE", "CORRUPTION", "BANQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "CLAES, WILLY", "KOLLER, MARCEL", "HODGSON, ROY"], "id": "asset-131453", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BUDAPEST"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131602", "durationSec": 283, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "A\u00c9ROSOL", "A\u00c9ROSOL", "A\u00c9ROSOL", "A\u00c9ROSOL", "A\u00c9ROSOL"], "id": "asset-92190", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1343, "mediaType": "video", "excerpt": "* Geneve : 19950328, avec l'introduction de la nouvelle loi sur l'assurance maladies, les contr\u00f4les gyn\u00e9cologiques servant au d\u00e9pistage du cancer du col de l'ut\u00e9rus et au d\u00e9pistage du cancer du sein ne sont plus pris en charge par les assurances dans l'assurance de base\n* SUISSE : 19950328, alors que les bombes a\u00e9rosols envahissent notre vie de tous les jours, un test r\u00e9v\u00e8le l'inflammabilit\u00e9 particuli\u00e8re de certaines bombes a\u00e9rosols et une s\u00e9quence conseils nous montre les gestes \u00e0 \u00e9viter avec des bombes a\u00e9rosols.", "title": "REMBOURSEMENT CONTROLES GYNECOLOGIQUES / DANGER DES BOMBES AEROSOLS - 95.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COLOGNY", "GENEVE", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNEX", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "RACHELLE - 95.03.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-91548", "durationSec": 1361, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.03.28", "visualCorporations": ["EV ZOUG", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132798", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131498", "durationSec": 466, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.03.28", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "EFFET DE SERRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TERRE (PLAN\u00c8TE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131452", "durationSec": 976, "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "VITICULTURE", "VIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "VITICULTURE", "VIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "RACISME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "SALLE D'AUDIENCE", "ATTENTAT", "PROC\u00c8S", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENTRETIEN DES ROUTES", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "COALITION POLITIQUE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-131475", "durationSec": 831, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.03.28", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "VAUD", "VALAIS", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les conditions de salubrit\u00e9 dans les logements se d\u00e9gradent de mani\u00e8re inqui\u00e9tante en Suisse romande : Interview de Claude Bernhard, ing\u00e9nieur chimiste de l'Institut universitaire de sant\u00e9 au travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-154777DE-F1CA-4AF3-9E1C-2EBE599AFBEB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "logement", "\u00e9quipement m\u00e9nager"], "excerpt": "Les locataires doivent \u00e9viter les humidificateurs et les deshumidificateurs qui bien que vant\u00e9s par la publicit\u00e9 sont parfaitement inutiles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur chimiste de l'Institut universitaire de sant\u00e9 au travail", "name": "Bernhard, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les conditions de salubrit\u00e9 dans les logements se d\u00e9gradent de mani\u00e8re inqui\u00e9tante en Suisse romande : Interview d'une famille d'Orbe qui a eu \u00e0 en subir les cons\u00e9quences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2716742C-5CE3-4B31-8026-3985C85CB1C6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Orbe", "Vaud"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "logement"], "excerpt": "Les locataires ne sont souvent pas responsables de ces d\u00e9gradations constat\u00e9es dans les logements", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille d'Orbe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les conditions de salubrit\u00e9 dans les logements se d\u00e9gradent de mani\u00e8re inqui\u00e9tante en Suisse romande : Interview d'une famille d'Orbe qui a eu \u00e0 en subir les cons\u00e9quences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B2C9634-6DEF-4D49-9D84-F8C1BDB70FDB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Orbe", "Vaud"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "hygi\u00e8ne et sant\u00e9"], "excerpt": "Les locataires ne sont souvent pas responsables de ces d\u00e9gradations constat\u00e9es dans les logements", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille d'Orbe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le po\u00e8me symphonique (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B2AF0D8-A66E-4236-AE07-79E6817CDAB3", "durationSec": 3576, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e8me symphonique", "musique \u00e0 programme"], "excerpt": "Les concerts et le d\u00e9dain pour le po\u00e8me symphonique. Les pr\u00e9f\u00e9rences du public. Po\u00e8me symphonique et musique de film. Les types de musique descriptive. Musique \u00e0 programme et musique \"pure\". Chant et musique \u00e0 programme. La prise en charge du r\u00e9cit par la musique chez Wagner. Forme du po\u00e8me symphonique. L'exemple de Beethoven. La \"bo\u00eete \u00e0 outils\" du compositeur de musique \u00e0 programme. Les th\u00e8mes favoris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, cin\u00e9aste", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La police a repris ses perquisitions dans des locaux de la secte de la V\u00e9rit\u00e9 Supr\u00eame : Pol\u00e9mique sur le r\u00f4le de la police", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C45A06B9-9786-4C2A-8C70-C5EDDD46F0D3", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aoum V\u00e9rit\u00e9 Supr\u00eame"], "thematicThemes": ["secte", "police", "attentat", "m\u00e9tro", "arme chimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "La for\u00eat mystique et n\u00e9anmoins \u00e9quatoriale de Jean Deferrard", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5369C1C3-5147-4CFA-BAC6-B9D81C8AE6DE", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 905, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pontisalien exil\u00e9", "name": "Deferrard, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Am\u00e9lie Plume, \u00e9crivaine neuch\u00e2teloise : A propos de son 7e livre \"H\u00e9las nos ch\u00e9ris sont nos ennemis\" (\u00e9d. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85DC6D52-D764-420D-8DC2-98EB34DEA04B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2989, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plume, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "Guillemets: Claude Lelouch", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine neuch\u00e2teloise", "name": "Plume, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Calamity Jane", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-514E3F69-F2BE-4DBF-8008-A45E13B4ED91", "durationSec": 915, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Canary, Martha-Jane [=Calamity Jane]"], "thematicThemes": ["femme", "aventurier"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La Russie. En direct de Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6563E6A7-B1F9-4C7D-A9D9-05E50DBDC388", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Russie"], "durationSec": 817, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Le conflit entre la Russie et la Tch\u00e9tch\u00e9nie. Le mouvement des m\u00e8res des soldats russes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nelson Mandela cong\u00e9die son \u00e9pouse Winnie du gouvernement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-549EF33B-A5FF-4FD1-BF26-19CF46BE4B06", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Winnie"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Winnie Mandela occupait le fauteuil de secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Culture et aux Sciences. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mise de ses fonctions par le pr\u00e9sident sud-africain pour avoir d\u00e9fi\u00e9 un ordre pr\u00e9sidentiel", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Dumay, Caroline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La population civile de Bujumbura fuit devant les violences ethniques qui ont \u00e9clat\u00e9 au Burundi entre Hutus et Tutsis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31A7112E-C9E7-48FC-A9B6-219817B2F240", "thematicGeographicals": ["Bujumbura", "Burundi", "Za\u00efre"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Info-Best, une douane d\u00e9saffect\u00e9e dans la p\u00e9riph\u00e9rie de B\u00e2le : Interviews de Patrick Hermann (Fran\u00e7ais), d'Alfons Band (Allemand) et d'Erik Jakob (Suisse), les trois collaborateurs du centre Info-Best", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35E560CF-3EFB-4714-B0AB-1F79D5F68E74", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Info-Best"], "thematicThemes": ["douane", "fronti\u00e8re", "information"], "excerpt": "Info-Best sert depuis deux ans de centre d'information sur les probl\u00e8mes transfrontaliers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du centre Info-Best", "name": "Hermann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du centre Info-Best", "name": "Jakob, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du centre Info-Best", "name": "Band, Alfons", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Belgique et la Hollande apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur des accords de Schengen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C33E65A4-6550-42C9-8CD7-7DABA7D43D3B", "thematicGeographicals": ["Europe", "Pays-Bas", "Belgique"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "accord international", "libre circulation des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Vol en mongolfi\u00e8re au-dessus de Mareeba, dans le Tableland. Avec Jean Deferrard, Pontisalien exil\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0119EAF8-CF8E-4659-91E8-C41F917462CE", "thematicGeographicals": ["Australie", "Mareeba"], "durationSec": 888, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pontisalien exil\u00e9", "name": "Deferrard, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Rites et danses du feu et Kawa aux Fidji", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5DB1DC9F-0426-42BC-AA57-7704D33D15EA", "thematicGeographicals": ["Fidji (\u00eeles)"], "durationSec": 784, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rite"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Ouverture du Centre d'art Neuch\u00e2tel (CAN) : Le b\u00e2timent. La mobilisation autour de ce projet \u00e0 Neuch\u00e2tel. Les intentions et les projets du CAN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B82324B0-7A67-421B-885A-CC95A43B4EB2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre d'Art Neuch\u00e2tel (CAN)"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "art appliqu\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint du CAN (Centre d'art Neuch\u00e2tel)", "name": "Wahler, Marc-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CAN (Centre d'art Neuch\u00e2tel)", "name": "Huguet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Jean Tardieu lus par Jean Vigny (5 \u00e9missions)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0CFCBDA1-563D-41A7-8411-5B53357A0C6A", "durationSec": 6180, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Le Tour du Monde express de Bertrand Piccard", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-99722DEC-283D-41BF-84C7-5B9536AA6A58", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 4486, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monarchie", "r\u00e9ception (f\u00eate)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Br\u00e9guet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Pontisalien exil\u00e9", "name": "Deferrard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Prince de Bali", "name": "Oka Sila Kunaida", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Western Swing (6/9)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0549FBBC-7149-461D-B6FF-35DC5C65C098", "thematicGeographicals": ["Texas"], "durationSec": 647, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["country and western"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de l'enqu\u00eate disciplinaire suite \u00e0 l'affaire du poste de police de Guin : Le gouvernement ne prendra pas de nouvelles sanctions disciplinaires contre le commandant de la police", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98782588-9DF6-4B7C-A97B-07E55FB267F7", "thematicGeographicals": ["D\u00fcdingen", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "sanction", "poste de police"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interviews de Christopher Hogwood, claveciniste et chef d'orchestre, Michel Corboz, chef de choeur et Gabriel Bacquier, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAB86CBA-0BC4-4B7E-9FE0-EAEDA215FAF7", "durationSec": 3199, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bacquier, Gabriel", "Hogwood, Christopher", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "orchestration", "chef de choeur", "instrumentiste", "clavicorde", "basse"], "excerpt": "C. Hogwood \u00e9voque le clavicorde et l'orchestration du Concerto pour piano de Schumann. M. Corboz parle du requiem de Brahms qu'il dirige \u00e0 Lausanne. G. Bacquier parle de sa prise de r\u00f4le: Arkel dans Pell\u00e9as et M\u00e9lisande de Debussy donn\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste, chef d'orchestre anglais", "name": "Hogwood, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais, basse", "name": "Bacquier, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "M\u00fcnch, Marie-Louise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Danses et transes \u00e0 Bali chez le Prince Oka Sila Kunaida de Kerabitan. Avec Georges Br\u00e9guet. Etude biologique de la vie balinaise", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A639DCA1-2211-4210-8150-F05EC9068950", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 937, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transe (pratique religieuse)", "danse folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Br\u00e9guet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Prince de Bali", "name": "Oka Sila Kunaida", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en vigueur des accords de Schengen : Interview de Lucien Roelands, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'a\u00e9roport de Bruxelles o\u00f9 deux a\u00e9rogares ont \u00e9t\u00e9 construits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A48E452-A371-4AD4-B08D-F6A24EEB73DD", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles", "Europe"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "accord international", "a\u00e9roport", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Le premier a\u00e9rogare recevra les passagers venus de l'ext\u00e9rieur de l'espace de Schengen et le second les passagers venant de l'int\u00e9rieur des pays signataires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'a\u00e9roport de Bruxelles", "name": "Roelands, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Atterrissage \u00e0 Bali dans le cockpit du 767 du Commandant Sullivan. R\u00e9ception chez le Prince avec Georges Br\u00e9guet", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DD23F62F-8855-488D-B5B3-EFC0C0081366", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 978, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monarchie", "r\u00e9ception (f\u00eate)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Br\u00e9guet, Georges", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "a\u00e9rostier, journaliste", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144796", "durationSec": 475, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.03.27 AU 95.03.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113683", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131601", "durationSec": 308, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les conditions de salubrit\u00e9 dans les logements se d\u00e9gradent de mani\u00e8re inqui\u00e9tante en Suisse romande : Interview de Claude Bernhard, ing\u00e9nieur chimiste de l'Institut universitaire de sant\u00e9 au travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8567C8C5-7720-485C-8675-8360B31F8D2D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "hygi\u00e8ne et sant\u00e9"], "excerpt": "Les polluants comme la vapeur d'eau ne doivent pas \u00eatre cantonn\u00e9s dans tout l'appartement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur chimiste de l'Institut universitaire de sant\u00e9 au travail", "name": "Bernhard, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131497", "durationSec": 498, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.03.27", "visualThemes": ["POLICE", "PROC\u00c8S", "POLICE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132755", "durationSec": 915, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.03.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-132763", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132757", "durationSec": 591, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-132852", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3067, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950327, 2 journalistes Suisses al\u00e9maniques s'entretiennent avec OGI Adolf sur son pass\u00e9 et sa carri\u00e8re politique.", "title": "ADOLF OGI - 95.03.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KANDERSTEG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "KANDERSTEG", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["OGI, ADOLF"], "backgrounds": [" images neutres d'Adolf OGI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "HISTOIRE", "VIOLENCE POLITIQUE", "PORTRAIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "SIGNATURE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CLIMATOLOGIE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CLIMATOLOGIE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CLIMATOLOGIE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "LONGET, RENE", "DREIFUSS, RUTH", "BALLADUR, EDOUARD", "FUHRER, RITA"], "id": "asset-132756", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.27", "visualGeographicals": ["BURUNDI", "BURUNDI", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "BERLIN", "RIO DE JANEIRO", "SAXE-ANHALT", "BOURGET, LE", "BERNE", "SCHWEIZERHALLE", "BALE", "BALE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["GATT", "SANDOZ", "SANDOZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION CITE DE LA JOIE - 95.03.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113612", "durationSec": 316, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.03.27", "visualThemes": ["RELATION PARENT-ENFANT", "TRAVAIL DES FEMMES", "ASSOCIATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "SAPIN", "BOSTRYCHE", "VIGNE", "PRESSE SATIRIQUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "YVERDON", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-132762", "durationSec": 880, "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-131237", "thematicGeographicals": ["OUAGADOUGOU", "PLATEAU"], "durationSec": 3238, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950327, invit\u00e9s plateau, autour de AUPHAN, Ren\u00e9e, nouvelle directrice du Grand Th\u00e9atre de Gen\u00e8ve, 2 de ses collaborateurs, metteurs en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra LEISER, Moshe et CAURIER, Patrice ainsi que la chanteuse FOURNIER, Brigitte (accompagn\u00e9e de la pianiste LUCAS H\u00e9l\u00e8ne). Venu pr\u00e9senter sur le plateau le concept des \"Rencontres m\u00e9dias Nord-Sud\" ainsi que ses reportages lors du Fescapo \u00e0 Ouagadougou, RAPP, Jean-Philippe.", "title": "RENEE AUPHAN - 95.03.27", "visualGeographicals": ["OUAGADOUGOU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OUAGADOUGOU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "PLATEAU", "OUAGADOUGOU", "PLATEAU", "OUAGADOUGOU", "LAUSANNE", "GENEVE", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "PLATEAU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "PLATEAU", "OUAGADOUGOU", "OUAGADOUGOU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Start", "title": "La sortie du d\u00e9sert", "imageURL": "http://www.rts.ch/5392203.image", "id": "ece-5389449", "durationSec": 269, "publicationDate": "1995-03-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retrouvailles du Gen\u00e8ve Servette Hockey Club avec la Ligue nationale B.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5389449", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5389449"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D0A30DA1-6E32-4DC4-AB8D-2E37E06ECCCE", "durationSec": 2127, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nadine Burdet, p\u00e9dopsychiatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03DC7468-1E96-452A-9F61-396E56C0EA3D", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "adolescent", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Burdet, Nadine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "La Municipalit\u00e9 de Lausanne en crise. Francis Th\u00e9voz n'a pas eu le d\u00e9partement de la Police. Explique les raisons au t\u00e9l.", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-0491240D-E159-43BB-8DAF-320CA6E1D182", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 217, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9voz, Francis"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. Le d\u00e9nigrement du conjoint", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D38BCF8B-D91A-454C-9BD7-2FBA3D445528", "durationSec": 312, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le Valais cherche des ambassadeurs pour la Suisse. Un Suisse-allemand \u00e0 l'ambassade", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-4E390522-195F-4516-B266-6C4EF1CE2A4F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 271, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassadeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte d'un \u00e9norme nuage d'alcool cosmique dans la constellation d'Aquila. Liaison avec l'engin envoy\u00e9 sur place", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-5FC0BAEA-F768-41C5-B72D-78E6CC4169A1", "durationSec": 337, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Situation inqui\u00e9tante au Burundi. Des milliers de personnes fuient la capitale en direction du Za\u00efre : Interview d'Isa Ngenda-Kouma-Na, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure du Burundi, qui assiste, selon lui, \u00e0 un v\u00e9ritable exode", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE5CF08E-08F0-4798-B85D-DA9ADF1788AE", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Bujumbura", "Burundi"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure du Burundi", "name": "Ngenda-Kouma-Na, Isa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Cyclisme. Pr\u00e9sentation de la saison avec les coureurs Pascal Richard et Laurent Dufaux : Interview des deux coureurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B670F41-B3DB-4407-8404-C945C302BB4F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufaux, Laurent", "Richard, Pascal"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste", "name": "Richard,Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Dufaux, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Yvette Jaggi annon\u00e7ant sa candidature au Conseil des Etats", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-05B528D9-EC85-42D6-B5DF-BCC5995451B0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Un adjoint du gouverneur de la Banque d'Angleterre a fait l'amour dans le bureau directorial", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-3BE60CE0-66C0-41C8-A52F-A192533FB915", "durationSec": 133, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Sandrine Ott, la Cicciolina lausannoise sort son disque CD. Chanson et interview d'un conseiller qui lui a donn\u00e9 un coup de main", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-AB403D31-7080-49F1-9584-674260D93C70", "durationSec": 313, "publicationDate": "1995-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ott, Sandrine"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}]}}