{"response": {"numFound": 7331, "start": 2100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Sortie libre", "title": "Jacques Tardi", "imageURL": "http://www.rts.ch/7416250.image", "id": "ece-7416257", "durationSec": 111, "publicationDate": "1995-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dessinateur de bande dessin\u00e9e suit les traces de son h\u00e9ros Nestor Burma dans les rues de Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7416257", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7416257"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques de Michel Froidevaux, directeur de la Galerie Humus et du Cabinet \u00e9rotique \u00e0 Lausanne (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E007305-AA5E-4EFC-9C60-29D2A7E7522B", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directeur de la Galerie Humus et du Cabinet \u00e9rotique, Lausanne", "name": "Froidevaux, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Gos, com\u00e9dien : Portrait et parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-983016C1-A4BE-4329-B513-86CF6DF7422F", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gos, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succession d'Otto Stich, chef du D\u00e9partement des finances, d\u00e9missionnaire : Otto Piller et Moritz Leuenberger sont les candidats officiels du PSS. Interview de Moritz Leuenberger, conseiller d'Etat socialiste zurichois, qui est heureux d'avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par son parti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69352994-80D3-44B6-A348-BC25082A1E91", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 34, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat socialiste zurichois", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succession d'Otto Stich, chef du D\u00e9partement des finances, d\u00e9missionnaire : Otto Piller et Moritz Leuenberger sont les candidats officiels du PSS. Interview de Gret Haller, ancienne conseill\u00e8re nationale bernoise recommand\u00e9e par le Comit\u00e9 central, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9553F8C-2601-4EAD-B78E-0E403C17C5A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Haller, Gret"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "fonction politique", "femme"], "excerpt": "Pour Gret Haller, c'est une d\u00e9cision politique, elle n'est pas d\u00e9\u00e7ue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise", "name": "Haller, Gret", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir une repr\u00e9sentation diplomatique suisse \u00e0 Sarajevo : Interview de Jean-Marc Boulgaris, charg\u00e9 d'affaires permanent du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A645C9E3-4E98-4727-BF55-774418BD015F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Sarajevo"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "ambassade"], "excerpt": "Cet \u00e9t\u00e9, les pressions avaient \u00e9t\u00e9 vives en faveur d'une telle ambassade", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'affaires permanent du DFAE \u00e0 Sarajevo", "name": "Boulgaris, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFEP : Sur l'\u00e9ventualit\u00e9 de sa r\u00e9\u00e9lection en d\u00e9cembre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56C908F8-D00F-4089-94D4-615C64376C8E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "La possibilit\u00e9 d'un abandon quand m\u00eame dans le courant de cette ann\u00e9e sera examin\u00e9e en toute tranquillit\u00e9 et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, la question sur son \u00e9ventuelle d\u00e9mission est ouverte", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Chamoux, alpiniste : Il tente de gravir le Kangchenjunga dans l'Himalaya, le seul 8000 m\u00e8tres qui manque encore \u00e0 son palmar\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0C8B161-C247-4677-88D2-6C1269813FD4", "thematicGeographicals": ["Kangchenjunga", "Himalaya"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamoux, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["alpinisme", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste", "name": "Chamoux, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Le Chiapas (Mexique): portrait de 3 jeunes Zappatistes genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1697A84F-E8CF-48EE-81DB-C0A37A2A1DFE", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Chiapas"], "durationSec": 3091, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes Zappatistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succession d'Otto Stich, chef du D\u00e9partement des finances, d\u00e9missionnaire : Otto Piller et Moritz Leuenberger sont les candidats officiels du PSS. Interview d'Otto Piller, conseiller aux Etats fribourgeois, qui est heureux d'avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par son parti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A65F0255-E188-4C8A-85BA-DEAC3A0B3D63", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Otto", "PSS"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois", "name": "Piller, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142917", "durationSec": 645, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142952", "durationSec": 486, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "LIGNE FERROVIAIRE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "LIGNE FERROVIAIRE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "LIGNE FERROVIAIRE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "LIGNE FERROVIAIRE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT"], "id": "asset-142915", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.18", "visualGeographicals": ["TANNAY", "MORGES", "VAUD", "LAUSANNE", "TANNAY", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "HESS, PETER", "COUCHEPIN, PASCAL", "GROS, JEAN-MICHEL", "DREHER, MICHAEL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CUCHE, FERNAND", "HENDRIX, JIMI", "HENDRIX, JIMI"], "id": "asset-142916", "durationSec": 1514, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.18", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "LIGNIERES", "COURTEPIN", "LIGNIERES", "PLANFAYON", "SINGINE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "USA", "LONDRES"], "visualCorporations": ["HES", "HES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TARDI, JACQUES", "TARDI, JACQUES", "TARDI, JACQUES"], "id": "asset-130937", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3309, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950918, HEINIGER Florence re\u00e7oit BOUJUT Michel critique de cin\u00e9ma et TARDI Jacques, dessinateur de BD pour la sortie de leur livre \"Un strapontin pour deux\" (recueil de critiques de film \u00e9crites pour \"Charlie Hebdo\" par Boujutet illustr\u00e9es par Tardi), MELAAZ, chanteuse de rap, d'origine kabyle ainsi que le couple de metteurs en sc\u00e8ne de th\u00e9atre ANEX Gilles et MASCRET Marie-Dominique pour leur spectacle \"La Partenza\" avec com\u00e9diens amateurs handicap\u00e9s du Th\u00e9atre de l'Esquisse.", "title": "TARDI / BOUJUT / MELAAZ / ANEX  / MASCRET - 95.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "NYON", "PARIS", "ST-GALL-VILLE", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "ART DRAMATIQUE", "RAP", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1\u00e8re en Suisse romande avec l'ouverture \u00e0 Bienne du Centre de prescription sous contr\u00f4le de m\u00e9thadone ou d'h\u00e9ro\u00efne : Interviews de Philippe Garbani, responsable du Drop in et de Peter Egloff, m\u00e9decin qui accompagne le projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FC434C3-E6E0-442C-89A7-ACF6D20141E2", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["distribution de stup\u00e9fiants", "m\u00e9thadone", "th\u00e9rapeutique", "h\u00e9ro\u00efne", "usage de stup\u00e9fiants", "toxicomane", "traitement des toxicomanes"], "excerpt": "Philippe Garbani : S\u00e9lection selon des crit\u00e8res d'\u00e2ge, parcours personnel \u00e0 travers la drogue, tentatives de s'en sortir, crit\u00e8res s\u00e9lectifs Peter Egloff : Petite dose d'h\u00e9ro\u00efne augment\u00e9e lentement jusqu'\u00e0 ce que le patient ait assez de sa drogue; une \u00e9quipe d'infirmi\u00e8res surveilleront et aideront les patients avec les injections", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Egloff, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Drop in \u00e0 Bienne", "name": "Garbani, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spots sida", "source": "gico", "title": "DESHABILLE TOI QUE JE T'HABILLE", "id": "asset-132773", "durationSec": 203, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelque 500 personnes ont manifest\u00e9 devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Moscou pour protester contre les frappes a\u00e9riennes de l'OTAN contre les positions serbes en Bosnie : Interview d'un manifestant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FA29A04-D89F-4BD7-8002-C03538B084DC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Yougoslavie", "Moscou"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "position militaire", "intervention militaire", "conflit yougoslave"], "excerpt": "\"Ces salauds d'Am\u00e9ricains qui ont os\u00e9 bombarder des orthodoxes; c'est comme en Tch\u00e9tch\u00e9nie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant devant l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 Moscou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.09.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-142706", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JEUNE FEMME PARTAGERAIT APPARTEMENT - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-130709", "durationSec": 308, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156678", "durationSec": 329, "publicationDate": "1995-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succession d'Otto Stich, chef du D\u00e9partement des finances, d\u00e9missionnaire : Interview de Werner Marti, conseiller national glaronnais, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 retenu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-791A6DA5-4C2E-459D-94E5-D419CC346C1D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marti, Werner"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national glaronnais", "name": "Marti, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec John Neumeier, chor\u00e9graphe \u00e0 l'Op\u00e9ra de Hambourg et Renaud Machard, musicologue, auteur d'un livre sur Francis Poulenc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2392686-4447-4A34-A68C-952CE1DFEA9A", "thematicGeographicals": ["Hambourg"], "durationSec": 4389, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Op\u00e9ra de Hambourg"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe \u00e0 l'Op\u00e9ra de Hambourg", "name": "Neumeier, John", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur d'un livre sur Francis Poulenc", "name": "Machard, Renaud", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la saison de hockey sur glace : Les \u00e9quipes romandes de ligue nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82085E83-FB65-4E33-B97B-04BCFE54AC0A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Martigny", "La Chaux-de-Fonds", "Fribourg (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Bienne", "Lausanne", "Vaud", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 1251, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Bienne", "Gen\u00e8ve Servette", "HC La Chaux-de-Fonds", "HC Martigny", "HC Fribourg-Gott\u00e9ron", "Lausanne HC"], "thematicThemes": ["club sportif", "hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du HC La Chaux-de-Fonds", "name": "F\u00fchrer, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du HC Bienne", "name": "Hempkins, Barry", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du HC Martigny", "name": "Grand, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du Gen\u00e8ve-Servette", "name": "Hupp\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Lausanne HC", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Fribourg Gott\u00e9ron", "name": "Weber, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9789FEE5-D27B-44B1-A290-CE714F26ACA7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "A propos de la sant\u00e9 de l'\u00e9conomie suisse qui ne s'am\u00e9liore pas, Swissair en apporte la preuve; le ch\u00f4mage reste pr\u00e9occupant, le programme de revitalisation se heurte \u00e0 des obstacles; quand et d'o\u00f9 viendra un souffle nouveau ? A Bruxelles, les n\u00e9gociations bilat\u00e9rales sont en panne. Les espoirs et les actions de notre ministre de l'\u00e9conomie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Oumou Sangare, la voix des femmes du Mali", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-AEF4FB73-BBC3-4154-BF9B-BD470D5073EF", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 3810, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Concert enregistr\u00e9 \u00e0 Winterthur le 1er.6.1995 et condition de la femme au Mali", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du Mali", "name": "Sangar\u00e9, Oumou", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Labrosse, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Acte de bravoure du capitaine Grey, un casque bleu en Croatie en 1992, qui a \u00e9vit\u00e9 une inondation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BD6EE6F-71F1-4AD4-93C2-376BE67CB6E4", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["soldat", "organisation internationale", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Coulon, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succession d'Otto Stich, chef du D\u00e9partement des finances, d\u00e9missionnaire : Interview de Thomas Onken, conseiller aux Etats thurgovien, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 retenu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60D3496E-EF65-401E-AD22-512EEBF0556E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Onken, Thomas"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats thurgovien", "name": "Onken, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Nijinsky : A propos de la publication de l'\u00e9dition int\u00e9grale, non-expurg\u00e9e, du \"Journal de Nijinsky\", sous le titre des \"Cahiers de Nijinsky\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit"], "id": "sound-49C4CE76-D68E-40E3-912B-59EFC0F4B089", "durationSec": 8857, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nijinsky, Vaslav"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Labrosse, Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Dumais-Lwovski, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "voix", "name": "Dumais-Lwovski, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Kyra", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Lifar, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Tamara", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Nijinsky, Romola", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Sibony, math\u00e9maticien, philosophe, psychanalyste. Avec la participation de Jean-Paul Fitoussi, \u00e9conomiste : Autour de la parution en format de poche d'\"Ev\u00e9nements I et II\" (Ed. du Seuil/Coll. Point Essai)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25DFD098-494E-4B51-8411-84132146E4E9", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "psychanalyse", "nationalisme", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Fitoussi, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, psychanalyste, philosophe", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES HUSKIES, CHIENS DE TRAINEAU - 95.09.17", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-143007", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "JEUNE FEDERAL - 95.09.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-113624", "durationSec": 877, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.09.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113690", "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-142960", "durationSec": 3499, "mediaType": "video", "title": "95.09.17", "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142914", "durationSec": 480, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "FRAUDE FISCALE", "CORRUPTION", "D\u00c9SINFORMATION", "CLIENT\u00c9LISME", "FRAUDE FISCALE", "JUSTICE", "CORRUPTION", "D\u00c9SINFORMATION", "FRAUDE FISCALE", "JUSTICE"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN"], "id": "asset-142868", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4267, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950917, d\u00e9bat et interventions des t\u00e9l\u00e9spectateurs sur les diff\u00e9rents scandales de corruption, fraude fiscale, pots-de-vin, financement des partis, gestion d\u00e9loyale et client\u00e9lisme dans les cantons du Valais, de Fribourg, de Vaud et du Jura, et discussion sur l'ind\u00e9pendance de la justice et des commissions d'enqu\u00eate charg\u00e9es de ces \"affaires\".", "title": "CANTONS ROMANDS : LES \"AFFAIRES\" - 95.09.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "VAUD", "VALAIS", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CORRUPTION", "FRAUDE FISCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SOCIALISME", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "JEUNESSE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JEUNESSE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "INTERVIEW", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "RALLYE AUTOMOBILE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE", "MILLON, CHARLES"], "id": "asset-142913", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "LUTRY", "LAUSANNE", "LUTRY", "LUTRY", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-130955", "durationSec": 2616, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950917, la retraite spirituelle, la recherche du silence, de la spiritualit\u00e9, de la sagesse. A la rencontre de ceux qui s'adonnent \u00e0 ces parenth\u00e8ses de calme dans l'agitation de la vie moderne. la vie moderne.", "title": "RETRAITES SPIRITUELLES : LES VOIES DU SILENCE - 95.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BEX", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BOUDRY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "M\u00c9DITATION", "BOUDDHISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "DOUANE", "FRONTALIER", "TERRORISME", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "TESSIER, ELIZABETH", "MILLON, CHARLES"], "id": "asset-142912", "durationSec": 917, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOILLESULAZ", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "RELIGION ET CROYANCES", "CONFLIT ARM\u00c9", "PAIX", "RELIGION ET CROYANCES"], "id": "asset-130674", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 199509127, rencontre et entretien avec GEBHARDT Guenther, secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence Mondiale des Religions pour la Paix.", "title": "REFLEXION FAITE : PAIX SUR LA TERRE, AVEC GUNTHER GEBHARDT - 95.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "IRLANDE", "YOUGOSLAVIE", "BALE", "ITALIE", "PLATEAU", "ITALIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "LA BRUYERE - 95.09.17", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132822", "durationSec": 499, "publicationDate": "1995-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Terroristes convaincus", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475222.image", "id": "ece-3475224", "durationSec": 166, "publicationDate": "1995-09-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "25 ans apr\u00e8s le d\u00e9tournement de Zarka, des Palestiniens t\u00e9moignent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475224", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475224"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Vingt ans de goulag pour une illusion : Entretien avec Jacques Rossi, rescap\u00e9, habitant Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11BBC5BA-8D15-4872-B978-481FD6D1287C", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tention", "communisme", "torture"], "excerpt": "Rares sont les t\u00e9moignages des rescap\u00e9s du goulag mis \u00e0 part l'\u00e9crivain Alexandre Soljenitsyne. Jacques Rossi a aujourd'hui 86 ans et il a pass\u00e9 vingt ans au goulag, vingt ann\u00e9es de prison pour un homme qui avait vou\u00e9 sa vie au communisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9 du goulag, habitant \u00e0 Paris", "name": "Rossi, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Philippe Froidevaux, historien et archiviste aux Archives de l'ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le (AAEB) \u00e0 Porrentruy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EF34063-810A-4F7E-B7CD-13183223FC63", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)", "Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Froidevaux, Philippe"], "thematicThemes": ["histoire", "politique religieuse", "\u00e9v\u00each\u00e9", "archives"], "excerpt": "Les archives de l'ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le \u00e0 Porrentruy (AAEB). Histoire politique et culturelle, influences germanique et francophone.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste", "name": "Froidevaux, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du samedi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Pont, astronome, philosophe, math\u00e9maticien, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-576CB717-FF50-48FA-99D0-1F9A328E152C", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronomie"], "excerpt": "L'astronomie, la science, les \u00e9toiles, le ciel, le soleil, la nuit. Les math\u00e9matique, la philosophie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronome, philosophe, math\u00e9maticien, prof. d'histoire des sciences \u00e0 l'Uni de Gen\u00e8ve", "name": "Pont, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moutier, Graziella", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vingt ans de goulag pour une illusion [enregistrement pr\u00e9sent\u00e9 au Prix Jean-Pierre Goretta 1996]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67A0E7D1-35D7-4293-895F-CECB4AB8E9F8", "durationSec": 666, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["torture", "d\u00e9tention", "communisme"], "excerpt": "Guerre civile espagnole - Franquisme - Parti communiste polonais - KGB", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9 du goulag, habitant Paris", "name": "Rossi, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'Ici, d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Qui gouverne la Suisse ? (3/7) : Les groupes de pression en Suisse. Entretien avec Ioannis Popodopoulos, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE715383-EBBA-4BA7-896E-D1C7EC3E0954", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["groupe de pression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Popodopoulos, Ioannis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.09.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132945", "durationSec": 1954, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "title": "SILMARILS / WILD MANGO / MENELIK / LIZ MITCHELL / SLY BLAME / EASTWOOD / VIC\n\nVERGEAT / - 95.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-131249", "durationSec": 4828, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Julian Canyon alias Julien Chagnon alias Julien Laurence, chanteur et guitariste du groupe Wild Mango et concurrent genevois du jeu M6 La nouvelle star de 2004"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-142911", "durationSec": 396, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "STICH, OTTO", "MARTI, WERNER", "JEAN-PAUL II", "BALLADUR, EDOUARD", "BALLADUR, EDOUARD"], "id": "asset-142909", "durationSec": 875, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "LESOTHO", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PHOTOGRAPHIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PHOTOGRAPHIE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "JOURNALISTE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "MISE EN SC\u00c8NE", "FAIT DIVERS", "ART DRAMATIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "PRESSE", "FAIT DIVERS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "METTAN, GUY"], "id": "asset-142883", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950900, le fait divers, histoire et traitement au 19 \u00e8me si\u00e8cle et de nos jours dans les medias par les journalistes et les photographes de presse et r\u00e9interpr\u00e9tation d'un fait divers tragique, la vie de ZUCCO Roberto, mise en sc\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre par MAILLEFER Denis.", "title": "PETITE HISTOIRE DU FAIT DIVERS 2 - 95.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "MASS M\u00c9DIA", "FAIT DIVERS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA NAISSANCE DE TINGA - CHRONIQUE DE L'AFRIQUE SAUVAGE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-130980", "durationSec": 3061, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "IRENE NOVOA - 95.09.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131170", "durationSec": 2790, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.09.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-131329", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.09.16", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-142774", "durationSec": 1298, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "VAPEUR - SA183", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142624", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PALESTINIENS", "TERRORISME", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PALESTINIENS", "TERRORISME", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PALESTINIENS", "TERRORISME", "BRICOLAGE", "MOD\u00c9LISME", "LOISIR", "POUP\u00c9E", "BOXE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "MARTI, WERNER", "MARTI, WERNER", "BLASER, WALTER"], "id": "asset-142910", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "JORDANIE", "JORDANIE", "ZURICH", "JORDANIE", "TRAMELAN", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de la 4e conf\u00e9rence de l'ONU sur les femmes \u00e0 P\u00e9kin : Les 5'000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es ont adopt\u00e9 le document final revendiquant notamment la libert\u00e9 sexuelle et d\u00e9non\u00e7ant la violence contre les femmes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A28114F-A978-425F-9938-AB0AD614DCE0", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["libert\u00e9s individuelles", "sexualit\u00e9", "r\u00e9union internationale", "violence", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La station d'Anz\u00e8re accueille des laryngectomis\u00e9s ou mutil\u00e9s de la voix : Interviews d'Oscar Histand, de Ren\u00e9 Meyer et Rachel Chevey, qui ont subi cette op\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB068590-27DD-421F-9C63-A485717A86A6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Anz\u00e8re"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phonation", "handicap\u00e9 physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laryngectomis\u00e9e", "name": "Chevey, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "laryngectomis\u00e9", "name": "Histand, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "laryngectomis\u00e9", "name": "Meyer, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique liturgique (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC72DE15-7245-4F20-94C1-0BA46A75B740", "durationSec": 3525, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drame liturgique", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "chant liturgique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chantre, liturgiste, \u00e9tudiant en Lettres et en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique \u00e0 oreille", "source": "siranau", "title": "Les oeuvres de pr\u00e9dilection d'Andr\u00e9 Zumbach, musicien, collaborateur de la RSR/Esapce 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA931326-E11B-4D62-B038-5C89C6EC8C0D", "durationSec": 882, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Zumbach, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musique classique", "oeuvre musicale"], "excerpt": "Evocation de la Sonate pour deux pianos et percussions de Bela Bartok.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien, collaborateur RSR/Espace 2", "name": "Zumbach, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Moraz, musicien suisse : A l'occasion de sa tourn\u00e9e en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B82996E-15DD-43D8-AE35-61C10B28F328", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2934, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moraz, Patrick"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Moraz, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Enceinte-st\u00e9r\u00e9o. Par Blaise Angel : Interviews de femmes sur le th\u00e8me de la grossesse, l'accouchement, les premiers temps de la vie de m\u00e8re", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-3A49E78F-2EB8-4001-A797-BDA35D847348", "durationSec": 4805, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accouchement", "grossesse", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme (31 ans)", "name": "Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "femme (31 ans)", "name": "Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "femme (38 ans)", "name": "Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "femme (31 ans)", "name": "Anne", "type": "Participant"}, {"role": "femme (36 ans)", "name": "Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "femme (34 ans)", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "femme (37 ans)", "name": "Massina", "type": "Participant"}, {"role": "femme (27 ans)", "name": "Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "femme (31 ans)", "name": "Ellie", "type": "Participant"}, {"role": "femme (34 ans)", "name": "Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "femme (34 ans)", "name": "Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "femme (33 ans)", "name": "Cathy", "type": "Participant"}, {"role": "femme (31 ans)", "name": "Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143015", "durationSec": 479, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "SKETCH"], "visualPersons": ["DES, HENRI", "ROSSET, BRIGITTE", "DES, HENRI"], "id": "asset-142935", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2777, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950915, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit son invit\u00e9, le chanteur suisse DES Henri. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques de la compagnie Les Degr\u00e9s de poule, compos\u00e9e des humoristes BOESCH Gaspard et ROSSET Brigitte.", "title": "HENRI DES - 95.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DES, HENRI"], "backgrounds": ["No\u00ebl-No\u00ebl faisant parodie d'Henri D\u00e8s chantant avec petite fille chantant faux"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARBEY, Sylvie", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "title": "GOUNOD - FAUST - GRAND THEATRE DE GENEVE 1995 - OSR - NELSON", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-144578", "durationSec": 10800, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "PAIX", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AUTOMATISATION", "ROBOTIQUE", "VIN BLANC", "VIGNE", "VIGNERON", "VIN BLANC", "TRAIN", "TRAIN", "USINE", "TRAIN", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "ASSURANCE", "BANQUE", "ASSURANCE", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "ASSURANCE", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "ASSURANCE", "CULTURE DU CAF\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MARIAGE"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "KOLLER, ARNOLD", "AMBROSETTI, RENZO"], "id": "asset-142907", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.15", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "TURIN", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CAMBRIDGE"], "visualCorporations": ["FTMH", "UBS", "UBS", "RENTENANSTALT", "UBS", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142908", "durationSec": 661, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "MIGRATION ANIMALE", "CIGOGNE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-142906", "durationSec": 999, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.15", "visualGeographicals": ["ZURICH", "SION", "TAVEL"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spots sida", "source": "gico", "title": "DISCUSSION SUR LE PRESERVATIF ENTRE UN PERE ET SON FILS", "id": "asset-132768", "durationSec": 182, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142693", "durationSec": 280, "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROTECTION CIVILE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CHIEN DE CATASTROPHE", "POLITIQUE SOCIALE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-142921", "durationSec": 1038, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "BIENNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "CANCER", "FAMILLE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "M\u00c9TIS", "MALADIE", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "CASERNE", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "CASERNE", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "RECRUE", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "RECRUE", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "H\u00d4PITAL", "MALADIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "CANCER", "\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "CANCER"], "id": "asset-131332", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1434, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19950000, un jeune homme MOTTET Aur\u00e9lien, m\u00e9tis n\u00e9 d'un p\u00e8re Suisse et d'une m\u00e8re Ivoirienne, a failli mourir \u00e0 l'arm\u00e9e lors de son \u00e9cole de recrues o\u00f9, atteint par un cancer du syst\u00e8me lymphatique, il a \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9 par le m\u00e9decin militaire qui n'a vu en lui qu'un r\u00e9fractaire.", "title": "J'AI FAILLI MOURIR A L'ARMEE - 95.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MONTHEY", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "MONTHEY", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "MALADIE", "CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les militaires aussi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462107.image", "id": "ece-3462108", "durationSec": 2121, "publicationDate": "1995-09-14T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les bless\u00e9s de guerre font chaque ann\u00e9e un p\u00e8lerinage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462108", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462108"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Animaux champions", "source": "siranau", "title": "Le paresseux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD285FBC-6AE6-4A62-98DE-968735BF124A", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["singe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologiste", "name": "Pierre, Charles-Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en botanique tropicale", "name": "Hall\u00e9, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique liturgique (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-674D823F-98C4-4D94-B1C6-C71B7AB8EE45", "durationSec": 3532, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drame liturgique", "chant liturgique", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chantre, liturgiste, \u00e9tudiant en Lettres et en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles : Les propositions de la Suisse sur la libre circulation des personnes sont insuffisantes. Interview de Mario Monti, commissaire europ\u00e9en et charg\u00e9 des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales avec la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA6650FB-8BFC-45FE-9B7B-D5192A2BD3F7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "libre circulation des personnes", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Les propositions suisses sont insuffisantes, la libre circulation des personnes est un droit et il faut \u00e9tendre ce principe \u00e0 la Suisse, et dans trois ans ce droit devrait s'appliquer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire europ\u00e9en, charg\u00e9 des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales avec la Suisse", "name": "Monti, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suite aux attentats terroristes en France, Annemasse vit \u00e0 l'heure de Vigipirate, un plan de s\u00e9curit\u00e9 qui date de la guerre du Golfe : Interviews d'habitants et de Guy Gavard, premier adjoint au maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92865345-FE28-4DC0-AD40-995E526F7293", "thematicGeographicals": ["Annemasse", "France"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Annemasse", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "premier adjoint au maire d'Annemasse", "name": "Gavard, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire du garage de la police cantonale fribourgeoise : Le tribunal correctionnel de la Sarine a condamn\u00e9 \u00e0 200 francs d'amende le d\u00e9nonciateur. Interview de Jean-Claude Knopf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEC9F911-1E07-415F-9950-CDCDAC839CDA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amende", "corruption", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9nonciateur de l'affaire du garage de la police cantonale fribourgeoise", "name": "Knopf, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Cahiers de Nijinski (4/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EC8710E1-B16D-4979-BCE0-1244BC016797", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nijinski, Vaslav Fomitch"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe russe", "name": "Nijinski, Vaslav Fomitch", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D'ici 1997, Swissair va supprimer 1600 postes de travail et va proc\u00e9der jusqu'\u00e0 300 licenciements : Les r\u00e9sultats de la compagnie a\u00e9rienne ne sont pas bons. Interview de Roland Born, porte-parole romand d'Aeropers (Association du personnel de cabine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF5C2158-521C-4A61-A0F6-36F9F4186555", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "licenciement", "emploi", "personnel a\u00e9ronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole romand d'Aeropers", "name": "Born, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interviews de Marc Minkowski, chef d'orchestre et Benjamin Oleinikoff, accord\u00e9oniste russe (joueur de bayan)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-826A7211-9C35-48A9-B211-EB2F7AF8C03E", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 3164, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oleinikoff, Benjamin", "Minkowski, Marc"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre", "accord\u00e9on", "instrumentiste"], "excerpt": "M. Minkowski \u00e9voque un concert qu'il dirige \u00e0 Gen\u00e8ve, sa conception de la direction d'orchestre, son r\u00e9pertoire futur. B. Oleinikoff joue en direct et \u00e9voque son parcours musical en Russie, son instrument.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Minkowski, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste russe (joueur de bayan)", "name": "Oleinikoff, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste russe (joueur de bayan)", "name": "Oleinikoff, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Succession de Pierre-Alain Buffat au service de l'Administration des finances du canton de Vaud : Interview de Blaise Goetschin, qui occupe depuis cinq ans des fonctions directoriales au Cr\u00e9dit Suisse et vient d'\u00eatre nomm\u00e9 par le Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2695786A-2B03-4098-893B-E86CA6936AE8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau chef de l'Administration des finances du canton de Vaud", "name": "Goetschin, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'avanc\u00e9e des troupes bosniaques en Bosnie a jet\u00e9 sur les routes plusieurs dizaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s serbes qui se dirigent vers Banja Luka : Interview de Josu\u00e9 Anselmo, porte-parole du CICR \u00e0 Belgrade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C23DDE37-977D-43EF-9302-9C7AF7DB72DE", "thematicGeographicals": ["Banja Luka", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "action militaire", "conflit yougoslave"], "excerpt": "55'000 personnes auraient fui ces zones; le terrain est topographiquement difficile; ces r\u00e9fugi\u00e9s n'ont absolument rien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR \u00e0 Belgrade", "name": "Anselmo, Josu\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-133087", "durationSec": 480, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "ET LE SOURIRE, BORDEL ? - 95.09.14", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-142885", "durationSec": 3221, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142905", "durationSec": 603, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ARM\u00c9E", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "URBANISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONCEPTION ASSIST\u00c9E PAR ORDINATEUR"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS"], "id": "asset-142904", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "YVERDON", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "ASLOCA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Y-Parc d'Yverdon pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "SOLDAT", "P\u00c8LERINAGE", "SOLDAT", "P\u00c8LERINAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "SOLDAT", "BAPT\u00caME", "VUE A\u00c9RIENNE", "DICTATURE", "VIOLENCE", "P\u00c8LERINAGE", "SOLDAT", "P\u00c8LERINAGE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CATHOLICISME ROMAIN", "ATH\u00c9ISME", "PERS\u00c9CUTION RELIGIEUSE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CATHOLICISME ROMAIN", "RELIGION ET CROYANCES", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MOSQU\u00c9E", "BAPT\u00caME", "CATHOLICISME", "ORPHELINAT"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II"], "id": "asset-131548", "durationSec": 3918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lourdes : 19950914, chaque ann\u00e9e en juin, Lourdes re\u00e7oit le p\u00e8lerinage de militaires. Ils viennent du monde entier, par\u00e9s de leur plus bel uniforme, recevoir la b\u00e9n\u00e9diction. On y parle de tout sauf de la guerre et des contradictions qui peuvent en r\u00e9sulter avec la foi catholique\n* ALBANIE : 19950914, le pays, depuis la chute du communisme, conna\u00eet un formidable regain de pi\u00e9t\u00e9. Les \u00e9glises catholiques en t\u00eate se sont pr\u00e9cipit\u00e9es pour convertir une population albanaise \u00e0 majorit\u00e9 musulmane. Aujourd'hui, chr\u00e9tiens et musulmans se battent pour conqu\u00e9rir le plus grand nombre de fid\u00e8les.", "title": "LOURDES : LE SABRE ET LE GOUPILLON // TRAFIC D'AMES EN ALBANIE - 95.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LOURDES", "LOURDES", "LOURDES", "ARGENTINE", "LOURDES", "TIRANA", "SHKOD\u00cbR", "ALBANIE", "SHKOD\u00cbR", "ALBANIE", "SHKOD\u00cbR", "SHKOD\u00cbR", "SHKOD\u00cbR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "CANTON", "STADE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICALISME", "CH\u00d4MAGE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "CH\u00d4MAGE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "EXPOSITION D'ART", "ART PLASTIQUE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "RUEY, CLAUDE", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-142920", "durationSec": 816, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.09.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "VALAIS", "MONTHEY", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 95.09.14", "id": "asset-130936", "durationSec": 478, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142692", "durationSec": 299, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.09.14", "visualThemes": ["PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "MAGAZINE", "BOURGEOISIE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "VOYAGE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "VOYAGE"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "VIETNAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142903", "durationSec": 826, "publicationDate": "1995-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s de Turquie lib\u00e8rent deux touristes suisses arr\u00eat\u00e9s dans la r\u00e9gion du Kurdistan : Interview de Jean-Philippe Tissi\u00e8res, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83C75C0B-EAE2-4AF5-B4DA-2DAD9E6A4FE0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1995-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Tissi\u00e8res, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Starobinski, professeur et \u00e9crivain : A l'occasion des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve, sur le th\u00e8me \"Plan\u00e8te incertaine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85AF0E8D-2EFF-4EB4-9C2E-4B80E40780FC", "durationSec": 2881, "publicationDate": "1995-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, \u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Benetton inaugure une boutique hors de prix \u00e0 Sarajevo, en plein centre de la ville", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94A72E04-9B7C-4ED4-9413-BB57848BDBD3", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benetton"], "thematicThemes": ["boutique de v\u00eatements"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Monnet, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique liturgique (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-290988DA-1F23-4C59-A6AF-1F2B4B019786", "durationSec": 3566, "publicationDate": "1995-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["drame liturgique", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "chant liturgique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chantre, liturgiste, \u00e9tudiant en Lettres et en musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans un village d'Irlande, une femme a r\u00e9pandu volontairement le virus du sida pour se venger des hommes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2756B4A0-F894-4371-BDDB-9FD56FDC8C0F", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "femme", "couple (relation)", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Coulon, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Cahiers de Nijinski (3/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1B444378-4D5A-4BA7-BE30-5705571C6674", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1995-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nijinski, Vaslav Fomitch"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe russe", "name": "Nijinski, Vaslav Fomitch", "type": "Auteur"}]}}]}}