{"response": {"numFound": 7331, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Source vauclusienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D8D43C87-5481-48CE-A93A-99EEEB26377C", "thematicGeographicals": ["L'Orbe (rivi\u00e8re)"], "durationSec": 715, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["source"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Henry Miller", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-34AF6BD9-8A75-4C68-86B5-7AF09F69CB39", "durationSec": 986, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Henry"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.04.18 AU 95.04.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131041", "durationSec": 1332, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "LES JUMELLES - 95.04.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-132567", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "RECRUE", "VOIE FERR\u00c9E", "BANQUE", "BOURSE", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "\u00c9CONOMIE", "STRESS", "FUMEUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN"], "id": "asset-131712", "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.18", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "NEW YORK", "COREE DU NORD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MUEHLEBERG", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MONTPELLIER", "JAPON", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "IBM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "VIANDE", "EMBALLAGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE MALADIE", "AMBULANCE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "A\u00c9ROSOL", "PROC\u00c8S"], "id": "asset-130935", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950418, \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs abordant diff\u00e9rents probl\u00e8mes de consommation de la vie courante comme le paiement \u00e0 double de la redevance radio t\u00e9l\u00e9vision pour un m\u00eame abonn\u00e9, l'emballage d'une barquette de viande compris dans le prix factur\u00e9 au consommateur, le refus d'octroyer une assurance compl\u00e9mentaire couvrant les frais d'ambulance pour une personne de plus de 60 ans assur\u00e9e aupr\u00e8s de la CSS Assurance et le prix excessif de livres sp\u00e9cialis\u00e9s venant des Etats-Unis.", "title": "EMISSION SPECIALE COURRIER DES TELESPECTATEURS - 95.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER", "NEUCHATEL", "MARTIGNY", "CHARDONNE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CSS ASSURANCE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131713", "durationSec": 649, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.18", "visualThemes": ["TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COLLECTION D'ART", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE"], "visualGeographicals": ["LAC DES QUATRE-CANTONS", "GRUETLI", "LUGANO", "JURA (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131711", "durationSec": 846, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "BUDGET DE L'ETAT", "NEIGE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "ESCROQUERIE", "HOMICIDE", "ASSURANCE VIE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "HOMICIDE", "ASSURANCE VIE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "HOMICIDE", "ASSURANCE VIE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["SCALFARO, OSCAR LUIGI", "SCALFARO, OSCAR LUIGI"], "id": "asset-131728", "durationSec": 795, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.04.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SINGINE", "NEUCHATEL", "PONTARLIER", "NEUCHATEL", "PONTARLIER", "NEUCHATEL", "PONTARLIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131589", "durationSec": 469, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "FORAINS ENFANTS DE LA FETE", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241287", "durationSec": 3088, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Frank Musy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AF7398B-29FE-406B-B9B6-5A213076C549", "thematicGeographicals": ["Draguignan"], "durationSec": 1073, "publicationDate": "1995-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "La tron\u00e7onneuse-Stradivarius - Entre \"P\u00e9l\u00e9as et M\u00e9lisande\", quand Jean-Marie raconte pourquoi il avait baptis\u00e9 en 1990 les arbres qu'il a d\u00fb abattre 3 ans plus tard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre \u00e0 la retraite", "name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Ren\u00e9 Baumgartner, pianiste et compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13E000BE-7D50-4340-8B6C-2FECB4FC10D5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Jean-Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Ses oeuvres, son int\u00e9r\u00eat pour l'oeuvre d'Olivier Messiaen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur suisse", "name": "Baumgartner, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Marie-Luise Kaschnitz (1/5) : Le D\u00e9serteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EF140DC2-9A9D-458F-967B-3E3EC48C8613", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sertion"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Kaschnitz, Marie-Luise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Deliciae basilienses (1/5) : Le Basler Kammerorchester, une aventure de 60 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-996E4241-77FD-4895-ACBB-D0295AEBC1CC", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basler Kammerorchester", "Sacher, Paul", "Wildberger, Jacques"], "thematicThemes": ["compositeur", "public", "m\u00e9c\u00e9nat", "vie culturelle", "musique contemporaine", "orchestre de chambre"], "excerpt": "Les d\u00e9buts du Basler Kammerorchester. La r\u00e9action du public b\u00e2lois aux cr\u00e9ations nouvelles. L'esprit d'ouverture des B\u00e2lois. Influence des grandes cr\u00e9ations du BKO sur la musique de Wildberger. L'esprit d'ouverture reste-t-il pr\u00e9sent aujourd'hui?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste, chef d'orchestre b\u00e2lois", "name": "D\u00fcnki, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur b\u00e2lois", "name": "Wildberger, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Gauteron, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : Portrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F0A3B63-6E39-4F67-9943-7A25EB9FF083", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gauteron, Richard"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Gauteron, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["AMENDE", "DISCOURS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-131173", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950417, Le journaliste GYSLING Erich s'entretient avec KOLLER Arnold sur sa carri\u00e8re politique et les probl\u00e8mes \u00e9tudi\u00e9s par son d\u00e9partement.", "title": "ARNOLD KOLLER - 95.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" biographie d'Arnold Koller avec quelques images neutres \u00e0 la fin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "BOUCHON ROUTIER", "INFORMATION ROUTI\u00c8RE", "RADIO", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GUERRE CIVILE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9PORTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9TUDIANT", "VIE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9TUDIANT", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "SCULPTURE", "ARTISTE PEINTRE", "SCULPTEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES", "F\u00caTE POPULAIRE", "OEUF (DENR\u00c9E)"], "visualPersons": ["BOURGNON, LAURENT"], "id": "asset-131666", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "CAMBODGE", "SUISSE", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ZURICH", "CHARMEY"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA174", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143371", "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "HOOK - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-131511", "durationSec": 290, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131588", "durationSec": 514, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.17", "visualThemes": ["TOURISME P\u00c9DESTRE", "ACCIDENT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "HISTOIRE", "COUVENT", "MOINE", "DOMINICAIN", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["GRISONS", "JERUSALEM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131665", "durationSec": 1031, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.17", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "BOUCHON ROUTIER"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131667", "durationSec": 585, "publicationDate": "1995-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Canada et l'Union Europ\u00e9enne se sont r\u00e9partis les quantit\u00e9s de turbots qu'ils peuvent p\u00eacher chacun au large de Terre Neuve, dans l'Atlantique Nord : Cet accord met un terme au conflit qui a envenim\u00e9 leurs relations depuis plusieurs semaines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E09A8944-C9BD-41F2-AC1B-B52B178E4B30", "thematicGeographicals": ["Atlantique", "Europe", "Terre-Neuve", "Canada"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "turbot", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Belgique", "name": "Mouradian, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Le spectacle : \"La Cl\u00e9mence de Titus\" de Wolfgang-Amadeus Mozart \u00e0 l'Op\u00e9ra de Metz. Interviews de Mich\u00e8le Lagrange, d'Hanna Scha\u00ebr, cantatrices et de Danielle Ory, directrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-751A045C-AF39-4564-B684-C27AAFF0AEB5", "thematicGeographicals": ["Metz"], "durationSec": 3602, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Metz"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Schaer, Hanna", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Op\u00e9ra de Metz", "name": "Ory, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Lagrange, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Cyprien Katsaris, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-144E6AB0-E01C-46EB-AECA-A5668D983BEF", "durationSec": 3570, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Katsaris, Cyprien"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Katsaris, Cyprien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes : Interview de G\u00e9rard Mortier, directeur de l'Op\u00e9ra de Salzbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-248AF0BC-A51E-453F-A5E8-B2A152A75B49", "thematicGeographicals": ["Salzbourg"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Salzbourg"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Salzbourg", "name": "Mortier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Bart, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C00833AD-9C44-47C7-A2AC-C4D18437CDEF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3295, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bart, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bart, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Jean Bart", "name": "Sardaz, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexander Ruperti : L'astrologie-humaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC5414FC-CE4A-468C-9BB1-2EC61A2BB428", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruperti, Alexander", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Ivo F\u00fcrer, nouvel \u00e9v\u00eaque de Saint-Gall", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1BE0138-F258-4747-89B9-A95DBEF450EC", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)", "Saint-Gall (ville)"], "durationSec": 1142, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00fcrer, Ivo"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel \u00e9v\u00eaque de Saint-Gall", "name": "F\u00fcrer, Ivo (Mgr)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Cyclisme. Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge. Victoire du Suisse Mauro Gianetti en solitaire : Interview de Mauro Gianetti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33D286D7-1DB7-499D-977F-55E5C537F509", "thematicGeographicals": ["Bastogne", "Li\u00e8ge"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge", "Gianetti, Mauro"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste suisse", "name": "Gianetti, Mauro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Duboux, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Radovan Karadzic, chef des Serbes de Bosnie, veut prendre le commandement de l'\u00e9tat-major de son arm\u00e9e : Il a demand\u00e9 \u00e0 son parlement de lui confier cette charge occup\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Mladic", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA7E7578-5A68-4649-A9DE-56BE27FE8D91", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karadzic, Radovan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Magazine moto-cross : Interview des pilotes J\u00e9r\u00f4me Dupont et Philippe Dupasquier ainsi que d'Antoine Rebeaud, pr\u00e9sident du Grand Prix de Payerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74A8E68F-51D7-4A51-A8AC-F291A2129BDB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Payerne"], "durationSec": 814, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dupont, J\u00e9r\u00f4me", "Dupasquier, Philippe"], "thematicThemes": ["motocross"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Grand Prix de motocross de Payerne", "name": "Rebeaud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "pilote de moto", "name": "Dupont, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "pilote de moto", "name": "Dupasquier, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Irakiens rejettent la r\u00e9solution de l'ONU \"p\u00e9trole contre nourriture\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC93AB94-F6D2-49E2-9340-E1EC30129F71", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "aide humanitaire", "exportation"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Jordanie", "name": "Assad, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE A L'EGLISE DE LA CHIESAZ DE ST-LEGIER (VD) - 95.04.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-132926", "durationSec": 3615, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.04.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132954", "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131664", "durationSec": 433, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES"], "id": "asset-132856", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 896, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19950416, entretien sur la r\u00e9surrection du Christ avec VARONE Marie-Christine, bibliste.", "title": "REFLEXION FAITE : PAQUES AVEC MARIE-CHRISTINE VARONE - 95.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LOURTIER", "FRIBOURG", "LOURTIER", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "PAQUES A JERUSALEM - 95.04.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-133051", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ORPHELINAT", "P\u00c2QUES", "CHRISTIANISME", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["DE MEURON, PIERRE"], "id": "asset-131662", "durationSec": 936, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.04.16", "visualGeographicals": ["MADAGASCAR", "ESTAVAYER-LE-LAC", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "CHRISTIANISME", "PSYCHOSE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PIED-NOIR", "COLLECTE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "PROTECTION DE LA NATURE", "D\u00c9CHARGE", "RIVI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT"], "visualPersons": ["EGLI, ANDY"], "id": "asset-131663", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.16", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "MONTPELLIER", "ARGOVIE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "AVENCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "RATOPOLIS - 95.04.16", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-133001", "durationSec": 3253, "publicationDate": "1995-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Yette Perrin, femme de th\u00e9\u00e2tre et de radio (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24810F09-6F2E-4B7E-88C0-706FF6FC1268", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Paris", "Vaud"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Yette", "RSR"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "radio", "com\u00e9dienne", "vie quotidienne", "art dramatique"], "excerpt": "Enfance \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le lac. L'ambiance familiale. L'atttirance pour le th\u00e9\u00e2tre et Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, ex-collaboratrice RSR", "name": "Perrin, Yette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "De Sinfonia en Symphonie (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E91F1C64-848A-49F5-8940-5212C78A0D05", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 7140, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Irak, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU autorise le gouvernement \u00e0 exporter des quantit\u00e9s limit\u00e9es de p\u00e9trole \u00e0 des fins humanitaires", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0402FE7A-781F-4101-8375-DA0E4D15C65D", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "exportation", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Faire la gueule au b\u00e9gaiement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53E52D34-F884-40B7-A56E-8F0BD82E54A1", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UIBEB"], "thematicThemes": ["b\u00e9gaiement"], "excerpt": "Le b\u00e9gaiement, on en rit, on le contrefait. Les b\u00e8gues, eux, en souffrent. Ce sont ces enfants qui ne l\u00e8vent pas la main en classe, de peur qu'on se moque d'eux. Ce sont ces adultes qui ne prennent jamais la parole, angoiss\u00e9s de \"bloquer\" face \u00e0 leurs coll\u00e8gues. Pourtant le b\u00e9gaiement peut se vaincre. Une association fran\u00e7aise compos\u00e9e d'anciens b\u00e8gues en est la preuve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de Clotilde", "name": "Robin, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne b\u00e8gue", "name": "Robin, Clotilde", "type": "Participant"}, {"role": "ancien b\u00e8gue", "name": "Beau, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "ancien b\u00e8gue, cr\u00e9ateur de l'UIBEB", "name": "Impoco, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "nouveau stagiaire b\u00e8gue", "name": "Legas, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ancien b\u00e8gue", "name": "John [Raharison, Jaona]", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "JORAT - LA FORET", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130699", "durationSec": 3910, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131661", "durationSec": 478, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Piccoli, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6A2522E-A2C3-4665-BA6B-413547E8277A", "durationSec": 3119, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Le foot en C\u00f4te-d'Ivoire (Gobert-Daniel Fazan/Jean-Luc Lehmann) - Les scientifiques transmettent-ils bien leur savoir ?, Cit\u00e9 des sciences (Scimane-Jean-Luc Lehmann) - Yvette Guilbert (archives) - Accord des instruments avant le concert (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA173", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131756", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.15", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "VENDREDI SAINT", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "RELIGIEUSE", "COUVENT", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "RELIGIEUSE", "P\u00c2QUES", "VENDREDI SAINT", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME", "RELIGIEUSE", "P\u00c2QUES", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "P\u00c2QUES", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "SECTE", "ARME CHIMIQUE", "POLICE", "SECTE", "ARME CHIMIQUE", "POLICE", "SECTE", "ARME CHIMIQUE", "PEUR", "POLICE", "SECTE", "ARME CHIMIQUE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BERNE", "BERNE", "TOKYO", "TOKYO", "JAPON", "TOKYO", "TOKYO", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131659", "durationSec": 821, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "VIGNE", "VITICULTURE", "VIGNERON", "CH\u00d4MAGE", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "VITICULTURE", "CH\u00d4MAGE", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "CH\u00d4MAGE", "VIGNE", "VITICULTURE", "VIGNERON", "GARE FERROVIAIRE", "P\u00c2QUES", "P\u00c8LERINAGE", "CHRISTIANISME", "JEUNESSE", "P\u00c2QUES", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-131660", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.15", "visualGeographicals": ["GARD", "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "HERAULT", "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "GARD", "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "GARD", "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "JERUSALEM", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.04.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-131163", "durationSec": 989, "publicationDate": "1995-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du vendredi-saint au Temple de la Servette (GE) : Avec la pr\u00e9dication du pasteur Didier Halter", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-5A2D53A4-7F95-419E-8374-33EF4FAFBC78", "durationSec": 3532, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Halter, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Cinqui\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-28956140-6933-4E5B-B5BA-172286ED3945", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1935, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-92091349-D45F-4B79-ABB5-AEB597910135", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Max Bill : Sa vie et son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A4FCF91-BCD6-4CAB-953D-716B0EAC2FD1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bill, Max"], "thematicThemes": ["architecture", "sculpture", "peinture", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne d'art", "name": "Anker, Valentina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Huiti\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9B35887-AF1A-48F3-A8C7-5FF9D983EBE6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2075, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["jazz", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2753E27F-21AA-493E-BF3B-548459396D9D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A01960B6-33F0-4D80-9889-FBAAB9076C05", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["jazz", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Max Bill : Entretien avec Valentina Anker, historienne d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-617C6898-44EB-4882-97DB-EE305B3258A6", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bill, Max"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture", "art plastique", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Hommage \u00e0 l'occasion d'une r\u00e9trospective sur le Bauhaus, auquel l'artiste al\u00e9manique Max Bill participa dans sa deuxi\u00e8me phase, au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Berne et de la parution d'une monographie consacr\u00e9 au plasticien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne d'art, auteur de \"Max Bill ou la recherche d'un art logique (Ed. L'Age d'Homme)", "name": "Anker, Valentina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Miles Davis. Autobiographie (8 \u00e9missions)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EBD4E316-5DE9-4290-B7EC-D5FA17830EB7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 14735, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ACD20DE5-1ED2-4409-9E9C-BDB85E3AE32A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2055, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["jazz", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Septi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-14B4F98F-FD92-4E31-B014-BB23B30A06B3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1945, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DF4B8DBF-F976-41E8-B18A-F97EAE2B79C4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1990, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "G\u00f3mez, Manuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Benchetrit, cin\u00e9aste isra\u00e9lien : A propos de son film \"Le Voile et l'exil\", \u00e0 l'\u00e9coute de 3 femmes palestiniennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E4D11AE-401A-47DE-A236-F026134E7018", "durationSec": 2958, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benchetrit, David"], "thematicThemes": ["femme", "cin\u00e9ma", "Palestiniens", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Situation au Proche-Orient (paix ?)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste isra\u00e9lien", "name": "Benchetrit, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Bernaert, directeur de l'Octuor de violoncelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21999C30-8043-4708-A652-58C80A0CEFCC", "durationSec": 3296, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Octuor de Violoncelles", "Bernaert, Jacques"], "thematicThemes": ["octuor", "instrumentiste", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Octuor de violoncelles", "name": "Bernaert, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Douloureuse Passion de Notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. De Clemens Brentano, d'apr\u00e8s les m\u00e9ditations d'Anna Katharina Emmerich (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7927899E-FD06-411A-BAAA-62C3A464AD98", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "religieuse augustine", "name": "Emmerich, Anna Katharina", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain allemand", "name": "Brentano, Clemens", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.14", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "LAPIN", "MUS\u00c9E", "LAPIN", "CHOEUR"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131656", "durationSec": 929, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131587", "durationSec": 480, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.14", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "BOUCHON ROUTIER", "P\u00c2QUES", "BOUCHON ROUTIER"], "visualGeographicals": ["ST-GOTHARD", "TESSIN", "ST-GOTHARD", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131658", "durationSec": 460, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131763", "durationSec": 301, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.03.14", "visualCorporations": ["CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91573", "durationSec": 2738, "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "VIOLENCE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "VIOLENCE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COMMUNISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COMMUNISME", "FRISBEE", "VENDREDI SAINT", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "JACQUARD, ALBERT", "MARCHAIS, GEORGES", "HUE, ROBERT", "MARCHAIS, GEORGES", "HUE, ROBERT"], "id": "asset-131657", "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.14", "visualGeographicals": ["GAZA", "GAZA", "PARIS", "BOURGET, LE", "PARIS", "BOURGET, LE", "GENEVE", "ROMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Popol Lavanchy, contrebassiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-686FCA3E-6FF3-4C33-9C55-0811005FC237", "durationSec": 844, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavanchy, Popol"], "thematicThemes": ["contrebasse", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste", "name": "Lavanchy, Popol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Tch\u00e9tch\u00e9nie, le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge d\u00e9nonce comme \"totalement disproportionn\u00e9e\" l'attaque de l'arm\u00e9e russe contre la bourgade de Samachki : Interview de Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-311AFA9A-C7FF-4908-B7F3-1A36396DCF73", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Russie", "Samachki"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "aide humanitaire", "organisation humanitaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Blandine Verlet, claveciniste (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35E733A5-861C-408A-B936-CB5FA6F5FD31", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verlet, Blandine"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "clavecin", "interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste"], "excerpt": "L'enseignement du clavecin. Le rapport de B. Verlet avec ses \u00e9l\u00e8ves. L'interpr\u00e9tation. Le clavecin et l'\u00e9motion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Verlet, Blandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations \u00e0 propos de la rade de Gen\u00e8ve d'ici la fin de l'ann\u00e9e : Interview de Christian Grobet, ancien chef du D\u00e9partement des travaux publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46EBA39D-F3C9-49CE-970F-C32D6F69781B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "pont", "circulation routi\u00e8re", "am\u00e9nagement urbain", "rade", "tunnel", "financement", "budget de l'Etat"], "excerpt": "Le co\u00fbt des ouvrages est estim\u00e9 entre 690 et 710 millions de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef du D\u00e9partement des travaux publics", "name": "Grobet, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Douloureuse Passion de Notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. De Clemens Brentano, d'apr\u00e8s les m\u00e9ditations d'Anna Katharina Emmerich (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A737370E-8C2C-40D1-81A2-9A10F84C25AF", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain allemand", "name": "Brentano, Clemens", "type": "Auteur"}, {"role": "religieuse augustine", "name": "Emmerich, Anna Katharina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations \u00e0 propos de la rade de Gen\u00e8ve d'ici la fin de l'ann\u00e9e : Interview d'Olivier Vodoz, conseiller d'Etat charg\u00e9 des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56D37F0F-6382-4CC8-B8DE-63CA0BBEE533", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "rade", "budget de l'Etat", "tunnel", "pont", "financement", "circulation routi\u00e8re", "am\u00e9nagement urbain"], "excerpt": "Les Genevois diront s'ils pr\u00e9f\u00e8rent un pont ou un tunnel pour traverser la rade ou s'ils refusent carr\u00e9ment l'un et l'autre des projets qui leur sont propos\u00e9s. Le sc\u00e9nario de financement qui a les faveurs du gouvernement consiste en un partenariat priv\u00e9-publique, avec un loyer annuel estim\u00e9 \u00e0 25 millions de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat charg\u00e9 des finances", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas, \u00e9crivain : A propos de son livre \"P\u00e2ques \u00e0 J\u00e9rusalem\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A19CF933-3B49-4A71-BEE1-9350D3D39C98", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem"], "durationSec": 2903, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ", "Ben Jelloun, Tahar", "Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "P\u00e2ques"], "excerpt": "La place de ce livre dans sa vie aujourd'hui- Relecture des Evangiles- Guillemets: Tahar Ben Jelloun- L'\u00e9criture l'a-t-il fait grandir?- Ce qui l'a fait accepter la proposition d'accompagner Jean-Philippe Rapp \u00e0 J\u00e9rusalem. Le visible et l'invisible. Le s\u00e9jour \u00e0 J\u00e9rusalem- Au cours de la Passion du Christ- Conflit isra\u00e9lo-palestinien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Pietri, pianiste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D396EEC-E991-408C-99B2-5970AF15DD83", "durationSec": 3379, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pietri, Bruno"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Carri\u00e8re, formation, go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fran\u00e7ais", "name": "Pietri, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131586", "durationSec": 482, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'ENFER SUR TERRE - 95.04.13", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-130788", "thematicGeographicals": ["BEERSHEVA", "ISRAEL"], "durationSec": 3746, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON"], "excerpt": "* Beersheva : prison, 19950413, d\u00e8s son arriv\u00e9e au p\u00e9nitencier de Beersheva o\u00f9 sont d\u00e9tenus 750 prisonniers de droit commun, le nouveau directeur TWIZER Shlomo met en oeuvre une politique de dialogue avec les d\u00e9tenus qu'il consid\u00e8re avec plus d'humanit\u00e9 que son pr\u00e9d\u00e9cesseur.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "ARRESTATION", "OTAGE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "DEVISE", "BOURSE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "\u00c9CONOMIE", "DEVISE", "EXPORTATION", "HORLOGERIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENTREPRISE", "P\u00c2QUES", "BOUCHON ROUTIER"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD", "LE PEN, JEAN-MARIE", "PASQUA, CHARLES"], "id": "asset-131654", "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.13", "visualGeographicals": ["SARAJEVO", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE", "WASHINGTON", "TOKYO", "GENEVE", "FRANCE", "GENEVE", "GOTHARD"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.13", "visualThemes": ["SUISSES", "D\u00c9TENU", "ARRESTATION", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "OTAGE", "P\u00c2QUES", "TAXI"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SARAJEVO", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131647", "durationSec": 860, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131655", "durationSec": 575, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "JEUNESSE", "TSIGANES", "PUBLICIT\u00c9", "SCORPION"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY"], "id": "asset-131670", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.04.13", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "MEYRIN", "VERNIER", "GENEVE", "MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "AEBY YANNICK - 95.04.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-130756", "durationSec": 3236, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131762", "durationSec": 275, "publicationDate": "1995-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "La Dolce Vita", "imageURL": "http://www.rts.ch/4591739.image", "id": "ece-7363184", "durationSec": 132, "publicationDate": "1995-04-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La salle de concert lausannoise la Dolce Vita f\u00eate ses 10 ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7363184", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7363184"}, {"source": "escenic", "program": "Check up", "title": "Allo cancer", "imageURL": "http://www.rts.ch/8164661.image", "id": "ece-8164568", "durationSec": 93, "publicationDate": "1995-04-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Permanence t\u00e9l\u00e9phonique, le soutien au bout du fil.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8164568", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8164568"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Douloureuse Passion de Notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. De Clemens Brentano, d'apr\u00e8s les m\u00e9ditations d'Anna Katharina Emmerich (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B7880464-7151-4623-BEB4-2FF8ECF45DDF", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "religieuse augustine", "name": "Emmerich, Anna Katharina", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain allemand", "name": "Brentano, Clemens", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la cath\u00e9drale d'Evry, au sud de Paris : Interviews de Mgr Guy Herbulot, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se d'Evry-Corbeil-Essones, et de Mario Botta, architecte tessinois, auteur de l'\u00e9difice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-583154CA-8EE0-4A3C-BCF5-B5C49826E4B8", "thematicGeographicals": ["Evry", "France"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botta, Mario"], "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "inauguration", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se d'Evry-Corbeil-Essones", "name": "Herbulot, Guy (Mgr)", "type": "Participant"}, {"role": "architecte tessinois, auteur de la cath\u00e9drale d'Evry", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration de Jean-Pascal Delamuraz : D\u00e9claration du chef du DFEP, qui passera une partie des f\u00eates de P\u00e2ques \u00e0 l'h\u00f4pital o\u00f9 il sera op\u00e9r\u00e9 d'une hernie inguinale. Il est en pleine forme et n'a en tout cas pas perdu son humour", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C6F7A552-7B84-4467-975A-94CBF5EC7A3D", "durationSec": 44, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roberto Festa, fl\u00fbtiste (fl\u00fbte \u00e0 bec), animateur de l'Ensemble Daedalus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26B14311-F320-453B-804B-9E931A43F15C", "durationSec": 3330, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festa, Roberto", "Ensemble Daedalus"], "thematicThemes": ["fl\u00fbte \u00e0 bec", "instrumentiste", "formation instrumentale et vocale", "art baroque"], "excerpt": "Go\u00fbts musicaux. Formation. La cuisine italienne. L'unification de l'Italie. L'Ensemble Daedalus...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste (fl\u00fbte \u00e0 bec), Ensemble Daedalus", "name": "Festa, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la cath\u00e9drale d'Evry, au sud de Paris : Micro-trottoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62E72333-DC88-4D38-A8DB-6BD86C60FC76", "thematicGeographicals": ["France", "Evry"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botta, Mario"], "thematicThemes": ["architecture", "inauguration", "cath\u00e9drale"], "excerpt": "La cath\u00e9drale d'Evry a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par l'architecte tessinois Mario Botta", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Evry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la cath\u00e9drale d'Evry, au sud de Paris : Des centaines de personnes se pressaient pour assister \u00e0 la premi\u00e8re messe. Interview de Mario Botta, architecte tessinois, auteur de l'\u00e9difice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CD0CFA3-BF07-481B-B2B4-3BA0A7362555", "thematicGeographicals": ["France", "Evry"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botta, Mario"], "thematicThemes": ["architecture", "cath\u00e9drale", "inauguration"], "excerpt": "Mario Botta : \"un espace comme celui-ci doit \u00eatre plein avec une ou 1500 personnes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte tessinois, auteur de la cath\u00e9drale d'Evry", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Pasini, psychiatre, sexologue, professeur, membre de l'Acad\u00e9mie italienne de gastronomie : A propos de son livre \"Nourriture et amour\" (\u00e9d. Payot)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82F4E1D5-8107-4371-BEFE-4E7FFB993AF6", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasini, Willy"], "thematicThemes": ["sexologie", "gastronomie"], "excerpt": "Lien entre sexualit\u00e9 et gastronomie. L'attraction \u00e9rotique et alimentaire. Guillemets: R\u00e9gis Wargnier. Avoir le temps - urgence \u00e0 table et au lit - fast food - fast sex - l'actualit\u00e9 - Silvio Berlusconi. Le vin et l'amour font-ils bon m\u00e9nage ? - produits aphrodisiaques ? Ses vingt ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, sexologue, professeur, membre de l'Acad\u00e9mie italienne de gastronomie", "name": "Pasini, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Blandine Verlet, claveciniste (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A1F60A4-1E55-47A5-86C6-83C8BD76ADA8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Verlet, Blandine"], "thematicThemes": ["clavecin", "instrumentiste"], "excerpt": "Blandine Verlet \u00e9voque son int\u00e9r\u00eat pour l'oeuvre de Bach. Son interpr\u00e9tation du \"Clavier bien temp\u00e9r\u00e9\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Verlet, Blandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}]}}