{"response": {"numFound": 7331, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "95.10.05", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-156808", "durationSec": 1639, "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les liquidateurs de la Banque vaudoise de cr\u00e9dit (BVCr\u00e9d) portent de graves accusations contre les anciens dirigeants de l'\u00e9tablissement : Interview de Jacques Martin, conseiller aux Etats radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C70C837-1CE5-4D1D-B1DA-7100FF8F05C8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque vaudois de cr\u00e9dit", "BVCr\u00e9d"], "thematicThemes": ["banque", "banquier", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats radical vaudois", "name": "Martin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PARANORMAL - 95.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-156229", "durationSec": 196, "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "PORTRAIT", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN", "BUDGET DE L'ETAT", "GARE FERROVIAIRE", "SECTE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9PHONE SANS FIL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "SPOERRY, VRENI", "LEUENBERGER, MORITZ", "STICH, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ", "OGI, ADOLF", "PONS, BERNARD", "VODOZ, OLIVIER"], "id": "asset-156786", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "DAKAR"], "visualCorporations": ["OMPI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, pour T\u00e9l\u00e9com 95"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE"], "id": "asset-132900", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ZURICH", "BERNE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 3346, "mediaType": "video", "excerpt": "* Geneve, Lausanne, Neuch\u00e2tel, Valais, Berne, Z\u00fcrich : 19951005, les amalgames dentaires (plombages) traditionnels laissent \u00e9chapper en vieillissant des gaz de mercure dans notre bouche. Mais le mercure est un m\u00e9tal tr\u00e8s nocif. Menace-t-il notre sant\u00e9 ? Enqu\u00eate sur un sujet tr\u00e8s controvers\u00e9.", "title": "DU POISON DANS NOS BOUCHES ? - 95.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "GENEVE", "BERNE", "ZURICH", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MERCURE (M\u00c9TAL)", "M\u00c9DECINE DENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEUWLY, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "BUDGET DE L'ETAT", "VIEILLESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "EAU POTABLE", "TURBINE", "C\u00c9CIT\u00c9", "PARAPENTE (LOISIR)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-156802", "durationSec": 851, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.10.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "MARTIGNY", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156878", "durationSec": 290, "publicationDate": "1995-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Acquittement d'Otis J. Simpson aux Etats-Unis : Interview d'Eric Maurice, Afro-am\u00e9ricain, propri\u00e9taire d'une boutique \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92284394-C71F-4D28-8559-498F85A3FDF2", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Etats-Unis"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simpson, Otis J."], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "femme", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afro-am\u00e9ricain, propri\u00e9taire d'une boutique \u00e0 Los Angeles", "name": "Maurice, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Campiche, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5766840C-9CAC-40DE-A6EA-C387EDD27ABE", "durationSec": 2934, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campiche, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "excerpt": "Les auteurs suisses - La mort de son fr\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Campiche, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s la trag\u00e9die de l'Ordre du Temple du soleil \u00e0 Cheiry (Fribourg), aux Granges-sur-Salvan (Valais) et \u00e0 Morin Heights (Canada) : Ce drame marquera \u00e0 jamais l'histoire du village de Cheiry. Interview de Pierre Torche, syndic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4D497AC-63CD-4AF0-938E-C620F955EAEB", "thematicGeographicals": ["Cheiry", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre du Temple solaire", "OTS"], "thematicThemes": ["homicide", "secte", "incendie", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Cheiry", "name": "Torche, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s la trag\u00e9die de l'Ordre du Temple du soleil \u00e0 Cheiry (Fribourg), aux Granges-sur-Salvan (Valais) et \u00e0 Morin Heights (Canada) : A Cheiry, le souvenir des \u00e9v\u00e9nements est encore dans tous les esprits. Interview de Fran\u00e7ois Gagnaux, instituteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F74AEBA8-F930-4FC8-8F1C-1AF1E06120E8", "thematicGeographicals": ["Cheiry", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 25, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre du Temple solaire", "OTS"], "thematicThemes": ["incendie", "secte", "suicide", "homicide"], "excerpt": "Apr\u00e8s la mort de 53 personnes on allait bien vite d\u00e9couvrir qu'il s'agissait d'adeptes de l'Ordre du Temple du soleil", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur \u00e0 Cheiry", "name": "Gagnaux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s la trag\u00e9die de l'Ordre du Temple du soleil \u00e0 Cheiry (Fribourg), aux Granges-sur-Salvan (Valais) et \u00e0 Morin Heights (Canada) : A Cheiry, certains villageois h\u00e9sitent \u00e0 dire o\u00f9 ils habitent. Interview d'une habitante, H\u00e9l\u00e8ne Marro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-607496B4-2E71-4CD4-B26C-6966F03993CD", "thematicGeographicals": ["Cheiry", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Ordre du Temple solaire"], "thematicThemes": ["suicide", "homicide", "incendie", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Cheiry", "name": "Marro, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La composition aux USA : Jacob Druckman, les minimalistes et les jeunes (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A42356F0-66ED-4DBB-8A38-CF4DC85114C3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3530, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Le monde visuel sert \u00e0 exprimer par des mots une id\u00e9e musicale - la pens\u00e9e est sp\u00e9cifiquement musical - recherche de l'exp\u00e9rience tactile des couleurs. M\u00e9taphore musicale du caract\u00e8re insaisissable de la m\u00e9moire. Non-discursivit\u00e9 du d\u00e9veloppement musical - refus d'une construction de type architectural au profit d'un d\u00e9veloppement de type plus organique : parall\u00e8le avec quelques compositeurs fran\u00e7ais : Tristan Murail ou Grisey. \"Nor spell nor charme \" inspir\u00e9e par Jean de Gaetani, soprano, mourante, atteinte d'une leuc\u00e9mie. Recherche de claret\u00e9 dans l'expression. Musique de charme - partie de percussion particuli\u00e8rement virtuose, variations sans th\u00e8me : mat\u00e9riau musical r\u00e9current et mouvant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Druckman, Jacob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.10.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130736", "durationSec": 1926, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-130726", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1321, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951004, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales1995 avec les repr\u00e9sentants du Parti Socialiste JEANPRETRE Francine, candidate dans le canton de Vaud et BOREL Fran\u00e7ois, candidat dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "title": "PARTI SOCIALISTE SUISSE (PSS) - 95.10.04 - ELECTIONS FEDERALES 1995", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-156948", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 239, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951002, dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 1995, MONNAT Daniel re\u00e7oit BAIERLE Pierre du parti de la Loi Naturelle.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ESPACE PROGRAMME - PARTI DE LA LOI NATURELLE - 95.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FAILLITE", "BANQUE", "FAILLITE", "BANQUE", "FAILLITE", "B\u00dbCHERONNAGE", "CHAUDI\u00c8RE (CHAUFFAGE)", "BOIS DE CHAUFFAGE", "BOIS DE CHAUFFAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "UNIVERSIT\u00c9", "ARCHITECTURE", "UNIVERSIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9MAILLERIE", "MINIATURE"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-156782", "durationSec": 949, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.10.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BONFOL", "COURCHAVON", "BELLINZONE", "MENDRISIO", "LUGANO", "BELLINZONE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT", "BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156875", "durationSec": 282, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ARRESTATION", "RACISME", "PROC\u00c8S", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "COTTIER, ANTON", "STICH, OTTO"], "id": "asset-156783", "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.04", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "ARGOVIE", "BERNE", "ARGOVIE", "GRISONS", "BERNE", "BERNE", "GENEVE", "FRIBOURG", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "GRAND-SACONNEX, LE", "USA", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, pour T\u00e9l\u00e9com 95"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Motorshow", "source": "gico", "title": "95.10.04", "id": "asset-131072", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["PLANEUR", "MARCHE (LOISIR)", "SPORT DE MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE", "BATEAU DE P\u00caCHE", "PORT", "SAUMON", "BATEAU DE PLAISANCE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SAUMON", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "AM\u00c9RINDIENS", "PHARE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SAUMON", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "HYDRAVION", "CHUTE D'EAU", "SAUMON", "RIVI\u00c8RE", "HYDRAVION", "P\u00caCHE (LOISIR)", "GUIDE DE MONTAGNE", "ALPINISME", "CABANE DE MONTAGNE", "GUIDE DE MONTAGNE", "MONTAGNE", "ALPINISME", "CABANE DE MONTAGNE", "GUIDE DE MONTAGNE", "MONTAGNE", "ALPINISME"], "id": "asset-130999", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS"], "durationSec": 3310, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie, Valais : Dent Blanche, 19950900, AYMON Beno\u00eet filme ses rencontres et d\u00e9couvertes, lors d'une marche de montagne sac au dos depuis Chamonix, avec une cam\u00e9ra amateur. Il effectue ensuite l'ascension de la Dent Blanche avec une guide de montagne depuis la cabane Rossier\n* CANADA : c\u00f4tes de l'oc\u00e9an Pacifique et rivi\u00e8res y aboutissant, 19950900, ROSSI Pierre-Pascal part \u00e0 la p\u00eache au saumon \u00e0 bord d'un bateau de plaisance et \u00e0 la d\u00e9couverte des r\u00e9serves naturelles bordant les rivi\u00e8res.", "title": "MA CABANE, TA CABINE - 95.10.04", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS", "HAUTE-SAVOIE", "CANADA", "VALAIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIROZ, Pierre-Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.10.04", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156801", "durationSec": 821, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LES CYGNES SAUVAGES", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-142773", "durationSec": 3014, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156825", "durationSec": 433, "publicationDate": "1995-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le Malentendu. De Jean-Paul Demure", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2F44EC34-BBE7-4E3A-9A4B-2F38E8332449", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Demure, Jean-Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Deuxi\u00e8me pompier", "name": "Mathey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Premier pompier", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Fille dans l'ascenseur", "name": "Sylla, Mariama", "type": "Participant"}, {"role": "Homme dans l'ascenseur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s d'Otis J. Simpson aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A6B1092-B9C5-4A68-A0A2-8E8BE93F6132", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Etats-Unis"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simpson, Otis J."], "thematicThemes": ["femme", "homicide", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le jury a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pendant quatre heures, Otis J. Simpson est d\u00e9clar\u00e9 non-coupable du meurtre de son ex-\u00e9pouse et de l'amie de celle-ci. Il a mis beaucoup de moyens financiers dans ce proc\u00e8s et les jur\u00e9s ont eu un doute tr\u00e8s mince jusqu'au bout", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La composition aux USA : Jacob Druckman, les minimalistes et les jeunes (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A2D116D-89BD-4D9B-8390-B89FD408110D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3569, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "Echapper \u00e0 l'influence de Stravinski : donc \u00e9viter Nadine Boulanger - Etudes avec Tony Aubin - Recherche de l'union du style et de la pens\u00e9e correspondante (contre exemple : H\u00e4nsel et Gretel). Etudes \u00e0 Paris et exp\u00e9riences \u00e9lectro-acoustiques - Laur\u00e9at du \"Prix Pullitzer\" : ouverture sur les orchestres et engagements - \"Nouveau romantisme\". Les p\u00e9riodes de changement de style, les deux grands changements dans la musique du 20e si\u00e8cle. Apr\u00e8s la 1\u00e8re guerre : n\u00e9o-classicisme et recherche de la dignit\u00e9 intellectuelle, ann\u00e9es 60, deuxi\u00e8me changement : nouveau respect pour l'intuitif au d\u00e9triment du formel : Windows est une oeuvre qui \u00e9volue comme la m\u00e9moire. L'Optique et la musique. \"Aur\u00e9ole\" est une commande de Bernstein - utilisation de points d'appui ; parall\u00e8le avec l'organum, d\u00e9sespoir de Bernstein \u00e0 la suite de la mort de sa femme ; inspiration : extrait de la 3\u00e8me symphonie de Bernstein \"Kaddisch\". Rencontre avec le souvenir personnel du \"Kaddisch\" : la pri\u00e8re fun\u00e8bre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Druckman, Jacob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "C'est beau la r\u00e9alisation!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B2B43C-01F3-4738-9FA7-0DB03DA961D1", "durationSec": 889, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio", "technique du son", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "La r\u00e9alisation en radio: formes et sp\u00e9cificit\u00e9s de la mise en ondes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de radio, collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Guillaumat, com\u00e9dien et Jean-Louis Hourdin, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de leurs spectacles \"O vous, fr\u00e8res humains\" et \"Le Monde d'Albert Cohen\" pr\u00e9sent\u00e9s dans le cadre du Mois Albert Cohen au Th\u00e9\u00e2tre de Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A223072-7F27-41F4-AA7B-85B22F8B418C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hourdin, Jean-Louis", "Guillaumat, G\u00e9rard", "Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "\u00e9crivain", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hourdin, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mise en circulation du nouveau billet de banque de cinquante francs \u00e0 l'effigie de l'artiste Sophie Taeuber-Arp : Interview d'une employ\u00e9e de banque et micro-trottoir dans les rues de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF3415FD-6D67-420C-B579-C0936D145171", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taeuber-Arp, Sophie"], "thematicThemes": ["femme", "graphisme", "billet de banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants dans les rues de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de banque", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "A la gloire de la voix humaine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BB023182-57DE-4F75-A785-C0F28442C5E1", "durationSec": 896, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phonation", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Pros de l'impro. Cuche et Barbezat contre les Kamikazes (France) : Benjamin Cuche et Jean-Luc Barbezat contre Gil Gaillot et Jean-Daniel Laval", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-590C8E84-43C6-44BF-AB9E-E9C620CD52A8", "durationSec": 6315, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bande 21595 : Le palmier de No\u00ebl (Cuche et Barbezat) - 2. Le palmier de No\u00ebl (Les Kamikazes) - 3. J'suis petit et puis (Cuche et Barbezat) - 4. J'suis petit et puis (Les Kamikazes) - 5. Des ampoules sous mes pieds (Cuche et Barbezat) - 6. Des ampoules sous mes pieds (Les Kamikazes) Bande 21596 : 1. Un monde sans montres (Les Kamikazes) - 2. Un monde sans montres (Cuche et Barbezat) - 3. Il sentait bon le sable chaud (Les Kamikazes) - 4. Il sentait bon le sable chaud (Cuche et Barbezat) - 5. Panne d'ascenseur (Les Kamikazes) - 6. Panne d'ascenseur (Cuche et Barbezat) - 7. Rive droite, rive gauche (Les Kamikazes et Cuche et Barbezat)", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Cuche et Barbezat)", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Cuche et Barbezat)", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Kamikazes)", "name": "Laval, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Kamikazes)", "name": "Gaillot, Gil", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142999", "durationSec": 294, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "INFIRMIERES", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131047", "durationSec": 2993, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "PIERRE GALESNE - 95.10.03", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-133189", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Com 95", "source": "gico", "title": "95.10.03", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-142959", "durationSec": 1777, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE"], "id": "asset-130679", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "PETIT-LANCY"], "durationSec": 1385, "mediaType": "video", "excerpt": "* Petit-Lancy : 19951003, un courrier de t\u00e9l\u00e9spectateur r\u00e9v\u00e8le une annonce parue dans un quotidien pour la location d'un appartement HLM avec un loyer l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 3000 francs\n* SUISSE : 19951003, les tatouages et le piercing doivent \u00eatre effectu\u00e9s en respectant des conditions d'hygi\u00e8ne stricte soit par un tatoueur confirm\u00e9 soit par un perceur et avec des conseils d'entretien pour \u00e9viter des complications.", "title": "PIERCING TATOUAGES : ATTENTION AUX RAVAGES / UN DROLE DE HLM - 95.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" de tatouages de piercing"], "thematicThemes": ["HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "TATOUAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VID\u00c9OPHONE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "STATION DE MONTAGNE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "BOUCHON ROUTIER", "DOUANE", "GR\u00c8VE", "BOUCHON ROUTIER", "DOUANE", "GR\u00c8VE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "MANDELA, NELSON", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-156743", "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.10.03", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "DIABLERETS, LES", "BARDONNEX", "BARDONNEX", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9COLOGISME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9COLOGISME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOMICIDE", "VERDICT", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "UNIVERSIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "PRIVATISATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "USINE", "INVESTISSEMENT", "BRIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "PROTH\u00c8SE AUDITIVE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE INDUSTRIELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PROGR\u00c8S TECHNIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "MUEHLEMANN, ERNST", "SIMPSON, OJ", "SIMPSON, OJ", "MANDELA, NELSON"], "id": "asset-156780", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "TESSIN", "MENDRISIO", "LUGANO", "TESSIN", "ALLEMAGNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COPENHAGUE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COPENHAGUE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COPENHAGUE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["NOKIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, pour l'inauguration de T\u00e9l\u00e9com 95"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Francophonies en Limousin: le fran\u00e7ais \u00e0 la ville comme \u00e0 la sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADFEBE5F-DC7C-4AB6-B59C-5A6CCA229900", "thematicGeographicals": ["France", "Limoges"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival des Francophonies (Limoges)"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature", "festival", "francophonie"], "excerpt": "Objectifs du Festival des Francophonies. Son r\u00f4le dans la r\u00e9gion. La francophonie vue par des artistes francophones.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Valmer, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne belge", "name": "Thyrion, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Loun\u00e8s, Abderhamane", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Champagne, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, \u00e9crivain guin\u00e9en", "name": "Bangoura, Kiridi", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la francophonie", "name": "Sudre, Margie", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Festival des Francophonies", "name": "Blin, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-156947", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 227, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951002, dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 1995, MONNAT Daniel re\u00e7oit ma\u00eetre PAGAN Jacques du Rassemblement \" restons suisses et neutres \".", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ESPACE PROGRAMME - RASSEMBLEMENT \" RESTONS SUISSES ET\n\nLIBRES \" - 95.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156818", "durationSec": 425, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-131245", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "95.10.03", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POMPIER", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "GR\u00c8VE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9COLIER", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AUSCULTATION", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-156800", "durationSec": 745, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.10.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "CRESSIER (NE)", "MARIN-EPAGNIER", "DELEMONT", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PTT", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sortie d'un nouveau billet de banque de cinquante francs : Portrait de Sophie Taeuber-Arp, artiste, qui est la premi\u00e8re femme \u00e0 figurer sur un billet de banque", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9597FC0-CD00-4F7E-B5E2-C8FD96613DF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taeuber-Arp, Sophie"], "thematicThemes": ["graphisme", "billet de banque", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["FATTEBERT, JEAN"], "id": "asset-142775", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1445, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951103, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 1995 avec les repr\u00e9sentants de l'Union D\u00e9mocratique du Centre (UDC) FATTEBERT, Jean et AEBISCHER, Guy.", "title": "UNION DEMOCRATIQUE DU CENTRE (UDC) - 95.10.03 - ELECTIONS FEDERALES 1995", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FATTEBERT, JEAN"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156781", "durationSec": 705, "publicationDate": "1995-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Abandon des mesures imp\u00e9riales en Angleterre : Interview d'un jeune", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81FB5FE6-8265-4161-BB4D-8456EF6DA9F7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Angleterre"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me m\u00e9trique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Anglais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ueli Hirzel pour \"Que-Cir-Que\" (Cirque O)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67152D10-A162-47AB-8CBA-541D0F287B6E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirzel, Ueli"], "thematicThemes": ["cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9", "name": "Hirzel, Ueli", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Radio belles oreilles", "source": "siranau", "title": "Du bocal au Rh\u00f4ne: attention, danger!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD793C4B-37FD-445B-B015-2A17BC000669", "durationSec": 978, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tortue", "animal domestique", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Les tortues de Floride. Leur importation en Suisse. Que se passe-t-il quand ces tortues, atteignant une grande taille, sont rel\u00e2ch\u00e9es par leur propri\u00e9taire dans la nature? Les d\u00e9g\u00e2ts \u00e9cologiques. Les effets sur la faune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en biologie, r\u00e9dacteur de la revue \"La Salamandre\"", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Adoption d'une motion pour la 11e r\u00e9vision de l'AVS : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FA9911C-B226-4DF3-8425-EE73B95C2D46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "gauche", "retraite (pension)"], "excerpt": "Il ne devrait plus y avoir de diff\u00e9rence entre hommes et femmes pour l'\u00e2ge de la retraite; la gauche y est oppos\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Pros de l'impro. Cuche et Barbezat contre Philippe Cohen et Alain Monney : Benjamin Cuche et Jean-Luc Barbezat contre Philippe Cohen et Alain Monney", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B249B228-5032-4CA6-AE4A-D608A348CADE", "durationSec": 6346, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bande A 11716 ST: l. La b\u00e9chamel bleue (Cuche et Barbezat) - 2. La b\u00e9chamel bleue (Cohen/Monney) - 3. Safari en Appenzell (Cuche et Barbezat) - 4. Safari en Appenzell (Cohen/Monney) - 5. Parlons peu mais parlons bien (Cuche et Barbezat) - 6. Parlons peu mais parlons bien (Cohen/Monney) A 11717 ST: 1. La vie intime des oiseaux (Cohen/Monney) - 2. La vie intime des oiseaux (Cuche et Barbezat) - 3. L'examen de conduite (Cohen/Monney) - 4. L'examen de conduite (Cuche et Barbezat) - 5. La caisse enregistreuse ne fonctionne plus (Cohen/Monney) - 6. La caisse enregistreuse ne fonctionne plus (Cuche et Barbezat) - 7. Des pieds et des mains (Monney/Cuche)", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Cuche et Barbezat)", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Cuche et Barbezat)", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Adolf Ogi a accept\u00e9 de reprendre le D\u00e9partement militaire : Interview de Kaspar Villiger, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5C0A0AE-FD86-4CAB-BE90-B008C525F99F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "administration", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9partition des D\u00e9partements au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-414B7C1C-9A45-4F8A-8D4A-CB9B5081E304", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Les sept membres du coll\u00e8ge gouvernemental se sont r\u00e9unis dans la Maison de Watteville, \u00e0 Berne, pour se r\u00e9partir les portefeuilles. Adolf Ogi renonce au D\u00e9partement des transports, des communications et de l'\u00e9nergie qui est repris par Moritz Leuenberger. Kaspar Villiger r\u00e9cup\u00e8re le D\u00e9partement des finances", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, nouveau chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques de Marc Vignal, musicologue (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78317794-1626-44D4-A4E5-127FD51F6B32", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La composition aux USA : Jacob Druckman, les minimalistes et les jeunes (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49805BB9-5E1C-48FC-8379-FB34DD1F4141", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3523, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "L'inspiration trouv\u00e9e dans les oeuvres du pass\u00e9 et leur transfiguration dans les cr\u00e9ations d'aujourd'hui - M\u00e9d\u00e9e : th\u00e8me r\u00e9current chez Jacob Druckman, une oeuvre de transition d'une soci\u00e9t\u00e9 matriarcal vers une soci\u00e9t\u00e9 patriarcale ? \"Prism\" est inspir\u00e9 par un appareil technique (Frequency shifter) qui permet des d\u00e9calages et des glissements de fr\u00e9quences - Inspiration de la musique de Cavalli - R\u00e9sonances fluctuante. C\u00f4te est - C\u00f4te ouest aux USA : diff\u00e9rence de mentalit\u00e9 - Piano et violon, ses premiers instruments - l'influence de la pratique du jazz - L'influence de la musique de \"sa\" jeunesse (jazz ou Rock ?). Rencontre avec Copland. D\u00e9sarroi de Stravinski dans les ann\u00e9es 40 - des compositeurs comme Copland ont eu l'impression d'\u00eatre \"out\" \u00e0 la fin des ann\u00e9es 40 - l'h\u00e9ritage de Copland \u00e0 l'endroit de Copland. La d\u00e9couverte du s\u00e9rialisme qui s'impose comme standard dans les ann\u00e9es 50 - m\u00e9thode de composition : la recette s\u00e9raliste. Nouvelle ouverture, nouveaux moyens de la musique \u00e9lectronique - sentiments d'avoir des possibilit\u00e9s infines - puis d\u00e9ception - Animus I.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Druckman, Jacob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142785", "durationSec": 332, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.10.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-156745", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "CENTRE COMMERCIAL", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON", "JOSPIN, LIONEL", "DELORS, JACQUES"], "id": "asset-156734", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.02", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "LEIPZIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INDUSTRIE TEXTILE", "SYNDICAT OUVRIER", "IND\u00c9PENDANTISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "LEUENBERGER, MORITZ", "OGI, ADOLF", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CASANOVA, ACHILLE", "OGI, ADOLF", "EPINEY, SIMON", "OGI, ADOLF", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-156733", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.10.02", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONTREAL", "OTTAWA", "MONTREAL", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "id": "asset-131248", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 222, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951002, dans le cadre de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 1995, JEAN Romaine re\u00e7oit COTTING Anita du parti Renaissance Suisse Europe.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ESPACE PROGRAMME - RENAISSANCE SUISSE EUROPE - 95.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LES DERNIERS DE MOHICANS - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-142662", "durationSec": 225, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "GR\u00c8VE", "INDUSTRIE TEXTILE", "SYNDICAT OUVRIER", "BOUCHON ROUTIER", "PELLE M\u00c9CANIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BUDGET DE L'ETAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "RAISIN", "VIGNE", "VENDANGE"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN"], "id": "asset-156740", "durationSec": 728, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.10.02", "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "MARIN-EPAGNIER", "MARIN-EPAGNIER", "MARIN-EPAGNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "\u00c9TREMBI\u00c8RES", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SIB", "SIB", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "EXTRAIT", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN", "HUMOUR", "RIRE", "CLOWN"], "visualPersons": ["DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "GUILLAUMAT, GERARD", "DIMITRI", "COHEN, ALBERT", "DIMITRI", "GUILLAUMAT, GERARD", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "CHAPLIN, CHARLIE", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI", "DIMITRI"], "id": "asset-142663", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3376, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951002 HEINIGER Florence re\u00e7oit en direct et en public le clown DIMITRI pour lui rendre hommage et remettre en perspective son parcours professionnel. Avec les 2 artistes de la troupe Que-Cir-Que, HEINIGER Florence pr\u00e9sente un autre langage, dans le sillage du cirque \"O\". HEINIGER Florence accueille \u00e9galement le com\u00e9dien GUILLAUMAT G\u00e9rard pour son prochain spectacle.", "title": "DIMITRI / QUE-CIR-QUE / GUILLAUMAT GERARD - 95.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "TESSIN", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "VEVEY", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DIMITRI"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "CLOWN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["FASEL, HUGO"], "id": "asset-131177", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1367, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951002, d\u00e9bat de la campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 1995 avec les chr\u00e9tiens sociaux fribourgeois FASEL Hugo et PICHARD Alice.", "title": "PARTI CHRETIEN-SOCIAL SUISSE (PCS) - 95.10.02 - ELECTIONS FEDERALES 1995", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FASEL, HUGO"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142593", "durationSec": 466, "publicationDate": "1995-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Bruckner, \u00e9crivain, essayiste : Avec la participation d'Antoine Garapon, juge pour enfants, enseignant \u00e0 l'Ecole nationale fran\u00e7aise de la magistrature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-830622FC-85D2-4986-95C1-987DCF15F55E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruckner, Pascal"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "justice", "\u00e9crivain"], "excerpt": "P. Bruckner \u00e9voque son activit\u00e9 d'essayiste et de romancier, l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine, la place de la justice dans les d\u00e9mocraties (l'inflation de proc\u00e8s).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magistrat", "name": "Garapon, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Bruckner, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mary-Jos\u00e9 Knie, artiste de cirque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C778FA1F-4EFE-45FD-B870-C67486FDCBCA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie, Mary-Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Mary-Jos\u00e9 Knie", "name": "Weil, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "artiste de cirque", "name": "Knie, Mary-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Gottardi, footballeur, ex-joueur de Neuch\u00e2tel Xamax, actuellement \u00e0 la Lazio de Rome et de St\u00e9phane Fournier, footballeur s\u00e9dunois : La Lazio et le derby AS Roma-Lazio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B045FFD-4390-4E5C-BB9C-6B7644FD5CFF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Italie", "Rome"], "durationSec": 963, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AS Roma", "Lazio Roma", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur", "name": "Gottardi", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur du FC Sion", "name": "Fournier, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Turquie : Musique classique ottomane", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-39372D77-0DDA-4860-9A99-6BA4774BE9A6", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 3763, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chant populaire", "musique populaire"], "excerpt": "Musique classique ottomane - Le \"Makam\" turc", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Labrosse, Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre L\u00e9vy, philosophe de la communication : A l'occasion de l'ouverture de \"Telecom 95\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97CD03C0-EA36-451E-A505-A3630B097DD6", "durationSec": 1175, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "Les r\u00e9seaux de communication vont-ils changer le monde ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe de la communication", "name": "L\u00e9vy, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation \u00e0 Bienne \"Pour une Suisse ouverte \u00e0 l'Europe\" : 3000 personnes se sont d\u00e9plac\u00e9es. Interviews de plusieurs jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0182CFDB-0E18-42D7-AA21-24207A2495CC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Berne (canton)", "Suisse", "Bienne"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "manifestation politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes manifestants \"Pour une Suisse ouverte \u00e0 l'Europe\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.10.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132915", "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "FLEURS D'AUTOMNE - 95.10.01", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-143012", "durationSec": 1814, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ACCIDENT ROUTIER", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ACCIDENT ROUTIER", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ACCIDENT ROUTIER", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "visualPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-142996", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4283, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951001, d\u00e9bat et interventions t\u00e9l\u00e9phoniques des t\u00e9l\u00e9spectateurs pour ou contre une baisse du taux l\u00e9gal d'alcool\u00e9mie au volant de 0,8 \u00e0 0,5 pour mille, \u00e0 la suite d'une r\u00e9cente d\u00e9cision fran\u00e7aise allant dans ce sens, et discussion sur le lien statistique entre pr\u00e9sence d'alcool dans le sang et accidents de la route et sur les sanctions \u00e0 infliger aux automobilistes incrimin\u00e9s.", "title": "ALCOOL AU VOLANT: 0,5 POUR MILLE ? - 95.10.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "PRATIQUANT, DU DIMANCHE AU SHABBAT - 95.10.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-130677", "durationSec": 889, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FONCTION POLITIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "KARAOK\u00c9"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-156730", "durationSec": 937, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.10.01", "visualGeographicals": ["BERNE", "NEUCHATEL", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FONCTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FONCTION POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9CONOMIE", "SYST\u00c8ME DE MESURE", "DOUANE", "MULTINATIONALE", "H\u00d4PITAL", "VOTATION"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "LEUENBERGER, MORITZ", "OGI, ADOLF", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CASANOVA, ACHILLE", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-156731", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.01", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "SION", "DELEMONT", "LONDRES", "SENEGAL", "NEUCHATEL", "AVULLY", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156732", "durationSec": 554, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LE FURET ET LE PUTOIS - 95.10.01", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-208287", "durationSec": 1814, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'EUROPE AUTOMOBILE", "MORAT FRIBOURG", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-132871", "durationSec": 3284, "mediaType": "video", "title": "95.10.01", "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC SION", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LES NOUVEAUX HIPPIES - 95.10.01", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-133278", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2640, "publicationDate": "1995-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HIPPIE"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19951001, ils ont le cheveu long et des v\u00eatements color\u00e9s, chantent des m\u00e9lop\u00e9es de m\u00e9nestrels. Dans leurs tentes bricol\u00e9es, ces nouveaux nomades disent non \u00e0 la rigide Angleterre natale et \u00e0 la consommation. Rencontre avec des hippies du \" new age \".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Ponez et le cur\u00e9 d'Ambronay : Conserver le patrimoine d'Ambronay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FF13950-18B5-4848-9225-15B4444EA2A7", "thematicGeographicals": ["Ambronay", "Ain"], "durationSec": 3261, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponet, Catherine"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel"], "excerpt": "D\u00e9couverte du patrimoine de la r\u00e9gion d'Ambronay avec Catherine Ponez, conservatrice du patrimoine historique et de l'histoire de l'Abbaye d'Ambronay avec l'ancien cur\u00e9 de la paroisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien cur\u00e9 d'Ambronay", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du patrimoine historique", "name": "Ponez, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "SOS s\u00e9curit\u00e9 !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-818BA367-DE3A-470E-AC08-5E93E2780223", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1131, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police priv\u00e9e", "cat\u00e9gorie professionnelle"], "excerpt": "Les m\u00e9tiers de la s\u00e9curit\u00e9 ne sont toujours pas officiellement reconnus par l'OFIAMT. Pourtant, les agences de surveillance se sont multipli\u00e9es en dix ans dans l'ombre de l'empire Securitas qui domine les deux-tiers du march\u00e9 priv\u00e9 en Suisse. Le pays est calme, mais des centaines d'agents patrouillent en permanence pour pr\u00e9venir les cambriolages ou les pannes techniques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de SOS-Surveillance \u00e0 Martigny-Bourg", "name": "Glassey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "op\u00e9rateur de l'entreprise Certas", "name": "Massy, Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "patron de la MCS Security Academy \u00e0 Malley", "name": "Charri\u00e8re, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Securitas-Lausanne", "name": "Jolliat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs de ces diverses entreprises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Oury, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA06664A-1C00-46CA-B423-FB8F31852B0B", "durationSec": 3210, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "La momie des glaces (Xavier Bloch/Fran\u00e7oise Rey) - Le cerveau, CNRS Paris (J.-Didier Vincent/Jean-Luc Lehmann) - Radios d'avant-guerre (archives) - Spike Jones (musique/ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Oury, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "CHASSEURS D'IMAGES : LE CINEMA DES ANIMAUX 2 - 95.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-133257", "durationSec": 1829, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.09.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-142782", "durationSec": 1448, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.09.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-142838", "durationSec": 973, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "CALINE - SA185", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156817", "durationSec": 1284, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "PUBLICIT\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["SCHAWINSKI, ROGER"], "id": "asset-156727", "durationSec": 941, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.30", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "PLATEAU", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TELEZUERI", "TELEZUERI", "TELEZUERI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "TORTURE", "DROITS DE L'HOMME", "SC\u00c8NE DE RUE", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "SC\u00c8NE DE RUE", "DROITS DE L'HOMME", "SIDA", "SIDA", "SIDA", "SIDA", "SIDA", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "LOGEMENT LOCATIF", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-156728", "durationSec": 1526, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.30", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BAHREIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BAHREIN", "BAHREIN", "BAHREIN", "BAHREIN", "BAHREIN", "BAHREIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE FILS DE JUMBE - CHRONIQUE DE L'AFRIQUE SAUVAGE", "id": "asset-132472", "durationSec": 3087, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.09.30", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "FC ZURICH", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132419", "durationSec": 2454, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "MONIQUE FERRERO - 95.09.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131448", "durationSec": 3022, "publicationDate": "1995-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les cinq sens de la vie (5/5) : L'ou\u00efe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EEAB6DB-A801-4009-A398-4B219AB0207E", "durationSec": 810, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore", "ou\u00efe", "musique", "son (onde)"], "excerpt": "L'ou\u00efe. Panachage de sons. Les composantes d'un son. Ecouter et entendre. Sons et r\u00e9f\u00e9rences culturelles. L'oreille savante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Frize, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'IRCAM, Paris", "name": "McAdams, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations salariales chez Ciba et Sandoz : Interview de Jean Schaeppi, responsable de la chimie au Syndicat industrie et b\u00e2timent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34AB8402-0FD2-4EE7-9E3C-965381894118", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ciba-Geigy", "Sandoz"], "thematicThemes": ["syndicat de salari\u00e9s", "salaire", "industrie chimique", "patronat", "employ\u00e9"], "excerpt": "Les employ\u00e9s de Ciba et de Sandoz n'auront que des augmentations de salaire limit\u00e9es \u00e0 partir du 1er janvier prochain. 0,5% pour tous les salari\u00e9s de Ciba, plus 1% pour certains d'entre eux en fonction de l'\u00e2ge, du m\u00e9rite et de l'exp\u00e9rience. Chez Sandoz, pas d'adaptation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, mais 1,5% d'augmentation individuelle selon ces m\u00eames crit\u00e8res. Les syndicats demandaient 3%. Une semaine apr\u00e8s les adaptations tr\u00e8s limit\u00e9es consenties par les banques, le patronat suisse semble donc se donner le mot pour r\u00e9sister aux revendications des salari\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la chimie au Syndicat industrie et b\u00e2timent", "name": "Schaeppi, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bartok et Kodaly. Itin\u00e9raire d'une amiti\u00e9 (5/5) : Exil de Bartok et solitude de Kodaly", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EE5D77EB-769C-4403-95B3-9A44319BECF6", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "L'exil de Bartok. L'\u00e9pisode du Concerto pour orchestre de Kodaly. Bartok aux Etats-Unis. La mort de Bartok. Hommage \u00e0 Bartok par Kodaly. Les ann\u00e9es de guerre de Kodaly. La Missa brevis de Kodaly. L'apr\u00e8s-guerre. Voyages de Kodaly. La rencontre avec E. Ansermet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR et MR?)", "name": "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives)", "name": "Bartok, B\u00e9la", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Hugo Pratt, dessinateur de bandes dessin\u00e9es : Rediffusions d'extraits d'entretiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81D21EF1-2953-4572-B4EE-A222599B18C1", "durationSec": 1185, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pratt, Hugo"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Pratt, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Chevalier, com\u00e9dien : A propos de \"Le Livre de ma m\u00e8re\" d'Albert Cohen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57A73BAE-37D9-4867-AB06-1CF3F5DF67FB", "durationSec": 2927, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Alain", "Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "La soir\u00e9e du 28.9 au Th\u00e9\u00e2tre du Cr\u00e8ve-Coeur \u00e0 Cologny o\u00f9 il joue le r\u00f4le du \"Fils\" - Le spectacle - Sa carri\u00e8re - Billet du monde: Bucarest - A-t-il rencontr\u00e9 Albert Cohen ? Le texte du \"Livre de ma m\u00e8re\" - Ses vingt ans - Agadir: tremblement de terre - New York et Harlem, Cannes 1968, etc. - Guillemets - R\u00e9centes occupations", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chevalier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la nouvelle ordonnance sur les prestations de l'assurance des soins : Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A14308FC-611B-48AF-AC40-17A0AFD31C90", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soins \u00e0 domicile", "assurance maladie", "politique de la sant\u00e9"], "excerpt": "Des \u00e9conomies sont pr\u00e9visibles dans le domaine des m\u00e9dicaments", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}]}}