{"response": {"numFound": 7331, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "EXTRAIT", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "LAIT", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "SUBVENTION", "EXTRAIT", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "SUBVENTION", "EXTRAIT", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-144951", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3008, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950302, la fili\u00e8re \u00e9tatis\u00e9e de production du fromage en Suisse est aujourd'hui d\u00e9pass\u00e9e par la concurrence. Pour survivre, la production suisse doit r\u00e9clamer l'appellation AOC et se lib\u00e9rer de l'Etat en associant paysans et fromagers afin de produire le meilleur fromage au meilleur prix.", "title": "FROMAGE ... UN TROU DE 600 MILLIONS - 95.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ZOLLIKOFEN", "SUISSE", "SUISSE", "THOUNE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "ANNECY", "FRIBOURG", "SUISSE", "LIGNIERES", "SUISSE", "SUISSE", "PREZ-VERS-NOREAZ", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" de toute la cha\u00eene de fabrication du fromage en Suisse de l'agriculture suisse"], "thematicThemes": ["AGRICULTURE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "SUBVENTION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMMERCE INTERNATIONAL", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "RELATION INTER-ENTREPRISES", "SUPERMARCH\u00c9", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "RELATION INTER-ENTREPRISES", "SUPERMARCH\u00c9", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "RELATION INTER-ENTREPRISES", "SUPERMARCH\u00c9", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "RELATION INTER-ENTREPRISES", "SUPERMARCH\u00c9", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "RELATION INTER-ENTREPRISES", "SUPERMARCH\u00c9", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-132547", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "AUTRICHE", "SUISSE", "AUTRICHE", "SUISSE", "AUTRICHE", "SUISSE", "AUTRICHE", "SUISSE", "AUTRICHE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ARABIE SAOUDITE", "GENEVE-VILLE", "KOWEIT", "SION", "SION", "VOUVRY", "SION"], "visualCorporations": ["BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.03.02", "visualThemes": ["ROCK", "ROCK", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132546", "durationSec": 950, "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132548", "durationSec": 572, "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132682", "durationSec": 289, "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "POUR CEUX QUI ONT VRAIMENT QUELQUE CHOSE A DIRE - 95.03.02", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-92130", "durationSec": 2845, "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "INCENDIE", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "FAILLITE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-132563", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.03.02", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "MONTREUX", "BERNE-VILLE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145656", "durationSec": 485, "publicationDate": "1995-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Paul Hindemith", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27635297-F26F-4C85-BE0D-7661543EA8CA", "durationSec": 207, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hindemith, Paul", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cesaria Evora, chanteuse du Cap-Vert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15710102-4B40-4E6B-90FC-46B648C4A8C1", "durationSec": 755, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Evora, Cesaria"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du Cap-Vert", "name": "Evora, Cesaria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Habran, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69CAE3DD-AAAD-47C1-81BC-51E1B83C3EFA", "durationSec": 227, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Conrad Beck", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C367CB5A-62DA-4C85-9D0B-55C56DE17DC2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Beck, Conrad"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Sonia Zoran, journaliste au Nouveau Quotidien : De m\u00e8re suisse et de p\u00e8re yougoslave, elle red\u00e9couvre son pays pendant la guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E67E3FF-3646-4705-B82B-25F82D49FD70", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 3866, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "excerpt": "a) Image de la Yougoslavie, histoire familiale - b) Situation aujourd'hui - c) Ames bris\u00e9es - d) Peur de l'oubli - e) Humour et quotidien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Nouveau Quotidien", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Frank Martin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03717AA5-7FC2-4880-81A8-C6F2AFB80972", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Constantin Regamey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEB14196-3307-4E2F-B453-086BAF70907D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Regamey, Constantin"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Les commandes d'oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5867BBE-C7EC-452E-AB8F-94AD4FAE43C3", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 376, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BKO", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9quisitoire du procureur du Tribunal correctionnel de Lyon au proc\u00e8s Botton : 4 ans de prison et 500'000 francs d'amende contre Pierre Botton, accus\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC26FDDE-AD0A-4E2E-9585-B0B379F8EA05", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botton, Pierre"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "d\u00e9tournement de fonds", "peine d'emprisonnement", "amende"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Heinz Holliger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99C8F790-27F4-4B75-9165-03AC27DEBBDE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC01D5F5-0F2A-4759-967A-0D33800C1B70", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets de Ya\u00ebl Torelle, Jean Romain, philosophe et Jean-Marc Falcombello", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE1D541F-1CBF-4419-BB5A-119444089F91", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Exploitation des artistes de cabaret venus des pays de l'Est en Suisse : Mesures de pr\u00e9vention et r\u00e9pression. Interview d'Alfredo Fabbri, chef de presse de la police cantonale de B\u00e2le-Ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A40F5D47-3AD7-48F5-84C7-09D5E997B0E1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00e2le (ville)", "Europe de l'Est"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "prostitution", "cabaret (spectacle)", "femme", "artiste"], "excerpt": "Le canton de B\u00e2le-Ville d\u00e9cide de r\u00e9agir contre la passivit\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration face aux artistes de cabaret en provenance de l'Est exploit\u00e9es dans notre pays. Il va limiter le nombre de contrats, l'\u00e2ge des danseuses et multiplier les contr\u00f4les dans les bo\u00eetes de nuit", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de presse de la police cantonale de B\u00e2le-Ville", "name": "Fabbri, Alfredo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Moussa, banquier et essayiste : A propos de son livre \"Caliban naufrag\u00e9, les relations Nord-Sud \u00e0 la fin du XX\u00e8me si\u00e8cle\" (\u00e9d. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEFDEB89-E9BF-4918-A080-10806FEA0E6F", "durationSec": 2967, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moussa, Pierre"], "thematicThemes": ["banque", "relations Nord Sud", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un livre d'ordre social pour cet ancien directeur du d\u00e9partement Afrique de la Banque Mondiale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier, essayiste", "name": "Moussa, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Ernst Krenek", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5A85F34-2277-45BF-90C0-8B493CF97475", "durationSec": 81, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krenek, Ernst", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E76478C6-3FB8-44B2-8353-74F4E3841F50", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98DAAB73-DB39-4183-BE1F-6ADA41AFCF95", "durationSec": 199, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mouloud Ben Mohamed, journaliste \u00e0 \"El Moudjahid\" : Etre journaliste aujourd'hui en Alg\u00e9rie, c'est exercer un m\u00e9tier \u00e0 hauts risques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A61262F-4EEE-4EA8-AD97-60455DF036E3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 498, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 \"El Moudjahid\"", "name": "Ben Mohamed, Mouloud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Magicien d'Os", "source": "siranau", "title": "Le Magicien d'Os", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-3FBF1EA5-DBD7-4EC3-8E26-BAEAB74ED23A", "durationSec": 4889, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chroniques diffus\u00e9es de mars \u00e0 mai 1995\r\n\r\nLes aventures magiques, mytiques et po\u00e9tiques du Magicien d'Os", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9c\u00e9nat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C53267F1-219B-4CF2-B408-A537D11BC1B9", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "BKO"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique contemporaine", "m\u00e9c\u00e9nat"], "excerpt": "Paul Sacher ne se consid\u00e8re pas comme un m\u00e9c\u00e8ne, mais comme un chef d'orchestre qui passe commande d'oeuvres pour les jouer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interviews de Louis Arti, chanteur et \u00e9crivain, G\u00e9rard Guillaumat, com\u00e9dien, Philippe Macasdar et Philippe van Kessel, metteurs en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E08CC77D-618E-4E2C-804A-35BCC86EFF1F", "durationSec": 3317, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arti, Louis", "Kessel, Philippe van", "Macasdar, Philippe", "Guillaumat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["chanteur", "com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Kessel, Philippe van", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Arti, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Macasdar, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Union Europ\u00e9enne durcit le ton : Les 15 veulent convaincre la Suisse d'abandonner la limite de 28 tonnes sur tout son territoire, selon le projet de mandat \u00e9labor\u00e9 par la commission de Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-532E2BE0-A4CE-4E92-B0C4-F2F7500E6584", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["camionnage", "transport de marchandises", "politique des transports"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Strauss, Richard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAE105D9-FF00-487E-AD2B-E2537148C57F", "durationSec": 296, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "Egon Schiele (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2857B50E-B292-4329-A4B9-009A49A5ED18", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiele, Egon"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "excerpt": "Vie et oeuvre d'Egon Schiele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Stern, Radu", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition Schiele \u00e0 la Fondation Gianadda de Martigny", "name": "Sabarsky, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Deliciae Basilienses. Entretien avec Paul Sacher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF99E66D-FDB3-4715-BA4D-7EB73AA155AF", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BKO", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Willy Burkhard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B733A26-761F-4D66-9B96-F9715072C483", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Burkhard, Willy"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.03.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255715", "durationSec": 326, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "La vie musicale \u00e0 B\u00e2le \u00e0 l'\u00e9poque de la fondation du BKO (Basler Kammerorchester)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2621A9EB-9DDD-4CEA-B0F2-887A324AB89D", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BKO", "Sacher, Paul"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Bohuslav Martinu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64467412-B5B4-4552-BC7D-6E8E46996086", "durationSec": 330, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Martinu, Bohuslav"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18897615-8029-486D-B787-E21CDF7B80FE", "durationSec": 228, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sacher, Paul", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, m\u00e9c\u00e8ne b\u00e2lois", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132545", "durationSec": 589, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAMIONNAGE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "BANQUE", "CR\u00c9PUSCULE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "JOURNALISTE", "FONCTION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "CRIMINALIT\u00c9", "JOURNALISTE", "FONCTION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "CRIMINALIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PARCOM\u00c8TRE", "CONTRAVENTION", "POLICE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "CORECCO, EUGENIO", "SALINA, HENRI", "NOIR, MICHEL", "POIVRE D'ARVOR, PATRICK", "CHIRAC, JACQUES", "POIVRE D'ARVOR, PATRICK"], "id": "asset-132544", "durationSec": 1669, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PORTUGAL", "BERNE-VILLE", "CR\u00c8TE", "BRUXELLES", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LYON", "LYON", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "ART DRAMATIQUE", "G\u00c9NOCIDE", "LAC", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-132543", "durationSec": 891, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.03.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CORSIER-SUR-VEVEY"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132681", "durationSec": 274, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.03.01", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION", "MARCHE (LOISIR)", "COMM\u00c9MORATION", "MARCHE (LOISIR)", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "LAC", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "RIVI\u00c8RE", "\u00c9BOULEMENT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "HAUTS-GENEVEYS, LES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CORSIER-SUR-VEVEY", "BROYE, LA (VD)", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-132562", "durationSec": 711, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-91996", "durationSec": 435, "publicationDate": "1995-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Ifrah, math\u00e9maticien : L'histoire universelle des chiffres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EC393D2-3D93-40BB-85C8-2D4FB3911C7E", "durationSec": 2895, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ifrah, Georges"], "thematicThemes": ["math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien", "name": "Ifrah, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Irlande: sur les chemins de la paix", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-AA1C9FBB-1D18-4062-A7E3-39FB46773C51", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3735, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, sp\u00e9cialiste de Samuel Beckett", "name": "McMullen, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 de Londonderry, leader catholique mod\u00e9r\u00e9, laur\u00e9at du Prix 1994 de la Ligue internationale des droits de l'homme", "name": "Hume, Jon", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie, Dublin", "name": "Kearny, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Art Council de Dublin", "name": "Nibhrian, Doireen", "type": "Participant"}, {"role": "irlandaise vivant \u00e0 Paris", "name": "Bernard, Kathleen", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Bloom, Luka", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Belmont, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Horan, Rosena", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant, protestant mod\u00e9r\u00e9", "name": "Knox, Gary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "Egon Schiele (1/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E1E1AA45-C705-44EF-BAFF-49F76F1686B9", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 750, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiele, Egon"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1900", "peinture", "vie culturelle", "artiste"], "excerpt": "La Vienne du d\u00e9but du si\u00e8cle. Biographie de Schiele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition Schiele \u00e0 la Fondation Gianadda de Martigny", "name": "Sabarsky, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arrestation \u00e0 Bangkok de l'homme le plus recherch\u00e9 d'Espagne, le chef de la Garde civile Luis Roldan accus\u00e9 de pots-de-vin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7665657-AA19-4EA7-97C8-6D5E2F3FE916", "thematicGeographicals": ["Bangkok", "Espagne"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roldan, Luis"], "thematicThemes": ["corruption", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Espagne", "name": "Orin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Augmentation des cas de d\u00e9linquance juv\u00e9nile : La nature des d\u00e9lits \u00e9volue. Interview de Philippe Huesser, pr\u00e9sident du tribunal vaudois des mineurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E35D4969-F01C-4F40-AD65-C15D998A7E75", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9lit", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du tribunal vaudois des mineurs", "name": "Huesser, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Connaissance de Byzance (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81C25224-0B6F-49F9-B94B-45A15C5A35E2", "thematicGeographicals": ["Byzance", "Turquie", "Constantinople"], "durationSec": 2048, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Cazacu, Mattei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9b\u00e2cle de la banque Barings \u00e0 Londres : Un exemple de mauvaise utilisation des produits d\u00e9riv\u00e9s. Interview de Didier Cossin, professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes Commerciales de Lausanne (HEC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-216997C9-CB45-4AFB-B72E-E4F71CB4D1E9", "thematicGeographicals": ["Londres", "Angleterre"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barings"], "thematicThemes": ["banque", "gestion financi\u00e8re", "produit d\u00e9riv\u00e9 (finance)", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes Commerciales de Lausanne", "name": "Cossin, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le r\u00eave californien d'Etienne Barilier, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3145E7F8-F739-4C9D-87C4-FC4ED766A217", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vaud"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barilier, Etienne"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La th\u00e9matique du r\u00eave californien. Les probl\u00e8mes d'\u00e9dition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec The Silencers, formation rock d'origine irlandaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67C25D5D-1076-45DF-B573-FEE0F9F939DD", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silencers"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "formation rock d'origine irlandaise", "name": "Silencers", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faillite de la banque Barings \u00e0 Londres : Le pr\u00e9sident de la banque accuse son employ\u00e9 d'\u00eatre le grand responsable de la catastrophe, \u00e0 Tokyo on refuse d'y croire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07CAE8C1-09A4-4121-90C4-7B3181124DE7", "thematicGeographicals": ["Londres", "Angleterre"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barings"], "thematicThemes": ["banque", "faillite", "employ\u00e9 de banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.02.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255714", "durationSec": 334, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "IMP\u00d4T", "PET", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "BOUTEILLE", "CONTENEUR", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "D\u00c9CHET", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CONTENEUR", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "IMP\u00d4T", "CONSOMMATION", "SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "\u00c9QUIPEMENT \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "IMP\u00d4T"], "id": "asset-145470", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : Duendingen, 19950228, l'introduction de la taxe poubelle provoque des difficult\u00e9s pour les familles comprenant des enfants en bas \u00e2ge, forc\u00e9es de trier tous leurs d\u00e9chets pour ensuite les transporter dans des d\u00e9charges sp\u00e9cialis\u00e9es\n* SUISSE : 19950228, l'\u00e9tude m\u00e9dicale du Dr GUBERAN Etienne, m\u00e9decin du travail, \u00e0 propos des humidificateurs provoque une pol\u00e9mique tournant autour de leur utilit\u00e9 r\u00e9\u00e9lle.", "title": "TAXE POUBELLE / HUMIDIFICATEURS - 95.02.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAC POUBELLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "IMP\u00d4T"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "title": "42", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132588", "durationSec": 480, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.02.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132540", "durationSec": 930, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132542", "durationSec": 527, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "PRESSE \u00c9CONOMIQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CHARGES SOCIALES", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "CHARGES SOCIALES", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "GROUPE DE PRESSION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "GROUPE DE PRESSION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "ACCIDENT ROUTIER", "FEMME", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "visualPersons": ["COUTAU, GILBERT", "JEANPRETRE, FRANCINE", "STICH, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "CRETTON, CILETTE", "CRETTON, CILETTE", "RIBORDY, ADOLPHE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-132541", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.28", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "SINGAPOUR", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92193", "durationSec": 2455, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "ANNA - 95.02.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-113702", "durationSec": 1415, "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CARNAVAL", "CORSO", "GROUPE DE PRESSION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "USAGE DE STUP\u00c9FIANTS", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-132561", "durationSec": 792, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.02.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "BIENNE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9route de la 6e banque d'affaires britannique, la banque Barings \u00e0 Londres : Plac\u00e9e sous administration judiciaire, le plus gros d\u00e9sastre financier subi par la City depuis la faillite de la BCCI en 1991", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE707EC7-AC5E-494C-B0D3-6910A217ABCF", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Londres"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barings"], "thematicThemes": ["faillite", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Accident sur l'autoroute Lausanne-Gen\u00e8ve entre Coppet et Nyon : Un camion-citerne s'est renvers\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 et a perdu de l'essence", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81429DE6-4E49-46E8-933B-54670E811A89", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Coppet"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "essence (carburant)", "pollution", "accident routier", "camion"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnaval de Fribourg. Proc\u00e8s et mise \u00e0 mort du Rababou dans la vieille ville : Micro-trottoir et interview du bourreau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4043177F-A01E-4A5C-920E-8AC52013A6FA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carnaval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Fribourg au carnaval", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9rives possibles du multim\u00e9dia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47199878-10F2-41CE-9841-2834029D102E", "durationSec": 235, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "La Baume, Renaud de", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en communication", "name": "Bertolus, Jean-J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les enjeux \u00e9conomiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F8A13F9-10A7-4573-AB17-283403FD06EB", "durationSec": 257, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "Baume, Renaud de", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en communication", "name": "Bertolus, Jean-J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le G7 et les autoroutes de l'information", "id": "sound-072A00C9-6D29-4294-B7AB-94CA8F3AB543", "durationSec": 153, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission Europ\u00e9enne", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Popol Lavanchy, contrebassiste du groupe Loyon, Lap\u00e8dze et les Nianoux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-705899A9-ACFD-4705-A80A-B82F76C656B0", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavanchy, Popol"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "contrebasse"], "excerpt": "Le groupe Loyon, Lap\u00e8dze et les Nianoux est compos\u00e9 de: Nunusse \"Nianoux\" Bourquin, saxophone - Michel \"Lap\u00e8dze\" Gaillard, guitare, vocal - Nicolas \"Loyon\" Meyer, batterie, vocal - Popol \"Nianoux\" Lavanchy, contrebasse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste du groupe Loyon, Lap\u00e8dze et les Nianoux", "name": "Lavanchy, Popol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux ma\u00eetres du monde. Entretien avec Renaud de la Baume et Jean-J\u00e9r\u00f4me Bertolus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D35DFB74-5654-4129-BD91-D9431865E27E", "durationSec": 970, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "Baume, Renaud de", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en communication", "name": "Bertolus, Jean-J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "La Baume, Renaud de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La banqueroute de la Banque Barings, la 6e banque de la City affecte les devises les plus faibles : Le Japon et l'Asie ont \u00e9t\u00e9 tout particuli\u00e8rement touch\u00e9s par cette d\u00e9b\u00e2cle. Interview d'un sp\u00e9cialiste de l'UBS sur place, Raymond Bressoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86153EED-D966-43FE-A102-D735F87A99C4", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Asie", "Japon", "Londres"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barings"], "thematicThemes": ["banque", "faillite", "devise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'UBS \u00e0 Londres", "name": "Bressoud, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Delors, ancien pr\u00e9sident de la Commission Europ\u00e9enne, qui insiste sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une concertation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9938F51D-CD5C-460A-B1FC-37E802127CA7", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G7"], "thematicThemes": ["communication de l'information", "t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission Europ\u00e9enne", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview d'Agn\u00e8s Varda, cin\u00e9aste et de Mathieu Demy, com\u00e9dien : A l'occasion de la sortie du film \"Les 100 et une nuits\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A14D9D52-4534-469F-A7C3-5094135C6728", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demy, Mathieu", "Varda, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Varda, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Demy, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux ma\u00eetres du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4641EB9-1373-4832-88AF-230579676CC2", "durationSec": 228, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "La Baume, Renaud de", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en communication", "name": "Bertolus, Jean-J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les \"politiques\" face au multim\u00e9dia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D034319A-63F5-447E-A955-8C3AC9571A96", "durationSec": 228, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant en communication", "name": "Bertolus, Jean-J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"Lib\u00e9ration\"", "name": "La Baume, Renaud de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LE PRINCE DES MAREES - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-144724", "durationSec": 226, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.02.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-92198", "durationSec": 341, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Leo Nucci, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04B5CA2D-5ADC-4168-8A1A-8853E4258276", "durationSec": 1795, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nucci, Leo"], "thematicThemes": ["baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Nucci, Leo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Roland Krimm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B94370B8-222C-4526-B0FB-355F433ABC5F", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G7"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.02.27", "visualThemes": ["GLISSEMENT DE TERRAIN"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145647", "durationSec": 927, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "HUMOUR", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "HUMOUR", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "HUMOUR", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART CONCEPTUEL", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART CIN\u00c9TIQUE", "ART CONCEPTUEL", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART CIN\u00c9TIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART CIN\u00c9TIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "COMM\u00c9MORATION", "CIN\u00c9MA", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "visualPersons": ["HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "VAISSADE, ALAIN", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD", "HALLER, BERNARD"], "id": "asset-145547", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3199, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950227, HEINIGER Florence re\u00e7oit en direct et en public l'humoriste HALLER Bernard pour parler du rire et de l'humour en compagnie du metteur en sc\u00e8ne MAILLEFER Denis et du sculpteur d'automates JUNOD Fran\u00e7ois.", "title": "BERNARD HALLER - 95.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NAGOYA", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALLER, BERNARD"], "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "CR\u00c9PUSCULE", "FINANCEMENT", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "FINANCEMENT", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "FINANCEMENT", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CARNAVAL", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "RACISME", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["MARCHIONNE, SERGIO", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-145648", "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.27", "visualGeographicals": ["LONDRES", "TOKYO", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "SINGAPOUR", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "KREUZLINGEN", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "VAUD", "INGOUCHIE", "RUSSIE", "INGOUCHIE", "NAZRAN", "INGOUCHIE", "NAZRAN", "INGOUCHIE", "NAZRAN", "INGOUCHIE", "BURUNDI", "BUJUMBURA", "BURUNDI", "BURUNDI", "BURUNDI", "BURUNDI", "BURUNDI"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145649", "durationSec": 534, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132680", "durationSec": 302, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132679", "durationSec": 364, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.02.27", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "VACANCES", "NEIGE", "VACANCES", "NEIGE", "VACANCES", "NEIGE", "VACANCES", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "JOURNAL", "POSTE", "FOIRE COMMERCIALE", "VERRE", "FOIRE COMMERCIALE", "VERRE", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "AROLLA", "AROLLA", "AROLLA", "AROLLA", "SINGINE", "FRIBOURG", "SINGINE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-145654", "durationSec": 780, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "title": "41", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132587", "durationSec": 495, "publicationDate": "1995-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Bercot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC0C418-0BF7-403F-A7F9-F7E6620C6316", "durationSec": 3084, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bercot, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. Le couple qui fait tout la m\u00eame chose", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-8B09608D-125C-4860-9C3D-787120F811C8", "durationSec": 210, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'arrestation de Giovanni Cannizzo. La Suisse serait-elle un pays mafieux ?", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-468AF028-A4C3-4493-9B7A-D47A3C126638", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cannizzo, Giovanni"], "thematicThemes": ["arrestation", "mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Pourquoi les d\u00e9ficits des finances publiques sont-ils toujours sur\u00e9valu\u00e9s. On suit le processus", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-06E9A47A-3433-4461-ADE3-6E11506991DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9put\u00e9s vaudois parlent de l'affaire Buffat \u00e0 la buvette mais pas aux sessions", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-C2D11AE5-67CE-4443-95CF-94C17D64AEEC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffat, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Bangkok. Un imitateur arr\u00eat\u00e9 pour escroquerie. Il essaie dans une banque suisse mais on le prend pour Hubert Reymond", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-86386DCC-AF4E-46CB-AD2C-1E9EA898E813", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Hubert"], "thematicThemes": ["escroquerie", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les chefs de la mafia renoncent au baiser, jug\u00e9 trop dangereux", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-AE964E08-CCC5-403A-BEEC-0C72515F72D2", "durationSec": 143, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baiser", "mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Fait divers. Un droguiste genevois distrait vend de l'ac\u00e9tone pour du p\u00e9trole. La police retrouve le client d\u00e9crit mais ce n'\u00e9tait pas lui !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-48A57F67-3A0D-4377-82D2-1FBFEC3F0CD9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "produit chimique", "droguiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Genevois Jean-Michel Gros, nouveau pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral des Chambres : A propos des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de cet automne, aujourd'hui, la vision des lib\u00e9raux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3C804D4-2404-4AFE-BB1E-A57ADC35F0FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1109, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti lib\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral des Chambres", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-7A29FEC5-F0AD-4D21-A979-9C8AACD5F055", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1592, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffat, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-143394", "durationSec": 3343, "mediaType": "video", "title": "95.02.26", "visualCorporations": ["FC WINTERTHUR", "SAUBER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.02.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143935", "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}