{"response": {"numFound": 7331, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Issenmann : Economie, argent, nouvelles technologies, sciences et techniques, informatique, universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D06AA594-87A7-4DD5-844D-C63D60087E51", "durationSec": 970, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Issenmann, Jean-Claude"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "codirecteur du Petit Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lausanne, fondateur des \"Babibouchettes\"", "name": "Issenmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Les questions de Socrate ont-elles encore une actualit\u00e9?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0376BBD7-D453-4296-B058-B1E5FE005D2F", "durationSec": 1884, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Socrate"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Postel-Vinay, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but des premi\u00e8res \u00e9coles de recrues \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'Arm\u00e9e 95 : Interview d'Eug\u00e9nie Polack, brigadier et chef du service f\u00e9minin de l'arm\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26070C21-65B0-4A8E-A74B-63F7DFF47651", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e 95"], "thematicThemes": ["\u00e9cole de recrues", "arm\u00e9e", "service militaire f\u00e9minin"], "excerpt": "Arm\u00e9e 95 qui consacre l'int\u00e9gration de la femme, elles sont une quarantaine \u00e0 entrer en service et le feront en compagnie des hommes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "brigadier, chef du service f\u00e9minin de l'arm\u00e9e", "name": "Polack, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Dominique Blanc, com\u00e9dienne, Michel Piccoli, com\u00e9dien et Marcel Robert, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre d'ombres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE8B0D60-991F-497F-B55F-D75FA3DFF8BF", "durationSec": 3400, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Dominique", "Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "po\u00e9sie", "art dramatique"], "excerpt": "Les soir\u00e9es Ren\u00e9 Char au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy (Piccoli, Blanc). Les repr\u00e9sentations de \"Macbeth\" de Shakespeare au Th\u00e9\u00e2tre d'ombres de Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Blanc, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, Th\u00e9\u00e2tre d'ombres de St-Gervais, Gen\u00e8ve", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles in\u00e9dites de Jean-Paul Daumas (1/5) : Une radiation au Conseil de l'Ordre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-92636D4C-641E-4220-B9FB-E06F65B41E2A", "durationSec": 898, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Daumas, Jean-Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Wilhelm Kempf (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFA74458-9C8D-4365-AB55-E308ECB152DE", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2467, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kempf, Wilhelm"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Kempf", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fonda, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Mendelssohn, grand-p\u00e8re, p\u00e8re et fils", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2B321F23-5FEA-4667-84EA-8A00F037E983", "durationSec": 793, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 la veille de ses 80 ans : A propos de l'Europe, de l'Arm\u00e9e 95 et de la TVA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3414D40C-D947-4A61-8AE0-00E7AC0AFAE5", "thematicGeographicals": ["Europe", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie : Interview d'Elena Bonner, veuve d'Andre\u00ef Sakharov (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35C2F906-3A91-46AB-BABC-8D111C8F5EC3", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Russie"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre civile"], "excerpt": "\"Cessez toute aide \u00e0 Moscou\", voil\u00e0 ce que demande Elena Bonner aux pays occidentaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve d'Andre\u00ef Sakharov", "name": "Bonner, Elena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.02.06 AU 95.02.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113707", "durationSec": 1918, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 95.02.02", "id": "asset-143979", "durationSec": 484, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145454", "durationSec": 1425, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "GUERRE CIVILE", "S\u00c9ISME", "PSYCHOLOGIE", "MALADIE", "S\u00c9ISME", "\u00c9CONOMIE", "S\u00c9ISME", "PATINAGE DE VITESSE"], "visualPersons": ["BONNER, ELENA"], "id": "asset-145453", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KOBE", "KOBE", "COURFAIVRE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["CONDOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TEMP\u00caTE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "OR", "NORMALISATION", "DESSIN", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-145452", "durationSec": 1129, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.02.06", "visualGeographicals": ["FEY", "FEY", "ZURICH-VILLE", "RIEHEN", "LYON", "MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132665", "durationSec": 337, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "1492, CHRISTOPHE COLOMB - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113727", "durationSec": 573, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADE"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-145459", "durationSec": 729, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.02.06", "visualGeographicals": ["FEY", "SION", "FEY", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SIB", "CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["PARADIS, VANESSA", "PARADIS, VANESSA", "PARADIS, VANESSA", "PARADIS, VANESSA", "GAINSBOURG, SERGE", "PARADIS, VANESSA", "PARADIS, VANESSA", "DEPARDIEU, GERARD", "PARADIS, VANESSA", "DEPARDIEU, GERARD", "PARADIS, VANESSA", "PARADIS, VANESSA", "PARADIS, VANESSA"], "id": "asset-113542", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3456, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950206, portrait de PARADIS Vanessa, jeune actrice et chanteuse fran\u00e7aise qui est l'invit\u00e9e de DEFAYE Christian, pour parler de son itin\u00e9raire, de sa vie et de son dernier film \"Elisa\" du r\u00e9alisateur BECKER Jean.", "title": "NOUS IRONS TOUS AU PARADIS (VANESSA PARADIS) - 95.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PARADIS, VANESSA"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145541", "durationSec": 477, "publicationDate": "1995-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Un art de vivre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5973469.image", "id": "ece-5973470", "durationSec": 273, "publicationDate": "1995-02-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie dans une roulotte n'est pas toujours facile. T\u00e9moignage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5973470", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5973470"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "L'Il\u00f4t 13", "imageURL": "http://www.rts.ch/7666981.image", "id": "ece-7666987", "durationSec": 602, "publicationDate": "1995-02-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un quartier pas comme les autres, bienvenue \u00e0 l'Il\u00f4t 13.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7666987", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7666987"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste fran\u00e7ais proclame Lionel Jospin, ancien ministre de l'Education, candidat officiel du parti \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5DCC295-8925-4309-A82D-3921D11EDC1A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSF", "Jospin, Lionel"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean-Jacques Besseaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E742D0A-1CAD-4FFD-A99D-32418C03168B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Pays-Bas"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Davis"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le projet d'Expo nationale de Neuch\u00e2tel est choisi", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-8AE60AD8-EE8D-4CD4-8778-90C5F9550562", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 400, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Comment viennent les id\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Expo nationale 2001. R\u00e9action des repr\u00e9sentants des cantons \u00e9vinc\u00e9s", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-C04922C5-A210-43C0-AB21-26F7813E0BC4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 252, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "La B\u00e9n\u00e9diction de Toronto, par Cyril D\u00e9praz", "id": "sound-53D76D26-010F-4559-BB73-8E4907A8F0AE", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste", "name": "Hemes, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Traunig, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFFCC8B7-D428-446C-8F14-78F8E698733E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3267, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Traunig, Francis"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Traunig, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-477DC9A5-4148-4175-BF4E-74AAA1ED3264", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1940, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["passage \u00e0 niveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "A la Radio Romande les salaires ne sont plus vers\u00e9s \u00e0 cause du syst\u00e8me SAP", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-80D868C9-DD3F-4253-BFEA-B806C564BA97", "durationSec": 355, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "salaire"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phone \u00e0 une responsable.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "En Ecosse, les h\u00f4pitaux fournissent un kit pour soins post-op\u00e9ratoires", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-EDD1CC40-9649-4981-982E-1CAF9B84D3AE", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital"], "excerpt": "Visite \u00e0 une patiente.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec les deux derni\u00e8res garde-barri\u00e8res du Jura condamn\u00e9es par les CFF", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-B88E1455-6171-43C5-B2F0-1308D2102E55", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["passage \u00e0 niveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "M\u00f6venpick n'engage plus que du personnel non qualifi\u00e9", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-6B6F55CA-5C83-42D3-A622-C3BDC9CCD363", "durationSec": 245, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00f6venpick"], "thematicThemes": ["restaurant", "employ\u00e9"], "excerpt": "Pour des t\u00e2ches d\u00e9limit\u00e9es. Ce que \u00e7a donne au restaurant.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace. Berne-Bienne (10-2). : Interview de Patrick Oppliger et Vincent Lechenne", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-D72E8C2B-3CD8-40ED-B0F1-6973A5B4631F", "durationSec": 132, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Oppliger, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Lechenne, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Tennis. Coupe Davis \u00e0 Gen\u00e8ve, groupe mondial. La Hollande bat la Suisse 3 \u00e0 1", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B248B938-73F6-48BA-9EEA-BDCBCE6154E5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Pays-Bas"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Davis"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'\u00e9quipe suisse de tennis", "name": "Oberer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votations communales \u00e0 la Chaux-de-Fonds sur la r\u00e9organisation de la formation professionnelle : Interview de Rolf Graber, pr\u00e9sident du Locle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA99EE90-6455-45D7-9598-BA7555BE0DA1", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Locle (Le)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "formation professionnelle"], "excerpt": "Les habitants ont dit oui \u00e0 un vaste projet de r\u00e9organisation de la formation professionnelle dans les montagnes neuch\u00e2teloises, soit le d\u00e9placement de leur \u00e9cole technique et sa fusion avec celle du Locle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Locle", "name": "Graber, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Felber, rapporteur des Droits de l'homme de l'ONU dans les Territoires occup\u00e9s, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e Interjurassienne et ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53A14225-61EF-44C8-991E-41612A68E8D3", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Isra\u00ebl", "Jura (canton)", "Suisse", "Palestine"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne", "Felber, Ren\u00e9", "ONU"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "politique internationale", "droits de l'homme", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Apr\u00e8s son coup de gueule concernant son mandat de rapporteur des Droits de l'homme dans les Territoires occup\u00e9s, et \u00e0 propos de la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e interjurassienne, sur l'homme Ren\u00e9 Felber, 2 ans apr\u00e8s son retrait du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, ce qu'il devient et son jugement sur le gouvernement actuel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Oberer, capitaine de l'\u00e9quipe suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A62F846-181E-4338-BBF2-4395BD80BBCE", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oberer, St\u00e9phane", "Coupe Davis"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'\u00e9quipe suisse de tennis", "name": "Oberer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. La dispute", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-6A3619F9-5A41-4328-B440-4DFABA084DA6", "durationSec": 314, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cyrille Javary (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A50C68E9-1308-472E-96CE-E1BFB2567A80", "durationSec": 2689, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Javary, Cyrille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "95.02.05", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-91625", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "95.02.05", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-91524", "durationSec": 423, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.02.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145386", "durationSec": 400, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145451", "durationSec": 443, "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VOTATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VOTATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "INVESTISSEMENT", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "INVESTISSEMENT", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "INVESTISSEMENT", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "INVESTISSEMENT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["EMMANUELLI, HENRI", "JOSPIN, LIONEL", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-145450", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ISRAEL", "PALESTINE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "LOGEMENT", "LOGEMENT", "LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "LOGEMENT", "MAISON INDIVIDUELLE", "COURANT ARTISTIQUE (MOYEN AGE)", "LOGEMENT", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "SQUAT", "LOGEMENT", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT", "LOGEMENT"], "id": "asset-242001", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2627, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950000, rencontre avec des habitants de logements non conformistes et originaux qui refusent la banalit\u00e9 de l'habitat traditionnel pour vivre dans un tipi, dans des maisons tr\u00e8s personnelles, dans une coop\u00e9rative de logement ou dans une roulotte.", "title": "CES MAISONS QUI NOUS HABITENT - 95.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOGEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "CH\u00d4MAGE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "ART CULINAIRE", "ART D\u00c9CORATIF", "ART CULINAIRE", "ART D\u00c9CORATIF", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "HLASEK, JAKOB", "MANTA, LORENZO"], "id": "asset-145449", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.02.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE"], "id": "asset-235754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4411, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950205, d\u00e9bat en direct men\u00e9 par TORRACINTA Claude avec la participation d'invit\u00e9s et les questions des t\u00e9l\u00e9spectateurs sur les raisons du manque de donneurs pour la transplantation d'organes en Suisse et les mesures qui pourraient susciter les dons d'organes.", "title": "TRANSPLANTATIONS D'ORGANES : OU SONT LES DONNEURS ? - 95.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Prix de Lausanne", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "id": "asset-145471", "durationSec": 4864, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moscou :19950205, En direct du Th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef, concours final du 23\u00e8me Prix de Lausanne. 15 concurrents et concurrentes finalistes pr\u00e9sentent chacun une variation impos\u00e9e et une variation libre.", "title": "23 EME PRIX DE LAUSANNE A MOSCOU - CONCOURS INTERNATIONAL POUR JEUNES DANSEURS 1995", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1995-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ferrat, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8193464-9797-40E8-888D-F85FC4BD2289", "durationSec": 3374, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Sida, un t\u00e9moignage (Pascal de Duve-Th. Chatel) -L'eau et la ville (Azuz Beggal-Xavier Bloch) - Le proc\u00e8s de Nuremberg (archives 21 novembre 1945) - Pluie tropicale (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Gigon, restaurateur et \u00e9crivain : Amour de la nature et traditions jurassiennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6135183-73CD-4806-90CA-0B31C317B9D3", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3279, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate de la Saint-Martin", "Gigon, Jean"], "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie et restauration", "moeurs et coutumes", "gastronomie"], "excerpt": "Tour \u00e0 tour responsable de coop\u00e9rative et restaurateur, Jean Gigon est devenu \u00e9crivain pour raconter sa vie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'amour de la nature et aux traditions du Jura, telle la f\u00eate de la Saint-Martin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur et \u00e9crivain. Auteur de \"Les Aubergistes, ou, Le beau et dur m\u00e9tier\" ( Soci\u00e9t\u00e9 jurassienne d'\u00e9mulation, 1994)", "name": "Gigon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Parents de toxicomanes. Briser le cercle infernal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27647536-2A44-47D7-BB52-BB484C4DC3F3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomane", "usage de stup\u00e9fiants", "parent"], "excerpt": "Beaucoup de m\u00e8res et de p\u00e8res de drogu\u00e9s agissent dans l'ombre pour tenter de faire face. C'est un chemin long et difficile. Car lorsqu'ils apprennent que leur enfant se drogue, ils se sentent submerg\u00e9s. Ils ont honte. Certains passent \u00e0 l'action pour faire front", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-toxicomane", "name": "Cedric", "type": "Participant"}, {"role": "policier de Renens", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "2 employeurs genevois", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice du groupe valaisan \u00e0 Martigny", "name": "Granges, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Claire Barblan", "name": "Barblan", "type": "Participant"}, {"role": "ex-toxicomane", "name": "Tony", "type": "Participant"}, {"role": "couple fondateur du groupe valaisan \u00e0 Martigny", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du projet de \"La Courte Echelle\" \u00e0 Prangins", "name": "Hardy, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice d'un groupe de parents \u00e0 Lausanne", "name": "Barblan, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice d'un groupe de parents \u00e0 Renens", "name": "Wyss, Annick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "L'essentiel selon Michel Viot, pasteur luth\u00e9rien et franc-ma\u00e7on, par Cyril D\u00e9praz", "id": "sound-F4F1DE14-1910-4645-ADB4-940F063FE0FA", "durationSec": 1539, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viot, Michel"], "thematicThemes": ["franc-ma\u00e7onnerie", "religion et croyances", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur luth\u00e9rien, franc-ma\u00e7on", "name": "Viot, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARME ATOMIQUE", "MUS\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "ARME ATOMIQUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "ETHNOGRAPHIE", "ETHNOLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "DREIFUSS, RUTH", "MANSER, BRUNO"], "id": "asset-145446", "durationSec": 1224, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.02.04", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "JAPON", "HIROSHIMA", "WASHINGTON", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "DUMONDAS DA CIO DUWI BEZZOLA - 95.02.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-145296", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BIBLIOTHEQUE - SA163", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145406", "durationSec": 1269, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "RETOUR A LA MER / LES FOURMIS / LE TAXOL - 95.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145345", "durationSec": 1767, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "AVEC JANIN MARIE-JOELLE ET MATHIEU - 95.02.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-145416", "durationSec": 3660, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145448", "durationSec": 484, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "POLITIQUE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "CH\u00d4MAGE", "SOUPE POPULAIRE", "BIENFAISANCE", "ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["MARTIN, PAUL-RENE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "PETITPIERRE, GILLES"], "id": "asset-145447", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.04", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "TESSIN", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.02.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-92009", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.02.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113701", "durationSec": 954, "publicationDate": "1995-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "C'est reparti!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5525275.image", "id": "ece-5525276", "durationSec": 106, "publicationDate": "1995-02-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Zurichoise PS Barbara Haering relance le d\u00e9bat sur l'avortement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5525276", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5525276"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8B2521C-391A-460B-8854-38203C856780", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1915, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Huiti\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E9203C40-B5BA-4980-A999-FDF0AD9D5BD3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Septi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-23EEBC71-DA2B-47DF-9EA6-294422A64027", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 03.02.10 - Benno Besson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88B34AA5-570E-47E3-A3E6-AFDD8E07FEA3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Benno", "Toffolutti, Ezio"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9corateur, costumier de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Toffolutti, Ezio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C85CD3B2-47C8-4EA1-B28F-038371A629B4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1912, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiation musicale", "source": "siranau", "title": "Du negro spiritual au gospel song", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D941BB00-50F0-454E-B0A8-AA72CEC5A384", "durationSec": 977, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["negro spiritual", "gospel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Marie Rouanet (5/5) : Le M\u00e9dium", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D82AB12F-7181-48B4-8E8A-094AB9C4C0D9", "durationSec": 683, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rouanet, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bos, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suppression du poste du rapporteur des Droits de l'Homme dans les Territoires occup\u00e9s : Interview de Ren\u00e9 Felber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur sa proposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC6C0872-CED2-4A4C-8544-1C5963326C2C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Palestine"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felber, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "Palestiniens", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvio Gualda, percussionniste, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C123F91-85AA-4245-AB29-0E76703AFB3B", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gualda, Sylvio"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "instrument \u00e0 percussion", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste, chef d'orchestre", "name": "Gualda, Sylvio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-629962FE-D018-484C-A47B-C455760BD77F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hommage du M\u00e9diacentre de Fribourg \u00e0 Hugo Corpataux : Interview du cameraman, r\u00e9alisateur et producteur \u00e0 l'occasion des 100 ans du cin\u00e9ma suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E97E643E-8487-493F-92EA-D99058112C4C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9diacentre de Fribourg", "Corpataux, Hugo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "comm\u00e9moration", "multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cameraman, r\u00e9alisateur, producteur", "name": "Corpataux, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Billie Holiday - La Dame au gardenia (8 \u00e9missions)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5CB34F5B-174F-4E8A-AB15-5D6E6DF399FF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 14946, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Cinqui\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-276A1E05-DA55-43FC-B912-6041B415FA6D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1887, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Coupe Davis Suisse-Hollande \u00e0 Palexpo de Gen\u00e8ve : Marc Rosset, joueur de tennis genevois s'est bless\u00e9 \u00e0 la cheville et a d\u00fb abandonner sur le score de 1 \u00e0 1", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62F8B3EC-8304-48CF-8630-CF636D362964", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["accident", "tennis (comp\u00e9tition)", "coupe Davis"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suppression du poste du rapporteur des Droits de l'Homme dans les Territoires occup\u00e9s : Interview de Ren\u00e9 Felber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur sa proposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-850527A2-34F3-4A05-8F7C-C02352D8A973", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Palestine"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felber, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["politique internationale", "droits de l'homme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ann\u00e9e europ\u00e9enne de la conservation de la nature au Conseil de l'Europe : Interviews de Mme H\u00fcrni et de Philippe Roch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CAC406E-3659-4012-808D-4261868C3674", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de l'Europe"], "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "agriculture", "institution europ\u00e9enne", "politique de l'environnement"], "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration va investir 3 millions de francs pour replanter des haies, maintenir des prairies sauvages, ou remettre \u00e0 l'air libre des ruisseaux que l'on avait canalis\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la protection de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "femme d'agriculteur", "name": "Hurni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Les Fr\u00e8res Ferret (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5F565180-63E0-451A-AD9A-45279D767EDA", "durationSec": 507, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res Ferret"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne, et Ezio Toffolutti, d\u00e9corateur : A propos de la mise en sc\u00e8ne du \"Tartuffe\" de Moli\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47960656-C8AF-44ED-A8CF-23B46321A0C8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3645, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Benno", "Toffolutti, Ezio"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9corateur, costumier de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Toffolutti, Ezio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3DBEE5D1-9F3D-4EA3-BFAA-E1C765DFE00A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1920, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Andr\u00e9 Frossard, journaliste, pol\u00e9miste, billettiste au Figaro, acad\u00e9micien et confident de Jean-Paul II : Extraits d'interviews (archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7630104E-C209-411A-BEF5-FCEE38BC3297", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frossard, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, pol\u00e9miste, billettiste au Figaro, acad\u00e9micien, confident de Jean-Paul II (archives)", "name": "Frossard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons de 1999 \u00e0 Vevey : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, concepteur et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BDE3F61-E339-4387-B1B9-F63A664D66AC", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 454, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate des Vignerons 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7A691E6A-5BA4-4403-9BBB-E06636DC0707", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1895, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holiday, Billie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Robert, Dani\u00e8le", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Photographie et vid\u00e9o \u00e0 Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD0C1643-85FB-4EE3-8481-E56EC3EA42BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1818, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maison de Saint-Gervais"], "thematicThemes": ["\u00e9quipement et service culturels", "exposition d'art", "art vid\u00e9o", "photographie"], "excerpt": "Historique de la Maison de Saint-Gervais. Les photographies de Marc Vanappelghem. La vid\u00e9o: le futur. Le Centre de l'image.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable culturel de la Maison de Saint-Gervais, Gen\u00e8ve", "name": "Iten, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la photographie, Maison de Saint-Gervais, Gen\u00e8ve", "name": "Boesch, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Coupe Davis Suisse-Hollande \u00e0 Palexpo de Gen\u00e8ve : Interview de Christine Ungricht, pr\u00e9sidente de Swiss Tennis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F92561-009F-48BD-A117-00A421FB4413", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Pays-Bas"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)", "accident", "coupe Davis"], "excerpt": "L'ambiance \u00e9tait \u00e0 la morosit\u00e9 \u00e0 Palexpo apr\u00e8s l'accident de Marc Rosset qui s'est bless\u00e9 \u00e0 la cheville et a abandonn\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Swiss Tennis", "name": "Ungricht, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145445", "durationSec": 585, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "HAERING, BARBARA", "HAERING, BARBARA", "ROSSET, MARC", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-145443", "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.02.03", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "DELEMONT", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["FTMH", "VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN"], "id": "asset-145460", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2726, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950203, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit ses invit\u00e9s Les Soeurs de la perp\u00e9tuelle indulgence, homosexuels travestis en religieuses qui m\u00e8nent des campagnes de sensibilisation contre le sida. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques du foyer-test incarn\u00e9 par les com\u00e9diens et humoristes MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain.", "title": "LES SOEURS DE LA PERPETUELLE INDULGENCE - 95.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISEREZ, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERIBAT, Bruno", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145523", "durationSec": 295, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES"], "id": "asset-145025", "thematicGeographicals": ["ST-PREX"], "durationSec": 1284, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Prex : 19950203, la disparition de ROLLET Vincent, champion de parapente est rest\u00e9e sans explications quelques ann\u00e9es apr\u00e8s.", "title": "UNE ETRANGE DISPARITION - 95.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-PREX", "MORGES", "GENEVE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-PREX", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AVORTEMENT", "FEMME", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9TUDE DE PROJET", "FAILLITE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "JUSTICE", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "PAUVRET\u00c9", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "COURT DE TENNIS", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "SCHMUTZ, DANIEL", "GROBET, CHRISTIAN", "GAON, NESSIM", "FELBER, RENE", "ROSSET, MARC", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-145444", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.03", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE", "ZURICH", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "WASHINGTON", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["SASEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "STADE DE FOOTBALL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SUPPORTER", "D\u00c9CHET", "POLITIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "D\u00c9CHET", "POLITIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "FOIRE COMMERCIALE", "PROTECTION DE LA NATURE", "BIJOU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-145458", "durationSec": 821, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.02.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "VALAIS", "VAUD", "VALAIS", "GENEVE", "ROMONT", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145532", "durationSec": 483, "publicationDate": "1995-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur la succession de Charles-Henri Favrod, directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e : Interview de Jean-Jacques Schwaab, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique, qui reporte la d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65A7B0FE-DC09-491D-A782-39741990EFFE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1995-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri", "Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["photographie", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Schwaab, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Becker, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Elisa\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6830AAD9-5CA4-4F25-92CD-724D15D2B399", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1995-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jean"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "La narration. R\u00e9serves quant \u00e0 trop d'explicitations. Le travail avec les com\u00e9diens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Becker, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons de 1999 \u00e0 Vevey : Pr\u00e9sentation des artistes pour la musique, le livret et la mise en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-513062C1-7CC1-4F27-A7E8-5B0825B7DFAF", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 622, "publicationDate": "1995-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hofstetter, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron \u00e0 Chardonne", "name": "Forestier, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "concepteur de la F\u00eate des vignerons 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Confr\u00e9rie des Vignerons", "name": "Chaudet, Marc-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Les Fr\u00e8res Ferret (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3337CC75-A514-44DE-B997-27D200DBA651", "durationSec": 681, "publicationDate": "1995-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res Ferret"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jan Derricks, ing\u00e9nieur civil, expert international : Les inondations qui menacent les Pays-Bas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6161F07B-FDE1-4A4F-BFD1-084AF888B04F", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 499, "publicationDate": "1995-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "pluie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur civil, expert international", "name": "Derricks, Jan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Chiapas (Mexique): les descendants de Zapata", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74EA11B7-17FF-4AB2-AE44-A4CB43B3F7A2", "thematicGeographicals": ["Chiapas", "Mexique"], "durationSec": 1996, "publicationDate": "1995-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zapata, Emiliano"], "thematicThemes": ["lutte politique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Les origines et les causes de la r\u00e9volte zapatiste dans le Chiapas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, linguiste", "name": "Monod, Aurore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}]}}