{"response": {"numFound": 7331, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le grand chambardement", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "MAFIA", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "DEL PONTE, CARLA", "CHAPUIS, JEAN-PAUL"], "id": "asset-241279", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 4874, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-Ville : 19950322, d\u00e9bat en direct pr\u00e9sent\u00e9 depuis l'Institut suisse de police de Neuch\u00e2tel par NICOLE Gaston avec plusieurs invit\u00e9s dont DEL PONTE Carla, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration sur le th\u00e8me de la lutte contre le crime organis\u00e9 et le blanchiment de capitaux qui infiltrent la place financi\u00e8re suisse et les banques.", "title": "CRIME ORGANISE : LA SUISSE SE DEFEND - 95.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "KIEV", "SUISSE", "KIEV", "SUISSE", "KIEV", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "LYON", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "CRIME ORGANIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "C'est quoi la radio?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59DD7EC6-4534-4B4C-B9AC-30B8FDC11FFF", "durationSec": 790, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "propagande politique", "radio", "histoire"], "excerpt": "Histoire de la radio. La communication de masse. La radio comme outil de propagande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentaliste RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attaque au gaz toxique (sarin) dans le m\u00e9tro de Tokyo : Interview de Mattias Vukovic, fils de l'ambassadeur d'Autriche \u00e0 Tokyo, qui se trouvait dans un des wagons o\u00f9 il y a eu les \u00e9manations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF5F59A3-7C54-4B64-A3D0-961F9F40C8F7", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "arme chimique", "m\u00e9tro", "intoxication respiratoire"], "excerpt": "Les gens n'ont pas compris ce qui leur arrivait", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de l'ambassadeur d'Autriche \u00e0 Tokyo", "name": "Vukovic, Mattias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration de la fin de la 2e guerre en Europe : Interview de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7E2F0A5-60DA-4BDC-B952-A7B8D68D033F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral participera in corpore \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie du souvenir le 7 mai, pourquoi avoir chang\u00e9 d'avis ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Western Swing (2/9)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DE438EDA-A652-44EF-910A-18E21FC87BD7", "thematicGeographicals": ["Texas", "Louisiane"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["country and western"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Francine Jeanpr\u00eatre, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise : A propos du retrait de sa candidature au Conseil des Etats au profit de celle d'Yvette Jaggi, syndique de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3691E5AC-D521-4E57-8FCE-0E3D06433D38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette", "Parti socialiste vaudois", "Jeanpr\u00eatre, Francine"], "thematicThemes": ["socialisme", "parti politique", "femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Tavernier, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais : A propos de son dernier film \"L'Appat\", Ours d'Or au Festival de Berlin 1995", "genres": ["Interview"], "id": "sound-983F4586-29CD-46C6-99C7-6A88655EA40D", "durationSec": 3033, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "alternativeTitle": ["Tavernier, \"L'Appat\" / SIR_1995-03-21_petit-dejeuner_983F4586-29CD-46C6-99C7-6A88655EA40D / Entretien avec Bertrand Tavernier, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais : A propos de son dernier film \"L'Appat\", Ours d'Or au Festival de Berlin 1995"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3311023"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Bataillon, homme de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9504CBF8-3C07-44D2-97EF-BFC57D1A8168", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataillon, Michel"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Bataillon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La valse (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11DC13A1-BCD2-47E1-9410-235E450D303E", "thematicGeographicals": ["France", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Johann (sen)", "Strauss, Johann (jun)"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "sociologie", "valse (danse)"], "excerpt": "La valse \u00e0 Vienne: r\u00e9invention. Valse et R\u00e9volution fran\u00e7aise. Force de la valse. Valse et transe collective. Valse et Congr\u00e8s de Vienne. La valse et les compositeurs viennois. La culture orale de la danse. Les d\u00e9buts de Johann Strauss, p\u00e8re. Tradition fran\u00e7aise et tradition viennoise. Les lieux de bal. La restauration du menuet. Valse et romantisme. Les \u00e9coles de danse pour la propagation de la valse. Les r\u00e9ticents: Lord Byron. Valse et \u00e9rotisme. Valse et confidentialit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, sociologue, sp\u00e9cialiste des danses de salon", "name": "Hess, R\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Clapotis. De Claude Pujade-Renaud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4232E29C-561B-4454-9A6F-9D8EDBFA5ECC", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pujade-Renaud, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Les cin\u00e9astes africains jouent avec leur histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E26D5818-2ABA-435E-A96B-7C5C7613D1A5", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3692, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Rapports des cin\u00e9astes africains \u00e0 l'histoire et au mythe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, Mauritanie", "name": "Hondo, Med", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, Mali", "name": "Sissoko, Cheikh Omar", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, Cameroun", "name": "Ba Khobio, Bassek", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, Burkina Faso", "name": "Kabor\u00e9, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, Burkina Faso", "name": "Kouyat\u00e9, Dani", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "L'Aventure CH! ou l'histoire du premier m\u00e9dia parall\u00e8le transhelv\u00e9tique. De Bruno Beusch et Tina Cassani", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-162AF96C-5D5F-4B36-B616-FFC2ED56C34D", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 4555, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses al\u00e9maniques", "cohabitation sociale", "information", "Suisses romands"], "excerpt": "Le 6 d\u00e9cembre 1994, un comit\u00e9 soutenu par plusieurs institutions publiques et priv\u00e9es d\u00e9cidait le lancement d'un jeu t\u00e9l\u00e9phonique interactif \"L'Aventure CH!\". Son objectif: stimuler la communication entre la Romandie et la Suisse al\u00e9manique. Le jeu a d'abord \u00e9t\u00e9 test\u00e9 dans le cadre d'une phase pilote, dans laquelle 3000 personnes ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9es \u00e0 jouer \u00e0 \"L'Aventure CH!\" et \u00e0 faire part de leur exp\u00e9rience. Des centaines de personnes, entre Londres et Paris, ont jou\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 \"L'Aventure CH!\" et ont commenc\u00e9 \u00e0 l'utiliser comme leur nouveau m\u00e9dia d'information et de communication - sans se soucier le moins du monde du fait que le jeu t\u00e9l\u00e9phonique ait initialement \u00e9t\u00e9 con\u00e7u dans le but d'am\u00e9liorer la communication intrahelv\u00e9tique! Quel est donc ce jeu qui a r\u00e9ussi \u00e0 conqu\u00e9rir l'Europe et \u00e0 r\u00e9duire le R\u00f6stigraben au rang de simple gag sonore? Pourquoi consid\u00e8re-t-on, en hautes sph\u00e8res, \"L'Aventure CH!\" comme un prototype de la radio de demain? Est-il vrai que \"L'Aventure CH!\" constituerait un danger pour la d\u00e9mocratie? Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone est d\u00e9voil\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur les ondes radiophoniques. Mandat\u00e9s par la RSR Espace 2 et DRS 2, Beusch & Cassani, r\u00e9alisateurs ind\u00e9pendants pour plusieurs radios europ\u00e9ennes, ont men\u00e9 l'enqu\u00eate... Au cours de cette \u00e9mission, on a l'occasion d'entendre, entre autres, des utilisateurs de \"L'Aventure CH!\" suisses, fran\u00e7ais, russes, anglais ou tch\u00e8ques, le DJ lausannois Bax-X, le designer de lociciel Witschge, ou encore Claire Berthoud, syndique d'une commune vaudoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s romandes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisatrice ind\u00e9pendante", "name": "Cassani, Tina", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur ind\u00e9pendant", "name": "Beusch, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "r\u00e9alisateur ind\u00e9pendant", "name": "Beusch, Bruno", "type": "Auteur"}, {"role": "r\u00e9alisatrice ind\u00e9pendante", "name": "Cassani, Tina", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Samarine, Juliana", "type": "Participant"}, {"name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Kehtari, Darius", "type": "Participant"}, {"name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Zamofing, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Tiedermann, Alexandra", "type": "Participant"}, {"name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.03.21", "id": "asset-113718", "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PONT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)"], "visualPersons": ["DELORS, JACQUES", "JAGGI, YVETTE", "JAGGI, YVETTE", "JAGGI, YVETTE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "JAGGI, YVETTE", "JAGGI, YVETTE", "STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BICKEL, THOMAS"], "id": "asset-132737", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.03.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAUSANNE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "MONTAGES AVEC SONS SEPARES - 95.03.21", "id": "asset-91455", "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Jules Verne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E64DB93D-F6BC-4813-BDA4-8737F2EC5532", "durationSec": 1314, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132600", "durationSec": 329, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132739", "durationSec": 678, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ACN\u00c9", "EXTRAIT", "SPOT PUBLICITAIRE", "ACN\u00c9", "ACN\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PNEU D'AUTOMOBILE"], "id": "asset-132641", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 1381, "mediaType": "video", "excerpt": "* Geneve : 19950321, les produits en vente libre sur le march\u00e9 contre l'acn\u00e9 ne servent pas \u00e0 gu\u00e9rir cette maladie car ils contiennent trop peu de substance r\u00e9ellement efficace. En effet, lorsque des boutons d'acn\u00e9 apparaissent, il vaut mieux se rendre sans tarder chez un dermatologue qui lui vous fournira des m\u00e9dicaments actifs contre l'acn\u00e9\n* Plateau : 19950321, une enqu\u00eate sur le prix des pneus d'\u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e8le les meilleurs prix, les meilleures adresses en Suisse romande pour les pneus de petite taille et les pneus de grande taille.", "title": "PRODUITS CONTRE BOUTONS D'ACNE / PRIX PNEUS D'ETE - 95.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "ARME CHIMIQUE", "ATTENTAT", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "BILLET DE BANQUE"], "visualPersons": ["BOREL, FRANCOIS", "CHIRAC, JACQUES", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "CHIRAC, JACQUES", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "CHIRAC, JACQUES", "BALLADUR, EDOUARD", "CHIRAC, JACQUES", "BALLADUR, EDOUARD", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-132738", "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.21", "visualGeographicals": ["TOKYO", "VAUD", "VAUD", "TOKYO", "VAUD", "VAUD", "TOKYO", "VAUD", "DUBLIN", "BERNE", "BERNE", "AUVERGNE", "FRANCE", "FRANCE", "PUY-DE-DOME", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "VAL-DE-MARNE", "FRANCE", "PARIS"], "visualCorporations": ["OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "PIERRE-ALAIN HAENGGELI - 95.03.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-113614", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN ZOOLOGIQUE", "LION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRINTEMPS"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE", "JAGGI, YVETTE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-132758", "durationSec": 746, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.03.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout va bien", "title": "Emmanuelle B\u00e9art", "imageURL": "http://www.rts.ch/8136453.image", "id": "ece-8134178", "durationSec": 605, "publicationDate": "1995-03-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'actrice fran\u00e7aise Emmanuelle B\u00e9art \u00e9voque son dernier r\u00f4le au cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134178", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8134178"}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Western Swing (1/9)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5456CC71-E7F9-4988-AFEA-BBC9B685283E", "thematicGeographicals": ["Texas"], "durationSec": 661, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["country and western"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Heinz Bennent, com\u00e9dien : A l'occasion de son r\u00f4le dans \"Fin de partie\" de Samuel Beckett au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5987A21D-0E8E-453C-96EF-CA2637C616D2", "durationSec": 3336, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bennent, Heinz"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bennent, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Decoufl\u00e9, chor\u00e9graphe et metteur en sc\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux Olympiques d'Albertville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C22276D7-6061-4524-85FD-1A4CAC3DAE6E", "durationSec": 2988, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Decoufl\u00e9, Philippe"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe, metteur en sc\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux Olympiques d'Albertville", "name": "Decoufl\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vallotton, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Georges Baumgartner", "genres": ["COM"], "id": "sound-641E2DC6-E4EA-4341-9FD9-A482A1A823E3", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intoxication respiratoire", "m\u00e9tro", "arme chimique", "attentat"], "excerpt": "6 personnes sont mortes et plus de 1'500 personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es; une unit\u00e9 de l'arm\u00e9e travaille \u00e0 la d\u00e9contamination des couloirs du m\u00e9tro, Tokyo vit dans la psychose de l'intoxication", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Kemaldeen Pallie, d\u00e9tecteur atomique-chimique \u00e0 la PC", "genres": ["INT"], "id": "sound-529732BB-CF53-4B40-8190-A7C9453379B1", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme chimique", "intoxication respiratoire", "attentat", "m\u00e9tro"], "excerpt": "Ce gaz aurait pu \u00eatre vol\u00e9 ou fabriqu\u00e9 en laboratoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tecteur atomique-chimique \u00e0 la PC", "name": "Pallie, Kemaldeen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intoxication apr\u00e8s inhalation de gaz (sarin) dans le m\u00e9tro \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9909604-F0A4-4432-9596-1CE7C4964AD7", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme chimique", "m\u00e9tro", "attentat", "intoxication respiratoire"], "excerpt": "6 personnes sont mortes et plus de 900 autres ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es apr\u00e8s avoir inhal\u00e9 des gaz dans le m\u00e9tro \u00e0 Tokyo. Il s'agit de gaz de combat et pour la police c'est une attaque terroriste", "alternativeTitle": ["Gaz\u00e9s \u00e0 Tokyo / SIR_1995-03-20_journal-du-matin_E9909604-F0A4-4432-9596-1CE7C4964AD7 / Intoxication apr\u00e8s inhalation de gaz (sarin) dans le m\u00e9tro \u00e0 Tokyo"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intoxication apr\u00e8s inhalation de gaz (sarin) dans le m\u00e9tro \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E55567AF-3FA9-436E-9E67-CE131CC24ED9", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "intoxication respiratoire", "m\u00e9tro", "arme chimique"], "excerpt": "6 personnes sont mortes et 545 autres ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es apr\u00e8s avoir inhal\u00e9 des gaz dans le m\u00e9tro \u00e0 Tokyo; plus d'une dizaine d'autres personnes sont dans un \u00e9tat critique. Il pourrait s'agir de gaz de combat et donc d'un attentat", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le sarin, un gaz \u00e9labor\u00e9 par les nazis durant la 2e guerre mondiale", "genres": ["COM"], "id": "sound-D697DC16-F96A-4DA9-86AF-A6F9D9A393BC", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9tro", "intoxication respiratoire", "attentat", "arme chimique"], "excerpt": "Il semble de plus en plus probable que le produit qui a intoxiqu\u00e9 plusieurs milliers de personnes \u00e9tait du sarin, un gaz \u00e9labor\u00e9 par les nazis durant la 2e guerre mondiale", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Formations et tango", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1AEA3525-3C0E-4201-950C-3CCC49EC0D65", "durationSec": 805, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tango (musique)", "tango (danse)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La valse (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CDB4A4B-DBCB-4B34-8CAC-FD0E4DACBB7A", "durationSec": 3486, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "sociologie", "valse (danse)"], "excerpt": "Sociologie de la valse. Les danses de couple. Origines de la valse. la condamnation de l'Eglise. Les gestes inconvenants de la volta/valse. La reine Margot. L'exil de la valse hors des cours de Louis XIII et Louis IV. Le retour de la valse dans les milieux populaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, sociologue, sp\u00e9cialiste des danses de salon", "name": "Hess, R\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pas de deux. De Claude Pujade-Renaud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4437E72F-CCEA-4720-ACA4-DF9B0C3475D6", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pujade-Renaud, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attaque au gaz toxique (sarin) dans le m\u00e9tro \u00e0 Tokyo", "genres": ["COM"], "id": "sound-DAEAE469-B0F7-441D-8749-97EDA0DDE724", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 239, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9tro", "arme chimique", "attentat", "intoxication respiratoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tecteur atomique-chimique \u00e0 la PC", "name": "Pallie, Kemaldeen", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 au Centre atomique-chimique du groupement de l'armement \u00e0 Spitz", "name": "Lavanchy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quelles sont les chances de sauver les personnes contamin\u00e9es ? Interview d'Andr\u00e9 Lavanchy, employ\u00e9 au Centre atomique-chimique du groupement de l'armement \u00e0 Spitz", "genres": ["INT"], "id": "sound-158618D3-DD5E-453E-AE5C-D5E9ECEEDF2D", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9tro", "intoxication respiratoire", "attentat", "arme chimique"], "excerpt": "Il y a de grandes chances de sauver les personnes hospitalis\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 au Centre atomique-chimique du groupement de l'armement \u00e0 Spitz", "name": "Lavanchy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144795", "durationSec": 490, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.03.20", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURISME", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURISME", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRISONS", "GRISONS", "POSIEUX", "ALBERTVILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132702", "durationSec": 847, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.03.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-113632", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "95.03.20", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-132647", "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132599", "durationSec": 354, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualPersons": ["BEART, EMMANUELLE", "BEART, EMMANUELLE", "BEART, EMMANUELLE", "BEART, EMMANUELLE", "BEART, EMMANUELLE", "BEART, EMMANUELLE", "BEART, EMMANUELLE"], "id": "asset-91489", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3310, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950320, portrait de l'actrice fran\u00e7aise BEART, Emmanuelle \u00e0 l'occasion de la sortie du dernier film de WARGNIER, R\u00e9gis, \"Une femme fran\u00e7aise\" dans lequel elle tient le r\u00f4le principal.", "title": "EMMANUELLE BEART, UNE FEMME DE 30 ANS - 95.03.20", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEART, EMMANUELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.03.20 AU 95.03.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-91964", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de ski alpin \u00e0 Bormio : Interview de Vreni Schneider, skieuse suisse, qui a remport\u00e9 sa 3e coupe du monde (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-241AECAC-11AB-4902-A20C-97A7330AD4FC", "thematicGeographicals": ["Bormio", "Suisse", "Italie"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Vreni"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse suisse, gagnante de la Coupe du monde de ski alpin \u00e0 Bormio", "name": "Schneider, Vreni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132704", "durationSec": 634, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "UN COEUR EN HIVER - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-132712", "durationSec": 475, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSECTICIDE", "PRODUIT TOXIQUE", "ARME CHIMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ARME CHIMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "ARME CHIMIQUE", "FRAUDE FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "INDUSTRIE TEXTILE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "INDUSTRIE TEXTILE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "INDUSTRIE TEXTILE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "INSECTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "INSECTICIDE", "VERGER", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-132703", "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "NAIROBI", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRESSE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CHAMP", "INONDATION", "VIEILLESSE", "RETRAITE (PENSION)"], "id": "asset-132709", "durationSec": 824, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.03.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "THONEX", "SIERRE", "VALAIS", "CRESSIER (NE)", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PTT", "SWISS TELECOM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique autour du Gruy\u00e8re artisanal et industriel : Interview de Marc Reynaud, licenci\u00e9 de son poste de directeur de Cremo S.A. en juillet dernier, qui travaille dor\u00e9navant pour le g\u00e9ant fran\u00e7ais du fromage Entremont, entreprise qui mise sur les fili\u00e8res traditionnelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCE2FBEE-94A8-4963-A71E-C8FE5B4F7499", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1995-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Entremont", "Cremo"], "thematicThemes": ["industrie alimentaire", "fromage"], "excerpt": "Cet important partisan du Gruy\u00e8re industriel change de camp et se bat maintenant pour le Gruy\u00e8re traditionnel, un retournement d\u00fb \u00e0 un changement de casquette", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur de Cremo S.A.", "name": "Reynaud, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Willy Ronis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469712.image", "id": "ece-3468423", "durationSec": 297, "publicationDate": "1995-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il ne cesse de photographier les gens simples et les rues de Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468423", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468423"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Hochey sur glace. Tour contre la rel\u00e9gation ligue B. Martigny-Ajoie 6 \u00e0 4. Ajoie est rel\u00e9gu\u00e9 en 1\u00e8re ligue : Interview de Patrice Buchs, pr\u00e9sident d'Ajoie HC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46FC2CDC-FD0E-4910-A18D-7464E920F4B7", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Ajoie"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ajoie HC"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du HC Ajoie", "name": "Buchs, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul-Andr\u00e9 Cadieux, entra\u00eeneur de Fribourg-Gott\u00e9ron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D3A7E5-9E2A-4DF1-BCAC-8043A614EABD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron", "Cadieux, Paul-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de hockey sur glace", "name": "Cadieux, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Montandon la poisse aux Canaries. D\u00e8s qu'il se lance la temp\u00eate se l\u00e8ve", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-5DF0B112-01AD-4FF4-8E6D-78331A95A3D3", "thematicGeographicals": ["Canaries (\u00eeles)"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Instauration d'un contr\u00f4le d'identit\u00e9 au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-FB189B85-0DE5-48DD-B1AF-4781375B2C5F", "durationSec": 109, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Yves Albrecht, philosophe et directeur des \"Rives du Rh\u00f4ne\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5060C4B9-BC5D-4FE8-8EAA-30F155B346E1", "durationSec": 2791, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rives du Rh\u00f4ne"], "thematicThemes": ["traitement des drogu\u00e9s", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, directeur des \"Rives du Rh\u00f4ne\"", "name": "Albrecht, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul-Andr\u00e9 Dubosson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F61F5AC1-5B37-4ABA-9005-4C27CC9372E0", "thematicGeographicals": ["Bormio", "Suisse"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse f\u00e9minine de ski", "name": "Dubosson, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Reymond sur le maigre bilan de l'\u00e9quipe suisse masculine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6F4CA9B-FE44-4EB5-B4CB-F78021B46186", "thematicGeographicals": ["Bormio", "Suisse"], "durationSec": 219, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse masculine de ski", "name": "Reymond, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "On se plaint \u00e0 Gen\u00e8ve. Les h\u00f4pitaux sont d\u00e9shumanis\u00e9s. Reportage", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-521BE9C2-7633-4836-BE83-28269266BC4A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les femmes attir\u00e9es par l'odeur des hommes. Test \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-AE0179C9-998E-4B69-B823-7DEB94423230", "durationSec": 213, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "femme", "odorat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Cure de silence et de non-parole en Su\u00e8de. Correspondance t\u00e9l\u00e9phonique d'une chroniqueuse qu'on ne peut arr\u00eater", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-35C454FA-A8FA-45D1-B7FD-711FCEF178DE", "durationSec": 137, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bruit", "silence"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Cantin, pr\u00e9sident de Fribourg-Gott\u00e9ron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A332520-B4AC-4BD5-BD29-AC933FBE0454", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Fribourg-Gott\u00e9ron", "name": "Cantin, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Ski alpin. Final de la coupe du monde \u00e0 Bormio. Vreni Schneider remporte le slalom et le classement g\u00e9n\u00e9ral de la coupe du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C2D6BF2-C284-4640-BEDD-B45011A7DEF1", "durationSec": 504, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Vreni"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse f\u00e9minine de ski", "name": "Dubosson, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse", "name": "Schneider, Vreni", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse masculine de ski", "name": "Reymond, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-CD34D2FC-10D2-4E70-A9B2-030674CC1319", "thematicGeographicals": ["Canaries (\u00eeles)"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur 3 Cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Mocky au sujet son thriller \"Noir comme le souvenir\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DD1E534E-0935-47F0-BDC5-C6172B68A7DB", "durationSec": 1699, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mocky, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["film policier", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Mocky, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Grand, pr\u00e9sident de Martigny HC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA7EA800-4B4D-4419-8020-18E3FCCDE858", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martigny HC", "Grand, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Martigny HC", "name": "Grand, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mariage royal \u00e0 S\u00e9ville : L'infante d'Espagne Elena a dit \"oui\" \u00e0 Jaime Marichalar y Saenz de Tejada, un noble banquier au pr\u00e9nom pr\u00e9destin\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E5CD683-5BF4-4FC6-8B72-1D083860271A", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marichalar y Saenz de Tejada, Jaime", "Elena"], "thematicThemes": ["noblesse", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Espagne", "name": "Turcat, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Vreni Schneider", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2ACF76D-463A-432B-9B6E-0CEA18F38632", "durationSec": 35, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider, Vreni"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse", "name": "Schneider, Vreni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Bilan du Salon international de l'Automobile de Gen\u00e8ve : Interview d'Alain Giroud, responsable de la rubrique automobile pour la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE0B85E9-25B5-4CB1-96E2-213D42EAB178", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["salon de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la rubrique automobile pour la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures", "name": "Giroud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur 3 Cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interview d'Agn\u00e8s Varda au sujet de son film \"Les Cent et une nuits\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0FFA234-E444-44BA-A28F-7746BF146E37", "durationSec": 857, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varda, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisatrice", "name": "Varda, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Hochey sur glace. Tour contre la rel\u00e9gation ligue B. Martigny-Ajoie 6 \u00e0 4. Ajoie est rel\u00e9gu\u00e9 en 1\u00e8re ligue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29DCFB55-FE2F-4C07-85E3-CC8D40D04A3E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 385, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand, Ren\u00e9", "Martigny HC"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du HC Ajoie", "name": "Grand, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Maillefer, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A02D416-6BF9-4694-BB85-5BD7063F985C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillefer, Denis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Denis Maillefer", "name": "David, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien", "name": "Maillefer, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. La sortie au cin\u00e9ma... si c'est un bon film, il repassera", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-735CDF60-FCC3-4DBF-BC15-A07362C958C3", "durationSec": 176, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9e Auphan, directrice de l'Op\u00e9ra de Lausanne : A propos de passage, de Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve, du Th\u00e9\u00e2tre Municipal au Grand Th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7CFB036-5D1A-4A34-BEE0-4E5F5D946CD2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1135, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)", "Th\u00e9\u00e2tre Municipal, Lausanne"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Op\u00e9ra de Lausanne", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de l'OM-Valenciennes. Mellick l\u00e2che Tapie : Pr\u00e9sent\u00e9 devant le parquet de B\u00e9thune, le d\u00e9put\u00e9-maire Jacques Mellick compara\u00eetra le 31 mars pour subornation de t\u00e9moin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0ECE2C64-222A-4838-B824-00AF09CCC407", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valenciennes (AS)", "Tapie, Bernard", "OM (Olympique Marseille)", "Mellick, Jacques"], "thematicThemes": ["corruption", "football (comp\u00e9tition)", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Coat, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Un conseiller national estime normal qu'un homme politique fasse \u00e9tat de son patrimoine, comme c'est le cas en France pour les candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-80B4D416-E18A-412E-A914-D5C62CE554A8", "durationSec": 205, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9COR", "COMM\u00c9MORATION", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LUMIERE, LOUIS"], "id": "asset-132701", "durationSec": 500, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.03.19", "visualGeographicals": ["LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO", "BALLADUR, EDOUARD", "CHIRAC, JACQUES", "BALLADUR, EDOUARD", "CHIRAC, JACQUES", "HALSALL, DANO", "HALSALL, DANO"], "id": "asset-132699", "durationSec": 1012, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.03.19", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "BALE-VILLE", "KURDISTAN", "BALE-VILLE", "KURDISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CANALPLUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "NEW YORK L'AMERIQUE COLONIALE - CROISIERES A LA DECOUVERTE DU MONDE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-143400", "durationSec": 3177, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU GRAND CHERMONT - 95.03.19", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-91535", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-92067", "durationSec": 3339, "mediaType": "video", "title": "95.03.19", "visualCorporations": ["CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE"], "id": "asset-98446", "thematicGeographicals": ["BELLELAY"], "durationSec": 916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bellelay : abbaye de Bellelay, 19950319, visite de l'atelier d'expression artistique \u00e0 vis\u00e9e th\u00e9rapeutique de la clinique psychiatrique de Bellelay, anim\u00e9 par CHEVALLEY Roland, infirmier en psychiatrie et peintre.", "title": "L'ART-EN-CIEL : UN PEINTRE SOIGNANT - 95.03.19", "visualGeographicals": ["BELLELAY", "BELLELAY", "PLATEAU", "BELLELAY", "BELLELAY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Il ne faut jurer de rien. D'Alfred de Musset", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3DE2BE65-07E9-4C3A-8AD7-3F48DCCE2FCF", "durationSec": 4760, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie de studio", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Musset, Alfred de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Valentin", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Un Gar\u00e7on", "name": "Gaillard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Van Buck", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Ma\u00eetre de danse", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Baronne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Un Domestique", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "L'Aubergiste", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "L'Abb\u00e9", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9cile", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "95.03.19", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-241309", "durationSec": 1292, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace. Play-off: demi-finale Zoug-Gott\u00e9ron-Fribourg 5 \u00e0 1. Zoug gagne la s\u00e9rie 3 \u00e0 0 et se qualifie pour la finale contre Kloten", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EFA432A-600A-481D-B1AC-7B61177F18E9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 372, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron", "Cadieux, Paul-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de hockey sur glace", "name": "Cadieux, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Fribourg-Gott\u00e9ron", "name": "Cantin, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "COMM\u00c9MORATION", "CIN\u00c9MA", "COMM\u00c9MORATION", "CIN\u00c9MA", "SPORT ET ARGENT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AUTOD\u00c9FENSE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AUTOD\u00c9FENSE", "CIRQUE", "CLOWN", "DRESSAGE", "MAGIE"], "visualPersons": ["LUMIERE, LOUIS", "KONCHALOWSKY, ANDREI", "TACCHELLA, JEAN-CHARLES", "LUMIERE, LOUIS", "TAVERNIER, BERTRAND", "JORDAN, MICHAEL", "JORDAN, MICHAEL", "KNIE, FRANCO", "KNIE, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-132700", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.03.19", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "LYON", "LYON", "CHICAGO", "CHICAGO", "SUISSE", "TWANNBERG", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "RAPPERSWIL (SG)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CH\u00d4MAGE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["DE PURY, DAVID"], "id": "asset-91399", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4260, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950319, \u00e0 l'occasion de la sortie du rapport du Bureau international du travail (BIT) sur le travail dans le monde en 1995, d\u00e9bat en direct pr\u00e9sent\u00e9 par TORRACINTA Claude avec la participation d'invit\u00e9s et des questions des t\u00e9lespectateurs sur le th\u00e8me du ch\u00f4mage et des solutions possibles pour le retour au plein emploi.", "title": "CHOMAGE : QUELLES SOLUTIONS ? - 95.03.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "95.03.19", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-113717", "durationSec": 407, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235736", "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "WORLD MUSIC VOLUME 2 - 94", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-132566", "durationSec": 3432, "publicationDate": "1995-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Lavanant, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CDE204E-5E1A-40B5-9A3E-907B11966762", "durationSec": 3056, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavanant, Dominique"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Ruth et Marco, une femme et son fils en prison, Lonay (Jean-Luc Lehmann) - La m\u00e9decine par les plantes, oui mais..., Cit\u00e9 Sciences (Scimane-Jean-Luc Lehmann) - Henri de Manfred, explorateur, 1960 (archives) - Stade de football, les supporters (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lavanant, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de l'OM-Valenciennes : L'alibi de Bernard Tapie an\u00e9anti par la d\u00e9position de l'attach\u00e9e parlementaire de Jacques Mellick", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD588CB6-32A6-49AA-9050-EE0E4C4B88A3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valenciennes (AS)", "Tapie, Bernard", "OM (Olympique Marseille)"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "corruption", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvan Rouiller, artisan et designer : Des objets \u00e0 vivre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAB5059D-5F04-4173-A6CD-CCAE834EDE4E", "durationSec": 2947, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouiller, Yvan"], "thematicThemes": ["sculpture", "design", "pierre"], "excerpt": "Portrait d'un jeune artiste qui allie sculpture et design pour des objets \u00e0 vivre en pierre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artisan et designer", "name": "Rouiller, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Arm\u00e9e helv\u00e9tique engage volontiers bons simulateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03EA3065-8AFC-40AC-8D61-6AAC19047BB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1168, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instruction militaire", "\u00e9quipement informatique", "arm\u00e9e", "mat\u00e9riel militaire"], "excerpt": "Il y a eu les pressions du budget, l'arm\u00e9e devait co\u00fbter moins cher. Il y a eu les pressions des \u00e9cologistes : le mat\u00e9riel devait faire moins de bruit. Il y a eu la r\u00e9volution technologique de l'informatique : la r\u00e9alit\u00e9 bien concr\u00e8te et tangible pouvait se simuler. L'arm\u00e9e suisse s'est donc dot\u00e9e depuis quelques ann\u00e9es, de simulateurs \u00e9lectroniques pour entra\u00eener ses troupes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel \u00e0 Berne", "name": "Piller, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "adjudant \u00e0 Kriens", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "adjudant \u00e0 Thoune", "name": "Kaenel, Ren\u00e9 von", "type": "Participant"}, {"role": "caporal", "name": "Ma\u00eetre", "type": "Participant"}, {"role": "recrue \u00e0 Thoune", "name": "Angeloz, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "adjudant \u00e0 Colombier", "name": "L\u00fcthi, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "premier lieutenant \u00e0 Emmen", "name": "Ruggli", "type": "Participant"}, {"role": "major \u00e0 Emmen", "name": "Fleury, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine \u00e0 Emmen", "name": "Huegli", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE RESTAURANT - SA169", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91959", "durationSec": 1353, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-91481", "durationSec": 2145, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950318, ARNAUD, Andr\u00e9, pr\u00e9sident de l'association des importateurs suisses d'automobiles r\u00e9pond aux questions des journalistes, MONNAT Daniel, DAYER Francois du journal \"Le Nouvelliste\" et EXCHAQUET Antoine du journal \"Le Matin\".", "title": "ANDRE ARNAUD - 95.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.03.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-91409", "durationSec": 1722, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.03.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-241356", "durationSec": 998, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA GRANDE MIGRATION - CHRONIQUE DE L'AFRIQUE SAUVAGE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-145349", "durationSec": 2955, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ALPINISME"], "visualPersons": ["BEN JELLOUN, TAHAR"], "id": "asset-132696", "durationSec": 1014, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.03.18", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "AARAU", "BALE-VILLE", "AARAU", "BALE-VILLE", "AARAU", "NEPAL", "EVEREST (MONT)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.03.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132698", "durationSec": 467, "publicationDate": "1995-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}