{"response": {"numFound": 7331, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PROC\u00c8S", "PISTE CYCLABLE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "CONSEILLER NATIONAL", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "LOGEMENT LOCATIF", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BRUNNER, TONI", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-156842", "durationSec": 878, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.10.25", "visualGeographicals": ["USA", "TEXAS", "AMSTERDAM", "ST-GALL", "NEUCHATEL", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE AGRICOLE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FROMAGE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "LAIT", "HOMICIDE", "BANC PUBLIC", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "CLOCHARD", "BANC PUBLIC", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "HOMICIDE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "CENTRE DE TRI", "JOURNAL", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "PERSONNEL POSTAL", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "VENDEUR", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "POUVOIR D'ACHAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["KELLENBERGER, JAKOB", "KELLENBERGER, JAKOB", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-156959", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.25", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "ZURICH", "SUISSE", "GENEVE", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.25", "visualThemes": ["INCENDIE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156960", "durationSec": 737, "publicationDate": "1995-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CABANE DE MONTAGNE", "\u00c9DITION", "CATH\u00c9DRALE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RELIGIEUSE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "PUNK", "RELIGIEUSE", "COLONIE DE VACANCES"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-156977", "durationSec": 881, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.10.25", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "BAGNES", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Danielle Maillefer, ex-responsable de l'information pour l'UNICEF pour l'ensemble des pays de l'ex-Yougoslavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD1116D4-25F8-4F33-9648-6CD2DA9A358E", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 2880, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNICEF", "Maillefer, Danielle"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "La photographie - La Yougoslavie - Billet du monde - O\u00f9 la vie nous emm\u00e8ne-t-elle ? - La campagne \u00e9lectorale - Guillemets: Jean-Louis Trintignant - Les statistiques de l'UNICEF sur les enfants en ex-Yougoslavie - Mostar - La haine dans le coeur des gens - Ses vingt ans - Que peut-on faire pour ce million et demi d'enfants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-responsable de l'information pour l'UNICEF pour l'ensemble des pays de l'ex-Yougoslavie", "name": "Maillefer, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die humaine d'Albert Cohen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-930DF10B-88D4-4519-B371-96554FC68F89", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vie et oeuvre d'Albert Cohen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, Leeds", "name": "Coward, David", "type": "Participant"}, {"role": "biographe d'Albert Cohen", "name": "Peyrefitte, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cohen, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, Paris", "name": "Jacobi, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hourdin, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "\"Orf\u00e9o\" de Claudio Monteverdi (premier op\u00e9ra de notre civilisation)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AF39B46C-73D5-4E47-8F7A-99F702800BE4", "durationSec": 743, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le choix d'un successeur du directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse : Le Conseil de fondation n'arrive pas \u00e0 se mettre d'accord. Interview de Freddy Buache qui reste en place jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE14E2F6-A527-4327-B244-88C6A7A19B45", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rencontre Boris Eltsine/Bill Clinton en marge du cinquantenaire de l'ONU \u00e0 New York : La bonne humeur pr\u00e9vaut. Extrait du fou rire de Bill Clinton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1A29FAC-8DE5-4F5A-8C4F-16BC1F782952", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Clinton, Bill", "Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Pablo Neruda (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-312CD0B3-28B8-4FE0-8A98-0DC09355FFB5", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Neruda, Pablo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "CITE40 25.05.11 - JACQUES PROBST", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E8BFD63E-D9F8-429F-A982-B2E1DC84FB12", "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Neruda, Pablo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique du 20e si\u00e8cle en questions (2/5) : Les ann\u00e9es 20, de la provocation au n\u00e9o-classicisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B080410-995F-4CBC-8A7C-42BBBAD4CFDF", "durationSec": 3561, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe des Six", "Satie, Erik", "Ives, Charles", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["musique classique", "jazz", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "La polytonalit\u00e9 de C. Ives. La provocation de Satie contre Wagner et les debussystes. Le Groupe des Six. Le n\u00e9o-classicisme (Poulenc). Le m\u00e9lange des genres. Le jazz. L'apport des musiques traditionnelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mussat, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Donnez-nous des nouvelles", "source": "siranau", "title": "A t\u00eate et \u00e0 corps perdu. L'\u00e9criture d'Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BAE02B3-C6EF-471C-9620-4E06C15C767F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 995, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grob\u00e9ty, Anne-Lise"], "thematicThemes": ["nouvelle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "L'art de la nouvelle et la mani\u00e8re de l'exercer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131675", "durationSec": 446, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "MICHEL URWEIDER - 95.10.24", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-130766", "durationSec": 1347, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. Le Jura bernois n'aura plus qu'un repr\u00e9sentant au Conseil national, Walter Schmied de l'UDC : Interview du conseiller national bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55F16F46-C00E-432D-9642-58C2B5C4240D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmied, Walter"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC bernois", "name": "Schmied, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156895", "durationSec": 304, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MAFIA", "MAFIA", "MAFIA", "BANQUE", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "ASSURANCE MALADIE", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN", "SPOERRY, VRENI", "BORTOLUZZI, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "KUSTURICA, EMIR"], "id": "asset-156920", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.24", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "SUISSE", "MOSCOU", "SUISSE", "MOSCOU", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "ZURICH", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "ZAGREB", "FRANCE", "SUISSE", "ZAGREB", "FRANCE", "SUISSE", "ZAGREB", "FRANCE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS", "FC NANTES", "AS ST-ETIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156921", "durationSec": 676, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.10.24", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VIETNAM", "VIETNAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156958", "durationSec": 843, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "FOIE DE VEAU AUX ANTIBIOTIQUES - 95.10.24", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132923", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19951024, une enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que les foies de veau vendus en Suisse romande contiennent des traces d'antibiotiques administr\u00e9s soit par les \u00e9leveurs soit par les v\u00e9t\u00e9rinaires pour augmenter la croissance des veaux. A terme, l'ingestion d'antibiotiques accro\u00eet la r\u00e9sistance des bact\u00e9ries aux antibiotiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualPersons": ["ANDREY, CLAUDE", "BLAZEVIC, MIROSLAV"], "id": "asset-132797", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "95.10.24", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME", "DUCHOSAL, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-156976", "durationSec": 844, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.10.24", "visualGeographicals": ["VALAIS", "DELEMONT", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Difficile succession", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438181.image", "id": "ece-3438183", "durationSec": 94, "publicationDate": "1995-10-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Freddy Buache ne cautionne pas la nomination de son successeur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438183"}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Sur les bancs de l'Uni", "imageURL": "http://www.rts.ch/6145001.image", "id": "ece-6145002", "durationSec": 123, "publicationDate": "1995-10-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Lettres, la facult\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des \u00e9tudiants qui se d\u00e9tournent des sciences \u00e9conomiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6145002", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6145002"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. Les Verts sont les grands perdants : Interview d'Hanspeter Th\u00fcr, pr\u00e9sident des Verts. Il y aurait une polarisation dans les partis gouvernementaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367B8729-5828-4280-A231-46BBD32FA81C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pes"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9cologisme", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts", "name": "Th\u00fcr, Hanspeter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. Le PSS appara\u00eet comme l'un des vainqueurs : Interview de Peter Bodenmann, pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC0C4291-EDC4-4969-A726-522FF2C1CE8F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "socialisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. Christiane Brunner est \u00e9lue au Conseil des Etats genevois : Interview de la candidate, conseill\u00e8re nationale socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04A37E39-BCFD-4BB6-AA75-6105D4B2D1F7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "femme", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Pour elle, c'est son combat de 1993 qui a fait la victoire de cette ann\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Mit den Augen des Kinders\" au Kunstmuseum de Berne : Le dessin d'enfant dans l'histoire de la peinture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A56263FA-B507-465F-B82C-2978D1A75074", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dessin", "peinture", "exposition d'art", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien d'art", "name": "Helfenstein, Josef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erhard Lor\u00e9tan, guide fribourgeois, de retour du Kangchenjunga dans l'Himalaya : Son avis sur les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83ADA6F7-C899-438A-95FB-713AFC3CC9F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide fribourgeois", "name": "Lor\u00e9tan, Erhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Naftule, auteur de la Revue de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6807EB65-2DE0-4BA4-920B-DC4B6446C029", "durationSec": 2880, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naftule, Pierre", "Revue de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Les \u00e9v\u00e9nements. Air du monde: Tunis - Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Jean-Charles Simon. Bernard Pivot. L'audimat. Extrait de la Revue - La Revue, une aventure. Ses 20 ans. La Course autour du monde. La Revue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de la Revue de Gen\u00e8ve", "name": "Naftule, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. Fran\u00e7oise Saudan est \u00e9lue aux Conseil des Etats genevois : Interview de la candidate radicale qui succ\u00e9dera \u00e0 Gil Petitpierre. Elle estime qu'au d\u00e9part elle \u00e9tait la moins bien plac\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A7F5868-3FBC-472F-A514-91B4DF39523C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saudan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller aux Etats", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate radicale genevoise", "name": "Saudan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les jeunes et les \u00e9lections dans le canton de Vaud : Interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F97F2233-8692-4C1B-963C-BC9CA302FCD7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes vaudois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques d'Anne de Castello (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B204284-0D93-4733-8C85-66578B2F39DC", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 1995. L'effet Christoph Blocher et la perc\u00e9e de l'UDC en Suisse centrale : Interview du conseiller national UDC zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A3566CE-DDAF-412B-B6CD-6A5DA14CCD18", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "alternativeExcerpt": ["En 1995, l'UDC profite du charisme de Christoph Blocher."], "alternativeTitle": ["L'effet Blocher / SIR_1995-10-23_journal-du-matin_0A3566CE-DDAF-412B-B6CD-6A5DA14CCD18 / Elections f\u00e9d\u00e9rales 1995. L'effet Christoph Blocher et la perc\u00e9e de l'UDC en Suisse centrale : Interview du conseiller national UDC zurichois", "Journal du matin - 23.10.1995"], "imageURL": "//www.rts.ch/979763.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3424824", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3424822"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Donnez-nous des nouvelles", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Conod, l'ironie salutaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54185271-FF6C-4154-BA5A-57F043DAB723", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conod, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["nouvelle", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'art de la nouvelle et la mani\u00e8re de l'exercer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Conod, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gende de Saint B\u00e9at", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5418DE83-4834-4C2B-92C0-3F122D76F5F8", "durationSec": 552, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint B\u00e9at"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "ermite"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Finlandia II : Entretien avec Aulis Sallinen, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E6DAFFB-8E0A-406E-82E5-DE71C4DFAA43", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 2100, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallinen, Aulis"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Sallinen, Aulis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Pablo Neruda (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FA8B7007-D103-4182-AB4B-6C8CB7D784CA", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Neruda, Pablo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La musique du 20e si\u00e8cle en questions (1/5) : Le temps des remises en questions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B45D1069-4B4A-47A5-9096-5A96D5F40994", "durationSec": 3533, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Ecole de Vienne", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique classique", "rythme"], "excerpt": "A propos de l'ouvrage de Marie-Claire Mussat \"Trajectoire de la musique au 20e si\u00e8cle\" (Ed. Klincksieck). La seconde Ecole de Vienne. Le pentatonisme et la musique modale de Debussy. L'importance du rythme (Stravinski).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mussat, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "title": "! - ", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131566", "durationSec": 478, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-156911", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 360, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19951023, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, analyses et r\u00e9actions suite aux r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "title": "MIDI SPECIAL ELECTIONS FEDERALES 1995 - 95.10.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "SION", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COURTETELLE", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VARONE, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SECHAUD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "FONCTIONNAIRE", "SURVEILLANT DE PRISON", "CONDITION DE TRAVAIL", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE"], "visualPersons": ["STUERM, WALTER", "BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-156912", "durationSec": 4200, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.23", "visualGeographicals": ["COLMAR", "BOCHUZ", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156913", "durationSec": 577, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-157062", "durationSec": 300, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "L'ARME FATALE 3 - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-132973", "durationSec": 315, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CONCERT", "SHOW BUSINESS", "T\u00c9NOR", "SALLE DE CONCERT", "SHOW BUSINESS"], "visualPersons": ["DRIEBERG, MICHAEL", "PAVAROTTI, LUCIANO", "DRIEBERG, MICHAEL", "PRESLEY, ELVIS"], "id": "asset-131040", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951023, DEFAYE Christian re\u00e7oit l'ancien informaticien DRIEBERG Michael, organisateur de concert et promoteur \u00e0 l'origine de la construction de la salle de concert Arena, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "MICHAEL DRIEBERG , L'HOMME QUI VEUT FAIRE CHANTER GENEVE - 95.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DRIEBERG, MICHAEL"], "thematicThemes": ["SALLE DE CONCERT", "SHOW BUSINESS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.23", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-131364", "durationSec": 1813, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "MACHINE \u00c0 COUDRE", "FAILLITE", "PERTE D'EMPLOI", "ODORAT", "STATION D'\u00c9PURATION", "A\u00c9ROPORT", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "COUR D'\u00c9COLE", "P\u00c8RE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "INCENDIE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POMPIER"], "visualPersons": ["DEBONS, GILBERT"], "id": "asset-156918", "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.10.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "BRESSAUCOURT", "JURA (CANTON)", "CRESSIER (NE)"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.23", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-131847", "durationSec": 4070, "publicationDate": "1995-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "L'effet Blocher", "imageURL": "http://www.rts.ch/979763.image", "id": "ece-3424822", "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-10-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1995, l'UDC profite du charisme de Christoph Blocher.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3424822", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3424822"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de la Chapelle protestante de Meyrin-Village : Avec la pr\u00e9dication des pasteurs Armand Heiniger et Jean Biondina", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-6B34ACC1-A5FD-4809-B0B1-3208F4E794F3", "durationSec": 3386, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Heiniger, ARmand", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Biondina, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du nord : Les ma\u00eetres du raga (2/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A822C9B5-257B-475B-837C-7A17B1FC8D76", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3764, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique populaire"], "excerpt": "Les genres semi-classiques de la musique hindoustanie - Le shanha\u00ef", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but des festivit\u00e9s du cinquantenaire de l'ONU \u00e0 New York", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E047629-3DE8-439C-B6F1-5F8FE6358446", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington-ONU", "name": "Roget, Angelica", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Football. Interview d'Umberto Barberis, nouvel entra\u00eeneur du FC Servette : D\u00e9buts mitig\u00e9s une ann\u00e9e apr\u00e8s son \u00e9viction du FC Sion: FC Servette-Lausanne-Sports 1-1", "genres": ["Interview"], "id": "sound-039D4572-0F04-48F8-945E-57A3C88A79F6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "Lausanne-Sports (1920-2003)"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Servette", "name": "Barberis, Umberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la chapelle protestante de Meyrin-Village (GE)", "id": "sound-2F5B0F10-817C-4BBB-A413-66E0FC560A0F", "thematicGeographicals": ["Meyrin"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Fontaine, journaliste, \u00e0 propos de ses livres \"Histoire de la guerre froide\", \"Histoire de la d\u00e9tente\" et \"Apr\u00e8s eux le d\u00e9luge\" (Ed. Fayard) : Avec la participation de Hubert V\u00e9drine, ancien porte-parole et conseiller strat\u00e9gique de Fran\u00e7ois Mitterrand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1C0D722-5894-4F37-B043-9350CE2492BB", "durationSec": 3438, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontaine, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["journaliste", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien porte-parole de F. Mitterand", "name": "V\u00e9drine, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "ancien porte-parole de Fran\u00e7ois Mitterrand", "name": "Vedrine, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Retour en Suisse d'Erhard Lor\u00e9tan apr\u00e8s l'ascension du Kangchenjunga dans l'Himalaya avec ses co\u00e9quipiers Jean Troillet et Andr\u00e9 Georges, guides valaisans : Interview du guide fribourgeois, qui n'a pas aim\u00e9 cette ascension, mais cela a apport\u00e9 une touche suppl\u00e9mentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FF43576-B9A9-4D48-BEDB-8DAE2E44C3FD", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "N\u00e9pal", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lor\u00e9tan, Erhard"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide fribourgeois", "name": "Lor\u00e9tan, Erhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Seins: morceaux choisis", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BA5277C7-81C8-4751-8BF9-DBD1C777A985", "durationSec": 7838, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gomez de la Serna, Ramon"], "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "peinture", "sein", "\u00e9crivain", "femme"], "excerpt": "Lecture de \"Sur le beau t\u00e9tin\" de C. Marot. Texte de et par Marcel Cottier. Lecture de \"Parties carr\u00e9es\" de P. Verlaine. Alphonse Layaz \u00e9voque le sein dans la peinture. Lecture de \"Le Sein nu\" d'Italo Calvino. Pr\u00e9sentation de Ramon Gomez de la Serna. Lecture d'extraits de \"Seins\" de R. Gomez de la Serna. Lecture du \"Laid t\u00e9tin\" de C. Marot. Lecture de \"Le Sein\" de Ph. Roth. Christian Sulzer \u00e9voque la symbolique du sein et livre quelques anecdotes. Lecture des \"Stances sur la d\u00e9fense des gorges d\u00e9couvertes des dames\" (Anonyme).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Cottier, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Cottier, Marcel", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "R\u00f6th, Philipp", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Verlaine, Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Marot, Cl\u00e9ment", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gomez de la Serna, Ramon", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Calvino, Italo", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "peintre, collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9. Entretien avec Antoine Duhamel, compositeur : A l'occasion de ses 70 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C5CB232-3793-44C4-8733-8BE3001BA478", "durationSec": 3565, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duhamel, Antoine"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Duhamel, Antoine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INFORMATION", "MARKETING", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-133045", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19951022, d\u00e9bat anim\u00e9 par TORRACINTA Claude sur les styles de campagnes \u00e9l\u00e9ctorales et du marketing politique \u00e0 l'oeuvre lors des d\u00e9rni\u00e8res \u00e9l\u00e9ctions f\u00e9d\u00e9rales en Suisse. Comment accro\u00eetre ses chances lorsque l'on veut \u00eatre \u00e9lu. Les m\u00e9thodes de communication des differents partis et candidats aux \u00e9l\u00e9ctions f\u00e9d\u00e9rales sont analys\u00e9es par des publicitaires et des politologues. Le r\u00f4le de la t\u00e9l\u00e9vision dans l'information et le choix des \u00e9l\u00e9cteurs.", "title": "JE VEUX ETRE CONSEILLER NATIONAL ! - 95.10.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AFFICHE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INFORMATION", "MARKETING", "PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-113573", "durationSec": 173, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHOEPFLIN, Marie-Ange", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "PLANTATION D'UN MASSIF - 95.10.22", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-131336", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-130870", "durationSec": 3160, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-142884", "durationSec": 3070, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-156874", "durationSec": 3216, "mediaType": "video", "title": "95.10.22", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ALPINISME", "ALPINISME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "LORETAN, ERHARD", "LORETAN, ERHARD", "HODGSON, ROY", "HODGSON, ROY", "HODGSON, ROY", "KELLENBERGER, JAKOB"], "id": "asset-156909", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.22", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "NEPAL", "COINTRIN", "NEPAL", "COINTRIN", "NEPAL", "MILAN", "ZURICH-VILLE", "MILAN", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES PONEYS - 95.10.22", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-238096", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-157083", "durationSec": 183, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHOEPFLIN, Marie-Ange", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156910", "durationSec": 269, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.10.22", "visualThemes": ["GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "IMMIGRATION", "ATTENTAT"], "visualGeographicals": ["ALGERIE", "ALGER", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156908", "durationSec": 1008, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-131190", "durationSec": 3411, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.10.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132819", "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 95.10.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-113660", "durationSec": 3301, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "CE JOUR-LA : AVEC ERIC CAMENZIND - 95.10.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-142761", "durationSec": 942, "publicationDate": "1995-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Barrat, cin\u00e9aste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-065BF8CB-2A26-41BE-84D2-54C2C06423AB", "durationSec": 3187, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Barrat, Raymond"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Suite du r\u00e9cit de vie de Raymond Beck devenu lors de son entr\u00e9e \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Raymond Barrat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Barrat, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Belleville, la plan\u00e8te en miniature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6376FC6F-5A2F-42C8-8FBB-86D0C4A71A76", "thematicGeographicals": ["Belleville", "Paris"], "durationSec": 1116, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Le quartier de Belleville \u00e0 Paris se mobilise pour ne pas devenir une banlieue au coeur de la Ville lumi\u00e8re. Portrait d'un quartier d'immigr\u00e9s dans la France des attentats", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeurs de couscous", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "passants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Conseil de la ville de Paris, militante anti-bulldozer", "name": "Lopez, Katia", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Fondation La Bellevilleuse", "name": "Pourtein, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9piciers", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain camerounaise, auteur du \"Petit Prince de Belleville\"", "name": "Belaya, Calixe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'Ici, d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Qui gouverne la Suisse ? (7/7) : Entretien avec Riccardo Jagmetti, conseiller aux Etats de Zurich, professeur au Polytechnicum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B2BF79A-992A-41B1-B8F0-D34670A49CC9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3630, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Qui gouverne la Suisse ? - Pourquoi la situation de notre pays s'est-elle si radicalement d\u00e9terrior\u00e9e ? - Les rem\u00e8des - Portrait-robot du politicien id\u00e9al", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats de Zurich, professeur au Technicum", "name": "Jagmetti, Riccardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jack Lang, homme politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DCFB5BD-1A39-471E-9ECF-5F98CD8B60FF", "durationSec": 3070, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lang, Jack"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Strat\u00e9gie amoureuse des animaux (Anne Tesseidre/Xavier Bloch) - L'origine du v\u00eatement - 1953, plong\u00e9e sous-marine (Piccard/Kudelski-archives) - Pas dans la neige (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique", "name": "Lang, Jack", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Quand les sectes affolent (3/3) : Entretien avec Roland J. Campiche, \u00e0 l'occasion du premier anniversaire des drames de Morin Heights, Cheiry et Salvan", "id": "sound-70322F94-9D72-4E9B-B4A9-BA033ACB7EDA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)", "Suisse", "Cheiry"], "durationSec": 1910, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campiche, Roland J."], "thematicThemes": ["sociologie", "religion et croyances", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Institut d'Ethique sociale Lausanne", "name": "Campiche, Roland J.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sortie d'un CD spirituel \"Ascende huc\" (\"Mont\u00e9e int\u00e9rieure\") par le foyer de Rives du Rh\u00f4ne en Valais sp\u00e9cialis\u00e9 dans la th\u00e9rapie des toxicomanes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7087FBF3-A4EA-4005-A6CC-E110B7C37363", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rives du Rh\u00f4ne"], "thematicThemes": ["musique vocale", "disque compact", "toxicomane", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA VIE PRIVEE DES PLANTES", "genres": ["Science"], "id": "asset-133019", "durationSec": 2950, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "95.10.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-130729", "durationSec": 2900, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TOURISME", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TOURISME", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RUE PI\u00c9TONNE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RUE PI\u00c9TONNE", "LICENCIEMENT", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHOEUR", "SALLE DE CONCERT", "VIOLON", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["CAMPBELL, NAOMI", "SCHIFFER, CLAUDIA"], "id": "asset-156906", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.10.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "VAUD", "ATHENES", "ATHENES", "TESSIN", "PARIS", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "SOS TERRE 3 : CLIMAT ET HABITATION - 95.10.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156932", "durationSec": 2050, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "JURA PARK - SA188", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156889", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.10.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156907", "durationSec": 574, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.10.21", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "CONCERT", "GUITARE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156905", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.10.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-132906", "durationSec": 1164, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.10.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-142577", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE LOMBARDIE"], "id": "asset-131275", "durationSec": 2305, "mediaType": "video", "title": "95.10.21", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-10-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Devant les abattoirs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466125.image", "id": "ece-3466127", "durationSec": 90, "publicationDate": "1995-10-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Contre la baisse du prix de la viande, une protestation \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466127", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466127"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, manifestation d'une centaine d'\u00e9leveurs de porcs devant les abattoirs de Malley : Interview d'Eddy Favre, pr\u00e9sident de la Section romande de Suisse-Porc, organisation fa\u00eeti\u00e8re des engraisseurs de porcs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FB86C59-402A-43A4-A084-7073F8C7615E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UPS", "Suisse-Porc"], "thematicThemes": ["\u00e9leveur", "prix (\u00e9conomie)", "porc", "viande", "revenu"], "excerpt": "Les \u00e9leveurs protestent, \u00e0 l'appel de l'UPS, contre la chute du prix de la viande de porc et la chute de leurs revenus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Section romande de Suisse-Porc", "name": "Favre, Eddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Augmentation des primes des assurances maladie : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DD87674-53EF-4BE7-AFFA-D35B459E750A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "l\u00e9gislation", "assurance maladie"], "excerpt": "Ruth Dreifuss comprend les inqui\u00e9tudes des assur\u00e9s des caisses maladie qui voient le montant de leurs primes prendre l'ascenseur. Elle d\u00e9plore la diff\u00e9rence des chiffres utilis\u00e9s durant la campagne pour l'introduction de la nouvelle loi sur l'assurance maladie et la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, fin du blocus des petits producteurs de porcs devant les abattoirs de Malley : Interview de Fran\u00e7ois-Xavier Paccaud, porte-parole de Prom\u00e9terre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDE634F4-BEB2-4E78-B506-D98C5AA6BCC0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UPS"], "thematicThemes": ["viande", "revenu", "porc", "\u00e9leveur", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Les producteurs r\u00e9pondaient \u00e0 l'appel de l'UPS et de plusieurs autres associations paysannes, un mois apr\u00e8s leur coup d'\u00e9clat \u00e0 Courtepin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Prom\u00e9terre", "name": "Paccaud, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, manifestation d'un millier de personnes \u00e0 l'appel des syndicats : Interview de Jacques Robert, vice-pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 d'action syndicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F5299E6-3698-4D4B-9C11-6587E3C149D0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicat", "perte d'emploi", "initiative populaire", "emploi"], "excerpt": "Les manifestants protestaient contre la perte de 25 mille emplois \u00e0 Gen\u00e8ve depuis cinq ans et contre l'annulation de l'initiative pour l'emploi et contre l'exclusion par le Grand Conseil", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 d'action syndicale", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "George Bernard Shaw: intelligence et f\u00e9rocit\u00e9 (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE60928E-A572-459B-B986-439273FEBA06", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Bayreuth"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "critique musicale"], "excerpt": "Shaw \u00e0 Bayreuth. Shaw \u00e0 propos de Wagner. La musique anglaise. Les instruments anciens. Shaw pr\u00e9curseur du mouvement \"authentiste\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, traducteur, producteur radio", "name": "Li\u00e9bert, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les CFF annoncent un d\u00e9ficit de 260 millions de francs pour 1996 : Interview d'Hans-Peter Fagagnini, membre de la direction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8692056-2AAF-4268-9CDD-4EBDC32B9F25", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Il est pr\u00e9vu de r\u00e9duire les effectifs du personnel de 34 mille \u00e0 31 mille membres en 1999", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction des CFF", "name": "Fagagnini, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles d'Annie Saumont (5/5) : Une envol\u00e9e d'oiseau", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4FAFAA79-9D50-456C-8B9F-40E05C5BA661", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Saumont, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques de Jean-Pierre Pastori (5/5) : Liberace", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A60F7F00-6CA5-42F0-B7BA-8A2049C0F3CC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1995-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liberace"], "thematicThemes": ["vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}