{"response": {"numFound": 7331, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "L'essentiel selon Andr\u00e9 Bi\u00e9ler, \u00e9thicien, par Daniel Saugy", "id": "sound-8D36C106-45F3-45A2-BECF-C240CBDF607D", "durationSec": 1735, "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bi\u00e9ler, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thicien", "name": "Bi\u00e9ler, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "SEDUISANTE VIE SAUVAGE - LES DERNIERES TERRES SAUVAGES", "genres": ["Science"], "id": "asset-144535", "durationSec": 2798, "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "APRES NOEL - SA159", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143296", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.01.07", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "MUS\u00c9E", "POLICE"], "visualGeographicals": ["JAPON", "YOUGOSLAVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-243127", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G"], "id": "asset-145226", "durationSec": 2600, "mediaType": "video", "title": "95.01.07", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "LUGANO TIGERS", "GENEVA DEVILS", "PULLY BASKET"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241175", "durationSec": 392, "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 95.01.07", "visualThemes": ["RACISME", "M\u00c9DECIN", "EXTRAIT", "GUERRE CIVILE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "ENFANT-SOLDAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "VACANCES", "SCULPTURE SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "GENEVE", "BUKAVU", "GLARIS", "ZURICH", "COINTRIN", "AROSA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241210", "durationSec": 1563, "publicationDate": "1995-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re partie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-82348F49-3A24-428E-9680-FEC33CAFF5CE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1298, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Scott"], "thematicThemes": ["musicien", "ragtime"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gumplowicz, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Scott Joplin", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur 3 Cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Corbiau pour \"Farinelli\" (2/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D3DC1835-577E-4B8D-B0B7-D51D24FC1102", "durationSec": 879, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corbiau, G\u00e9rard", "Farinelli"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "castrat (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur \"Farinelli\"", "name": "Corbiau, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Villemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me partie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BC2BA63B-86C1-4A4F-9E1E-253054555919", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1922, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Scott"], "thematicThemes": ["ragtime", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gumplowicz, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Scott Joplin", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Lange, photographe valaisan", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A1BBA8CF-A692-45E1-9487-3D563A183EBB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Calcutta"], "durationSec": 2956, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lange, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Beno\u00eet Lange travaille depuis 7 ans \u00e0 Calcutta, il a servi de guide pour Patrick Ferla lors de cette semaine \u00e0 Calcutta", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe valaisan \u00e0 Calcutta", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me partie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2D26DA94-23E8-4745-99E8-23D95503B268", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1807, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Scott"], "thematicThemes": ["ragtime", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gumplowicz, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Scott Joplin", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Scott Joplin, le p\u00e8re du ragtime (4 \u00e9missions)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2F3165E6-8F9B-4C9D-854A-E6DD76DAB950", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 6442, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Scott"], "thematicThemes": ["musicien", "ragtime"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gumplowicz, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Scott Joplin", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me partie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-593165D3-6AE4-4441-B547-8749822EA8BE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Scott"], "thematicThemes": ["musicien", "ragtime"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gumplowicz, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Scott Joplin", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145250", "durationSec": 360, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.06", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PRESSE", "ISLAM", "JOURNALISTE", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["ALGER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241214", "durationSec": 531, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAGE DES ROUTES", "SEL (GEMME)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FEMME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "CESSEZ-LE-FEU", "ESCROQUERIE", "DOUANIER", "H\u00d4TEL", "SALAIRE", "GR\u00c8VE", "TRAIN"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-241215", "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "ITALIE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "AUTRICHE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARI", "COURSE DE CHEVAUX", "PARI", "COURSE DE CHEVAUX", "PARI", "COURSE DE CHEVAUX", "PARI", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "HOMICIDE", "GU\u00c9RISSEUR", "SECTE", "JUSTICE", "HOMICIDE", "GU\u00c9RISSEUR", "SECTE", "JUSTICE", "HOMICIDE", "GU\u00c9RISSEUR", "SECTE", "JUSTICE", "CENSURE", "ART DRAMATIQUE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "JEU VID\u00c9O", "MORALE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-241217", "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "BUCAREST", "VILLEURBANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145315", "durationSec": 503, "publicationDate": "1995-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "L'Orient d'Annemarie Schwarzenbach (4/5) : Presque la m\u00eame souffrance", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5619E8ED-9728-477E-917B-2DB4B06CB1D9", "durationSec": 636, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse al\u00e9manique", "name": "Schwarzenbach, Annemarie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Feu vert du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports, des communications et de l'\u00e9nergie pour le projet d'aquadrome sur le lac L\u00e9man \u00e0 Lausanne et Montreux : Des recours sont dans l'air. Interview d'Olivier D\u00e9praz, promoteur du projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DAB1066-DB54-449A-9A8D-31F87C56408C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "L\u00e9man (lac)", "Montreux", "Lausanne"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur du projet d'aquadrome sur le L\u00e9man", "name": "D\u00e9praz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vincent Lhuillier, coop\u00e9rant fran\u00e7ais \u00e0 Calcutta et Rila, hindoue", "genres": ["Animation"], "id": "sound-1BF12D32-87F9-4568-BA93-D382CA8705FC", "thematicGeographicals": ["Calcutta", "Inde"], "durationSec": 3009, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhuillier, Vincent", "Rila"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "femme"], "excerpt": "Rila parle de la condition f\u00e9minine en Inde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coop\u00e9rant fran\u00e7ais \u00e0 Calcutta", "name": "Lhuillier, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "hindoue", "name": "Rila", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Les relations entre la Suisse et l'Europe : Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92624809-5C6B-4F70-A160-5D782318E20A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 546, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales"], "excerpt": "1994 aura \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e mouvement\u00e9e dans les relations entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne. Les principaux acteurs politiques ont gard\u00e9 le d\u00e9bat europ\u00e9en en sourdine, mais en partie seulement puisqu'autour de l'ouverture des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales, la question est revenue sur la table des discussions. Interview d'Adolf Ogi, sur l'ouverture des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales - Interview de Bernard Bosson - Interview de Sir Leon Brittan, sur le calendrier des n\u00e9gociations - Interview de Bruno Spinner, r\u00e9action apr\u00e8s l'adh\u00e9sion de la Finlande - Interview de Jean-Pascal Delamuraz, r\u00e9action apr\u00e8s l'adh\u00e9sion de la Su\u00e8de - Interview de Peter Tschopp, apr\u00e8s le non des Norv\u00e9giens \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne - Interview de Suzette Sandoz - Interview de Claude Frey, qui acc\u00e8de \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil national neuch\u00e2telois - Interview d'Adrien de Steiger - Interview de Roger Nordmann, sur le lancement d'une nouvelle initiative en vue d'une adh\u00e9sion suisse \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne - Interview de Jakob Kellenberger, certains dossiers se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9licats", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des transports", "name": "Bosson, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association des jeunes pour l'avenir de la Suisse", "name": "Steiger, Adrien de", "type": "Participant"}, {"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "radical genevois (pro europ\u00e9en)", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire europ\u00e9en aux affaires \u00e9conomiques ext\u00e9rieures", "name": "Brittan, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chef du bureau de l'int\u00e9gration", "name": "Spinner, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse", "name": "Kellenberger, Jakob", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil national neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Damien Hermellin, peintre et sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03EB8696-171E-4FF7-BB94-A36E68CAFA61", "durationSec": 1832, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hermellin, Damien"], "thematicThemes": ["sculpture", "peinture", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Peinture de la danse et bronze", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, sculpteur", "name": "Hermellin, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carlo Lavizzari, promoteur immobilier genevois, pr\u00e9sident de la Ligue suisse de football, ancien pr\u00e9sident du FC Servette : A propos de la s\u00e9curit\u00e9 dans les stades", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97A32DAD-A79F-478E-8492-680BFF94440B", "durationSec": 447, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "stade de football"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur immobilier genevois, pr\u00e9sident de la Ligue suisse de football, ancien pr\u00e9sident du FC Servette", "name": "Lavizzari, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Roger Girod, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73B02CAE-EB6F-46AB-8521-FF20846AA197", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girod, Roger"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Sa vie, ses oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Girod, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "S\u00e9quence TSF", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cital de Charles Trenet (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-24311C90-DE93-4FF3-B09A-FB91D1D237D0", "durationSec": 706, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Trenet, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "L'Orient d'Annemarie Schwarzenbach (5/5) : Le Silence", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9CDA6938-73B7-487B-8339-DF281F852260", "durationSec": 572, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse al\u00e9manique", "name": "Schwarzenbach, Annemarie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (9/10) : Embrouilles \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B1CA3059-1AFE-4F36-A3F8-DBB0D484452B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 795, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Simon Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zamofing, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le canton de Gen\u00e8ve : La saga de \"La Suisse\" avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AA72012-6B1F-4FA5-B121-EFB5BCF52DC3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "presse quotidienne", "imprimerie"], "excerpt": "9 mai 1993, d\u00e9but du dernier acte, extrait de l'interview de Jean-Claude Nicole, lors de Tribune de Premi\u00e8re - 16 janvier 1994, \"La Suisse\" s'enfonce toujours davantage, on a m\u00eame craint que tout s'\u00e9croule pendant les F\u00eates, interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Montanya - En f\u00e9vrier, les actifs ne couvrent plus les dettes, interview de Jean-Claude Nicole - Des financiers s'int\u00e9resseraient \u00e0 \"La Suisse\", mais on ne voit pas venir les 24 millions, interview de Jean-Claude Nicole - R\u00e9action des journalistes lors de l'ultime \u00e9dition - Le personnel fonde une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative dans l'id\u00e9e d'\u00e9diter une nouvelle \"Suisse\", interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Montanya - D'autres n\u00e9gociations en cours pour renflouer le centre d'impression de \"La Suisse\", le CITP, interview de Dominique Grob\u00e9ty - Le Syndicat des journalistes se d\u00e9m\u00e8ne pour sauver ce qui peut l'\u00eatre, interview de Christian Fehlbaum - Jean-Claude Nicole qui attend toujours les millions promis balaie d'un revers de manche toute hypoth\u00e8se de suite p\u00e9nale - Interview de Gil Baillod, pas enthousiasm\u00e9 par la 1\u00e8re mouture du projet de \"Nouvelle Suisse\" de la Coop\u00e9rative - Les projets de \"Nouvelle Suisse\" s'effondrent, interview de Philippe Roy - L'id\u00e9e d'une \"Suisse\" du dimanche seulement abandonn\u00e9e elle aussi, interview de Christian Fehlbaum", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat des journalistes", "name": "Fehlbaum, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur de \"La Suisse\"", "name": "Nicole, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Roy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire au sursis concordataire", "name": "Grob\u00e9ty, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Montanya, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "mandat\u00e9 par le Gouvernement genevois comme expert", "name": "Baillod, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145241", "durationSec": 350, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "D\u00c9NONCIATION", "ESCROQUERIE", "PALAIS DE JUSTICE", "DIPLOMATIE", "ISLAM", "AMBASSADE", "DIPLOMATIE", "ISLAM", "AMBASSADE", "SC\u00c8NE DE RUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "SIMULATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "SIMULATION", "COMPOSITEUR", "OP\u00c9RETTE", "MOUTON", "BERGER", "CR\u00c9PUSCULE"], "id": "asset-241245", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.05", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GLARIS-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALGER", "BIENNE", "ALLEMAGNE", "BIENNE", "SUISSE", "BIENNE", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241227", "durationSec": 428, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 95.01.05", "id": "asset-92169", "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "ENFANT (\u00c2GE)", "T\u00c9L\u00c9SKI", "FROID", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELINAT", "CR\u00c9PUSCULE", "MALTRAITANCE", "TERRAIN DE GOLF", "COMM\u00c9MORATION"], "id": "asset-241237", "durationSec": 1101, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.05", "visualGeographicals": ["BRUSON", "JURA (CANTON)", "VAL-DE-RUZ", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "VAL-DE-TRAVERS", "ROUMANIE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143427", "durationSec": 550, "publicationDate": "1995-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le canton du Jura : Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CCD9720-337D-432D-B82D-800019697F33", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe B\u00e9lier", "Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "1994, l'ann\u00e9e de tous les dangers et de tous les espoirs pour le Jura. Une ann\u00e9e \u00e0 ne pas rater pour l'\u00e9quipe gouvernementale en place, la derni\u00e8re ligne droite pour 3 des 5 ministres qui ont port\u00e9 le Jura sur les fonds baptismaux. Extraits des interviews de Fran\u00e7ois Lachat, Pierre Boillat et Jean-Pierre Beuret Consternation dans les rangs de l'Ex\u00e9cutif au non du peuple \u00e0 la \"Tour Mangeat\". Interview de Jean-Pierre Beuret Fusion du Rassemblement Jurassien et Unit\u00e9 Jurassienne, signature de l'accord institutionnalisant le dialogue interjurassien. Interviews de Jean-Pierre Beuret et de Ren\u00e9 Felber Micro-trottoir \u00e0 Moutier, m\u00e9contentement de membres du B\u00e9lier Interview de Jean-Pierre Beuret", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien", "name": "Beuret, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "membres du Groupe B\u00e9lier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. L'\u00e9conomie : Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A857C7BB-832F-4D06-86C3-38E8F4CA6BC4", "durationSec": 502, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 Centre Info", "UBS", "GATT", "CFV"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "commerce international", "banque"], "excerpt": "Le point fort de l'ann\u00e9e \u00e9conomique internationale, c'est sans conteste le point final \u00e0 l'interminable r\u00e9forme du commerce mondial men\u00e9e par les membres du GATT. 1994 a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par le bouillonnement bancaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 Centre Info \u00e0 Fribourg", "name": "Giovannini, Pier-Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident du Cr\u00e9dit Foncier", "name": "Schmutz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "financier z\u00fcrichois", "name": "Ebner, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Avalanches dans les Alpes valaisannes, au Grand-Saint-Bernard et aux Mayens de Bruson : Le point des op\u00e9rations de secours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-611B117C-5055-463C-A821-06F7BFE44C64", "thematicGeographicals": ["Valais", "Bruson", "Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secourisme", "avalanche"], "excerpt": "2 skieurs gravement bless\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 h\u00e9liport\u00e9s, on sonde encore la neige au Grand-Saint-Bernard , on pense qu'il y a un deuxi\u00e8me skieur enfoui", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "L'Orient d'Annemarie Schwarzenbach (3/5) : La Magie d\u00e9fendue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5BC60BD2-635E-4C07-B7E5-1F8AFACB09FE", "durationSec": 607, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse al\u00e9manique", "name": "Schwarzenbach, Annemarie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jack Preger, m\u00e9decin des rues \u00e0 Calcutta, directeur d'une clinique et d'une \u00e9cole", "genres": ["Animation"], "id": "sound-07DFF1F1-50BF-4DA4-8973-10BAC8E3CD46", "thematicGeographicals": ["Calcutta"], "durationSec": 3047, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Preger, Jack"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin des rues \u00e0 Calcutta, directeur d'une clinique et d'une \u00e9cole", "name": "Preger, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (8/10) : Alerte rouge \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B5C43991-FC25-4094-8A14-A6B55D299A79", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan des \"Cartons du coeur\" : Pr\u00e8s de 3400 familles romandes re\u00e7oivent de la nourriture de la part de cette association. Interview de Laurent Borel. C'est un triste succ\u00e8s, car ces cartons sont destin\u00e9s \u00e0 des gens qui n'auraient rien dans leur assiette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A583B07F-C002-4D48-8227-3DE3F93E4AD2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartons du coeur"], "thematicThemes": ["famille", "aide alimentaire"], "excerpt": "Mais cela ne suffit pas, la situation devient de plus en plus dramatique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Borel, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.01.04", "visualThemes": ["SECOURISME", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "SECOURISME", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "SECOURISME", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ACCIDENT", "PROC\u00c8S", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ACCIDENT", "PROC\u00c8S", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INSTALLATION SPORTIVE", "ACCIDENT", "PROC\u00c8S", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "CHOCOLAT", "DESIGN"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "SUISSE", "BASTIA", "BASTIA", "BASTIA", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92239", "durationSec": 1250, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "ACCIDENT", "HANDICAP PHYSIQUE", "ACCIDENT", "DROITE", "HYDRAVION"], "visualPersons": ["GINGRICH, NEWT"], "id": "asset-241301", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.04", "visualGeographicals": ["CORSE", "CORSE", "USA", "WASHINGTON", "LAC LEMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145253", "durationSec": 282, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241276", "durationSec": 523, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145314", "durationSec": 472, "publicationDate": "1995-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9quences de l'introduction de la TVA : Le ticket de cin\u00e9ma va co\u00fbter 8 \u00e0 10% plus cher. Interview de Jean-Luc Gemperl\u00e9, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de Procin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EC6302F-2A61-4BF3-A5C5-33E78D745FEE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "prix (\u00e9conomie)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de Procin\u00e9ma", "name": "Gemperl\u00e9, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (7/10) : Embuscade \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-35A1ED2B-D550-4F24-81CD-2C8FD99EC66C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 985, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Simon Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philo, Annick", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sanchez, Margarita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Brigitte Buxtorf, fl\u00fbtiste : A l'occasion de la sortie de son disque consacr\u00e9 \u00e0 des oeuvres d'Andr\u00e9 Jolivet pour fl\u00fbte seule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32BB5153-878B-46AB-AC8E-302081F87DD3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jolivet, Andr\u00e9", "Buxtorf, Brigitte"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "fl\u00fbte", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Buxtorf, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cumul de la hausse des tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et de la TVA est de 11,5% : La facture n'est-elle pas trop lourde ? Interview de Louis Ducor, pr\u00e9sident des Services Industriels de Gen\u00e8ve. Le canton de Gen\u00e8ve ne pratique pas des prix plus \u00e9lev\u00e9s qu'ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CE84708-7AD7-4D65-86A2-6D4EDAD41BAB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "prix (\u00e9conomie)", "\u00e9nergie \u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Services Industriels de Gen\u00e8ve", "name": "Ducor, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. L'ann\u00e9e latex : Le pr\u00e9servatif a envahi notre environnement urbain, instrument essentiel de la pr\u00e9vention du sida, il parade partout, plus personne ne peut l'ignorer. Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7C36BB5-EFC8-4692-9A4C-B0ABCB03C9C9", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 508, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "politique de la sant\u00e9", "pr\u00e9servatif", "sant\u00e9 publique", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive"], "excerpt": "Interview de Sylviane Steiner, propri\u00e9taire de la boutique Condom\u00e9ria, \u00e0 Montreux, qui ne vend que des pr\u00e9servatifs - Interview de Th\u00e9o Brullard, sur l'installation de distributeurs de pr\u00e9servatifs dans certaines \u00e9coles secondaires de Neuch\u00e2tel - Interview de Fran\u00e7oise Dubois, responsable de l'Institut de M\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive \u00e0 Lausanne - Micro-trottoir, sur l'exposition de Niki de Saint-Phalle \u00e0 Fribourg, dans le cadre de la campagne anti-sida", "alternativeTitle": ["SIDA et pr\u00e9servatifs / SIR_1995-01-03_journal-de-midi_C7C36BB5-EFC8-4692-9A4C-B0ABCB03C9C9 / R\u00e9trospective 1994. L'ann\u00e9e latex : Le pr\u00e9servatif a envahi notre environnement urbain, instrument essentiel de la pr\u00e9vention du sida, il parade partout, plus personne ne", "Journal de midi - 03.01.1995"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3310998", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de la boutique Condom\u00e9ria \u00e0 Montreux", "name": "Steiner, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "passants sur l'exposition de Niki de Saint-Phalle \u00e0 Fribourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident du Conseil des jeunes de La Chaux-de-Fonds", "name": "Brullard, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Institut de M\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive \u00e0 Lausanne", "name": "Dubois, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3310994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gautam Gosh, \u00e9crivain et po\u00e8te bengali", "genres": ["Animation"], "id": "sound-38AA660D-359C-4B3B-A725-1B071227B2A8", "thematicGeographicals": ["Calcutta"], "durationSec": 3075, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gosh, Gautam"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te bengali", "name": "Gosh, Gautam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9quences de l'introduction de la TVA \u00e0 Fribourg : Micro-caf\u00e9. Les consommateurs d\u00e9couvrent l'augmentation du prix du caf\u00e9, entre 20 et 50 centimes de plus, c'est exag\u00e9r\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-186CB0A2-94CA-465F-AFEF-65BC34CA5853", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "caf\u00e9 (boisson)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consommateurs de caf\u00e9 \u00e0 Fribourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le canton de Vaud : L'accident de la Gare de Lausanne le 29.6.1994. Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9712E923-62D5-4B52-86A0-4E1059B66442", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 292, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["produit toxique", "produit chimique", "accident ferroviaire", "transport de mati\u00e8res dangereuses", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine, chef des sapeurs-pompiers des CFF \u00e0 Lausanne", "name": "Paccaud, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des sapeurs-pompiers de Lausanne", "name": "Cachin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sergent des sapeurs-pompiers de Lausanne", "name": "Di Natale, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-92125", "durationSec": 477, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "L'Orient d'Annemarie Schwarzenbach (2/5) : Radieuse Europe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47A66FF7-715B-447A-A795-3ABF92DC9EEC", "durationSec": 691, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse al\u00e9manique", "name": "Schwarzenbach, Annemarie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145252", "durationSec": 314, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92237", "durationSec": 472, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 95.01.03", "visualThemes": ["SUICIDE", "\u00c9COLIER", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "MAGASIN DE SPORT", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["JAPON", "MORGES", "GRIMENTZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92233", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMP\u00d4T", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "OECUM\u00c9NISME"], "visualPersons": ["CEAUCESCU, NICOLAS"], "id": "asset-92221", "durationSec": 1043, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.03", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-GALL", "GENEVE", "ST-GALL", "GENEVE", "ST-GALL", "GENEVE", "ST-GALL", "ROUMANIE", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "DROME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "title": "LE BONJOUR DE JACK ROLLAN - 95.01.03", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-143398", "durationSec": 4760, "publicationDate": "1995-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "SIDA et pr\u00e9servatifs", "id": "ece-3310994", "durationSec": 508, "publicationDate": "1995-01-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3310994", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3310994"}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Piano Seven", "imageURL": "http://www.rts.ch/4052519.image", "id": "ece-4052525", "durationSec": 2438, "publicationDate": "1995-01-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Piano Seven avec Pascal Auberson et Brigitte Meyer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4052525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4052525"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Ces hommes et ces femmes qui ont marqu\u00e9 l'ann\u00e9e en Europe : Avec des extraits d'archives", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C438DF6A-F394-4796-8A11-4B139C022D25", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Yougoslavie", "France", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Irlande du Nord", "Gorazde", "Italie", "Norv\u00e8ge", "Europe"], "durationSec": 843, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau", "Touvier, Paul", "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Delors, Jacques", "Karadzic, Radovan", "Rose, Michael", "P\u00e9an, Pierre", "Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["fonction politique", "corruption", "vie politique", "conflit yougoslave", "conflit religieux"], "excerpt": "Extrait d'interview de Radovan Karadzic. TF1 - Interview du commandant Rousseau qui part avec un convoi pour Gorazde et interview du g\u00e9n\u00e9ral Michael Rose qui reconna\u00eet que la situation est bloqu\u00e9e. Ariane Quentier Condamnation Paul Touvier ce 20 avril 1994 \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, interview d'un petit-fils d'une des victimes. Radio France Interview du journaliste Pierre P\u00e9an pour son livre \"Fran\u00e7ois Mitterrand : une jeunesse fran\u00e7aise\". Jean-Fran\u00e7ois Moulin L'ambiance en Norv\u00e8ge apr\u00e8s le non du pays \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. Roger Guignard Les \u00e9lections dans l'Allemagne r\u00e9unifi\u00e9e, le 16 octobre avec la victoire de justesse du parti de la CDU. Sylvie Cohen Interview d'une Allemande m\u00e9contente de la r\u00e9\u00e9lection d'Helmut Kohl au poste de chancelier le 15 novembre. Sylvie Cohen Les \u00e9lections italiennes le 28 mars dernier avec la victoire de Silvio Berlusconi. Sylvie Cohen Extrait de la d\u00e9claration de Silvio Berlusconi \u00e0 la tribune le 21 d\u00e9cembre dernier alors qu'il d\u00e9nonce la trahison d'Umberto Bossi Le 31 ao\u00fbt, annonce par l'IRA d'un cessez-le-feu. Serge Mousson D\u00e9claration de Jacques Delors annon\u00e7ant qu'il ne sera pas candidat aux pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises de 1995. Anne Sinclair", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef serbe", "name": "Karadzic, Radovan", "type": "Participant"}, {"role": "Allemande apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection d'Helmut Kohl", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "commandant du d\u00e9tachement en Bosnie", "name": "Rousseau", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Fran\u00e7ois Mitterrand : une jeunesse fran\u00e7aise\"", "name": "P\u00e9an, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "petit-fils d'une des victimes de Paul Touvier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "commandant en chef de la FORPRONU pour la Bosnie", "name": "Rose, Michael", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien", "name": "Berlusconi, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice TF1", "name": "Sinclair, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TF1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondcorrespondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Allemagne", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Norv\u00e8ge", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Rome", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "26 mille kilom\u00e8tres s\u00e9parant la Terre de Feu \u00e0 l'Alaska \u00e0 v\u00e9lo et \u00e0 la course \u00e0 pied, au profit de l'Association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud : Interviews de Serge et Nicole Roetheli, guide valaisan et sa femme, qui vont tenter cet exploit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB5C3EE1-570D-4408-BE76-0675F2B0F60B", "thematicGeographicals": ["Alaska", "Valais", "Terre de Feu"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roetheli, Nicole", "Roetheli, Serge"], "thematicThemes": ["cyclisme (loisir)", "exploit sportif", "aide humanitaire", "marche de randonn\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide valaisan", "name": "Roetheli, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Serge Roetheli", "name": "Roetheli, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le canton de Zurich : Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AE03D0D-B1F4-4899-8DC8-B67CD127239F", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Letten", "Zurich (ville)"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "arm\u00e9e", "h\u00e9ro\u00efne", "quartier", "toxicomane", "usage de stup\u00e9fiants"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes de la drogue et la situation au Letten. Interviews d'\u00e9coliers du 5\u00e8me arrondissement et de Nadine, qui en ont assez de subir les nuisances du march\u00e9 de la drogue Interview d'Arnold Koller, en visite au Letten Interview d'Anton Cottier, qui envisage la mobilisation de la troupe Interview de Ruth Dreifuss, l'urgence est relative Interview d'Ueli Locher, sur la prescription d'h\u00e9ro\u00efne Interview de Josef Estermann, sur la fermeture du Letten en f\u00e9vrier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC", "name": "Cottier, Anton", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9coliers du 5\u00e8me arrondissement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Z\u00fcrich", "name": "Estermann, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "chef du projet \"Life-line\"", "name": "Locher, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral en visite au Letten", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "La non-histoire d'une illusion. L'observation du cheminement de la conscience (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF6A6630-CB7A-4851-8A2D-63517DAEA3B6", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 1999, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "psychologie", "m\u00e9ditation", "bouddhisme"], "excerpt": "Iconographie du bouddhisme tib\u00e9tain. Les techniques de m\u00e9ditation. L'\u00e9tat d\u00e9pouill\u00e9 de la conscience. La phase trans-\u00e9go\u00efque du d\u00e9veloppement de la conscience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, guide de voyage", "name": "Genoud, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le \"Papiliorama\" de Marin (NE) enti\u00e8rement d\u00e9truit par les flammes : Interview de Martin Bijleveld, propri\u00e9taire et directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6D2D436-36A3-4B54-BBFC-CE71C47F8E1F", "thematicGeographicals": ["Marin", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Papiliorama"], "thematicThemes": ["esp\u00e8ce animale", "plante", "papillon", "incendie", "mus\u00e9e", "insecte"], "excerpt": "Martin Bijleveld ne peut pas estimer les d\u00e9g\u00e2ts, la catastrophe a plusieurs dimensions et a une influence sur l'ouverture du \"Nocturama\", qui devait \u00eatre toute proche. On va reconstruire \"Papiliorama\", mais il faudra des ann\u00e9es pour qu'il retrouve sa splendeur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire, directeur du \"Papiliorama\"", "name": "Bijleveld, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "L'Orient d'Annemarie Schwarzenbach (1/5) : Un Emigrant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4C1AF033-0A69-46F9-8CDD-C23DE7C7FBE6", "durationSec": 555, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse al\u00e9manique", "name": "Schwarzenbach, Annemarie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "La fin d'ann\u00e9e autour du monde par Madame Ming (6/10 \u00e0 10/10) : Ecosse. Rwanda. Japon. Bosnie. Tibet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8E47EF2-E8D3-4767-AD2E-643D35AF0924", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Tibet", "Bosnie", "Ecosse", "Japon"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "No\u00ebl"], "excerpt": "Coutumes, traditions, fa\u00e7ons de f\u00eater No\u00ebl et la Nouvelle ann\u00e9e dans diff\u00e9rents pays", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Ming", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gaston Roberge, pr\u00eatre, directeur du Centre catholique de l'audiovisuel de Calcutta", "genres": ["Animation"], "id": "sound-81829E67-BF97-4014-ADC3-E6EAA8A6C5E7", "thematicGeographicals": ["Calcutta"], "durationSec": 3071, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roberge, Gaston"], "thematicThemes": ["clerg\u00e9", "audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, directeur du Centre catholique de l'audiovisuel de Calcutta", "name": "Roberge, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le \"Papiliorama\" de Marin (NE) enti\u00e8rement d\u00e9truit par les flammes : Interview d'Alain Spitznagel, responsable des pompiers de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD28BFA7-9B51-4C49-8AB3-8F066FCB1F93", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Marin"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Papiliorama"], "thematicThemes": ["plante", "esp\u00e8ce animale", "mus\u00e9e", "papillon", "incendie", "insecte"], "excerpt": "Presque la totalit\u00e9 des insectes et des animaux ont p\u00e9ri dans l'incendie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des pompiers de Neuch\u00e2tel", "name": "Spitznagel, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (6/10) : La Fili\u00e8re bernoise", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A89729EA-6A2F-4F4B-9693-93EC0E7E7EE2", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 845, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "PIANO SEVEN", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-241280", "durationSec": 2438, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" CETTE EMISSION A RECU LA ROSE DE BRONZE AU 35 EME FESTIVAL DE LA ROSE D'OR DE MONTREUX EN 1995"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.01.02", "visualThemes": ["INCENDIE", "BOTANIQUE", "ENNEIG\u00c9", "SERRE", "INCENDIE", "BOTANIQUE", "SERRE", "INCENDIE", "BOTANIQUE", "SERRE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "MARIN-EPAGNIER", "MARIN-EPAGNIER", "GENEVE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145225", "durationSec": 384, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145228", "durationSec": 390, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 95.01.02", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "NEIGE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "DISQUE COMPACT", "DISQUE VINYLE", "CD-ROM", "COUPLE (RELATION)", "EXPLOIT SPORTIF", "COUPLE (RELATION)", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualGeographicals": ["NAX", "ZURICH", "VALLORBE", "BIENNE", "PARIS", "SAVIESE", "COINTRIN", "SAVIESE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145227", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145251", "durationSec": 297, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LES VISITEURS - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91890", "durationSec": 261, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143335", "durationSec": 582, "publicationDate": "1995-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Et\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-92D60766-501A-4A8A-BEEE-2B3373D113B3", "durationSec": 5751, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Loyon, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Besson, Jean-Louis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Bond, Edward", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une Voix", "name": "Giacobino, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Blanc, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "Xenia", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "David", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Pataki, Jarg", "type": "Participant"}, {"role": "Un Allemand", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ann", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Fout le feu \u00e0 la for\u00eat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC36A7F7-AE21-4F15-B140-7644FE31E03B", "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Extraits d'une interview de Jean-Luc Godard, cin\u00e9aste [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1E1FA75-3A42-4F87-A9C7-2C4A1997DF47", "durationSec": 1312, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc", "Michelet, Jules"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "son (onde)"], "excerpt": "Extraits assez confus. Qu'est-ce qu'un autoportrait ? Le son au cin\u00e9ma. La technique: c'est la machine qui travaille. Deuxi\u00e8me guerre mondiale: les cin\u00e9astes n'ont pas \u00e9t\u00e9 entendus, la radio a d\u00e9missionn\u00e9. D\u00e9clin du cin\u00e9ma, apparition de la t\u00e9l\u00e9vision. Le tennis: la balle est renvoy\u00e9e, contrairement \u00e0 la vie. La m\u00e9moire: elle ne s'enregistre pas. Sarajevo, signe de bonne sant\u00e9, puisqu'il y a r\u00e9sistance. Le cin\u00e9ma: c'est ce qui ne se voit pas, puisque bien des films de l'histoire ne sont pas projet\u00e9s. On peut en garder des traces. Le vrai cin\u00e9ma doit montrer quelque chose de visible dans cet invisible. Le centenaire du cin\u00e9ma: c'est parce qu'il a disparu, on ne lui a pas donn\u00e9 sa chance. La critique: avant, elle \u00e9tait relative au film, maintenant, elle a disparu, elle n'est plus qu'\u00e9tiquetage. Elle n'a exist\u00e9 qu'avec la Nouvelle Vague. Lecture d'un extrait de l'\"Histoire de la R\u00e9volution\" de Jules Michelet, par Godard: dans le Comit\u00e9 de Salut Public, tout le monde pleurait.\r\nEnregistr\u00e9 probablement entre 1990 et 2000 (\u00e9vocation de son \"histoire du cin\u00e9ma\" (1998)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Godard, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "Historien", "name": "Michelet, Jules", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Fait une salade des \u00eeles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CCD2443-FECB-4FB4-A7BA-2D074891017A", "durationSec": 78, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Joue \u00e0 Dr. Jeckyll", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51656C26-1675-4239-B8A6-6EB59B94D254", "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Nouvel an", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2453564B-5345-4AEA-B0E2-399ADF3F1463", "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "alternativeTitle": ["Aristide : Nouvel an / SIR_1995-01-01_aristide_2453564B-5345-4AEA-B0E2-399ADF3F1463 / Aristide : Nouvel an", "Aristide - 01.01.1995"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311857", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311852"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les oiseaux d'Espace 2. For\u00eat de montagne", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7AA5ECF8-2666-49C7-A317-32BFBD6F8306", "durationSec": 380, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["oiseau", "radio"], "excerpt": "Grive musicienne - pinson - rouge-gorge - merle noir - troglodyte", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "oiseaux", "name": "divers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Multiplie les poissons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6829595F-C047-4C08-958F-308EFA70F840", "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Lawrence d'Arabie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2BD3A725-DDA6-4ED0-AD5D-3095A5AD97C2", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lawrence, Thomas Edward [=Lawrence d'Arabie]"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Baffe un troisi\u00e8me flic", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6FD506AE-CD7C-4973-83A8-490ABE3E2EC9", "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Miracle \u00e0 Lourdes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB7E3F1B-A2D2-4BB5-9F09-49F7163B3CFF", "thematicGeographicals": ["Lourdes"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Tue une fourmi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-746DD75D-B34C-4616-B073-52D0511A220F", "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Aristide", "source": "siranau", "title": "Aristide : Chante", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8916852D-5A2A-4498-97F5-70D02B71C5C6", "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trucs, astuces et vie quotidienne d'Aristide, scout.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le dragon de Komodo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5448213A-D1BF-4915-83D2-60C561519E68", "durationSec": 324, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["varan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Un dragon de Komodo", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "L'animateur radio", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'hippocampe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-658799A5-DC16-40EA-9B7F-5AFA4C824A96", "durationSec": 310, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hippocampe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Un hippocampe", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "L'animateur radio", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Et\u00e9 des festivals", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"L'Et\u00e9 des festivals\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-DE75C0BD-6258-411E-81AC-F89CFE2432F1", "durationSec": 110, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Oum Kalsoum [= Om]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-704E4E7C-ECBB-48C4-9BCE-FED13CC423F7", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kalsoum, Om"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Les femmes de ma vie. R\u00e9cits-portraits par Blaise Angel : D\u00e9part Amazonie. Tache rouge. La mendiante. L'Indienne. Rose (1). Ba\u00f1os. Rose (2). Ma grand-m\u00e8re en suie. La nuit Q. Rose (3)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9BAD0750-C1E3-4462-A137-58851A470617", "durationSec": 3102, "publicationDate": "1995-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}]}}