{"response": {"numFound": 7331, "start": 6800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits du Botswana. De Bessie Head (5/5) : La Chasse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8729995F-FB1D-453A-8D1E-3275D6535AE4", "thematicGeographicals": ["Botswana", "Afrique"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chasse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Perrin, Daisy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) botswanais(e)", "name": "Head, Bessie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "L'exposition \"Echanges d'espaces\" au Mus\u00e9e Arlaud \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E84D6473-8310-40B2-AA60-3AEEAA44C4E4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "art plastique", "exposition d'art"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e Arlaud. L'art contemporain \u00e0 Lausanne et le r\u00f4le du mus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Fonds r\u00e9gional d'art contemporain de Franche-Comt\u00e9 et des Mus\u00e9es du Jura", "name": "Dary, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne", "name": "Zulter, J\u00f6rg", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne", "name": "Schaefer, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le comit\u00e9 de la Ligue nationale de football d\u00e9cide de suspendre le stade des Charmilles \u00e0 Gen\u00e8ve avec effet imm\u00e9diat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BA41C13-4990-4584-BE0B-6CB24E275728", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "stade de football", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Ligue nationale", "name": "Isoz, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du FC Servette", "name": "Weiler, Paul-Hannik", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du FC Servette", "name": "Berkowitch, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le stade v\u00e9tuste et insalubre n'offre plus les conditions de s\u00e9curit\u00e9. Interview de Jean-Michel Berkowitch, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du FC Servette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FD35030-B893-48C4-B300-C67326804EA5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["stade de football", "club sportif", "s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du FC Servette", "name": "Berkowitch, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Hausse des taux hypoth\u00e9caires du Cr\u00e9dit Foncier Vaudois et de la Banque Cantonale Vaudoise d'un 1/2% : Les sp\u00e9cialistes pr\u00e9voyaient pourtant la stabilit\u00e9. Interview de Niels de Dardel, pr\u00e9sident de la section romande de l'ASLOCA", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4FCFE971-C136-4889-B266-0733A709F9D8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCV", "CFV"], "thematicThemes": ["taux hypoth\u00e9caire", "logement locatif", "location", "banque"], "excerpt": "Pour Niels de Dardel, les loyers ne devraient pas augmenter dans le canton de Vaud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section romande de l'ASLOCA", "name": "Dardel, Niels de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon : Les insuffisances des secours sont de plus en plus critiqu\u00e9es. Interview de Sarah Leraud, Fran\u00e7aise habitant Kobe depuis 2 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294D7463-D218-471B-B6C5-1FCD6182EC14", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "excerpt": "Le maire de Kobe fait appel \u00e0 des volontaires pour essayer de trouver des survivants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Kobe", "name": "Leraud, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique couve depuis longtemps \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 propos de ce stade. Interview de Paul-Hannik Weiler, pr\u00e9sident du FC Servette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07158DD3-50E4-4ACC-B2BF-C878ABF85683", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "club sportif", "s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "stade de football"], "excerpt": "Extrait d'interview r\u00e9alis\u00e9 le 18 mai dernier alors que Servette venait de remporter le dernier championnat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Servette", "name": "Weiler, Paul-Hannik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edmond Isoz, directeur de la Ligue nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-137173FB-5FB0-411F-9B0C-4F46E1F78AB5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "club sportif", "stade de football", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Il reste une porte de sortie pour le FC Servette avec une possible autorisation provisoire d'utiliser son terrain et les tribunes B, C et D", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Ligue nationale", "name": "Isoz, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du cardinal Henri Schwery, \u00e9v\u00eaque de Sion : Interview d'Henri Salina, \u00e9v\u00eaque de Saint-Maurice et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F981A76-4E2F-49B1-89F4-225533807ED3", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion", "Saint-Maurice"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwery, Henri"], "thematicThemes": ["abbaye", "\u00e9v\u00each\u00e9", "cardinal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Saint-Maurice, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Salina, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "L'Oiseau chante", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-0A3FD333-D02C-4BB5-A8D5-F30F03DC8914", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "instrument de musique"], "excerpt": "Ensuite de l'interpr\u00e9tation de la chanson par le choeur de l'Ecole primaire Ferdinand Hodler, Blas Sanchez pr\u00e9sente ses instruments de musique mexicains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien mexicain", "name": "Sanchez, Blas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole primaire Ferdinand Hodler, [Gen\u00e8ve?]", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Neyrinck, professeur \u00e0 l'EPFL, auteur d'ouvrages scientifiques, de plusieurs essais et romans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A9C0F74-3532-4F67-B746-E073F643124D", "durationSec": 2880, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neirynck, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9lectricit\u00e9 (physique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL, auteur d'ouvrages scientifiques, de plusieurs essais et romans", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interviews de Mario del Curto, photographe et Jean-Yves Pidoux, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDCB6D10-05DE-410E-B22E-F7233AF6296C", "durationSec": 3310, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langhoff, Matthias", "del Curto, Mario"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "photographie"], "excerpt": "L'exposition de Del Curto \u00e0 la Bossette. L'ouvrage \"Langhoff \u00e0 Lausanne. L'ouragan lent\" de Jean-Yves Pidoux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pidoux, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Pidoux, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT"], "id": "asset-91880", "thematicGeographicals": ["CRISSIER"], "durationSec": 1535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crissier : 19950120, lors du rachat de Copycolor par l'entreprise de mat\u00e9riel photographique Kodak, les employ\u00e9s de Kodak assign\u00e9s \u00e0 travailler \u00e0 Crissier chez Copycolor n'ont eu d'autre choix que d'accepter une baisse de leur salaire ou partir. T\u00e9moignages.", "title": "GAGNER MOINS OU PARTIR - 95.01.20", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "PLATEAU", "CRISSIER", "SUISSE", "CRISSIER", "CRISSIER", "SUISSE", "CRISSIER", "CRISSIER", "SUISSE"], "visualCorporations": ["KODAK", "KODAK", "KODAK", "KODAK", "KODAK", "SIB", "KODAK"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["KODAK"], "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE VIDAS, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario del Curto, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C554946-B442-4E3B-A4F1-9D827A2A4EAD", "durationSec": 1826, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["del Curto, Mario"], "thematicThemes": ["photographie"], "alternativeTitle": ["Mario del Curto / SIR_1995-01-20_entree-public_4C554946-B442-4E3B-A4F1-9D827A2A4EAD / Entretien avec Mario del Curto, photographe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "del Curto, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3311152"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.01.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255697", "durationSec": 287, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.01.20", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LAS VEGAS", "BERNE", "LAS VEGAS", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145328", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE"], "visualPersons": ["CRUISE, TOM"], "id": "asset-145329", "durationSec": 1575, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KOBE", "ORBE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BRUXELLES", "SARAJEVO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145400", "durationSec": 328, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145394", "durationSec": 466, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145330", "durationSec": 605, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "BRUIT"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-145343", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "CAROUGE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "ST-URSANNE"], "visualCorporations": ["CR\u00c9DIT FONCIER VAUDOIS", "BCV", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karl Anton Rickenbacher, chef d'orchestre (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F271A94-37FA-4DE9-A878-6DA1D544CA6C", "durationSec": 1991, "publicationDate": "1995-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rickenbacher, Karl Anton", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "A propos de Richard Wagner", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Rickenbacher, Karl Anton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits du Botswana. De Bessie Head (4/5) : Instantan\u00e9s d'un mariage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C6834E3-DEA1-4D63-9E26-5B2ECEC7E61E", "thematicGeographicals": ["Botswana", "Afrique"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Perrin, Daisy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) botswanais(e)", "name": "Head, Bessie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s des faux Tinguely \u00e0 Fribourg : Le Tribunal de la Sarine condamne \u00e0 des peines de prison avec sursis l'auteur et le revendeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-951FB778-B175-4301-A11A-A9576A6217FE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["faux en art", "peinture", "proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La raison invoqu\u00e9e est la fatigue et des probl\u00e8mes de sant\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85D053B9-B24D-4C0E-A9EA-25CAFA1A91D1", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwery, Henri"], "thematicThemes": ["surmenage", "sant\u00e9", "\u00e9v\u00each\u00e9", "cardinal"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon : Les sauveteurs suisses et leurs chiens sont arriv\u00e9s \u00e0 Osaka", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1E56CEA-5B3C-479E-8DB6-2707F513C653", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kobe", "Japon"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Ces sauveteurs vont participer aux recherches pour essayer de retrouver des survivants dans les d\u00e9combres de Kobe. Dans la ville, sauveteurs et soldats continuent de fouiller les d\u00e9combres, ce qui donne lieu \u00e0 des sc\u00e8nes parfois dramatiques", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon : Interview de Jean-Michel Landert, membre de l'\u00e9quipe du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9975D7D-B5F6-4359-AA5C-29D5516AD12D", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse", "Kobe"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "excerpt": "L'\u00e9quipe du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe arriv\u00e9e \u00e0 Kobe s'est tout de suite mise \u00e0 l'oeuvre et travaille 24 heures sur 24", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'\u00e9quipe du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Landert, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Lhermitte, com\u00e9dien : A l'occasion de l'inauguration des Galeries du cin\u00e9ma \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D623DAF9-DE7C-4B37-9708-96002507CD91", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry", "Galeries du cin\u00e9ma"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "inauguration", "salle de cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karl Anton Rickenbacher, chef d'orchestre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D705727-9AA8-4FCE-8896-EE3C35AFFC3F", "durationSec": 1696, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rickenbacher, Karl Anton", "Humperdinck, Engelbert"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "A propos d'Engelbert Humperdinck", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Rickenbacher, Karl Anton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Maxwell, veuve du magnat de la presse britannique : En marge de la sortie d'un livre consacr\u00e9 \u00e0 l'homme et \u00e0 l'empire de presse Maxwell (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F688A5D-AC17-4EA8-9C7E-D43141956593", "durationSec": 2946, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maxwell, Robert", "Maxwell, Elisabeth"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve du magnat de la presse britannique", "name": "Maxwell, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du cardinal Henri Schwery, \u00e9v\u00eaque de Sion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E4D9A44-1D30-4237-A7AA-A491C0A18249", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwery, Henri"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "surmenage", "cardinal", "\u00e9v\u00each\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal (archives)", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion (archives)", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Walter Fischbacher du parti radical de Saint-Gall : Interview de ce m\u00e9decin, qui s'\u00e9tait distingu\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier en tenant des propos racistes et antis\u00e9mites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC79B750-DEC5-4502-9E2C-1CA927C18E98", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)", "Suisse"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical", "Fischbacher, Walter"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "parti politique", "racisme"], "excerpt": "Son parti devait se prononcer sur son exclusion apr\u00e8s avoir longtemps h\u00e9sit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, radical saint-gallois", "name": "Fischbacher, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Strasbourg. Interview de Jacques Santer, luxembourgeois, successeur de Jacques Delors : Il obtient la confiance du Parlement europ\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-774107F3-F4FA-4437-AF45-1F2F8E4F9C67", "thematicGeographicals": ["Europe", "Strasbourg"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["institution europ\u00e9enne", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Le oui renforce le Parlement et la Commission", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union Europ\u00e9enne", "name": "Santer, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview lors de sa nomination au rang de cardinal, en mai 1991, alors qu'il \u00e9tait plein de vitalit\u00e9 et n'envisageait aucunement de renoncer \u00e0 son \u00e9v\u00each\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D14B18FF-B41A-48F8-89B4-104C35749F0C", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwery, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "cardinal", "surmenage", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal (archives)", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion (archives)", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF9A114F-BFC4-4AEC-8769-7794668319B8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwery, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "cardinal", "surmenage", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Walter Fischbacher du parti radical de Saint-Gall : Ce m\u00e9decin avait tenu des propos racistes et antis\u00e9mites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD3DA4EF-C617-441B-A089-73AA47D7ED1F", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)", "Suisse"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical", "Fischbacher, Walter"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "parti politique", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 radical", "name": "Keiser, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du parti radical", "name": "Grob, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"Die Osatschweiz\"", "name": "Volken, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, radical saint-gallois", "name": "Fischbacher, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne pr\u00e9sidente des femmes radicales suisses", "name": "Stamm, Ira", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations. Il \u00e9tait une fois la vieillesse (5/7) : Etre grand-p\u00e8re, un privil\u00e8ge de notre \u00e9poque", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6422A37B-D816-4ADF-942C-B4DC5F8DD448", "durationSec": 830, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "grand-p\u00e8re", "famille", "classe d'\u00e2ge"], "excerpt": "Perception de la vieillesse, hier et aujourd'hui. Les \u00e2ges de la vieillesse. Les vieux dans les familles, hier et aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Laboratoire de d\u00e9mographie \u00e9conomique et sociale", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon : 26 sauveteurs suisses et 12 chiens sont arriv\u00e9s \u00e0 Kobe pour participer aux recherches des disparus", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D554BA3-08A5-45AF-87DE-AE60CA5DA794", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon", "Kobe"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Selon un dernier bilan provisoire, le s\u00e9isme a fait pr\u00e8s de 4 mille morts et disparus", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anne-Marie Mi\u00e9ville, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Lou n'a pas dit non\"", "genres": ["Interview", "Film"], "id": "sound-DFF5C648-ECC5-49F9-95A3-DDEF754EE8B4", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mi\u00e9ville, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "La pr\u00e9paration du film. L'\u00e9criture. Le tournage. La narration fragmentaire. Histoire de couple. Remarques sur le cin\u00e9ma de la Nouvelle Vague \u00e0 aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Mi\u00e9ville, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.01.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255713", "durationSec": 324, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "CR\u00c9PUSCULE", "TOXICOMANE", "TRAM", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9MISSION", "BIOGRAPHIE", "\u00c9V\u00caQUE", "D\u00c9MISSION", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ARRESTATION", "POLICE", "TOXICOMANE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ARRESTATION", "POLICE", "ASSISTANCE SOCIALE", "TOXICOMANE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ASSISTANCE SOCIALE", "TOXICOMANE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CHIEN DE CATASTROPHE", "CHIEN", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "DIPLOMATIE", "AIDE HUMANITAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRI POSTAL", "FACTEUR", "POSTE"], "visualPersons": ["SCHWERY, HENRI", "JEAN-PAUL II", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "SOMMARUGA, CORNELIO", "SALINAS DE CORTARI, CARLOS", "SUTHERLAND, PETER"], "id": "asset-145326", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.19", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION", "VAL D'HERENS", "ST-LEONARD", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "KOBE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CICR", "OMC", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145393", "durationSec": 466, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145399", "durationSec": 268, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CHRONIQUE D'UNE MORT DEMANDEE - 95.01.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-145086", "durationSec": 3650, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-145327", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.01.19", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "RECONSTRUCTION", "AIDE HUMANITAIRE", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "STATION DE SKI", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "INVESTISSEMENT", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "CANON \u00c0 NEIGE"], "id": "asset-145325", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RWANDA", "SAN FRANCISCO", "MARECOTTES, LES"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "TOP MODEL - 95.01.19", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-143461", "durationSec": 3217, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "AN EYE FOR AN EYE - STATES OF TERROR", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-90572", "durationSec": 2869, "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "STATION \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "ESCROQUERIE", "FAUX EN ART", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "\u00c9CONOMIE", "TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ZONE INDUSTRIELLE"], "visualPersons": ["STUCKY, MIGUEL", "SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-145342", "durationSec": 829, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.01.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Train avec vue", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854997.image", "id": "ece-3438978", "durationSec": 345, "publicationDate": "1995-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le train du Gornergrat offre un panorama grandiose sur le Cervin...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438978"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Relance des activit\u00e9s des chantiers navals de La Ciotat : Interview de Pierre Fehlmann, navigateur suisse, qui va construire de nouveaux voiliers de haute comp\u00e9tition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0EC1C47-C28E-4787-B253-53504FCEA5DE", "thematicGeographicals": ["Ciotat (La)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier", "voile (comp\u00e9tition)", "chantier naval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Fehlmann, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les comit\u00e9s d'organisation des trois projets d'exposition nationale ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore : Interviews de Francis Matthey, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, de Guy-Olivier Segond, conseiller d'Etat genevois et de Renzo Respini, conseiller d'Etat tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F3007DA-3E06-4E18-B4CC-86C6670689D2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat tessinois", "name": "Respini, Renzo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Kobe, o\u00f9 il fait 0 degr\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28BD032A-81DA-4C70-BCAE-A2AD2FE21A46", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Les rues sont d\u00e9sertes, les cabines t\u00e9l\u00e9phoniques sont prises d'assaut, la ville est paralys\u00e9e jusque dans les banlieues, la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 est apparente, on s'attend \u00e0 une autre secousse", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lolita, ancienne animatrice de Couleur 3, chroniqueuse au Nouveau Quotidien : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent, sciences et techniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4204FF8-DA73-427A-AF4C-0346B842D9F3", "durationSec": 714, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lolita"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne animatrice de Couleur 3, chroniqueuse au Nouveau Quotidien", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A8E620E-2A56-4F3D-8FBF-CDBF436AFE09", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daran et les Chaises, chanteur, auteur, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A913925-82C6-4B8C-9A87-11D76EEF5568", "durationSec": 1207, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daran et les Chaises"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanteur", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur, compositeur (n\u00e9 en Italie et vit en France)", "name": "Daran et les Chaises", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du dernier discours de Fran\u00e7ois Mitterrand devant le Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg : Il plaide pour la construction de l'Europe", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3F163D27-75F5-4F70-B157-CD2C077F21F2", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Strasbourg"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ECA914AE-B714-4952-B1A4-C157DC27F645", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Kaspar, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio France", "name": "Legendre, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Kaspar, porte-parole du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A28CDE66-89A0-4BE1-9EC0-63BCD0407A92", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "excerpt": "La Suisse vient de recevoir la confirmation officielle du gouvernement japonais qui accepte la proposition d'envoyer des sauveteurs et leurs chiens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Kaspar, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Relance des activit\u00e9s des chantiers navals de La Ciotat : Le projet de Pierre Fehlmann, navigateur suisse, de construire 16 voiliers de haute comp\u00e9tition devrait cr\u00e9er une centaine d'emplois pendant 20 mois dans une ville durement touch\u00e9e par le ch\u00f4mage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9B191C6-D2A8-4082-AF06-3B84E217971E", "thematicGeographicals": ["Ciotat (La)"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fehlmann, Pierre"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "voile (comp\u00e9tition)", "emploi", "chantier naval", "voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Osaka, les communications sont coup\u00e9es, la situation est grave, mais il y a une panique sereine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E349625-0BED-4A8A-845C-3BEAA056A33A", "thematicGeographicals": ["Japon", "Osaka"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le bilan des victimes est de plus en plus lourd. Les survivants tentent de quitter la ville, alors que les secours sont toujours d\u00e9bord\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-731E145A-14EB-4440-ACDE-3C0444503182", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant Radio France", "name": "Legendre, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Relance des activit\u00e9s des chantiers navals de La Ciotat ferm\u00e9s depuis 1990 : Gr\u00e2ce \u00e0 Pierre Fehlmann, navigateur suisse, qui a l'intention d'y faire construire 16 voiliers monocoques d'un type unique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD4A16CB-D112-475A-AA0A-41E07C2A1E9E", "thematicGeographicals": ["Ciotat (La)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fehlmann, Pierre"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "chantier naval", "voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits du Botswana. De Bessie Head (3/5) : A la recherche du dieu qui fait tomber la pluie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1366811C-CD76-4F72-8AE1-E3E2A981F194", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Botswana"], "durationSec": 622, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9cheresse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Perrin, Daisy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) botswanais(e)", "name": "Head, Bessie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s des faux Tinguely \u00e0 Fribourg : Interview de Jean-Pierre Keller, sociologue, qui a \u00e9crit un livre sur Jean Tinguely", "genres": ["Interview"], "id": "sound-297AAAF2-D23A-4B67-B3A5-5A3B444789F7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["peinture", "faux en art", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Jean Tinguely \u00e9tait au courant qu'il y a avait des faux qui circulaient et il prenait cela au s\u00e9rieux, il fallait que les dessins soient sign\u00e9s par lui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur d'un livre sur Jean Tinguely", "name": "Keller, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Relance des activit\u00e9s des chantiers navals de La Ciotat : Interview de Pierre Fehlmann, navigateur suisse, qui va construire de nouveaux voiliers de haute comp\u00e9tition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4003A26-EF5C-434A-96C6-9827278B73FE", "thematicGeographicals": ["Ciotat (La)"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "chantier naval", "voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Fehlmann, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s de Giuliano Bignasca, pr\u00e9sident de la Lega : La peine est de 2 mois et demi de prison et d'une amende de 5 mille francs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-305B7CD0-DDBB-46BC-86F8-00D6A63804EE", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bignasca, Giuliano"], "thematicThemes": ["amende", "peine d'emprisonnement", "proc\u00e8s", "diffamation"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Beuret, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "WAGON DE VOYAGEURS", "LOCOMOTIVE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN", "COR DES ALPES", "CHALET", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VACHE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "OUVRIER", "TRAIN", "CHALET", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "BARRAGE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "TRAIN", "CHALET", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "PORCELAINE D'ART", "PIANO", "SCULPTURE SUR BOIS", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "OUVRIER", "TRAIN", "CHALET", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "\u00c2NE", "PIANO", "FL\u00dbTE \u00c0 BEC", "HAMEAU", "PARTITION MUSICALE", "VIOLONCELLE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "VIE FAMILIALE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "FUNICULAIRE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TUNNEL", "LOCOMOTIVE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ATELIER", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TOURISME", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TUNNEL", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TUNNEL", "LOCOMOTIVE", "TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TOURISME", "TRAIN \u00c0 CR\u00c9MAILL\u00c8RE", "BOUTIQUE DE SOUVENIRS"], "id": "asset-144789", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3116, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19950118, voyage avec le Crystal Panoramic Express, train panoramique de la compagnie Montreux Oberland Express (MOB)\n* Suisse : 19950118, voyage \u00e0 la d\u00e9couverte des t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques et des chemins de fer \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re, de leur histoire et des gens qui les font vivre.", "title": "TRAIN ET TELE : FEERIQUE - 95.01.18", "visualGeographicals": ["VERBIER", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VERBIER", "SUISSE", "ISERABLES", "SUISSE", "ISERABLES", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "FULLY", "SUISSE", "FULLY", "SUISSE", "ST-LUC", "SUISSE", "SUISSE", "BRIENZ", "SUISSE", "BRIENZ", "SUISSE", "BRIENZ", "SUISSE", "BRIENZ", "SUISSE", "BRIENZ", "SUISSE", "BRIENZ", "SUISSE", "ZERMATT"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques et chemins de fer \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re", " t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques et chemins de fer \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re"], "thematicThemes": ["TRAIN", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "PETER BODENMANN - 95.01.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-92103", "durationSec": 2718, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Aude Vermeil, com\u00e9dienne : En marge de la sortie du film \"Corps et \u00e2me\", sur le th\u00e8me de l'amour et de la sexualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81EFFB29-D0D8-4FDD-BFCF-83A3F2572DF0", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vermeil, Aude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dienne", "sexualit\u00e9", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vermeil, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Moscou, les m\u00e8res des soldats russes envoy\u00e9s sur le front de Tch\u00e9tch\u00e9nie s'organisent : Interview d'Anna, m\u00e8re de famille, a qui l'on a dit que son fils \u00e9tait mort, il n'a pas su qu'il allait partir pour la Tch\u00e9tch\u00e9nie (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F684C3DD-1A25-4D17-B6F7-7ED0B80925D2", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Moscou", "Russie"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre civile", "ind\u00e9pendantisme", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de soldat russe \u00e0 Moscou", "name": "Anna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les critiques concernant les secours deviennent acerbes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E9004B4-7F2C-4FE7-8841-87D6E5327DE2", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Le Japon ne dispose pas d'unit\u00e9 organis\u00e9e de secours en cas de catastrophe, super-puissance \u00e9conomique, il est moyen-\u00e2geux en mati\u00e8re d'organisation de secours", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE DE COMMERCE"], "id": "asset-252129", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19950118, visite de diverses \u00e9coles dont technique et professionnelle avec apprentis notamment en horlogerie. Les jeunes en formation travaillent en atelier ou en classe avec du mat\u00e9riel de pr\u00e9cision ainsi que des logiciels sp\u00e9cialis\u00e9s pour concevoir notamment des montres.", "title": "TOURNAGE : DIVERSES ECOLES AU LOCLE ET A LA CHAUX-DE-FONDS - 95.01.18", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" La Chaux-de-Fonds Le Locle Neuch\u00e2tel, int et ext \u00e9coles technique et professionnelle avec apprentis"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VILLARMARZO, Sergio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.01.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255694", "durationSec": 272, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145324", "durationSec": 567, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISMOLOGIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "PUBLICIT\u00c9", "ARTISTE DE RUE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "PUBLICIT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CHIFFRE"], "visualPersons": ["CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "SOMMARUGA, CORNELIO", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "MATTHEY, FRANCIS", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-145322", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.18", "visualGeographicals": ["KOBE", "KOBE", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BENETTON", "BENETTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "BANQUE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE", "ROCKER", "GUITARE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "MATTHEY, FRANCIS", "BALLADUR, EDOUARD", "CHIRAC, JACQUES", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "HENDRIX, JIMI", "HENDRIX, JIMI", "HENDRIX, JIMI", "FRANCIOLI, LEON", "HENDRIX, JIMI", "HENDRIX, JIMI", "HENDRIX, JIMI"], "id": "asset-145323", "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.18", "visualGeographicals": ["JAPON", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "USA", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145347", "durationSec": 475, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FAUX EN ART", "PROC\u00c8S", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "EXPOSITION NATIONALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PLACE D'ARMES", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "ARM\u00c9E", "CASERNE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "MATTHEY, FRANCIS", "BALET, CHANTAL", "GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-145341", "durationSec": 771, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.01.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "BURE", "VERS-CHEZ-LES-BLANC"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91649", "durationSec": 320, "publicationDate": "1995-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Husson, sismologue au Centre national de la recherche scientifique \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79D6552C-CEEB-4311-8D1A-FEA56488C8AB", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "s\u00e9ismologie"], "excerpt": "La magnitude n'est qu'un des facteurs dont il faut tenir compte pour appr\u00e9cier l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne, le foyer a aussi son importance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sismologue au Centre national de la recherche scientifique \u00e0 Paris", "name": "Husson, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 asiatique", "id": "sound-FFE2D10B-E7BE-44DF-8A58-28C84FE5C7B4", "thematicGeographicals": ["Asie", "Chine"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, administratrice", "name": "Milsztajn, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des questions juridiques", "name": "Schwegler, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Netter, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucana [=P\u00e9rez Tobon, Ana Lucia], photographe \u00e0 Medellin : A propos de son exposition \"Mi gente, tolu, formas\" au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7231E3D9-056F-4703-8180-DCB17BC0DCC9", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lucana [=P\u00e9rez Tobon, Ana Lucia]"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, auteur", "name": "Lucana [=P\u00e9rez Tobon, Ana Lucia]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les marieurs d'entreprises. Entretien avec Nicole Milsztajn, g\u00e9ologue, administratrice, Hans Schwegler, responsable des questions juridiques et Klaus Netter, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-073D9902-4F34-4DBB-9C84-C9E75EF07BB3", "durationSec": 815, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, administratrice", "name": "Milsztajn, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Netter, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des questions juridiques", "name": "Schwegler, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Toile de sons : Rumeurs de ville", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-31C62016-5E27-4278-AD33-D43ABDC9C40C", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "environnement sonore", "technique du son", "bruit"], "excerpt": "Initiation \u00e0 notre environnement sonore: sons proches/sons lointains, prise de son dynamique/statique, sons publics/priv\u00e9s, sons mats/r\u00e9verb\u00e9rants. Jeu sonore", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, architecte, chercheur \u00e0 l'IREC (Institut de recherche sur l'environnement construit)", "name": "Amphoux, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Monique Jobin, une Suissesse en voyage touristique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0AE53EF-CA51-4519-8FC8-D51045E11CEB", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Ce s\u00e9isme d'une magnitude de 7,2 sur l'\u00e9chelle de Richter aurait fait pr\u00e8s de 1500 morts et plus de 1000 disparus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suissesse en voyage touristique au Japon", "name": "Jobin, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Violent s\u00e9isme au Japon : La ville de Kobe a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e, il y aurait au moins 439 morts et un millier de bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A65F5E2-E72F-4ECE-9070-A5032422ABBB", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Florian Rochat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C72DB72-7C0A-4156-B0FA-06E871FFABA1", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Tout indique que l'\u00e9conomie japonaise sera en mesure d'absorber le choc financier toute seule", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le bilan provisoire est de pr\u00e8s de 2 mille morts et disparus. T\u00e9moignage d'un Fran\u00e7ais qui vit \u00e0 Kobe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25B84815-3DAB-45E0-85C4-13AA4D15C989", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "En 20 ans que ce Fran\u00e7ais habite Kobe, il y a eu quelques s\u00e9ismes, mais jamais de cette force (fissures de 10 \u00e0 15 cm dans le sol, autoroutes effondr\u00e9es avec des voitures prises dessous)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais habitant Kobe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le sc\u00e9nario catastrophe \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6EB134D2-D44B-431F-9E26-09E64FFB211D", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview avec le professeur Eso Faciolli, sp\u00e9cialiste des constructions para-sismiques au Polytechnicum de Milan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1D6733D-BE7E-419C-A306-0A30394C02D4", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "technique du b\u00e2timent"], "excerpt": "Les m\u00e9thodes employ\u00e9es il y a 50 ans ne sont pas les m\u00eames que celles d'il y a 5 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des constructions para-sismiques au Polytechnicum de Milan", "name": "Faciolli, Eso", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "\"Water Music\" de Georg Friedrich H\u00e4ndel", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8240876C-279E-4749-B1FF-0AAE17213794", "durationSec": 897, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85F32EAA-EF1A-4347-87D0-CC4390A78F07", "thematicGeographicals": ["Osaka", "Japon", "Kobe"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "L'importance \u00e9conomique d'Osaka, une ville o\u00f9 l'argent compte, un des hauts lieux de la p\u00e8gre \u00e9conomique; Kobe, le si\u00e8ge de Nestl\u00e9 et de Ciba, les gens de la r\u00e9gion en proie \u00e0 la frayeur, ils craignent encore le pire, un autre tremblement de terre est pr\u00e9vu par les sismologues", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Perroud, porte-parole de Nestl\u00e9, qui a deux usines dans la r\u00e9gion de Kobe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15184C3E-5D79-41BC-BCD1-CFFDBAEA6559", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "multinationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Nestl\u00e9", "name": "Perroud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Eric Schaerlig", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F08D61F5-F75F-459A-8C35-CE84E1C7A1AE", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9ismologie", "s\u00e9isme"], "excerpt": "La r\u00e9gion touch\u00e9e par ce s\u00e9isme n'\u00e9tait pas consid\u00e9r\u00e9e comme une zone \u00e0 hauts risques, mais les experts s'attendaient \u00e0 un fort tremblement de terre dans la r\u00e9gion, les tremblements de terre sont l'une des plaies du Japon, pourquoi ?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon, la ville de Kobe touch\u00e9e de plein fouet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-998D7C93-B265-4FDD-8E4E-C12598AD8FC0", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 768, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Nestl\u00e9", "name": "Perroud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse en voyage touristique au Japon", "name": "Jobin, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "sismologue au Centre national de la recherche scientifique \u00e0 Paris", "name": "Husson, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Olivier Cadiot, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2C40285-6AA2-4092-8F8D-A5D64BAA0F9D", "durationSec": 3510, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cadiot, Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cadiot, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00421971-A2C5-444E-BC83-580197F3C822", "durationSec": 277, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, administratrice", "name": "Milsztajn, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Netter, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des questions juridiques", "name": "Schwegler, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B58386C6-6F55-439A-8677-B157B6BD9E5E", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "assurance", "s\u00e9isme"], "excerpt": "L'organisation des secours, pas de panique \u00e0 Kobe, les gens ont r\u00e9agi avec beaucoup de courage, pas d'assurance contre les s\u00e9ismes", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Peignot, typographe, \u00e9crivain, et Jean-Marie Antenen, graphiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5482E47-4644-46E0-8415-24F80CBCB786", "durationSec": 3644, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peignot, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["typographie", "graphisme", "livre (imprim\u00e9)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste genevois", "name": "Antenen, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, typographe fran\u00e7ais", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}]}}