{"response": {"numFound": 7331, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la police \u00e9tait \u00e0 la recherche de plusieurs membres de la secte. Interview d'Urs Rechsteiner, chef de la S\u00fbret\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A672F1FE-BE6A-4DD4-880B-874BBE2FD589", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1995-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS"], "thematicThemes": ["homicide", "secte", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la S\u00fbret\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Rechsteiner, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "CASSOLETTE DE NECTARINES AUX GRIOTTES ET FEUILLETAGE - RECETTES DE ROLAND PIERROZ", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132353", "durationSec": 297, "publicationDate": "1995-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE GRAND REQUIN BLANC", "genres": ["Science"], "id": "asset-91755", "durationSec": 3388, "publicationDate": "1995-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "AVENT - SA197", "id": "asset-233520", "durationSec": 1352, "publicationDate": "1995-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.12.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235075", "durationSec": 922, "publicationDate": "1995-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SECTE", "POLICE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "STATION DE SKI", "NEIGE", "CANON \u00c0 NEIGE", "INCENDIE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-233338", "durationSec": 2338, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.23", "visualGeographicals": ["ISERE", "FRIBOURG", "BERNE", "ISERE", "ISERE", "ISERE", "LAUSANNE", "GENEVE", "ISERE", "GENEVE", "ONEX", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "VILLARS-SUR-OLLON", "HEREMENCE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Bloquer la Migros", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466246.image", "id": "ece-3466248", "durationSec": 90, "publicationDate": "1995-12-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Ecublens, la veille de No\u00ebl, un coup d'\u00e9clat du monde paysan.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466248"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Kate Chopin (5/5) : Les Lettres", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A8ACEF89-D020-46C8-BFDD-499B5F75E227", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Peugeot, Marie-Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chopin, Kate", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2407EE2B-84FE-43BE-ABC7-3AF1DAFCCC7D", "thematicGeographicals": ["Ecublens (VD)", "Vaud"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "porc", "viande", "soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "agriculteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Henri Virlojeux, hommage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7B5654C-184D-4C82-B2D6-B6D080DAFE81", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Virlojeux, Henri"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Virlojeux, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Fils du tigre. Conte chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21F53189-5818-45E6-B10F-A1FE461A1E91", "durationSec": 963, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "L\u00e9opold Mozart", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8ABF6104-14B3-4620-BE03-A7F2BD202C4E", "durationSec": 805, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Leopold"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Comment apr\u00e8s tout ce que l'on a dit et tout ce que l'on sait, comment peut-on expliquer que certains continuent d'y croire ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89D5F439-B88E-4C67-BD1F-5E388032013B", "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS"], "thematicThemes": ["secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4450B1CD-3ECE-415B-8A62-AF4C65EDB95D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ecublens (VD)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "porc", "agriculteur", "prix (\u00e9conomie)", "viande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bulletin d'informations de 12 h. 30. L'enqu\u00eate se dirige r\u00e9solument vers la Haute-Savoie. Les gendarmes ont d\u00e9couvert la voiture abandonn\u00e9e de Mme Vuarnet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2B5D08B-016D-430F-BC63-20B799211C49", "thematicGeographicals": ["Haute-Savoie"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuarnet, Edith", "OTS"], "thematicThemes": ["disparition de personnes", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marek Halter, \u00e9crivain, philosophe et cin\u00e9aste : A propos de son livre \"La Force du Bien\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BB9591B-31AA-40D2-8028-AB3478778AFC", "durationSec": 2995, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halter, Marek"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe, cin\u00e9aste", "name": "Halter, Marek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Scarlett en blanc", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4BC5B7F3-5EFB-4439-B6CA-925959FF52B5", "durationSec": 729, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Disparition de dix-huit personnes, membres ou proches de l'OTS (Ordre du Temple Solaire), dans les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve : Parmi elles se trouve Patrick Vuarnet, fils de l'ancien champion de ski fran\u00e7ais. Interview de Me Dominique Varluzel, avocat de la famille Vuarnet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CB78DEB-D3F1-4B64-ADE4-25A0719D55BD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuarnet, Patrick", "OTS"], "thematicThemes": ["disparition de personnes", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille Vuarnet", "name": "Varluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alfredo Kraus, t\u00e9nor : Portrait et parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52D88F14-CFAF-479D-921C-E04461054D88", "durationSec": 3496, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kraus, Alfredo"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor espagnol", "name": "Kraus, Alfredo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Diaz, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Disparition de dix-huit personnes, membres ou proches de l'OTS (Ordre du Temple Solaire), dans les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve : Parmi elles se trouve Patrick Vuarnet, fils de l'ancien champion de ski fran\u00e7ais. Interview de Me Dominique Varluzel, avocat de la famille Vuarnet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F48CBDF-C29C-46EA-B9B2-FB9F5C7604A9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuarnet, Patrick", "OTS"], "thematicThemes": ["disparition de personnes", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille Vuarnet", "name": "Varluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Disparition de seize proches ou adeptes de l'OTS (Ordre du Temple Solaire)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AA848AA-7240-41B9-A1C1-ABB3916547AC", "thematicGeographicals": ["Haute-Savoie"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Vuarnet, Edith"], "thematicThemes": ["secte", "disparition de personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "220 paysans bloquent le Centre de production et distribution Migros \u00e0 Ecublens : Interview de Bernard Loeb, patron de Migros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DB89848-CD1A-4F34-9DCC-DC1453FF2278", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ecublens (VD)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "porc", "prix (\u00e9conomie)", "agriculteur", "viande"], "excerpt": "Nouvelle action de protestation contre la politique des prix de la viande de porc et des produits agricoles des grands distributeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Migros", "name": "Loeb, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "200 paysans manifestent devant le Centre de production et distribution Migros \u00e0 Ecublens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6B0DB51-EC17-43EE-9647-9B6856EBD350", "thematicGeographicals": ["Ecublens (VD)", "Vaud"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["viande", "soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "porc", "prix (\u00e9conomie)", "agriculteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Disparition de dix-huit personnes, membres ou proches de l'OTS (Ordre du Temple Solaire), dans les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve : Interview d'Alexandre Baeriswyl, porte-parole de la police genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EC8039E-9B95-4A87-B024-676E79D67FDC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS"], "thematicThemes": ["secte", "disparition de personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police genevoise", "name": "Baeriswyl, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "id": "asset-203144", "durationSec": 4139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : Chavannes-le-Ch\u00eane, 19951222, pour la 3 \u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, Tell quel place son \u00e9mission de fin d'ann\u00e9e sous le signe des retrouvailles. Que sont devenues les personnes interview\u00e9es depuis, comment s'en sortent-elles ? Tell quel fait le point.", "title": "QUE SONT-ILS DEVENUS ? - 95.12.22", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Derni\u00e8re \u00e9mission de VON BURG Dominique et pr\u00e9sentation de la nouvelle \u00e9quipe de Tell Quel avec CHAUDET Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233336", "durationSec": 764, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL"], "id": "asset-233334", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.12.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ECUBLENS", "SION", "VENDLINCOURT"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert et l'inconnaissable: de la liturgie au panth\u00e9isme (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C128A444-6B31-49A2-A9E1-80BD48B00F58", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "musique religieuse", "courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "compositeur", "oeuvre musicale"], "excerpt": "La \"Messe en si b\u00e9mol majeur\" D 950. La maladie. Les grandes oeuvres de 1828. La \"Messe en mi b\u00e9mol\". Les amputations dans le texte liturgique. Le \"Gloria\" de la \"Messe en mi b\u00e9mol\". Le \"Fugue cum sancto spiritu\" du \"Gloria\". Schubert prend des le\u00e7ons de contrepoint. L'\"Incarnatus\". L'\"Agnus Dei\". Similitudes avec la \"Missa Solemnis\" de Beethoven. Derni\u00e8re oeuvre religieuse de Schubert: l'\"Offertoire\" D 963.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "SECTE", "DISPARITION DE PERSONNES", "\u00c9CONOMIE", "AGRICULTURE", "FERME", "VACHE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "SUPERMARCH\u00c9", "POUVOIR D'ACHAT", "TRAM", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["LAFORET, MARIE"], "id": "asset-233335", "durationSec": 2034, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.22", "visualGeographicals": ["ST-JULIEN", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "SUISSE", "PARIS", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "KENYA", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "FILET DE CHEVREUIL - RECETTES DE ROLAND PIERROZ", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132352", "durationSec": 307, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "NITRATE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "RECORDS DIVERS", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "RUEY, CLAUDE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-233348", "durationSec": 849, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.12.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BULLE", "VAUD", "VILLENEUVE (VD)", "VAUD", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "ORBE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241141", "durationSec": 319, "publicationDate": "1995-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration 1996 est \u00e9tabli : 300 postes de travail devront dispara\u00eetre. Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-898D44A8-80BC-4E92-A1BF-C739482229F5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire", "budget de l'Etat", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruggero Raimondi, baryton italien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61DAFD71-973B-467D-9653-20FBA49DEF46", "durationSec": 3545, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimondi, Ruggero"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton italien", "name": "Raimondi, Ruggero", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Midas. Conte grec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CE71429-8690-462D-9084-0E1CF1A1E2EC", "durationSec": 952, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Wolinski, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56E226A-115C-45A0-92D6-2EAC7BE46A49", "durationSec": 2951, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolinski, Georges"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Wolinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "En suivant l'\u00e9toile", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-68D77E08-DFC2-46F0-BD2F-AB3188D62044", "durationSec": 758, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert et l'inconnaissable: de la liturgie au panth\u00e9isme (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98A28BEE-E079-4D25-8834-B92F6EAFAF25", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3551, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "oeuvre musicale", "compositeur", "composition musicale", "musique religieuse", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Schubert intime et spirituel. Schubert, Goethe et Faust. \"Die junge Nonne\". Les psaumes en pays catholique. \"Der Kreuzzug\". La \"Messe allemande\". Musique pour la synangogue. \"Miriams Siegesgesang\". \"Hymne au Saint-Esprit\". Les commandes d'oeuvres religieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national refuse les quatre motions visant \u00e0 un assouplissement de la Lex Friedrich : Interview de Jean-Philippe Ma\u00eetre, auteur d'une motion dans ce sens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-672047EE-68F8-4640-9362-3FCCDC506317", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bien \u00e9conomique", "l\u00e9gislation", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, auteur d'une motion d'assouplissement de la Lex Friedrich", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SUBVENTION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "MONARCHIE", "DIVORCE", "MONARCHIE", "DIVORCE", "GUERRE CIVILE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "PROTH\u00c8SE", "GUERRE CIVILE", "H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ORTHOP\u00c9DIE", "ACTION", "INVESTISSEMENT", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "M\u00c9DIATEUR", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "BANQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SUMO", "SUMO", "SECTE", "INTERVIEW", "DISPARITION DE PERSONNES"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "JUPPE, ALAIN", "CHARLES D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "COTTI, FLAVIO", "WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-233332", "durationSec": 3940, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.21", "visualGeographicals": ["BERNE", "SION", "PARIS", "PARIS", "LONDRES", "LONDRES", "KENYA", "KENYA", "BRUXELLES", "BERNE", "BERNE-VILLE", "HERISAU", "TOKYO", "TOKYO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FO", "CGT", "CFDT", "CICR", "SABENA", "OSCE", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGENCE MATRIMONIALE", "NO\u00cbL", "EXTRAIT", "CABARET (SPECTACLE)"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-233331", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.12.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.12.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233333", "durationSec": 704, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Kate Chopin (4/5) : L'Aigle blanc", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4B6A2169-CDC4-430A-B354-00F35E270F7F", "durationSec": 1185, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Peugeot, Marie-Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chopin, Kate", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Millet, homme de radio, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs IV (3/6)", "id": "sound-8C086D33-010B-4158-BD06-8BEBDC320CFD", "durationSec": 392, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Invit\u00e9/e": [{"name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "SAUMON AUX TRUFFES ET POIREAUX - RECETTES DE ROLAND PIERROZ", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132351", "durationSec": 310, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "R\u00c9GIONALISME", "GRAFFITI", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "TAG"], "visualPersons": ["VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-233347", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.12.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "OLLON (VD)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "IL ETAIT UNE FOIS NOEL - 95.12.21", "id": "asset-203590", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "LES MEILLEURS MOMENTS DE 1995 - 95.12.21", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-121347", "durationSec": 2715, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241140", "durationSec": 333, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Richard Wagner et Charles Baudelaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EBE81F5F-89CB-4F78-B971-8FEFDDC0CCB4", "durationSec": 862, "publicationDate": "1995-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["compositeur", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "300\u00e8me anniversaire de Jean de La Fontaine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EE1A1DC4-50A4-4407-BF4E-4893A79830DD", "durationSec": 866, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Fontaine, Jean de"], "thematicThemes": ["fable"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Rhodes, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46D1C5C9-5F9B-4929-8A84-C2885BDAF6CC", "durationSec": 3612, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhodes, Jane"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mezzo-soprano", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, \u00e9pouse de Roberto Benzi", "name": "Rhodes, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Le folklore, miroir des r\u00eaves et des \u00e2mes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0C165D78-30E2-499E-B726-9EDAB8D9AA08", "durationSec": 540, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art et tradition populaires"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Artur Jorge, ancien entra\u00eeneur du FC Porto et du Paris Saint-Germain, nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1203CAAE-9DCA-499E-BEFB-13635008EF68", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 481, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Jorge, Artur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Val\u00e8re Novarina, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C72EE1C2-7164-45B2-B95F-8AF22F4AD986", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2460, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novarina, Val\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Parcours, origines, portrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Novarina, Val\u00e8re", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Kate Chopin (3/5) : Histoire en une heure", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F83F2926-65F9-42D3-9DDE-2F7316EDCF69", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Peugeot, Marie-Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chopin, Kate", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A l'approche de No\u00ebl, op\u00e9ration \"Cartons du coeur\" : Interview de Chantal Mobarrez, fondatrice de l'antenne del\u00e9montaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7216BBF0-FED7-44F8-916B-D53F7DDD590A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartons du coeur"], "thematicThemes": ["famille", "aide alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice des \"Cartons du coeur\" \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Mobarrez, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert et l'inconnaissable: de la liturgie au panth\u00e9isme (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-021975E2-117D-4137-9CA9-BD5BC6AA5C42", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "oratorio", "orchestration", "musique religieuse", "oeuvre musicale", "compositeur", "croyance religieuse"], "excerpt": "Les oeuvres para-liturgiques. \"Gott in der Natur\". \"Lazarus\". L'orchestration. L'interrruption du \"Lazarus\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Les Trois cl\u00e9s. Conte am\u00e9rindien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7695D04F-E461-4D34-8CF2-E589D00205DB", "durationSec": 735, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDE", "GRAND MAGASIN", "SOLDE", "GRAND MAGASIN", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS"], "id": "asset-233328", "durationSec": 944, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.12.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LUGANO", "TESSIN", "LIECHTENSTEIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GUERRE CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "GUERRE CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAIRE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-233329", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE", "GENEVE", "BERNE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "SOUDAN", "SOUDAN DU SUD", "SOUDAN", "SOUDAN DU SUD", "ANNEMASSE"], "visualCorporations": ["SABENA", "SWISSAIR", "SABENA", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-233330", "durationSec": 739, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.12.20", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Perret, chanteur : A propos de son nouveau CD \"Chansons \u00e9roticoquines\" et d'une \"Anthologie de la po\u00e9sie \u00e9rotique\" (Ed. Nil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1591134-8C07-4B74-B556-87D4D59CAECC", "durationSec": 3020, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Pierre"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "\u00e9rotisme", "langue fran\u00e7aise", "po\u00e9sie", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "TORTELLONI AU JAUNE D'OEUF - RECETTES DE ROLAND PIERROZ", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132349", "durationSec": 330, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDE", "GRAND MAGASIN", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "TOURISME SEXUEL", "SEXUALIT\u00c9", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INT\u00c9GRATION SOCIALE"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-233346", "durationSec": 911, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.12.20", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "GENEVE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "JEAN-PAUL II, UNE FOI QUI A CHANGE LE MONDE", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-133056", "durationSec": 2901, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241146", "durationSec": 298, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "V\u00e9rit\u00e9-v\u00e9rit\u00e9s", "source": "gico", "title": "LES MEDECINS SONT-ILS AU-DESSUS DES LOIS - 95.12.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-238178", "durationSec": 1836, "publicationDate": "1995-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Aputra. Conte d'origine indienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-134D9466-75CC-4C00-B3DF-31907921AC59", "durationSec": 890, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Georg Friedrich H\u00e4ndel et Sophie-Charlotte", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D7CFF768-33B3-4354-91D6-3091DDC72308", "durationSec": 1003, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Kate Chopin (2/5) : L'Impr\u00e9vu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-845164A3-335B-4393-B6A5-B2FC93464D52", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Peugeot, Marie-Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chopin, Kate", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Starobinski, directeur de l'Office du tourisme de Leysin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A8CECFA-27B5-4E8C-A108-1754B8DC48C9", "durationSec": 2966, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Pierre"], "thematicThemes": ["tourisme"], "excerpt": "La guerre entre surfeurs et skieurs - Les f\u00eates - La nouvelle ann\u00e9e - L'air du monde: P\u00e9kin - Pourquoi le tourisme - Le mot tourisme - Ressusciter le Festival de Leysin - Ses vingt ans - L'adolescence (vacances) - Le tourisme helv\u00e9tique sinistr\u00e9, comment en sortir ? - Leysin, une image jeune uniquement ? - Le train jusqu'\u00e0 la Berneuse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office du tourisme de Leysin", "name": "Starobinski, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert et l'inconnaissable: de la liturgie au panth\u00e9isme (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71452792-7098-4285-A417-17CA11DE31F9", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "croyance religieuse", "musique religieuse", "courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Jeunes ann\u00e9es et m\u00fbrissement. La foi de Schubert. Le \"Tantum ergo\". Le \"Salve Regina\". La \"Messe en la b\u00e9mol\". Les libert\u00e9s prises avec le texte liturgique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Roman, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de son spectacle \"Pier Paolo Pasolini, po\u00e8te des cendres\" au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne Louis Hourdin, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F78C9988-6F3C-4E04-A5F3-1DCC249C33D3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasolini, Pier Paolo", "Roman, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Tessin, myst\u00e9rieuse disparition de Geo Mantegazza, l'homme le plus riche du canton : La police prend au s\u00e9rieux l'hypoth\u00e8se de l'enl\u00e8vement mais n'\u00e9carte pas les autres pistes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E14922B-9641-4786-B87F-24D2305B594A", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mantegazza, Geo"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "chef d'entreprise"], "excerpt": "Geo Mantegazza qui a disparu depuis vingt-quatre heures est entrepreneur et ancien pr\u00e9sident du HC Lugano", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Beuret, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Sida au cin\u00e9ma : Interview du r\u00e9alisateur Daniel Schweizer \u00e0 propos de son film \"Sylvie, ses mots pour le dire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B9A8F31-F542-4E8D-9F0F-2303FD904EF2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweizer, Daniel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "sida", "film documentaire", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schweizer, Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Salvador, la montagne, l'enfant et la mangue. De Suzanne Lebeau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3BA92A03-D3CE-4BCB-91C4-995952203EDB", "durationSec": 4110, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Lebeau, Suzanne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Salvador adulte", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re, Bianca", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Salvador enfant", "name": "Chollet, Aude-Prune", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re", "name": "Gaillard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Teresa", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Ana", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Enrique", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Banni\u00e8re au vent", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2A6808E1-4731-4BD2-BCFF-D5AADC5CBDA5", "durationSec": 626, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devain, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Paul Fouch\u00e9court, t\u00e9nor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D95F5A2-1D20-4E78-9DF2-E3C636FBC64E", "durationSec": 3163, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fouch\u00e9court, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur", "art baroque"], "excerpt": "Vie, oeuvre et r\u00e9pertoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Fouch\u00e9court, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "FORMATION", "PAIX", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "FORMATION"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-233327", "durationSec": 659, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.12.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMME D'AFFAIRES", "ENL\u00c8VEMENT", "INCENDIE", "FERME", "POMPIER", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["ELISABETH II D'ANGLETERRE", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-233325", "durationSec": 849, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.12.19", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "LONDRES", "LUGANO", "LUGANO", "LUGANO", "TESSIN", "PETIT-LANCY", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE BEBE EST UN COMBAT", "genres": ["Science"], "id": "asset-132519", "durationSec": 3685, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "FOIE GRAS AUX ARTICHAUX ET OLIVES NOIRES - RECETTES DE ROLAND PIERROZ", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132348", "durationSec": 342, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOMOBILE", "RUE PI\u00c9TONNE", "VIEILLE VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ARTISANAT", "ADOLESCENT", "INSTITUT", "ANN\u00c9ES 1990", "ANN\u00c9ES 1990", "ENFANT (\u00c2GE)", "GREFFE DE LA MOELLE", "GREFFE DU FOIE", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-233345", "durationSec": 895, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.12.19", "visualGeographicals": ["ST-BLAISE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAMPLAN", "NEUCHATEL", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "MORAT", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCN", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "CHARLES SCHWAAB - 95.12.19", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-121547", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE", "PEINTURE", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "NO\u00cbL"], "id": "asset-127108", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2087, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19801219, GISLING Pierre re\u00e7oit PASCHOUD Martine, metteur en sc\u00e8ne, pour la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Les Emigr\u00e9s\" et CHARLET Andr\u00e9, chef d'orchestre, pour le concert de No\u00ebl donn\u00e9 par l'orchestre de la suisse romande (OSR) et le choeur de la radio suisse romande. Une exposition de sculptures de GUERMONPREZ, Jean-No\u00ebl, des aquarelles de la femme peintre TILENE et des dessins de CLEMENT Charles composent le reste de l'actualit\u00e9 culturelle et artistique de la semaine.", "title": "80.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241251", "durationSec": 320, "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "GR\u00c8VE", "A\u00c9ROPORT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "GR\u00c8VE", "A\u00c9ROPORT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "GR\u00c8VE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LEUC\u00c9MIE", "GREFFE DE LA MOELLE", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE", "LEUC\u00c9MIE", "GREFFE DE LA MOELLE", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["DE PURY, DAVID", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTIER, ANTON", "SANDOZ, SUZETTE", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "DE PURY, DAVID", "SANDOZ, SUZETTE", "DE PURY, DAVID", "DE PURY, DAVID"], "id": "asset-233326", "durationSec": 1820, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.12.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MONTREUX", "MONTHEY", "MONTREUX", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["SABENA", "SABENA", "SABENA", "ABB", "ABB", "ABB", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques de Didier Helg, directeur du Mus\u00e9e de la Croix-Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31A80083-02D6-4B34-BD43-3091E458E334", "durationSec": 2563, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "CICR"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de la Croix-Rouge, Gen\u00e8ve", "name": "Helg, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Georg Friedrich H\u00e4ndel et le hautbois", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A7F92895-F962-4E0B-AAD9-64E28E0DD55A", "durationSec": 763, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["hautbois", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jennifer Larmore, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F7EAC58-5586-4E24-B7CF-A02CC97824A6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larmore, Jennifer"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "cantatrice", "mezzo-soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice am\u00e9ricaine", "name": "Larmore, Jennifer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Ouverture du Mus\u00e9e d'art et d'histoire Neuhaus \u00e0 Bienne : Interview d'Ingrid Herzberger, directrice, de E. Wiallis, animatrice et de W. Piasio, animateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECE3631D-4769-4813-9967-BF24F3CC99A1", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Neuhaus (Bienne)"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du mus\u00e9e Neuhaus \u00e0 Bienne", "name": "Herzberger, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice", "name": "Wallis, E.", "type": "Participant"}, {"role": "animateur", "name": "Piasio, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le trafic reprend peu \u00e0 peu en France, au lendemain de l'appel d'Alain Jupp\u00e9 \u00e0 la r\u00e9conciliation : Reportage dans une station de m\u00e9tro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ADC2688-3F2E-4252-BD13-78603C9C0960", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "train", "circulation ferroviaire", "m\u00e9tro"], "excerpt": "La moiti\u00e9 des trains circulent \u00e0 nouveau sur le territoire fran\u00e7ais et \u00e0 Paris, la quasi-totalit\u00e9 des lignes de m\u00e9tros fonctionnent \u00e0 nouveau", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Parisiens dans une station de m\u00e9tro", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Russie, les communistes arrivent nettement en t\u00eate \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives : Interview d'Alexandre Soljenitsyne, \u00e9crivain dissident russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93218790-9B7D-40D5-A6E1-1FED675C70DA", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain dissident russe", "name": "Soljenitsyne, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Franz Schubert et l'inconnaissable: de la liturgie au panth\u00e9isme (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86E4F215-DFB8-4E81-A584-D9392AE158A5", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "compositeur", "composition musicale", "oeuvre musicale", "courant artistique (17-19e)", "musique religieuse"], "excerpt": "Qu'est-ce que la musique religieuse? Alternative du compositeur \u00e0 l'\u00e9poque: musique religieuse ou op\u00e9ra? Le \"Kyrie\" en fa majeur. Les conditions d'ex\u00e9cution. La \"Messe\" en fa majeur. L'\"Offertoire\" D 181. Les autres messes. Comparaisons avec Haydn et Mozart. La sentimentalit\u00e9 du sentiment religieux. Le \"Magnificat\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Kate Chopin (1/5) : La Cigarette \u00e9gyptienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8B40B8D6-2ACF-4594-BC82-D47204346CE8", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Peugeot, Marie-Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chopin, Kate", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00fchler, chanteur, \u00e9crivain : A propos de son nouveau roman \"Un notable\" (Ed. Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBF023CF-28DE-421D-81C6-F8F22D2E75FE", "durationSec": 2953, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Hirondelle", "B\u00fchler, Michel", "Radio Hirondelle"], "thematicThemes": ["chanteur", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Comment va-t-il f\u00eater No\u00ebl ? - Souvenir de son p\u00e8re - La civilisation actuelle b\u00e2tit du mat\u00e9riel, moins du spirituel - ler janvier: En route pour \"Radio hirondelle\" - Air du monde: Tunis - Propos plus nuanc\u00e9s pour l'Air du monde - Qu'a-t-il d\u00e9couvert au cours de ses voyages ? - En Afrique plus particuli\u00e8rement - Pourquoi tous ces voyages ? - Ses vingt ans - Aujourd'hui cinquante ans - Que lui a-t-il donc inspir\u00e9 le personnage du \"Notable\" - L'histoire sans fin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Haller, com\u00e9dien, humoriste : A l'occasion de son spectacle \"Comment \u00e7a commence?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3083BF77-5441-4D6E-9C8A-4174EF5B0D9A", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Russie, retour remarqu\u00e9 des communistes aux \u00e9lections l\u00e9gislatives : Interview d'un communiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F8985FD-A1D4-46DF-BC94-3FD6E6EE48FC", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "communiste russe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Ma\u00eetre du jardin. Conte arm\u00e9nien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A9A6BE4-384B-4B56-AA15-64521A55970B", "durationSec": 806, "publicationDate": "1995-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}]}}