{"response": {"numFound": 7331, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Association suisse des banquiers \u00e0 Lausanne : Interview d'Otto Stich, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui demande aux banquiers de prendre leurs responsabilit\u00e9s sociales (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD55D7C9-F4AD-4484-849B-20927DA816F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations salariales chez Ciba et Sandoz : Interview de Jean Schaeppi, responsable de la chimie au Syndicat industrie et b\u00e2timent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34AB8402-0FD2-4EE7-9E3C-965381894118", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ciba-Geigy", "Sandoz"], "thematicThemes": ["syndicat de salari\u00e9s", "salaire", "industrie chimique", "patronat", "employ\u00e9"], "excerpt": "Les employ\u00e9s de Ciba et de Sandoz n'auront que des augmentations de salaire limit\u00e9es \u00e0 partir du 1er janvier prochain. 0,5% pour tous les salari\u00e9s de Ciba, plus 1% pour certains d'entre eux en fonction de l'\u00e2ge, du m\u00e9rite et de l'exp\u00e9rience. Chez Sandoz, pas d'adaptation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, mais 1,5% d'augmentation individuelle selon ces m\u00eames crit\u00e8res. Les syndicats demandaient 3%. Une semaine apr\u00e8s les adaptations tr\u00e8s limit\u00e9es consenties par les banques, le patronat suisse semble donc se donner le mot pour r\u00e9sister aux revendications des salari\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la chimie au Syndicat industrie et b\u00e2timent", "name": "Schaeppi, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bartok et Kodaly. Itin\u00e9raire d'une amiti\u00e9 (5/5) : Exil de Bartok et solitude de Kodaly", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EE5D77EB-769C-4403-95B3-9A44319BECF6", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "L'exil de Bartok. L'\u00e9pisode du Concerto pour orchestre de Kodaly. Bartok aux Etats-Unis. La mort de Bartok. Hommage \u00e0 Bartok par Kodaly. Les ann\u00e9es de guerre de Kodaly. La Missa brevis de Kodaly. L'apr\u00e8s-guerre. Voyages de Kodaly. La rencontre avec E. Ansermet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR et MR?)", "name": "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives)", "name": "Bartok, B\u00e9la", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature de l'accord isra\u00e9lo-palestinien de Taba \u00e0 Washington : D\u00e9claration de Shimon P\u00e9r\u00e8s, ministre isra\u00e9lien des AE (avec traduction)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EFFFA6C6-51A1-4102-BEB5-9BDBC140B635", "thematicGeographicals": ["Taba", "Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Washington"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "Rabin, Itzhak", "OLP"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "autonomisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre isra\u00e9lien des AE", "name": "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "SC\u00c8NE DE RUE", "FOIRE COMMERCIALE", "MERCENAIRE", "COUP D'ETAT", "MERCENAIRE", "MERCENAIRE", "COUP D'ETAT", "MERCENAIRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "SALLE DE CONCERT", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["EL ASSAD, HAFEZ", "SCHMIDHALTER, PAUL", "CRETTON, CILETTE", "SCHMIDHALTER, PAUL", "CRETTON, CILETTE", "FISCHER, EDITH"], "id": "asset-156724", "durationSec": 872, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.29", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "DAMAS", "ISRAEL", "DAMAS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COMORES", "FRANCE", "COMORES", "FRANCE", "PARIS", "COMORES", "FRANCE", "COMORES", "FRANCE", "VALAIS", "RIDDES", "VALAIS", "VALAIS", "RIDDES", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "BANQUE", "BANQUIER", "BANQUE", "BANQUIER", "POLICE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "POLICE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ARCHITECTURE", "COFFRE-FORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART BRUT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "CHAPUIS, JEAN-PAUL", "BOTTA, MARIO", "KLEE, PAUL", "PICASSO, PABLO", "MIRO, JUAN"], "id": "asset-156725", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "PARIS", "BALE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BERNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCV", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Bosnie, Sarajevo commence \u00e0 revivre et dans la rue on commence \u00e0 d\u00e9blayer : Reportage avec interview d'un casque bleu", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-30F1801E-F2E3-49D9-BF2B-7F1204E6BF92", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "casque bleu \u00e0 Sarajevo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Monnet, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Monnet, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PEINTURE MURALE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "ART PLASTIQUE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON"], "id": "asset-133303", "thematicGeographicals": ["DOUBS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1318, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Gen\u00e8ve-Ville, Doubs : 19950929, Olivier, 57 ans, a pass\u00e9 plus de 20 ans en prison et a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour le braquage d'une poste au cours duquel une posti\u00e8re de 22 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e. En libert\u00e9 conditionnelle, ce peintre en b\u00e2timent et amateur de peinture essaie de se r\u00e9ins\u00e9rer dans la soci\u00e9t\u00e9 et parle de sa vie en prison.", "title": "UNE VIE EN PRISON - 95.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ECHALLENS", "SUISSE", "BOCHUZ", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DOUBS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-142993", "durationSec": 474, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130761", "durationSec": 310, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "BEETHOVEN - HOMMAGE A MICHELANGELI", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-131690", "durationSec": 2842, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ASCENSEUR", "\u00c9METTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "FOIRE COMMERCIALE", "MYCOLOGIE", "\u00c9COLIER", "P\u00c9TITION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INFORMATIQUE", "PAYSAGE (ART)", "AQUARELLE", "PAYSAGE (ART)", "AQUARELLE"], "id": "asset-156739", "durationSec": 805, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.09.29", "visualGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE", "MARTIGNY", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "ESSERTINES-SUR-ROLLE", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.29", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156726", "durationSec": 639, "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SKETCH", "DESSIN ANIM\u00c9"], "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE"], "id": "asset-156767", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2848, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950929, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit son invit\u00e9, l'ex-jockey fran\u00e7aise BOUTBOUL Darie. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques du foyer-test incarn\u00e9 par les humoristes suisses ROSSET Brigitte et BOESCH Gaspard.", "title": "DARIE BOUTBOUL - 95.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARBEY, Sylvie", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Robert Desnos (4/5) : Extraits de \"Destin\u00e9e arbitraire\", \"Corps et biens\" et \"Robert Desnos\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E787C043-1CCE-4AA8-900C-4B7560DC6453", "durationSec": 1240, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Jeannet, directeur du Centre culturel suisse Poussepin \u00e0 Paris : A propos de son livre \"Le Paris des Suisses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1B3B8F5-0BB3-4B54-ACAE-A26AB59ABE0C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2940, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeannet, Daniel"], "thematicThemes": ["culture", "Suisses"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre culturel suisse Poussepin \u00e0 Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les cinq sens de la vie (4/5) : Le go\u00fbt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C28B0E4-4D85-4827-AA34-1D12D696628A", "durationSec": 840, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "go\u00fbt"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Dzierlatka, Ari\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais du go\u00fbt", "name": "Chiva, Matty", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La non-\u00e9lection d'Otto Piller au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Les Fribourgeois sont d\u00e9\u00e7us. Micro-trottoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E46F53-8E67-4902-8ECB-C4345FC5C989", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Otto"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Tous partis confondus, ils \u00e9taient nombreux \u00e0 esp\u00e9rer que pour la troisi\u00e8me fois dans l'histoire, l'un des leurs arriverait \u00e0 l'une des plus hautes charges du pays", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Fribourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Moritz Leuenberger : Interview d'Otto Stich, qui est satisfait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF98BAA-2406-4F7F-ACB1-B09FFAC20F16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "\"Les Adieux\", symphonie de Joseph Haydn", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-128F8215-5E1B-4C65-85F0-3BB76D59B6F3", "durationSec": 937, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Moritz Leuenberger n'a pas provoqu\u00e9 de liesse populaire \u00e0 Zurich : Micro-trottoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F4021CE-ECAF-429E-A377-0D886C6C775E", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "D'ailleurs, dans les rues tout le monde n'accorde pas la m\u00eame importance au fait que Zurich retrouve un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, et encore moins au fait que ce si\u00e8ge zurichois soit occup\u00e9 par un socialiste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Zurich", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bartok et Kodaly. Itin\u00e9raire d'une amiti\u00e9 (4/5) : Convergences et divergences", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9705ECEC-85C2-4469-93A4-98E3C39AFC8C", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3527, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "La cassure esth\u00e9tique des ann\u00e9es 20. Le concert du 19.11.1923. Le \"Psalmus Hungaricus\". L'action p\u00e9dagogique de Kodaly. Le succ\u00e8s populaire de \"Harry Janos\". Le soutien mutuel des deux compositeurs. L'aspect p\u00e9dagogique de la musique de Bartok.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "JUIFS", "PALESTINIENS", "COHABITATION ETHNIQUE", "JUIFS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "PALESTINIENS", "COHABITATION ETHNIQUE", "JUIFS", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "AUTONOMISME", "EMBOUTEILLAGE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTONOMISME", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "STEINEGGER, FRANZ", "VILLIGER, KASPAR", "STEINEGGER, FRANZ", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-156722", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.28", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "PALESTINE", "HEBRON", "HEBRON", "HEBRON", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "FRANCE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "TESSIN", "ITALIE", "TESSIN", "ITALIE", "TESSIN", "ITALIE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "SALAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "SALAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "SALAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "STUP\u00c9FIANT"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-156721", "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "FRANCHES-MONTAGNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "title": "ROSTIGRABEN - 95.09.28", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-113551", "durationSec": 1803, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "FUIR LE TIBET - 95.09.28", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-132039", "thematicGeographicals": ["HIMALAYA"], "durationSec": 3175, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Himalaya : 19950928, dans l'Himalaya, au pied du Mont Everest, un groupe de fugitifs lutte contre la faim, le froid et la neige. Ils sont Tib\u00e9tains et tentent d'\u00e9chapper \u00e0 l'oppression de la Chine qui a annex\u00e9 le Tibet en 1950. Du Tibet \u00e0 l'Inde, ce voyage de tous les dangers pour ce groupe d'hommes et de femmes pr\u00eats \u00e0 tout pour retrouver la libert\u00e9.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.09.28", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "CH\u00d4MEUR", "POLITIQUE SOCIALE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MEUR", "POLITIQUE SOCIALE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MEUR", "POLITIQUE SOCIALE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SQUAT", "DROIT DE GARDE", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "DIVORCE", "P\u00c8RE", "DROIT DE GARDE", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "DIVORCE", "P\u00c8RE", "DROIT DE GARDE", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "DIVORCE", "P\u00c8RE", "CHAMOIS", "CHASSE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156738", "durationSec": 806, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130763", "durationSec": 311, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "VOULEZ-VOUS DES PRETRES PAPAS ? - 95.09.28", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-113740", "durationSec": 3153, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-156723", "durationSec": 755, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.09.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156775", "durationSec": 453, "publicationDate": "1995-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Gen\u00e8ve r\u00e9gion", "title": "March\u00e9 satur\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/7122019.image", "id": "ece-7122026", "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-09-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les demandes de stands explosent \u00e0 cause de la crise et du ch\u00f4mage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7122026", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7122026"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Robert Desnos (3/5) : Extraits de \"Destin\u00e9e arbitraire\" et \"Corps et biens\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-569EA533-5D15-4CA9-95BE-467306640DBF", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Moritz Leuenberger : La non-\u00e9lection d'Otto Piller, conseiller aux Etats fribourgeois. Interview de Ruth Luethi, conseill\u00e8re d'Etat socialiste fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E034BFE2-D761-4744-B528-4A604419BBBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Otto", "Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat socialiste fribourgeoise", "name": "Luethi, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 27 septembre 1995. Moritz Leuenberger, conseiller national zurichois socialiste, est \u00e9lu \u00e0 la succession d'Otto Stich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54DCD919-4F91-45C8-9D21-C1AE9A86B012", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "1. Moritz Leuenberger accepte son \u00e9lection et remercie Otto Piller. Il appelle \u00e0 la coh\u00e9sion nationale. - 2. Prestation de serment de Moritz Leuenberger, socialiste zurichois. Lecture de la formule de serment par la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, lectrice de la formule de serment de Moritz Leuenberger", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election de Moritz Leuenberger, conseiller national zurichois socialiste, au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en remplacement d'Otto Stich", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-8E8A0D5D-4762-4247-AF3E-1426A805FE18", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "1. Annonce et bulletin d'informations de 12 h. 30. - 2. R\u00e9sum\u00e9 de la matin\u00e9e et hommage \u00e0 Otto Stich par Claude Frey, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. - 3. D\u00e9claration d'Otto Stich, suite \u00e0 l'hommage de Claude Frey, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. - 4. D\u00e9claration de Jean-Michel Gros, pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral aux Chambres. - 5. D\u00e9claration de Vreni Spoerri, conseill\u00e8re nationale radicale, qui rappelle que le groupe a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas pr\u00e9senter de candidat radical. - 6. R\u00e9sultats du cinqui\u00e8me tour par Claude Frey, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. - 6. La r\u00e9action de Moritz Leuenberger, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral. - 7. Interview de Moritz Leuenberger, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral. - 8. La r\u00e9action d'Otto Piller, candidat socialiste fribourgeois. - 9. La r\u00e9action d'Otto Piller, candidat socialiste. - 10. Interview d'Otto Piller, candidat socialiste fribourgeois. - 11. Cinq tours de scrutins c'est peu courant. - 12. Le vote protestataire a dur\u00e9 3 tours avec des voix pour Vreni Spoerry, conseill\u00e8re nationale radicale. - 13. D\u00e9bat entre Pascal Couchepin, pr\u00e9sident du groupe radical aux Chambres, Peter Bodenmann, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse et Jean-Michel Gros, conseiller national lib\u00e9ral genevois. - 14. Commentaire de Pascal D\u00e9caillet, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois", "name": "Piller, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Parti socialiste suisse", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe radical aux Chambres", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re nationale radicale", "name": "Spoerri, Vreni", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe lib\u00e9ral aux Chambres", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le successeur d'Otto Stich : Interview d'Otto Piller, candidat socialiste fribourgeois, qui \u00e9voque son image de non-intellectuel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A77BD98D-C930-4EAC-A13C-214C471442C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "votation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat socialiste fribourgeois \u00e0 la succession d'Otto Stich", "name": "Piller, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Monnier, \u00e9ditorialiste, directeur de la revue \"Temps strat\u00e9gique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26146A47-84A0-4478-A49C-2E6719DCA2E0", "durationSec": 2860, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnier, Claude"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "Quelle valeur, quelle signification de l'\u00e9lection du nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral ? - Billet du monde: Paris - Formule magique - D\u00e9bat d'id\u00e9es - Pays compliqu\u00e9 - Forces contradictoires - Comment d\u00e9finit-il le r\u00f4le de conseiller f\u00e9d\u00e9ral ? - D\u00e9mocratie bloqu\u00e9e - Comment se traduit dans ce pays la dialectique du bien et du mal ? L'histoire sans fin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste, directeur de la revue \"Temps strat\u00e9gique\"", "name": "Monnier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bartok et Kodaly. Itin\u00e9raire d'une amiti\u00e9 (3/5) : Promotion mutuelle", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-CFD89045-A56C-457E-931A-5848E9B0BFDD", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3545, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Les caract\u00e8res de Kodaly et Bartok. Le Festival hongrois de Paris. La F\u00eate des musiciens suisses \u00e0 Zurich en 1910. Les Soir\u00e9es d'auteur de 1910 \u00e0 Budapest. Soutien de Kodaly \u00e0 Bartok pour la composition du \"Prince de Bois\".", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le successeur d'Otto Stich : Interview de Moritz Leuenberger, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui exprime son \u00e9motion et son estime pour Otto Piller et dit l'importance de la pr\u00e9sence d'un Zurichois dans le gouvernement pour faire passer la politique f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F911C50D-B0ED-40F8-AE9A-58B614FA76C2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les cinq sens de la vie (3/5) : La vue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E416A564-5BF5-44AF-96BD-A9BC41BF1A6F", "durationSec": 830, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Berthet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9clairagiste", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9nerg\u00e9ticien", "name": "Guignard, Jacques-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur", "name": "Uldry, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le successeur d'Otto Stich : Interview d'Hubert Sturny, syndic PDC du village d'Alterswil d'o\u00f9 vient Otto Piller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65798C91-CA2A-4209-A440-2BFCC6404C56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Otto"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic PDC d'Alterswil", "name": "Sturny, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le successeur d'Otto Stich : Interview de Christiane Brunner, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise, qui votera pour Otto Piller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF5687E2-F69F-478F-B386-F1301BA3C626", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Otto"], "thematicThemes": ["votation", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Moritz Leuenberger : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur les cons\u00e9quences du vote des Radicaux pour porter atteinte \u00e0 la \"formule magique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C675A543-AFC7-4A28-BAD9-CFDC7F5D98AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz", "Parti radical suisse"], "thematicThemes": ["Formule magique (politique suisse)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Pros de l'impro : Philippe Cohen et Alain Monney contre Thierry Romanens et Claude Mordasini", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D069A53C-1550-4CA7-8153-9A2B0DE0BFC0", "durationSec": 6197, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bande 19268 : 1. Quelque part vers le nord (Cohen-Monney) - 2. Quelque part vers le nord (Romanens-Mordasini) - 3. Des pruneaux au dessert (Cohen-Monney) - 4. Des pruneaux au dessert (Romanens-Mordasini) - 5. Le Club Med s'installe sur la bande de Gaza (Cohen-Monney) - 6. Le Club Med s'installe sur la bande de Gaza (Romanens-Mordasini) Bande 19269 : 1. Eclipse de voix (Romanens-Mordasini) - 2. Eclipse de voix (Cohen-Monney) - 3. A\u00e9roflot vous souhaite bon vol (Romanens-Mordasini) - 4. A\u00e9roflot vous souhaite bon vol (Cohen-Monney) - 5. La glande du bonheur (Romanens-Mordasini) - 6. La glande du bonheur (Cohen-Monney) - 7. Ou diable m'emmenez-vous ? (Cohen-Monney)", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Mordasini, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Steiger, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne : Portrait et parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51761EC1-4F08-4457-8C5F-42BAC29CE485", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1625, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiger, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156720", "durationSec": 772, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "BILLET DE BANQUE", "PAYSAGE AGRAIRE", "BILLET DE BANQUE", "ENCRE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "SANG ARTIFICIEL", "TRANSFUSION SANGUINE", "SANG ARTIFICIEL", "SANG ARTIFICIEL", "TRANSFUSION SANGUINE", "JOURNAL", "MULTIM\u00c9DIA", "INTERNET"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "METTAN, GUY"], "id": "asset-156719", "durationSec": 1641, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ALTERSWIL", "BERNE-VILLE", "CHAVORNAY", "NEUCHATEL", "ILLINOIS", "NEUCHATEL", "ILLINOIS", "NEUCHATEL", "ILLINOIS", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le successeur d'Otto Stich : Interview d'Otto Piller, candidat socialiste, qui annonce qu'il abandonne la politique et qu'il s'est pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 une d\u00e9faite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A60B8910-6C34-4254-9705-7E29FCFCD5DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats socialiste fribourgeois", "name": "Piller, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature d'\u00e9mergence: Nuruddin Farah, \u00e9crivain somalien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F5573AE-4B3D-4ABA-A456-84364378552A", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 2175, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farah, Nuruddin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "dictature", "litt\u00e9rature", "r\u00e9pression politique", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Godzich, Wlad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le successeur d'Otto Stich : R\u00e9sultats du cinqui\u00e8me tour avec annonce de l'\u00e9lection de Moritz Leuenberger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DECDBBE1-FAD4-463F-9DBC-7AC6B6A6FA0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "COCO CHANEL VIE PRIVEE", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-132779", "durationSec": 2925, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130771", "durationSec": 298, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "TOURISME", "CATHOLICISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "INT\u00c9GRISME", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "CATH\u00c9DRALE", "VITRAIL", "TECHNIQUE PICTURALE", "ARTISTE PEINTRE", "TECHNIQUE PICTURALE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS"], "id": "asset-156737", "durationSec": 777, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.09.27", "visualGeographicals": ["ALTERSWIL", "VAUD", "VAUD", "MORGINS", "VILLENEUVE (VD)", "VALAIS", "SAXON", "LAUSANNE", "ST-IMIER", "PORRENTRUY", "ST-IMIER", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRIOMPHALISME", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRIOMPHALISME", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "SPOERRY, VRENI", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "FREY, CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "FREY, CLAUDE", "VILLIGER, KASPAR", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "LEUENBERGER, MORITZ", "ESTERMANN, JOSEF", "FASEL, HUGO", "JEANPRETRE, FRANCINE", "SPOERRY, VRENI"], "id": "asset-156718", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MILAN", "LUGANO", "MILAN"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "CONSEIL FEDERAL : MORTIZ LEUENBERGER - 95.09.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-156876", "durationSec": 4260, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156774", "durationSec": 555, "publicationDate": "1995-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Moritz Leuenberger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468933.image", "id": "ece-3468935", "durationSec": 116, "publicationDate": "1995-09-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le socialiste zurichois est candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468935", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468935"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte du c\u00e9l\u00e8bre phare d'Alexandrie au nord-est de l'Ile de Pharos, pr\u00e8s d'Alexandrie : Interview de Jean-Pierre Corteggiani, un des plongeurs et \u00e9gyptologue de l'\u00e9quipe fran\u00e7aise qui a particip\u00e9 aux fouilles sous-marines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D88DFE59-513A-458B-9D55-84E8A098F029", "thematicGeographicals": ["Alexandrie", "Egypte"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["site arch\u00e9ologique", "fouille arch\u00e9ologique", "phare", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plongeur, \u00e9gyptologue", "name": "Corteggiani, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Simon, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Catherine Wahli du T\u00e9l\u00e9journal : Interview de la r\u00e9dactrice en chef qui d\u00e9missionne pour des raisons personnelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BD0F7D7-8147-42AF-BB2E-A76D35D5FCBA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9"], "excerpt": "Catherine Wahli a fait part de sa d\u00e9cision \u00e0 la Direction de la TSR. Elle a d\u00e9cid\u00e9 de mettre un terme \u00e0 ses activit\u00e9s avec quelques mois d'avance seulement, puisque son contrat se termine en juin 1996", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef du T\u00e9l\u00e9journal", "name": "Wahli, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de Giulio Andreotti \u00e0 Palerme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A05F2DD-93D8-491C-A96C-A5C3C5DA6D35", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreotti, Giulio"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "mafia", "corruption", "fonction politique", "premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Jours de musique \u00e0 Val d'Illiez ou Mari\u00e9tan, le g\u00e9nie des alpages", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-308006F6-2A05-47DD-B11A-BEAB1F9CEBBA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Val d'Illiez"], "durationSec": 3631, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "environnement sonore", "village de montagne", "compositeur"], "excerpt": "Le concert \"La Musique du lieu\" sur la place du village de Val d'Illiez. Le stage de cr\u00e9ation musicale. Musique et environnement sonore. La dimension du son.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur japonais", "name": "Maruyama, Ryo", "type": "Participant"}, {"role": "membres du public", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "stagiaires du cours de composition musicale", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur valaisan, membre du Laboratoire acoustique et musique urbaine (LAMU)", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur valaisan", "name": "Mari\u00e9tan, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Susn. De Herbert Archternbusch. Texte fran\u00e7ais de Claude Yersin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5A70A810-A323-4101-A1DC-531484584301", "durationSec": 4830, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Yersin, Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Archternbusch, Herbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "SUSN", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "SUSN", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Emil", "name": "Pataki, Jarg", "type": "Participant"}, {"role": "SUSN", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Gustav", "name": "F\u00fchrer, Maximilian", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ecrivain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Cur\u00e9", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Max", "name": "Maver, Boris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Robert Desnos (2/5) : Extraits de \"Destin\u00e9e arbitraire\" et \"Robert Desnos\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8C4F5A64-B27F-43BF-97A3-FC8CD79A07AF", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de Giulio Andreotti \u00e0 Palerme : Interview de Mario Pirani, \u00e9ditorialiste \u00e0 La Republica, l'un des principaux journaux de la P\u00e9ninsule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68357415-EA74-4D19-BCED-D1D707782810", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreotti, Giulio"], "thematicThemes": ["corruption", "fonction politique", "premier ministre", "proc\u00e8s", "mafia"], "excerpt": "Mario Pirani explique ce qu'attendent les Italiens de ce proc\u00e8s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste \u00e0 La Republica", "name": "Pirani, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les cinq sens de la vie (2/5) : Le toucher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3F6B7EA-3A2D-45D6-A4A9-DBA278BFCDD7", "durationSec": 810, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["massage", "sculpture", "toucher"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "masseur", "name": "Dumont, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des br\u00fblures", "name": "Latarjet", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Traunig, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Porchet, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur", "name": "Fontannaz, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bartok et Kodaly. Itin\u00e9raire d'une amiti\u00e9 (2/5) : Rencontre", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-E4D63E5C-20F4-4C0F-9759-40A33997B93A", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "Le scandale de \"Kossuth\". Rencontre entre Kodaly et Bartok. La qu\u00eate folklorique. La d\u00e9couverte de la musique fran\u00e7aise. L'\u00e9pisode d'\"Ariane et Barbe-Bleue\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR, 1961)", "name": "Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Delaloye, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INCENDIE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MUSIQUE CLASSIQUE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-156715", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.09.26", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "ALTSTAETTEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156717", "durationSec": 703, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "ALEXANDRE ZEHR - 95.09.26", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-132477", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.09.26", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-133075", "durationSec": 1733, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.09.26", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "GRAFFITI", "SALLE DE CONCERT", "ROCK"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "FLEURIER", "NEUCHATEL", "MONTREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156736", "durationSec": 810, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156757", "durationSec": 308, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156773", "durationSec": 474, "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MAFIA", "PROC\u00c8S", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISON", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "PILLER, OTTO", "PILLER, OTTO", "PILLER, OTTO", "SPOERRY, VRENI", "LEUENBERGER, MORITZ", "PILLER, OTTO", "ANDREOTTI, GIULIO", "POWELL, COLIN", "POWELL, COLIN", "BUSH, GEORGE", "POWELL, COLIN", "CLINTON, BILL", "CARTER, JIMMY", "REAGAN, RONALD", "POWELL, COLIN", "OGATA, SADAKO"], "id": "asset-156716", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ALTERSWIL", "FRIBOURG-VILLE", "ALTERSWIL", "FRIBOURG", "ALTERSWIL", "ALTERSWIL", "BERNE-VILLE", "PALERME", "USA", "KOWEIT", "USA", "WASHINGTON", "KOWEIT", "USA", "KOWEIT", "USA", "KOWEIT", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KIGALI", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "RWANDA", "GENEVE", "GOMA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "FRIBOURG", "MORAT", "FRIBOURG", "SUISSE", "MORAT", "FRIBOURG", "MORAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Et en Suisse romande!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449975.image", "id": "ece-3449977", "durationSec": 190, "publicationDate": "1995-09-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour arr\u00eater le hornuss, une palette tenue ou lanc\u00e9e par l'adversaire..", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449977", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449977"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bartok et Kodaly. Itin\u00e9raire d'une amiti\u00e9 (1/5) : Identit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C3F6A11D-CE79-4F75-AF9A-45E72ACC8091", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kod\u00e1ly, Zolt\u00e1n", "Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Identit\u00e9 des deux compositeurs. Lecture d'extraits de l'autobiographie de Bartok. Commentaire sur la musique hongroise par Ernest Ansermet (1961).", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Delaloye, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre (Archives RSR, 1961)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord isra\u00e9lo-palestinien \u00e0 Taba (Egypte) entre Shimon P\u00e9r\u00e8s, ministre isra\u00e9lien des AE et Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'OLP : Interview d'Ibrahim Mattar, \u00e9conomiste palestinien, qui est tr\u00e8s heureux, m\u00eame si tous les Palestiniens ne partagent pas son avis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D306227-2DBD-4EE3-AB04-57C2A4802E67", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Cisjordanie", "Taba", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "Arafat, Yasser", "OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste palestinien", "name": "Mattar, Ibrahim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eugen Drewermann, th\u00e9ologien allemand, de passage \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DD01057-72ED-42D7-8894-B3E76B7F43E5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clerg\u00e9", "enseignement de la th\u00e9ologie", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00eatre depuis trente ans, Eugen Drewermann est \u00e9galement philosophe et psychanaliste. Auteur de nombreux ouvrages, il a \u00e9t\u00e9 interdit d'enseignement, puis de pr\u00e9dication par l'Eglise catholique dans les ann\u00e9es 1992/1993. A l'origine de cette rupture, la publication d'un livre: \"Les Fonctionnaires de Dieu\", un livre dans lequel il accuse l'Eglise romaine de privil\u00e9gier le respect des r\u00e8gles institutionnelles plut\u00f4t qu'une expression libre de la foi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien allemand", "name": "Drewermann, Eugen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Edith Fischer, pianiste, Ionna Bentoiu, cantatrice et Maxim Vengerov, violoniste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-621CAB35-6CEA-4484-BBB7-ADCB17C8483D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fischer, Edith", "Bentoiu, Ioana", "Vengerov, Maxim"], "thematicThemes": ["sonate", "violon", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "A propos de l'int\u00e9grale des Sonates pour piano de Beethoven qu'Edith Fischer interpr\u00e9tera \u00e0 La Chaux-de-Fonds. I. Bentoiu pr\u00e9sente \"Harawi\" d'O. Messiaen, qu'elle chantera au Conservatoire de Lausanne. M. Vengerov \u00e9voque son enfance, sa carri\u00e8re, son violon en marge d'un r\u00e9cital qu'il donne \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Fischer, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Bentoiu, Ioana", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Vengerov, Maxim", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, organisateur de concerts", "name": "Eggimann, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Fischer, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jean-Pascal Delamuraz ne va pas d\u00e9missionner, il est pr\u00eat \u00e0 se succ\u00e9der \u00e0 lui-m\u00eame : Interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFEP. Il ne voulait pas prendre cette d\u00e9cision \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re, une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise apr\u00e8s des consultations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B370FCC-7100-47A9-ABA2-5EC09301D96E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Jean-Pascal Delamuraz a pris cette d\u00e9cision seul, non sans avoir consult\u00e9 ses amis politiques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes de Robert Desnos (1/5) : Extraits de \"Destin\u00e9e arbitraire\" et \"Corps et biens\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FCA17652-0250-4E76-BEC4-6FB5D5D32B7B", "durationSec": 1229, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Desnos, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Henry Purcell et \"La Reine Mary\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AD29405E-DB23-40CA-899F-F054085E5046", "durationSec": 805, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Purcell, Henry"], "thematicThemes": ["compositeur", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les cinq sens de la vie (1/5) : L'odorat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3990A382-6188-4F39-A393-EE8F75EA22D9", "durationSec": 805, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anosmie", "odorat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur d'ar\u00f4mes", "name": "Moisseeff, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "anosmique", "name": "Prioro, Johana", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur chez Firmenich", "name": "Flamard, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin ORL", "name": "Lacroix, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur chez Firmenich", "name": "Sauvegrain, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultat de la d\u00e9marche dite participative d'\"Orchid\u00e9e II\" : Interview de Claude Ruey, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3688F191-8F24-4C7A-90C4-95EAC024B288", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonctionnaire", "budget de l'Etat"], "excerpt": "2667 propositions ont \u00e9t\u00e9 faites par les fonctionnaires vaudois pour permettre au canton de faire des \u00e9conomies substantielles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement vaudois", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Zingaro, th\u00e9\u00e2tre \u00e9questre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBD0CA5A-9FC8-4AC9-9A56-5A582D4484EA", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3048, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "cirque", "cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cuy\u00e8re, \u00e9quilibriste", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Les Pros de l'impro. Les Kamikazes (France) contre Les Degr\u00e9s de poule : Gil Gaillot et Jean-Daniel Laval contre Brigitte Rosset et Gaspard Boesch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C0863465-5147-4B6C-818C-87AD20565296", "durationSec": 6377, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bande A 11697 ST: 1. Meurtre dans un jardin suisse (Les Kamikazes) - 2. Meurtre dans un jardin suisse (Les Degr\u00e9s de poule) - 3. Une panne de micro (Les Kamikazes) - 4. Une panne de micro (Les Degr\u00e9s de poule) - 5. Ne tirez pas sur l'artiste (Les Kamikazes) - 6. Ne tirez pas sur l'artiste (Les Degr\u00e9s de poule) Bande A 11698 ST: 1. Les cr\u00e8mes d\u00e9pilatoires ne sont plus ce qu'elles \u00e9taient (Les Degr\u00e9s de poule) - 2. Les cr\u00e8mes d\u00e9pilatoires ne sont plus ce qu'elles \u00e9taient (Les Kamikazes) - 3. Un contr\u00f4le d'alcootest (Les Degr\u00e9s de poule) - 4. Un contr\u00f4le d'alcootest (Les Kamikazes) - 5. La barbe \u00e7a pique, la moustache \u00e7a chatouille (Les Degr\u00e9s de poule) - 6. La barbe \u00e7a pique, la moustache \u00e7a chatouille (Les Kamikazes) - 7. L'\u00e9cho (Les Kamikazes et Les Degr\u00e9s de poule)", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Les Degr\u00e9s de poule)", "name": "Boesch, Gaspard", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Degr\u00e9s de poule)", "name": "Rosset, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Kamikazes)", "name": "Gaillot, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Les Kamikazes)", "name": "Laval, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets et chroniques de Harry Halbreich, musicologue (5 \u00e9missions)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B11C15DA-A6D1-4165-A68B-87E108843093", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131215", "durationSec": 481, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "id": "asset-132914", "durationSec": 3475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 :19950925, \u00e9mission en deux partie. Premi\u00e8re partie, portrait de l'acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain EASTWOOD Clint. Deuxi\u00e8me partie, portrait du com\u00e9dien fran\u00e7ais MARTINEZ Olivier.", "title": "OLIVIER MARTINEZ  / CLINT EASTWOOD - 95.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.09.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142987", "durationSec": 645, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLOPMANN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.09.25", "visualThemes": ["SOLDAT", "EXERCICE MILITAIRE", "GESTE", "SOLDAT", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-142985", "durationSec": 954, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANARCHISME", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1980", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAFIA", "MARCH\u00c9 COUVERT (VENTE)", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "MINE ANTIPERSONNEL", "P\u00c9TITION", "FAUTEUIL ROULANT", "DRAPEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "ANDREOTTI, GIULIO", "CARIGNON, ALAIN", "CARIGNON, ALAIN", "CARIGNON, ALAIN"], "id": "asset-142986", "durationSec": 1567, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.09.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PALERME", "PALERME", "ITALIE", "GRENOBLE", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "GRENOBLE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE"], "visualCorporations": ["SIB", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "BANDEROLE", "ASCENSEUR", "CONSEILLER D'ETAT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "SERVICE PUBLIC", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "SERVICE PUBLIC", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ROMAN POLICIER", "ENSEIGNE", "VIEILLE VILLE", "ESCALIER", "CATH\u00c9DRALE", "FONTAINE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER NATIONAL", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "GRAVURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-142992", "durationSec": 772, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.09.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "MORGES", "LAUSANNE", "AIGLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PULLY"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "IMPITOYABLE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-131304", "durationSec": 162, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241973", "durationSec": 306, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Gardel, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic \u00e0 Lausanne : Portrait et parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEA97D67-087E-4D3E-8D83-9041A9F87769", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardel, Jacques", "Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic (Lausanne)"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic, Lausanne", "name": "Gardel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Parlement: le bilan 1995", "imageURL": "http://www.rts.ch/6157257.image", "id": "ece-6157258", "durationSec": 4429, "publicationDate": "1995-09-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre parlementaires face \u00e0 des institutions helv\u00e9tiques en crise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6157258", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6157258"}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Quel Parlement demain ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6155418.image", "id": "ece-6155419", "durationSec": 562, "publicationDate": "1995-09-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quatre conseillers nationaux \u00e9voquent les limites des institutions. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6155419", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6155419"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'une habitante de Cuers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-992DAF47-888B-4822-BD96-06EAAB617DE7", "thematicGeographicals": ["Cuers"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1995-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "suicide", "adolescent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Cuers, t\u00e9moin de la tuerie d'un adolescent", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}]}}