{"response": {"numFound": 7331, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Coquoz, inspecteur au Service des enqu\u00eates \u00e0 la Direction des Douanes de Lausanne : A propos du d\u00e9mant\u00e8lement d'un trafic de viande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7468FC99-5DFB-449A-A09D-31E31A67B1CA", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 484, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viande", "douane", "trafic ill\u00e9gal", "boucherie (commerce)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur au Service des enqu\u00eates \u00e0 la Direction des Douanes de Lausanne", "name": "Coquoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "La Mort est la bourse du pauvre. De Djuna Barnes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8ECB4995-298F-4B22-AF6E-2F202082227F", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Alcan, Nadine", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Barnes, Djuna", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ragna", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Tono", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Freddy Buache, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01DA54CD-6152-4FBC-BFD1-722C35338400", "durationSec": 2908, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buache, Freddy"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "100 ans du cin\u00e9ma - le cin\u00e9ma quand il avait 20 ans - son avenir et l'avenir de la cin\u00e9math\u00e8que", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les fils de Bach (2/4) : Marc Vignal au micro de Philippe Zibung", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBAC2331-E2EB-4806-B37F-C31B6F71F4BC", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 3524, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Bach, Wilhelm Friedemann", "Bach, Carl Philipp Emanuel", "Friedrich (Preussen, K\u00f6nig, II)"], "thematicThemes": ["musique classique", "sonate", "musique instrumentale", "musique religieuse", "lied", "compositeur", "composition musicale", "18e si\u00e8cle", "cantate"], "excerpt": "Carl-Philip-Emanuel Bach \u00e0 Berlin. Autobiographie (1773): accompagnateur de Fr\u00e9d\u00e9ric II. Les go\u00fbts musicaux de Fr\u00e9d\u00e9ric II. Musiciens \u00e0 la cour de Berlin. Carl-Philip-Emanuel, musicien subalterne moins bien r\u00e9tribu\u00e9 que ses coll\u00e8gues. Sonates prussiennes et w\u00fcrtembourgeoises pour clavier: sonates qui s'enracinent dans une tradition mais \"montrent la voie\" dans le m\u00eame temps. Les diff\u00e9rents syst\u00e8mes de catalogage des oeuvres de Carl-Philip-Emanuel. Voyage de Jean-S\u00e9bastien Bach \u00e0 Berlin avec Wihelm Friedemann pour rendre visite \u00e0 Carl-Philip-Emanuel. Les Lieder et la musique religieuse. D\u00e9bat esth\u00e9tique et musical \u00e0 Berlin, comme \u00e0 Paris, un d\u00e9bat qui est inexistant \u00e0 Vienne. Carl-Philip-Emanuel, l'un des trois auteurs de grand trait\u00e9. Le \"Versuch...\" de Carl-Philip-Emanuel traite de la meilleure fa\u00e7on de jouer du clavier. Texte sur la \"fantaisie\": rapports entre l'improvisation et la composition. L'\"Affekt\" unique de la musique baroque et l'\"Affekt\" en \u00e9volution au sein d'une pi\u00e8ce dans la musique de l'\u00e9poque de l'\"Empfindsamkeit\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Vignal, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les espions de l'ex-Allemagne de l'Est sont libres : La Cour supr\u00eame allemande a d\u00e9cid\u00e9 que les anciens espions ne peuvent pas \u00eatre condamn\u00e9s pour activit\u00e9 ant\u00e9rieure \u00e0 la r\u00e9unification", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-859DABB5-87D1-4BFA-A2EF-C52DC17B9B9F", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Meret Oppenheim, femme et artiste", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-4AA8C16A-24F6-42DD-8DD4-C6927FE41B57", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mendrisio", "Tessin"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oppenheim, Meret"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art", "artiste", "surr\u00e9alisme", "courant artistique (20e)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste suisse (Archives France-Culture et RTL TV)", "name": "Oppenheim, Meret", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du catalogue raisonn\u00e9 de l'oeuvre de Meret Oppenheim", "name": "B\u00fcrgi, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art, commissaire de l'exposition au Museo d'Arte de Mendrisio", "name": "Curiger, Bice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "(Archives)", "name": "Oppenheim, Meret", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTL TV (Archives RTL TV)", "name": "Thorn-Petit, Lilian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Anne Perrier (2/5) : Extraits de \"Le Temps est mort\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B98913F1-4534-4BA7-BDB6-C88B4361066A", "durationSec": 1261, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le revirement d'Isra\u00ebl \u00e0 propos des confiscations de terre \u00e0 J\u00e9rusalem : Interview d'Elias Sambar, responsable de la Revue d'\u00e9tudes palestiniennes \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A9EDA75-A53A-4E5B-A7AF-C17F31EBAD33", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Revue d'\u00e9tudes palestiniennes \u00e0 Paris", "name": "Sambar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate de l'ISPA (Institut suisse de pr\u00e9vention de l'alcoolisme et autres toxicomanies) sur l'\u00e9volution de la consommation de drogues l\u00e9gales et ill\u00e9gales de 1986 \u00e0 1994 : Interview de Monique Hirsch, porte-parole de l'ISPA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CCD167D-A322-493B-859E-E7F268B36D54", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 486, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "haschich", "usage de stup\u00e9fiants", "usage du tabac", "toxicomanie"], "excerpt": "Cette enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 faite aupr\u00e8s de quelque 16 mille \u00e9coliers entre 11 et 16 ans sur l'\u00e9volution de la consommation de drogues l\u00e9gales et ill\u00e9gales de 1986 \u00e0 1994. La consommation de drogue dure ne progresse pas, mais les adolescents fument plus, boivent plus et consomment plus de haschich qu'il y a 8 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ISPA", "name": "Hirsch, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Gabel, d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre : A l'occasion d'une exposition au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A56B1AE-CB31-4A7C-BA0F-F3D963EBCD14", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabel, Jacques"], "thematicThemes": ["d\u00e9cor", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Gabel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le Jeu du mort. De Francis Parisot", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-81A194A7-2101-489A-950D-E9B4FF7E2887", "durationSec": 3705, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parisot, Francis", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Emma", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Smith", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "BIOTOPE", "LAC", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FINANCEMENT"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-132074", "durationSec": 865, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.05.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "SEEHOF", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LE COURRIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132188", "durationSec": 484, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132076", "durationSec": 716, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "MISE EN BOUTEILLE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE"], "id": "asset-130830", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1318, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19950523, Toutes les eaux min\u00e9rales ne sont pas irr\u00e9prochables quant \u00e0 leur teneur en germes a\u00e9robies. Les filtres \u00e0 eau r\u00e9serve aussi des surprises. Dans certains cas ils pr\u00e9sentent une augmentation de germes.", "title": "EAU MINERALE / FILTRE A EAU DU ROBINET - 95.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "AU TEMPS DE LA FEE VERTE", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131365", "durationSec": 3188, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "CAROLINE MORICEAU - 95.05.23", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-131960", "durationSec": 1410, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131626", "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "\u00c9COLIER", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "AMENDE", "JUGE"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-132095", "durationSec": 824, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.05.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BIENNE", "BIENNE", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "CORMINBOEUF", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FI\u00c8VRE EBOLA", "H\u00d4PITAL", "HOSPITALISATION", "\u00c9COLIER", "ALCOOLISME", "ADOLESCENT", "TABAGISME", "\u00c9COLIER", "ADOLESCENT", "TABAGISME", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "COLL\u00c9GIEN", "MOBILIT\u00c9 DES \u00c9TUDIANTS", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "COLL\u00c8GE", "INITIATIVE POPULAIRE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "SPORT", "RENDEMENT", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "RENDEMENT", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "MUSICIEN", "PORTRAIT", "ROCK"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-132075", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "GENEVE", "VAUD", "VERSOIX", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "M\u00e9tro \u00e0 Lausanne", "id": "ece-3311190", "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-05-22T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311190", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311190"}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Alvin Toffler", "imageURL": "http://www.rts.ch/7849611.image", "id": "ece-7849612", "durationSec": 335, "publicationDate": "1995-05-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le choc du futur: l'interview exclusive du futurologue am\u00e9ricain en 1995.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7849612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7849612"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Le serpent de mer. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9B1452C4-79D3-4FC3-A88D-5577B3C411BF", "durationSec": 843, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charybde et Scylla", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coup d'envoi \u00e0 Washington du Congr\u00e8s mondial de microbiologie : Cri d'alarme de la Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de microbiologie, les microbes r\u00e9sistent de plus en plus aux antibiotiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87F9CBF4-8901-4A7A-90B1-88E4C8F92787", "durationSec": 87, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antibiotique", "microbiologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Dessins et modelages d'enfants aveugles : A propos d'une exposition organis\u00e9e dans le cadre du Salon du Livre \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED26277C-F42E-4367-8CAE-B0713F5BE914", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aveugle", "exposition d'art", "enfant (\u00e2ge)", "art plastique"], "excerpt": "R\u00e9actions \u00e0 l'exposition. Le contact avec les enfants aveugles. Les dessins d'enfants aveugles. La perception par le toucher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste aveugle", "name": "Assimacopoulos, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "artiste aveugle", "name": "Gaugaz, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, enseignant sp\u00e9cialis\u00e9 au Centre pour handicap\u00e9s de la vue des Libellules \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Uldry, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "artiste aveugle", "name": "Arrighi, Ange", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Anne Perrier (1/5) : Extraits de \"Le Petit pr\u00e9\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BE933732-236B-4C50-8FF2-919AC1B055D1", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections r\u00e9gionales et l\u00e9gislatives en Belgique : Victoire de la coalition centre-gauche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7ECE8500-86DB-4331-95D3-10AABD13DED7", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique", "\u00e9lection r\u00e9gionale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Kaufmann, auteur d'une enqu\u00eate sur les seins nus et les codes sociaux \u00e0 la plage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD84B70E-C724-42A0-B70E-B71121DCE756", "durationSec": 5303, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plage", "seins nus"], "excerpt": "Diffusion du 22 au 26 mai 1995", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les fils de Bach (1/4) : Marc Vignal au micro de Philippe Zibung", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E020E319-1661-4482-9D64-4D53E36846D1", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Francfort-sur-l'Oder", "Dresde", "Leipzig", "Halle"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Christoph", "Bach, Wilhelm Friedemann", "Bach, Carl Philipp Emanuel", "Bach, Johann Sebastian", "Bach, Johann Christian", "Bach (famille)"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "18e si\u00e8cle", "musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Quatre fils de Bach. Carri\u00e8res diff\u00e9rentes, g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Lorsque l'on disait \"Bach\" apr\u00e8s 1750, c'est de Carl-Philip que l'on parlait. Wilhelm Friedemann Bach \u00e0 Dresde. Leipzig et Dresde. Leipzig: ville gouvern\u00e9e par un consistoire protestant aust\u00e8re. Dresde: ville de cour avec op\u00e9ra et riche musique instrumentale de f\u00eate. Ville de cour catholique. Jean-S\u00e9bastien Bach \u00e0 Dresde: sa r\u00e9putation en dehors de Leipzig. Wilhelm Friedemann: seul fils qui a poursuivi la tradition d'organiste de la famille Bach. Il quitte Dresde pour Halle. Les conditions de Halle correspondent davantage \u00e0 ce que son p\u00e8re connait \u00e0 Leipzig. Il d\u00e9laisse la musique instrumentale au profit de compositions religieuses. Cantates assez semblables \u00e0 celles de Jean-S\u00e9bastien. R\u00e9arrangements d'oeuvres de Jean-S\u00e9bastien. Oeuvres hybrides, install\u00e9es entre le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent: certains mouvements sont tourn\u00e9s vers le pass\u00e9, d'autres s'ouvrent sur l'esprit de l'\"Empfindsamkeit\". Les oeuvres perdues de Wilhelm-Friedemann. Compositions de cantates. R\u00e9\u00e9criture d'oeuvres d'autres compositeurs. Ses derni\u00e8res ann\u00e9es. Similitudes et diff\u00e9rences avec le style de Jean-S\u00e9bastien. Les r\u00f4les et relations respectifs de Wilhelm-Friedemann et de Carl-Philip-Emanuel \u00e0 leur p\u00e8re. Carl-Philip-Emanuel quitte Leipzig pour Francfort/Oder: il quitte la Saxe pour la Prusse. Rencontre du futur Fr\u00e9d\u00e9ric II \u00e0 Francfort. Premi\u00e8res oeuvres. Certaines compos\u00e9es en commun avec Jean-S\u00e9bastien. Les sonates en trio. Carl-Philip-Emanuel engag\u00e9 \u00e0 Berlin comme claveciniste d'o\u00f9 l'importance des oeuvres pour clavier pendant sa p\u00e9riode berlinoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Vignal, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MON PERE CE HERO - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-133037", "durationSec": 316, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "PRISON"], "visualPersons": ["BORNET, BERNARD"], "id": "asset-132017", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132019", "durationSec": 672, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS", "DISCOURS", "BIDONVILLE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "BIGNASCA, GIULIANO", "MASPOLI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-132029", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3396, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950522, ROBBIANI, Dario s'entretient avec COTTI, Flavio, Conseiller F\u00e9d\u00e9ral.", "title": "FLAVIO COTTI - 95.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TESSIN", "RIO DE JANEIRO", "TESSIN", "HONG KONG", "CHINE", "PEKIN", "SHANGHAI", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "backgrounds": [" images neutres de Flavio COTTI (s\u00e9q.courte)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.05.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-132028", "durationSec": 1499, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "PRIVATISATION", "CARTEL", "BANQUE", "STATUT DE SOCI\u00c9T\u00c9", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "PRIVATISATION", "ENTREPRISE", "BILAN", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAMIONNAGE", "PRIVATISATION", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "FUTUROLOGIE", "TECHNOLOGIE", "INFORMATION", "20E SI\u00c8CLE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FUTUROLOGIE", "20E SI\u00c8CLE", "IND\u00c9PENDANTISME", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "STATION DE MONTAGNE", "REVENU", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "H\u00d4TELLERIE", "INSTRUCTION MILITAIRE"], "visualPersons": ["ESTERMANN, JOSEF"], "id": "asset-132018", "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.22", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GROZNY", "HAUDERES, LES"], "visualCorporations": ["CFF", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131625", "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Billets d'Andr\u00e9 Wyss, musicologue (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77039C65-1BBD-4CE1-B84D-832589849287", "durationSec": 720, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Wyss, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Souleymane Ciss\u00e9, cin\u00e9aste malien : A propos de son film \"Waati\" (Le Temps) pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87BA5318-EF67-4A27-9E91-8076257ED0D6", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 2970, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ciss\u00e9, Souleymane"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son m\u00e9tier de cin\u00e9aste - l'Afrique - le Mali - son film \"Waati\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste malien", "name": "Ciss\u00e9, Souleymane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["CRITIQUE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CHALAIS, FRANCOIS"], "id": "asset-241225", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950522, DEFAYE Christian re\u00e7oit le journaliste et critique de cin\u00e9ma CHALAIS Fran\u00e7ois pour parler de son dernier livre \"Cent portraits sans retouches\", livre qui brosse le portrait de 100 acteurs et actrices de cin\u00e9ma, mais aussi de r\u00e9alisateurs et d'artistes divers.", "title": "CONFIDENCE POUR CONFIDENCE. AVEC FRANCOIS CHALAIS - 95.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHALAIS, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["CRITIQUE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132187", "durationSec": 508, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.05.22 AU 95.05.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-132808", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["19E SI\u00c8CLE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "INCENDIE", "P\u00c9DOPHILIE", "PALAIS DE JUSTICE"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-132024", "durationSec": 705, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VERCORIN", "SION"], "visualCorporations": ["TPG", "TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Jacques Biolley", "imageURL": "http://www.rts.ch/5239302.image", "id": "ece-5197216", "durationSec": 873, "publicationDate": "1995-05-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'artiste peintre nous ouvre les portes de son atelier en 1995.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5197216", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5197216"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arnaud Pozin : La roue de connaissance (2/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9253752-121A-4DA8-8C37-75FC170173E8", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["connaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pozin, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Le spectacle : Le Festival d'Echternach. Interviews d'Adrien Meisch, ambassadeur, de Fran\u00e7oise Groben, violoncelliste et d'Alexandre Mullenbach, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF1AAA41-9D77-4DCB-AA33-AA19774DE868", "thematicGeographicals": ["Echternach"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival d'Echternach"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur", "name": "Meisch, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Groben, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mullenbach, Alexandre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Interview de Hugues Gall, directeur de l'Op\u00e9ra de la Bastille \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DE69B1C-5955-4AEE-A80D-29E9D24E1373", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de la Bastille"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de la Bastille \u00e0 Paris", "name": "Gall, Hugues", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Championnats suises d'ULM en France voisine : Interviews de quelques pilotes et de Bertrand Piccard, pr\u00e9sident de l'Association suisse de l'aviation ultra-l\u00e9g\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2271EE5-88FD-4644-A481-DAA1EB3704B4", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ultra l\u00e9ger motoris\u00e9 (comp\u00e9tition)", "ultra l\u00e9ger motoris\u00e9 (appareil)"], "excerpt": "Ces championnats ont lieu en France, puisque les ULM sont interdits en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilotes d'ULM", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse de l'aviation ultra-l\u00e9g\u00e8re", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francine Jeanpr\u00eatre, femme politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87974E5A-513B-4800-AD82-B9D80C9DA84A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanpr\u00eatre, Francine"], "thematicThemes": ["femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00e9guelin, secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots : A propos du congr\u00e8s qui a eu lieu \u00e0 Berne les 18 et 19 mai", "genres": ["INT"], "id": "sound-E4DC65FB-D00D-4AA6-80C1-BB6147208273", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1151, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "syndicat", "personnel ferroviaire", "privatisation"], "excerpt": "Les cheminots ne veulent pas changer de casquette; congr\u00e8s \u00e0 haute tension les 18 et 19 mai \u00e0 Berne. Pour la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots, qui s'appelera d\u00e9sormais Syndicat du personnel des transports, la privatisation des CFF est dans l'air; mais les projets circulent en sous-main, dans les bureaux du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des transports, des communications et de l'\u00e9nergie; les cheminots refusent de se laisser mener en bateau", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le pouvoir et la culture (Extrait) : Je vous \u00e9cris du Caire. De Normand Chaurette", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EB1229B0-DBFF-47A5-BE75-736263EF6888", "durationSec": 5575, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chaurette, Normand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Rinuccio Terziani", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Giuseppe Verdi", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Souffleur", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Teresa Stolz", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "baryton-basse", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Gowland, David", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Cyclisme. Tour d'Italie. Tony Rominger conserve son maillot rose \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re semaine de course : Interview de l'ancien champion italien Francesco Moser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE9CA3A3-E6DA-4539-8413-AD46000F7095", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rominger, Tony"], "thematicThemes": ["Tour d'Italie cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien champion cycliste italien", "name": "Moser, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Guitares du Mali : Assimilation de la guitare par les musiciens traditionnels", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5304FAF8-94AA-424A-BEB8-BEC64C24C6E5", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e", "Mali"], "durationSec": 3771, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "griot"], "excerpt": "Assimilation de la guitare par les musiciens traditionnels du Mali. Musiques malink\u00e9s, bambara, songha\u00ef, sarakol\u00e9, ...", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Wenger, Urs", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le pouvoir et la culture : Entretien avec Jean Starobinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7062F2C4-26E3-4E29-9CDE-8D23BBD5638F", "durationSec": 1708, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "politique culturelle", "r\u00e9gime politique", "id\u00e9ologie politique", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes : Le Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris. Interviews de Monique Loudi\u00e8res, danseuse et de Jean-Yves Lormeau, danseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A532F3F9-6025-446A-8F2B-59E129043807", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris"], "thematicThemes": ["corps de ballet", "danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Lormeau, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Loudi\u00e8res, Monique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "95.05.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-133053", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ACCIDENT ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "URBANISME", "VILLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "URBANISME", "URBANISME", "VILLE", "CASINO", "CASINO", "JEU DE HASARD", "CASINO", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "GROUPE DE PRESSION", "MOUVEMENT POLITIQUE", "RELATION EGLISE ETAT", "GROUPE DE PRESSION", "MOUVEMENT POLITIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "RELATION EGLISE ETAT", "GROUPE DE PRESSION", "MOUVEMENT POLITIQUE", "RELATION EGLISE ETAT", "GROUPE DE PRESSION", "MOUVEMENT POLITIQUE", "RELATION EGLISE ETAT", "GROUPE DE PRESSION", "MOUVEMENT POLITIQUE", "RELATION EGLISE ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FONCTION POLITIQUE", "PRODUCTION AGRICOLE", "\u00c9NERGIE THERMO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE THERMIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CULTURE DE L'OLIVE", "PRODUCTION AGRICOLE", "\u00c9NERGIE THERMO\u00c9LECTRIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CULTURE DE L'OLIVE", "PRODUCTION AGRICOLE", "\u00c9NERGIE THERMO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE THERMIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CULTURE DE L'OLIVE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "FABRICATION DU FROMAGE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-132015", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LIMMAT", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "FRANCE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "FRANCE", "GENEVE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "BALE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.21", "visualThemes": ["STAND DE TIR", "TIR (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132016", "durationSec": 592, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE PEINTRE", "RELIGION ET CROYANCES", "ARTISTE", "PEINTURE", "SCULPTURE", "VITRAIL"], "id": "asset-130853", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19950521, l'artiste peintre BIOLLEY Jacques expose \u00e0 la galerie Latour de Martigny, t\u00e9moignant \u00e0 travers ses toiles tant le bonheur, l'amour que la difficult\u00e9 d'\u00eatre.", "title": "L'ART-EN-CIEL : JACQUES BIOLLEY - 95.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.05.21", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131399", "durationSec": 3212, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "95.05.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-132982", "durationSec": 917, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "95.05.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-131328", "durationSec": 488, "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "TORTURE", "GUERRE CIVILE", "CADAVRE", "IND\u00c9PENDANTISME", "SOLDAT", "TORTURE", "GUERRE CIVILE", "CADAVRE", "BLIND\u00c9", "COMM\u00c9MORATION", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (COMP\u00c9TITION)", "MANIFESTATION CULTURELLE", "CONCERT", "SQUAT"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-132014", "durationSec": 845, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.05.21", "visualGeographicals": ["GROZNY", "GROZNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "id": "asset-131572", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950521, d\u00e9bat en direct et en public men\u00e9 par TORRACINTA Claude avec des invit\u00e9s sur le th\u00e8me des limitations du co\u00fbt de la sant\u00e9 gr\u00e2ce aux syst\u00e8mes HMO (Health Maintenance Organisation) et aux r\u00e9seaux de sant\u00e9.", "title": "VOTRE SANTE COUTE TROP CHER ! - 95.05.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE (PHILOSOPHIE)", "JOGGING", "VIE (PHILOSOPHIE)", "BOUGIE", "TAI CHI CHUAN", "STRESS", "VIE (PHILOSOPHIE)", "MESURE DU TEMPS", "T\u00c9LESCOPE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "\u00c9DITION", "LIBRAIRIE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "DOCUMENT MANUSCRIT", "IC\u00d4NE", "PR\u00caTRE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "PEINTURE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "STRESS", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VOILIER", "VIE (PHILOSOPHIE)", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "VIE (PHILOSOPHIE)", "ENFANT (FILIATION)", "P\u00c8RE", "FERME", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VILLAGE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "FEMME", "GARDERIE", "JOURNALISTE", "RADIO", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "MAGN\u00c9TOSCOPE", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "CASSETTE VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "\u00c9TABLE", "VACHE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "ENFANT (FILIATION)", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIOLONCELLE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIOLON", "VIE (PHILOSOPHIE)", "VIOLONCELLE"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-143421", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2665, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950521, enqu\u00eate sur le temps qui acc\u00e9l\u00e8re progressivement avec l'\u00e9volution de l'information et des t\u00e9l\u00e9communications. Portraits d'un cambiste, d'un pr\u00eatre orthodoxe, d'une artiste peintre, d'un agriculteur et d'une journaliste qui parlent de leur mode de vie par rapport au temps.", "title": "LA VITESSE, FOLIE D'AUJOURD'HUI - 95.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "SUISSE", "ALPES", "DIZY", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "COSMOS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DIZY", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "DIZY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041002 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["VIE (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.05.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131369", "publicationDate": "1995-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enzo Enzo, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F942055A-5F5A-48ED-9241-31B4A98CFE01", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3056, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enzo Enzo"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Le tatouage (Claude Savary/Xavier Bloch) - Comment avons-nous appris \u00e0 compter ? (Georges Ifrah/Xavier Bloch) - 1953, Walt Disney (archives) - Mod\u00e9lisme (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire du gyn\u00e9cologue bernois qui a avou\u00e9 le meurtre de sa belle-soeur avant de se suicider : Il a emport\u00e9 son secret dans sa tombe. Interview de Franz M\u00e4rki, porte-parole de la Police de la ville de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2E52F5-0C43-4BBF-B0D2-6D581F69E1F1", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide", "famille", "m\u00e9decin", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police de la ville de Berne", "name": "M\u00e4rki, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Paroles de gitans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDCF70C8-4EEA-4332-9B13-16AB86286E6B", "thematicGeographicals": ["France", "Gien"], "durationSec": 1107, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes"], "excerpt": "Qui sont les gitans ? Comment vivent-ils ? Que reste-t-il de leur culture ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la mission \u00e9vang\u00e9lique tsigane de France et de la convention de Nevoy/Gien", "name": "Welti, Charles [Tarzan de la Radio]", "type": "Participant"}, {"role": "gitan", "name": "Mucho", "type": "Participant"}, {"role": "gitans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de la gendarmerie de Gien", "name": "Goumaz", "type": "Participant"}, {"role": "gitan", "name": "Inconnu [La Frappe]", "type": "Participant"}, {"role": "gitan", "name": "Mimi", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emile Dayer, chroniqueur patoisant : Le t\u00e9moin d'H\u00e9r\u00e9mence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A4F8BEE-651A-44CD-8C73-D867A7DCD5CD", "thematicGeographicals": ["Valais", "H\u00e9r\u00e9mence"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayer, Emile"], "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Emile Dayer a pass\u00e9 toute sa vie \u00e0 noter les faits et gestes de la population de son village d'H\u00e9r\u00e9mence au Valais. Par plaisir, mais peut-\u00eatre aussi m\u00fb par un instinct de survie, sentant dispara\u00eetre toute une culture rurale au contact de la modernit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, patoisant", "name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Andr\u00e9 Brink, \u00e9crivain sud-africain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A479AEE-BFEF-461D-87CC-F4CEB59D6055", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brink, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "apartheid", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9criture apr\u00e8s l'apartheid", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain sud-africain", "name": "Brink, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membres du public", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.05.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY"], "id": "asset-113716", "durationSec": 3517, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132013", "durationSec": 569, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "95.05.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-133139", "durationSec": 3115, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.20", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "COMBATTANT", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "COMBATTANT", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "JUMEAU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132011", "durationSec": 904, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUCTION JUDICIAIRE", "AVS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AVS", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "AVS", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "AVS", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "SOLDAT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "AM\u00c9RINDIENS", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RADIO LOCALE", "ATTENTAT", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RADIO LOCALE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RADIO LOCALE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RADIO LOCALE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RADIO LOCALE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "RADIO LOCALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "HUMOUR", "T\u00c9L\u00c9VISION", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "HUMOUR", "T\u00c9L\u00c9VISION", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "visualPersons": ["REYMOND, HUBERT", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-132012", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.20", "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BRUGG", "BRUGG", "BRUGG", "EQUATEUR", "EQUATEUR", "QUITO", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "ANVERS", "RUSSIE", "RUSSIE", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT", "USS", "USS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "PEUPLES DE L'EAU 3 : LA VIE AU VILLAGE CUNAS, SUITE - 95.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-133154", "durationSec": 1859, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.05.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-130967", "durationSec": 913, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "MICHEL GLAUSER - 95.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-130920", "durationSec": 1781, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950520, GLAUSER, Michel, m\u00e9decin-chef division des maladies infectieuses du CHUV, r\u00e9pond aux questions des journalistes SCHAAD B\u00e9atrice du Nouveau Quotidien et CHEVROLET Christian de 24 Heures, \u00e0 propos du virus Ebola qui est \u00e0 nouveau apparu au Za\u00efre, dans la r\u00e9gion de Kikwit.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "95.05.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-131867", "durationSec": 2013, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.05.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-131998", "durationSec": 1545, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA178 - CACHE-CACHE : HENRI DES CHANTE AVEC ALBERT", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-131598", "durationSec": 1390, "publicationDate": "1995-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ca colle et c'est piquant", "title": "\u00c7a colle et ...", "imageURL": "http://www.rts.ch/4447511.image", "id": "ece-4447512", "durationSec": 71, "publicationDate": "1995-05-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur le plateau de Ma\u00eftena Biraben Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, n\u00e9e Bertholet subjugu\u00e9e par Massimo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4447512", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4447512"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Revey, chanteuse sierroise : Avec extrait de chanson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1B8C4D0-A6F8-40EE-9850-54ABECBDEBFC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "Nouvelle coqueluche de la chanson romande, Laurence Revey cultive depuis 30 ans une voix qui vaut le d\u00e9tour", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse sierroise", "name": "Revey, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Tribunal du district de Cully, 6 mois de prison ferme pour un chauffard multi-r\u00e9cidiviste : Le canton de Vaud d\u00e9cide de s\u00e9vir contre l'ivresse au volant. Interview de la m\u00e8re de la victime, pour qui la peine n'est pas assez s\u00e9v\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35C51A7E-7250-49C7-9862-790A98478DC2", "thematicGeographicals": ["Cully", "Vaud"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "accident routier", "automobiliste", "alcoolisme au volant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'une victime tu\u00e9e par un chauffard en \u00e9tat d'ivresse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Anne Sofie von Otter, cantatrice et Michel Daudin, directeur des Floralies de Tours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-338EF4DF-0A6E-4BF4-A103-A2A9E32C8E7D", "thematicGeographicals": ["France", "Tours"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Floralies de Tours", "Otter, Anne Sofie von"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "cantatrice", "festival de musique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "A. S. von Otter pr\u00e9sente (en fran\u00e7ais) son r\u00e9cital qu'elle donnera \u00e0 Gen\u00e8ve et le dernier spectacle d'Hugues Gall au Grand-Th\u00e9\u00e2tre, Orph\u00e9e et Eurydice de Gluck. Elle \u00e9voque sa carri\u00e8re et ses prochains enregistrements. Michel Daudin pr\u00e9sente l'\u00e9dition 1995 des Floralies de Tours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano su\u00e9doise", "name": "Otter, Anne Sofie von", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Floralies de Tours", "name": "Daudin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots \u00e0 Berne : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE, qui explique pourquoi il faut s\u00e9parer insfrastructure et exploitation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6110241B-9C8D-4FB7-86C0-AF0C37518CB8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["privatisation", "transport ferroviaire", "syndicat", "personnel ferroviaire"], "excerpt": "La privatisation d'une partie des CFF fait l'effet d'une bombe dans les rangs de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mircea Danieluc, cin\u00e9aste roumain : A propos de son film \"Les Escargots du s\u00e9nateur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFDEE8DF-72EF-4D2D-A45B-033468FBE01A", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 2850, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danieluc, Mircea"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Mircea Danieluc parle aussi de la censure en Roumanie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, \u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste roumain", "name": "Danieluc, Mircea", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots \u00e0 Berne : Interview de Benedikt Weibel, pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des CFF, sur les projets de privatisation de la r\u00e9gie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B50305A-EE90-4E91-9B82-C4496736BE26", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["privatisation", "syndicat", "personnel ferroviaire", "transport ferroviaire"], "excerpt": "La privatisation est possible seulement dans quelques secteurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des CFF cheminots", "name": "Weibel, Benedikt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Divas sur canap\u00e9 (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0F2371F-D227-4429-AF50-74EF72F2D854", "durationSec": 3492, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercury, Freddie", "Caball\u00e9, Montserrat", "Schwarzkopf, Elisabeth", "Hendricks, Barbara", "Norman, Jessye", "Tebaldi, Renata", "Te Kanawa, Kiri", "Rhodes, Jane", "Battle, Kathleen"], "thematicThemes": ["vedettariat", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Divas sur canap\u00e9\" (Editions Num\u00e9ro Un)", "name": "Fragn\u00e9, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Cap Horn. De Francisco Coloane (Extrait) (5/5) : La Vengeance de la mer", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F3CABFF-47CE-427F-9829-BF95818C10A8", "thematicGeographicals": ["Horn (cap)"], "durationSec": 1254, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coloane, Francisco", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots \u00e0 Berne : Le Syndicat suisse des cheminots s'insurge contre le projet de privatisation partielle des CFF. Interview de Charly Pasche, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86220A86-3F90-447B-B731-58011A5E0537", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["personnel ferroviaire", "transport ferroviaire", "privatisation", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des cheminots", "name": "Pasche, Charly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Prix Jeunes auteurs 1995: Nicolas Ancion, laur\u00e9at 1991, \u00e0 propos de son livre \"Ciel bleu trop bleu\" (Editions de l'H\u00e8be)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4930BFB5-9BDB-4647-91B6-E6DC77639087", "durationSec": 920, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Jeunes Auteurs", "Ancion, Nicolas"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, r\u00e9dacteur, laur\u00e9at du Prix Jeunes Auteurs 1991", "name": "Ancion, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marthe Villalonga, com\u00e9dienne : A l'occasion de la repr\u00e9sentation de \"Croque-Monsieur\" au Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E92181DA-A5F1-4B0D-947C-5A46C8F42D23", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villalonga, Marthe"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Villalonga, Marthe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord entre la Suisse et le Portugal sur les 29 mille tonnes de scories d'aluminium entrepos\u00e9es pr\u00e8s du port de Setubal : Interview de Joan Jos\u00e9 Mota Ramos, maire de Setubal, qui craint cependant qu'une pollution des nappes phr\u00e9atiques ne puisse \u00eatre \u00e9vit\u00e9e (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECDF9C54-0113-498A-A04A-8F4673540AC9", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Setubal", "Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Refonda"], "thematicThemes": ["recyclage des d\u00e9chets", "pollution de l'eau", "aluminium", "d\u00e9chet industriel", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Setubal", "name": "Mota Ramos, Joan Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131977", "durationSec": 487, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132010", "durationSec": 586, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MONOPOLE", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "STICH, OTTO", "MATTHEY, FRANCIS", "BEER, CHARLES", "MOREAU, JEANNE"], "id": "asset-132009", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.19", "visualGeographicals": ["BERNE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ST-TRIPHON", "CANNES"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.19", "visualThemes": ["CARBURANT", "COLZA", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132008", "durationSec": 877, "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SKETCH", "SKETCH", "DESSIN ANIM\u00c9"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-130878", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2762, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950519, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit son invit\u00e9, le journaliste TSR LORENZI Massimo. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques du foyer-test incarn\u00e9 par l'humoriste GORGONI Joseph alias PORCHET Marie-Th\u00e9r\u00e8se n\u00e9e BERTHOLET.", "title": "MASSIMO LORENZI - 95.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["itw de Massimo Lorenzi dans le cadre d'une \u00e9mission humoristique", "itw de Massimo Lorenzi dans le cadre d'une \u00e9mission humoristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISEREZ, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE", "ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE"], "id": "asset-131417", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE", "SCHWYZ"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* Schwyz, Argovie : 19950519, L'European Kings Club a fait des \u00e9mules en Suisse Centrale, il promettait des b\u00e9n\u00e9fices importants. La justice l'a contraint \u00e0 suspendre ses activit\u00e9s. Pour certains il repr\u00e9sentait l'esprit de r\u00e9sistance et d'ind\u00e9pendance.Il continuera d'exister sous la forme d'un parti politique.", "title": "ARNAQUE EN PAYS NEUTRE - 95.05.19", "visualGeographicals": ["SCHWYZ", "PLATEAU", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "SCHWYZ", "BRUNNEN", "SCHWYZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "BRUNNEN", "SCHWYZ", "SCHWYZ", "ARGOVIE", "SCHWYZ", "BRUNNEN", "SCHWYZ", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "SCHWYZ"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ESCROQUERIE", "CHA\u00ceNE DE FORTUNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}]}}