{"response": {"numFound": 7331, "start": 6000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.02.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143935", "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "LES CHATS SAUVAGES - 95.02.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-91478", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 95.02.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-91393", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "95.02.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-145461", "durationSec": 537, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PRATIQUE RELIGIEUSE", "ISLAM"], "id": "asset-145350", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19950226, portrait de KHELIFI Faraht, imam au foyer St-Justin, et entretien sur l'islam.", "title": "MON VOISIN DE PALIER : FARAHT KHELIFI IMAM - 95.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SOLEIL DE MINUIT NORVEGE SPI - CROISIERES A LA DECOUVERTE DU MONDE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-145232", "durationSec": 3082, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "NEIGE", "ROUTE", "INFORMATIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PAIX", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VACHE", "\u00c9COLOGISME", "SUBVENTION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["MCGUINNESS, MARTIN", "ADAMS, GERRY"], "id": "asset-145642", "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.26", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "HAUDERES, LES", "BELGIQUE", "DUBLIN", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "NYON", "THIERRENS", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.02.26", "visualThemes": ["CARNAVAL", "CARNAVAL", "CARNAVAL", "PERSONNAGE MYTHOLOGIQUE", "PRINTEMPS", "AMOUR", "EX-VOTO"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "COURTETELLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "CHYPRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145641", "durationSec": 920, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["VOYAGE", "VOYAGE", "BIJOU", "VOYAGE", "RITE SOCIAL", "VOYAGE", "VOILE (LOISIR)", "VOYAGE", "MARGINALIT\u00c9", "VOILE (LOISIR)", "VOYAGE", "VOILE (LOISIR)", "VOYAGE", "ALPAGE", "VOYAGE", "ALPAGE", "VOYAGE", "MARGINALIT\u00c9", "VOYAGE", "ARTISTE PEINTRE", "MARGINALIT\u00c9", "VOYAGE"], "id": "asset-145356", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2582, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940000, portrait de 4 Suisses, Jacky, Yves, Roger et Pascal qui ont accompli lors de voyages dans des pays \u00e9trangers le r\u00eave de leur vie et en reviennent et se r\u00e9installent, nostalgiques d'un ailleurs mais enrichis de coutumes et d'exp\u00e9riences, d'une sagesse.", "title": "LES NOSTALGIQUES DE LA BOURLINGUE - 95.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SUISSE", "SUISSE", "BULLE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOYAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145646", "durationSec": 428, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Otto Stich se plaint du d\u00e9ficit moins important que pr\u00e9vu", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-5DFBB050-5B38-4BCE-AA55-8738AB02B52E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stich, Otto"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Imberti, paysan : La r\u00e9alit\u00e9 difficile des paysans de l'an 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD4B0791-7FF5-43F8-8CF8-A6E2E4F0D370", "durationSec": 3161, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imberti, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["agriculteur", "\u00e9levage", "agriculture"], "excerpt": "Son p\u00e8re est venu de Bergame, dans l'Italie du nord, pour exercer en Suisse son m\u00e9tier de berger. Du p\u00e8re au fils, le m\u00e9tier est rest\u00e9, mais le monde a chang\u00e9. Jeune paysan, Jean-Jacques Imberti, nous fait part de son amour de la terre et des bb\u00eates, ainsi que de la r\u00e9alit\u00e9 difficile des paysans aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan", "name": "Imberti, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec le Groupe choral des Vaudois d'Uruguay, par Michel Kocher", "id": "sound-F6F3CF97-2BB7-43FB-BEC3-CD95B4039858", "thematicGeographicals": ["Uruguay"], "durationSec": 3007, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe des vaudois d'Uruguay", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Les rouages gripp\u00e9s de la Session des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BAFAAA0-2415-45F8-95CC-4FCDC9796C32", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1140, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violation des droits de l'homme", "droits de l'homme"], "excerpt": "Depuis fin janvier, le Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve vit \u00e0 l'heure de la 51\u00e8me Session des droits de l'homme : 53 gouvernements repr\u00e9sent\u00e9s, des dizaines d'observateurs et d'organisations non-gouvernementales si\u00e8gent pendant 6 semaines; c'est l\u00e0 dans un climat feutr\u00e9, que la longue liste des violations des droits les plus \u00e9l\u00e9mentaires sont d\u00e9nonc\u00e9s. Certes, le langage a chang\u00e9 au fil de ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es, les mentalit\u00e9s aussi, mais sur le terrain rien ou presque ne change. Aujourd'hui, tous les participants s'accordent \u00e0 dire que le fonctionnement de cette session est inefficace et qu'une r\u00e9forme est urgente. Mais les r\u00e9sistances, elles, ont la vie dure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "du DFAE, membre-observateur", "name": "Vigny, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Groupe pour les Droits des Minorit\u00e9s (ONG)", "name": "Broch, Tica", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement F\u00e9d\u00e9raliste Mondial (ONG)", "name": "Wadlow, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la 51\u00e8me session", "name": "Meghlaoui, Hocine", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Centre Europe/Tiers-Monde (ONG)", "name": "Neury, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Commission Internationale des Juristes (ONG)", "name": "Dieng, Adama", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant permanent de la Colombie aupr\u00e8s de l'ONU", "name": "Gonzales, Guillermo Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la mission des Pays-Bas", "name": "Palthe, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Amnesty International (ONG)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE - SA166", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132579", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "id": "asset-92018", "durationSec": 3577, "mediaType": "video", "title": "95.02.25", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.02.25", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-91408", "durationSec": 953, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "AVEC GUIGNET CARINE ET GOSTELI PHILIPPE - 95.02.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241320", "durationSec": 3023, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.02.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113613", "durationSec": 982, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES ANNEES MOB : ACTUALITE SURVEILLEE 3 - 95.02.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113533", "durationSec": 1859, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145643", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 95.02.25", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "TYPOGRAPHIE", "CONVENTION COLLECTIVE", "CONDITION DE TRAVAIL", "JOUET", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "AUTOMOBILISME", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "AUTOMOBILISME", "CASCADEUR", "BOUCHON ROUTIER"], "visualGeographicals": ["GROZNY", "BELFAST", "BELFAST", "LONDRES", "BELFAST", "BELFAST", "ZURICH", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145645", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "95.02.25", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-241218", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV \u00e0 la carte", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "ROCK"], "id": "asset-145387", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3586, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950225 au 19950318, durant plusieurs interventions lors du samedi apr\u00e8s-midi, DELALOYE Olivier re\u00e7oit en direct et en public ses invit\u00e9s musicaux, et anime un jeu engageant les t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 voter pour s\u00e9lectionner le programme.", "title": "THE GANG / MRS SALLY / DAVID LEACH / DER KLANG / LE BAL DU PENDU / CHINA /\nBOURBON - 95.02.25 AU 95.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-145644", "durationSec": 945, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.02.25", "visualGeographicals": ["HAITI", "MONTHEY", "SUISSE", "HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "SUISSE", "HAITI", "SUISSE", "LAUSANNE", "HAITI", "SUISSE", "FRANCE", "RORSCHACH", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "RSR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ca colle et c'est piquant", "title": "Sens Unik", "imageURL": "http://www.rts.ch/8935429.image", "id": "ece-8935435", "durationSec": 2777, "publicationDate": "1995-02-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ma\u00eetena Biraben re\u00e7oit Sens Unik.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8935435", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8935435"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Tartes \u00e0 la cr\u00e8me", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-32E3E852-223D-4B33-8B47-9F77C28D06E9", "durationSec": 963, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien vaudois", "name": "Favez, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de R.K. Narayan (5/5) : Un Serpent dans l'herbe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6E6E8669-848E-4BDA-AAFC-AEC69CD4DE54", "durationSec": 457, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Padoux, Anne-C\u00e9cile", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain indien", "name": "Narayan, R.K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur 3 Cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interview de Josiane Balasko au sujet de son film \"Gazon Maudit\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16FD52D0-BFF0-4114-91C7-78C2F640D628", "durationSec": 501, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balasko, Josiane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisatrice et actrice", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Dupont, directeur de la danse \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8BB519F-9CE2-47EC-A94B-0CC682AE9FB3", "durationSec": 1871, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Paris"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la danse \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Dupont, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Expositions Alex Hannimann et Jean-Luc Manz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2112939F-CA3F-42E8-A559-F8FC442CF331", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1914, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hannimann, Alex", "Manz, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["artiste", "exposition d'art", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Jean-Luc Manz", "name": "Ali", "type": "Participant"}, {"role": "galeriste, Galerie Skopia, Gen\u00e8ve", "name": "Jaccaud, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Manz, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art, Galerie Lehmann", "name": "Fischer, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132578", "durationSec": 256, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "DESSIN ANIM\u00c9"], "visualPersons": ["LEAL, CARLOS", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-143316", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950224, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit ses invit\u00e9s le groupe de rap Sens Unik. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques du foyer-test repr\u00e9sent\u00e9 par les humoristes CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc.", "title": "SENS UNIK - 95.02.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SENS UNIK", "SENS UNIK"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "backgrounds": ["Ma\u00eftena Biraben marchant avec des talons aiguilles et des b\u00e9quilles sur le plateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GROSJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MISEREZ, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERIBAT, Bruno", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "CARNAVAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "F\u00caTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "GR\u00c8VE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAVAIL DES FEMMES", "PORTRAIT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-145653", "durationSec": 803, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.02.24", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "BASSECOURT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "\u00c9CONOMIE", "CHAUSSETTE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "MULTIM\u00c9DIA", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INTERNET", "INFORMATIQUE", "INTERNET", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INFORMATIQUE"], "id": "asset-145639", "durationSec": 1973, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JERUSALEM", "BAVIERE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "IOWA", "IOWA", "GENEVE"], "visualCorporations": ["IG METALL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145640", "durationSec": 659, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES"], "id": "asset-241290", "thematicGeographicals": ["LUCENS"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucens : 19950224, le fl\u00e9au de la drogue a aussi frapp\u00e9 ce bourg du Nord vaudois.La population a fait face \u00e0 ce probl\u00e8me. Aujourd'hui on compte quelques r\u00e9insertions r\u00e9ussies mais la peur demeure pr\u00e9sente, la vigilance aussi.", "title": "UN VILLAGE FACE A LA DROGUE - 95.02.24", "visualGeographicals": ["LUCENS", "PLATEAU", "LUCENS", "LUCENS", "LUCENS", "LUCENS", "LUCENS", "LUCENS", "VAUD", "LUCENS", "LUCENS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOXICOMANIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.02.24", "visualThemes": ["MULTIM\u00c9DIA", "ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MULTIM\u00c9DIA", "ORDINATEUR", "INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "EXTRAIT", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "EXTRAIT", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "NOCTURNE", "CARNAVAL"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "LAUSANNE", "PULLY", "PULLY", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145638", "durationSec": 912, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145586", "durationSec": 483, "publicationDate": "1995-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Romanens, humoriste : Informatique, nouvelles technologies, argent, \u00e9conomie, sciences et techniques, universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-026E20AA-0C74-49DB-A04B-388DB9AD0906", "durationSec": 914, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanens, Thierry"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Yma Sumac (4/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-63450D99-9791-47E0-81C1-466952D66A39", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 660, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sumac, Yma"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de R.K. Narayan (4/5) : Chippy", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AB642EB2-8CFE-4810-AFB7-35CC47AE8ED9", "durationSec": 657, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Padoux, Anne-C\u00e9cile", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain indien", "name": "Narayan, R.K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Pigalle, premier film de Karim Dridi", "genres": ["Interview", "Film"], "id": "sound-69CFDAA0-DF5B-49CD-90C1-5B1C1D32A495", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dridi, Karim"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le tournage du film. Faire du cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Dridi, Karim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord entre la Grande-Bretagne et l'Irlande sur l'avenir de l'Ulster : Les protestants s'estiment l\u00e9s\u00e9s par le texte. Interview d'Anthony Alcock, membre du parti unioniste d'Ulster", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82311356-B038-48C9-B57C-27D52EC19F92", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Ulster", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "conflit religieux", "accord international", "parti politique", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du parti unioniste d'Ulster", "name": "Alcock, Anthony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations. Il \u00e9tait une fois la vieillesse (7/7) : Les 4 g\u00e9n\u00e9rations de Russin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6D7A7CA-83AB-4061-9985-FE776D0D6B58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Russin"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "famille"], "excerpt": "Les liens qui unissent 4 g\u00e9n\u00e9rations d'une famille vivant dans le m\u00eame village.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille de viticulteurs de Russin", "name": "Penet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "EXTRAIT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "MARKETING", "SPOT PUBLICITAIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "LOISIR", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "EXTRAIT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "LOISIR", "VIEILLESSE", "SPOT PUBLICITAIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "POLITIQUE", "VOTATION", "VIEILLESSE", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT"], "visualPersons": ["CHRISTA"], "id": "asset-143543", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4371, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950223 Les retrait\u00e9s repr\u00e9sentent aujourd'hui une force \u00e9conomique ind\u00e9niable. Curieux, mobiles, critiques, les a\u00een\u00e9s ont du temps, de l'argent et les milieux publicitaires tentent d'accrocher cette nouvelle client\u00e8le\n* SUISSE : 19950223 La crise \u00e9conomique aidant, les retrait\u00e9s suisses, inquiets face aux mesures d'aust\u00e9rit\u00e9, prennent conscience de leur poids politique et demandent de participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et aux d\u00e9cisions les concernant afin d'avoir un r\u00e9el droit de cit\u00e9.", "title": "RETRAITES : UNE MINE D'OR  // PLACE AUX VIEUX - 95.02.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LENZBURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LENK, LA", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "ROME", "SUISSE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "HAYE, LA", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["de retrait\u00e9s de personnes \u00e2g\u00e9es d'anciens de vieux en Suisse"], "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "POLITIQUE", "VIEILLESSE", "POUVOIR D'ACHAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CAPITAL", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "NATURE DU SOL", "AFFICHE", "POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1920", "GRAPHISME", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1930", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DOCUMENT SONORE", "ARCHIVES", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["STUERM, WALTER", "STUERM, WALTER"], "id": "asset-145652", "durationSec": 981, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.02.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SECHERON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132678", "durationSec": 323, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145585", "durationSec": 456, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUTINERIE DE PRISON", "D\u00c9SERTION", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "DOCUMENT AUDIOVISUEL", "POLITIQUE D'ARMEMENT", "PROPAGANDE POLITIQUE", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "POUVOIR D'ACHAT", "BANQUE", "BOURSE", "HOMICIDE", "JUSTICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SWATCH", "SPONSORISATION", "COMM\u00c9MORATION", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "MAFIA"], "visualPersons": ["MOUBARAK, HOSNI", "RABIN, YITZHAK", "DEISS, JOSEPH", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-145635", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.23", "visualGeographicals": ["ALGER", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "ISRAEL", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["UBS", "SMH", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PRISE D'OTAGE", "AFFECTIVIT\u00c9", "ASSOCIATION", "EXPRESSION NON-VERBALE", "ART BRUT", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "D\u00c9SESPOIR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COSTUME", "CARNAVAL"], "id": "asset-145634", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.02.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BALE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Talc chaud", "source": "gico", "title": "LES EXPLOITS POUR QUI, POUR QUOI ? - 95.02.23", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-144969", "durationSec": 2956, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145637", "durationSec": 511, "publicationDate": "1995-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Yma Sumac (3/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DD0AB557-896D-4D7D-8B63-16B00A2BC416", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sumac, Yma"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Bernard Vuill\u00e8me, journaliste et \u00e9crivain : Informatique, nouvelles technologies, argent, \u00e9conomie, sciences et techniques, universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B1BA233-54B7-4DDD-AE74-AD9A4F1791D5", "durationSec": 927, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuill\u00e8me, Jean-Bernard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSRE", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Accord entre la Grande-Bretagne et l'Irlande : C'est un pas de plus vers la paix, seuls les loyalistes protestants font la grimace", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51164CF5-E328-4DCC-A5C6-3B69B75F2F9A", "thematicGeographicals": ["Ulster", "Grande-Bretagne", "Irlande du Nord"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "accord international", "conflit religieux", "parti politique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s du commandant de la police cantonale fribourgeoise : Joseph Haymoz est condamn\u00e9 \u00e0 mille francs d'amende dans un cas, acquitt\u00e9 dans les 2 autres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-900A4DCD-C536-4971-A172-202BB17B1D15", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haymoz, Joseph"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "police", "amende"], "excerpt": "Cette condamnation est la signification d'un changement de mentalit\u00e9 important dans le canton de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'arrestation par la police italienne de Giovanni Cannizzo, le cerveau de l'un des plus importants r\u00e9seau de blanchiment d'argent de la mafia sicilienne : Interview de Nicolo Marino, procureur de Catane (avec traduction)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02A9296A-93D6-4DC4-966C-AB46E879AB45", "thematicGeographicals": ["Italie", "Tessin", "Sicile", "Lugano", "Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia", "blanchiment de capitaux", "arrestation"], "excerpt": "Ce r\u00e9seau aboutissait \u00e0 Lugano", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur de Catane", "name": "Marino, Nicolo", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio Suisse Italienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arrestation en Sicile de Giovanni Cannizzo, entrepreneur en b\u00e2timents au-dessus de tout soup\u00e7on : Il aurait organis\u00e9 pendant des ann\u00e9es le blanchiment de milliards de francs suisses par l'interm\u00e9diaire de banques suisses et europ\u00e9ennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7DCA8F79-44AC-4395-8D09-2703A33E716F", "thematicGeographicals": ["Europe", "Italie", "Suisse", "Sicile"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cannizzo, Giovanni"], "thematicThemes": ["arrestation", "mafia", "blanchiment de capitaux", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Projection d'un \"Plan fixe\" consacr\u00e9 \u00e0 Jane Savigny : Interview de Jane Savigny, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65B63957-6946-4838-9B2B-D1C204DEF54F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Savigny, Jane"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'industrie suisse des machines va mieux, mais pas vraiment la place industrielle suisse : Interview de Thomas Gasser, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des constructeurs de machines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABDF8E52-94B4-41DB-BA41-BD0DCA045A89", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie des machines", "recherche appliqu\u00e9e", "industrie"], "excerpt": "Le plus inqui\u00e9tant est que la recherche est aussi concern\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des constructeurs de machines", "name": "Gasser, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une semaine apr\u00e8s la fermeture du Letten, quelles r\u00e9percussions \u00e0 Gen\u00e8ve ? : Interviews de plusieurs toxicomanes et commer\u00e7ants anonymes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E1121E9-E87C-499E-829A-E403D0523B05", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Zurich (ville)", "Letten"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomane", "stup\u00e9fiant", "usage de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "toxicomanes, commer\u00e7ants (Gen\u00e8ve)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Rinaldo Alessandrini, claveciniste et organiste : A propos de sa formation et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16ADBCA8-72B4-438C-B539-43DE098F560D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2525, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alessandrini, Rinaldo"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "piano-forte", "orgue", "clavecin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, organiste ", "name": "Alessandrini, Rinaldo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du plan de paix pour l'Irlande du Nord par le 1er ministre britannique John Major et son homologue irlandais \u00e0 Belfast : Un plan pr\u00e9voyant la mise en place d'un syst\u00e8me de gouvernement local donnant plus de pouvoir \u00e0 l'Ulster", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AB277EF-6824-4247-BF1F-978FB6C96B06", "thematicGeographicals": ["Ulster", "Grande-Bretagne", "Belfast", "Irlande du Nord"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "relations internationales", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de R.K. Narayan (3/5) : Un H\u00e9ros", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7E257FF-96E1-4C17-8060-63A87E71CF82", "durationSec": 759, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Padoux, Anne-C\u00e9cile", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain indien", "name": "Narayan, R.K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'attaque d'un fourgon postal en d\u00e9cembre 1994 \u00e0 Lausanne : Interview de Mireille Loroch, juge d'instruction \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC3EBB76-2BB6-445B-A2FA-B435AC78C257", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "prime", "vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "excerpt": "Les PTT et les assurances font appel aux t\u00e9moins et mettent le prix : jusqu'\u00e0 500 mille francs de r\u00e9compense \u00e0 qui permettra de retrouver les voleurs et leur butin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction \u00e0 Lausanne", "name": "Loroch, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132677", "durationSec": 292, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.02.22", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PUBLICIT\u00c9", "MUS\u00c9E", "TORTUE"], "visualGeographicals": ["TAVEL", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-145651", "durationSec": 658, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145584", "durationSec": 441, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.02.22", "visualThemes": ["RACISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "M\u00c9DECIN", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["ST-GALL", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145631", "durationSec": 905, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "POLICE", "MAFIA", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "POLICE", "MAFIA", "PAIX", "PAIX", "GR\u00c8VE", "LICENCIEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "BRUTON, JOHN", "MAJOR, JOHN", "GEIGER, ALAIN", "GEIGER, ALAIN", "GEIGER, ALAIN"], "id": "asset-145632", "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SICILE", "CATANE", "SICILE", "VALAIS", "BELFAST", "BELFAST", "LONDRES", "MUNICH", "TOKYO", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "SION", "USA", "SION", "PEKIN", "DENGES"], "visualCorporations": ["IG METALL", "SANDOZ", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145633", "durationSec": 650, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LEBENSBORN, LES ENFANTS DE LA HONTE", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-227993", "durationSec": 3364, "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "CONTREBANDE", "MONTAGNE", "DOUANIER", "\u00c9COLOGIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CONTREBANDE", "\u00c9COLOGIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CONTREBANDE", "\u00c9COLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CONTREBANDE", "MONTAGNE", "\u00c9COLOGIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CONTREBANDE", "\u00c9COLOGIE", "CONTREBANDE", "\u00c9COLOGIE", "CONTREBANDE", "\u00c9COLOGIE", "CONTREBANDE", "FERME"], "id": "asset-143430", "thematicGeographicals": ["CHAMPERY", "BREVINE, LA"], "durationSec": 2907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Champ\u00e9ry : 19950222, charg\u00e9s de tabac et parfois d'or, les contrebandiers franchissaient la fronti\u00e8re fran\u00e7aise, marchant de nuit plusieurs heures et d\u00e9jouant les pi\u00e8ges des douaniers. Souvenirs\n* Br\u00e9vine, La : 19950222, portrait de la r\u00e9gion de la Br\u00e9vine vue \u00e0 travers le regard d'un conducteur de bus, d'un musicien et d'un paysan, tous amoureux de cette nature qu'ils go\u00fbtent chaque jour.", "title": "CHEMIN DE CONTREBANDE ET ROUTE DU REVE - 95.02.22", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA", "CHAMPERY", "BREVINE, LA"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1995-02-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" DE LA REGION DE LA BREVINE."], "thematicThemes": ["\u00c9COLOGIE", "CONTREBANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de R.K. Narayan (2/5) : Comme le soleil", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-92B5DC48-B567-438E-9DDA-C0078C1C50D7", "durationSec": 656, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Padoux, Anne-C\u00e9cile", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain indien", "name": "Narayan, R.K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Herreweghe, chef d'orchestre et chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6201FE5-20DA-4611-8843-A21BEA1EBFE1", "durationSec": 1559, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herreweghe, Philippe", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "chef de choeur", "orchestre symphonique", "chef d'orchestre", "messe (musique)"], "excerpt": "La Missa solemnis de Beethoven. L'avenir des grands orchestres symphoniques \u00e0 l'aube du XXI\u00e8me si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, chef de choeur", "name": "Herreweghe, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francesco Radino, photographe italien : A l'occasion de son exposition au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \"De l'Italie aux ann\u00e9es 60 au Japon\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E8BE599-2834-4535-9F07-686B13BCE455", "thematicGeographicals": ["Italie", "Japon"], "durationSec": 2947, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radino, Francesco", "Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Charles-Henri Favrod", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe italien", "name": "Radino, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Connaissance de Byzance (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F07C082-701E-4CFA-9571-17C236DF8794", "thematicGeographicals": ["Constantinople", "Byzance", "Turquie"], "durationSec": 2054, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Cazacu, Mattei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En direct avec le conseiller national valaisan Bernard Comby : A propos de l'augmentation du prix de l'essence pour financer les NLFA (Nouvelles lignes ferroviaires alpines)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3050DFA7-5941-42DB-B224-CF7F179155FD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NLFA"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "essence (carburant)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan", "name": "Comby, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Minuit techno: l'heure du rave", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F69E5BA9-9526-4025-B1B8-ADDE066C5406", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weetamix (Association)"], "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "house music", "Internet", "techno (musique)", "diffusion de l'information", "t\u00e9l\u00e9matique", "rave party"], "excerpt": "Les origines de la techno music. Constructions musicales. La starification du DJ. Le ph\u00e9nom\u00e8ne grandissant des rave parties. L'universalisation de la techno. Les syst\u00e8mes de diffusion: l'exemple d'Internet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateurs de l'Association Weetamix pour la promotion de la culture techno, Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "amateur de musique \u00e9lectroacoustique, musicien apparent\u00e9 au mouvement bruitiste", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du label F, maison de disques", "name": "Morand, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Forte progression des commandes dans l'industrie suisse des machines en 1994 : Interview de Thomas Gasser, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des constructeurs de machines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D101E8D0-B567-40C5-B4AA-0A29343B8047", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie des machines", "emploi"], "excerpt": "Selon la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des constructeurs, la progression des commandes en 1994 a \u00e9t\u00e9 de 11,2% par rapport \u00e0 1993, mais 13 mille places de travail ont disparu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des constructeurs de machines", "name": "Gasser, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Romandie : Le genre de la nouvelle selon Fran\u00e7ois Deblu\u00eb et Annick Maha\u00efm", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB278A33-63DA-4F3B-8402-2F49B48EC05B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1838, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahaim, Annik", "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["nouvelle", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La nouvelle comme \u00e9l\u00e9ment d'un r\u00e9cit sous-jacent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), nouvelliste", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, nouvelliste", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Yma Sumac (2/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-60C70465-82CA-46E5-9468-866F0109451A", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sumac, Yma"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Arrestation par la police italienne d'un banquier de la mafia, Giovanni Cannizzo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14A5ECA0-1FA5-4016-88AB-FE9DF37B13B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cannizzo, Giovanni"], "thematicThemes": ["mafia", "blanchiment de capitaux", "arrestation"], "excerpt": "Giovanni Cannizzo, officiellement un tranquille entrepreneur en b\u00e2timents publics au-dessus de tout soup\u00e7on, qui \u00e9tait sur le point de porter \u00e0 terme un trafic de Suisse en Italie de plus de 1,6 milliard de francs suisses", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Ricard, ma\u00eetre du d\u00e9sign de r\u00e9putation internationale, sp\u00e9cialiste de l'industrie du meuble : Economie, argent, informatique, nouvelles technologies, sciences et techniques, universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B6CC4E9-309F-4B33-BC08-E350D1BF21B3", "durationSec": 915, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricard, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "designer", "name": "Ricard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Babel-Ville : Autour de l'ouvrage \"Paroles de villes\" de Louis-Jean Calvet", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-98C29F71-8272-4D97-B650-D0747C528BCA", "durationSec": 3577, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore", "paysage urbain", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calvet, Louis-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Projection d'un \"Plan fixe\" consacr\u00e9 \u00e0 Jane Savigny : Interview de Jane Savigny, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92529EE2-1619-4441-BB11-92118F1C298F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Savigny, Jane"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le retrait de Somalie des derniers Casques bleus des Nations-Unies appuy\u00e9 par une op\u00e9ration militaire internationale au nom de code \"Bouclier unifi\u00e9\" : Interview de Jean-Philippe Ceppi, correspondant RSR, de retour de Kigali", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AA1398E-6F37-468A-9771-7B2F6433F2A2", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 411, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Bouclier unifi\u00e9"], "thematicThemes": ["guerre civile", "retraite militaire", "aide humanitaire"], "excerpt": "Une op\u00e9ration parfaitement inutile; la Somalie reste un terrain d'essai; cette op\u00e9ration de l'ONU a \u00e9t\u00e9 un g\u00e2chis monstrueux except\u00e9 l'action humanitaire d'urgence; l'avenir en Somalie apr\u00e8s le d\u00e9part de l'ONU, la Somalie vit tr\u00e8s bien depuis une ann\u00e9e et demie; la Somalie n'est plus un pays sinistr\u00e9 mais un pays en voie de d\u00e9veloppement qui fonctionne", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-132676", "durationSec": 293, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "MICHEL LAUPER - 95.02.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-92010", "durationSec": 1298, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "COIFFURE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "M\u00c9DICAMENT", "FAST-FOOD", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-113525", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Berne-ville, Neuch\u00e2tel-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Sion : 19950221, avec l'introduction de la taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e (TVA) d'un montant variable de 2 \u00e0 6,5 %, le prix de nombreux produits devraient augmenter. Pour autant, l'\u00e9quipe d'A Bon entendeur a effectu\u00e9 une large enqu\u00eate qui d\u00e9montre que de nombreuses hausses de prix d\u00e9passent largement les 6,5 %.", "title": "ABUS DE LA TVA - 95.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "BIENNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.02.21", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92120", "durationSec": 2219, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.02.21", "visualThemes": ["COMPTABILIT\u00c9", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "INSTITUTION COMMUNALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FRAUDE FISCALE", "MONUMENT", "CH\u00c2TEAU", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "PORTRAIT", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "AUTOMOBILE", "V\u00c9HICULE AMPHIBIE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "VAUD", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-145650", "durationSec": 985, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145468", "durationSec": 478, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DROIT PRIV\u00c9", "DROIT DES PERSONNES", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "R\u00c9CESSION", "TOURISME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "POLITIQUE", "FEMME", "FORMATION DES ADULTES", "FOIRE COMMERCIALE", "TROTTINETTE", "EXPOSITION D'ART", "BAUHAUS", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD", "BALLADUR, EDOUARD", "CORNU, JACQUES"], "id": "asset-145629", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.02.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "BODIO", "BERNE", "ZURICH", "BERNE"], "visualCorporations": ["VON ROLL", "MONTEFORNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.02.21", "visualThemes": ["COMPTABILIT\u00c9", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "INSTITUTION COMMUNALE", "INTERVIEW", "FRAUDE FISCALE", "POLICE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "VAUD", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145628", "durationSec": 940, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.02.21", "visualThemes": ["BOMBARDEMENT", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["STEIN AM RHEIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145630", "durationSec": 627, "publicationDate": "1995-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "L'allocation universelle: une solution pour sortir les ch\u00f4meurs de la fosse de l'exclusion (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B1FEAE8-12C0-4783-A808-C26116019D2F", "durationSec": 1959, "publicationDate": "1995-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "prestation sociale", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Van Parys, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berger, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de R.K. Narayan (1/5) : La Maison d'en face", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0CEB2AF7-2BDF-4443-990C-C9365CC92ACB", "durationSec": 753, "publicationDate": "1995-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Padoux, Anne-C\u00e9cile", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain indien", "name": "Narayan, R.K.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Yma Sumac (1/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-444853E5-1690-4E6C-B523-7091DA4894A0", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1995-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sumac, Yma"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}]}}