{"response": {"numFound": 7331, "start": 5000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Check up", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "OPHTALMOLOGIE", "SANT\u00c9", "AMBLYOPIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "OPHTALMOLOGIE", "B\u00c9B\u00c9", "SANT\u00c9", "AMBLYOPIE", "SANT\u00c9", "AMBLYOPIE", "SANT\u00c9", "ANGOISSE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "ANGOISSE", "SANT\u00c9", "N\u00c9VROSE", "SANT\u00c9", "SOLITUDE", "SANT\u00c9", "N\u00c9VROSE", "SANT\u00c9", "N\u00c9VROSE", "ANGOISSE", "SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "PR\u00c9SERVATIF", "SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "CANCER", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ONCOLOGIE", "SANT\u00c9", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "SANT\u00c9", "SANT\u00c9", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SANT\u00c9", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES"], "id": "asset-132877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4487, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950412, \u00e9mission en public pr\u00e9sent\u00e9e par GOERG Roland avec plusieurs invit\u00e9s abordant des th\u00e8mes concernant la sant\u00e9, l'amblyopie, les crises d'angoisse et les n\u00e9vroses obsessionnelles ainsi que le d\u00e9pistage du cancer du sein et la permanence t\u00e9l\u00e9phonique de soutien aux personnes confront\u00e9es \u00e0 la maladie du cancer.", "title": "AMBLYOPIE // ANXIETE ANGOISSE ET TOC : SOUFFRANCE SILENCIEUSE // ALLO CANCER - 95.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131585", "durationSec": 456, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "TRAFIC PENDULAIRE", "FRONTALIER", "AUTOROUTE", "TRAFIC PENDULAIRE", "FRONTALIER", "JEUNE (\u00c2GE)", "BANQUE", "MARKETING", "SONDAGE D'OPINION", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "TIR \u00c0 L'ARC (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-131669", "durationSec": 787, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.04.12", "visualGeographicals": ["ANNEMASSE", "THONON-LES-BAINS", "ANNEMASSE", "THONON-LES-BAINS", "SION", "AVENCHES", "BULLE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131761", "durationSec": 272, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.12", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "D\u00c9MOLITION", "COLORANT CHIMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "ALLERGIE", "ADDITIF ALIMENTAIRE", "SECTE", "ARRESTATION", "SECTE", "POLICE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PO\u00c9SIE", "LECTURE"], "visualGeographicals": ["GSTAAD", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "JAPON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131651", "durationSec": 941, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SOCIALISME", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "BILAN", "EMPLOI", "AVION CIVIL", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "SALLE DE CONCERT", "RAP", "ROCK"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "JOSPIN, LIONEL", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "SUTER, MORITZ"], "id": "asset-131652", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "SUISSE", "BALE", "ROYAUME-UNI", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CICR", "BALAIR", "CROSSAIR", "SENS UNIK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DAHINDEN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.04.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130976", "durationSec": 3520, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131653", "durationSec": 639, "publicationDate": "1995-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Les mati\u00e8res grasses", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441305.image", "id": "ece-3441307", "durationSec": 689, "publicationDate": "1995-04-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "5% de mati\u00e8res grasses sont autoris\u00e9s dans le chocolat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441307", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441307"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Blandine Verlet, claveciniste (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99B0BD1D-AFFB-43A2-8024-30E67542072E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Verlet, Blandine", "Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin"], "excerpt": "Blandine Verlet \u00e9voque son int\u00e9r\u00eat pour l'oeuvre de Couperin et celle de Bach.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Verlet, Blandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Corboz, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CE48CC4-1774-491B-B8AC-BC5E5A3D75AD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Yves"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "chef de choeur"], "excerpt": "Yves Corboz \u00e9voque sa carri\u00e8re et son prochain concert consacr\u00e9 \u00e0 la Passion selon Saint-Matthieu de J.-S. Bach.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le photographe bernois Michael von Graffenried : A propos de son livre \"Le r\u00eave bris\u00e9 de la d\u00e9mocratie\" (\u00e9d. Benteli \u00e0 Berne)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1B6BB4D-B528-4516-82CE-772BEB995535", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "photographie", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "Michael von Graffenried est install\u00e9 \u00e0 Paris depuis 4 ans, il est passionn\u00e9 d'Alg\u00e9rie, il y a nou\u00e9 des liens d'amiti\u00e9 solide avec des Alg\u00e9riens. Il ne conna\u00eet pas un pays o\u00f9 la photo est si difficile \u00e0 faire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe bernois", "name": "Graffenried, Michael von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Giovanni, cin\u00e9aste et romancier : A l'occasion de son dernier livre \"Il avait dans le coeur des jardins introuvables\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D69E9C8-65A6-4555-BBAE-735495B491D8", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Paris - v\u00e9lo. De quel poids ce livre le lib\u00e8re-t-il ? Parall\u00e8le Valais-Corse. Explication du titre de ce livre. D\u00e9but de romancier. Son p\u00e8re - prison - la justice existe. Les journalistes. La Corse. Dans quelles circonstances son p\u00e8re quitte la Corse pour l'Am\u00e9rique. Retour \u00e0 Paris. Combat pour le sortir de prison. Ses vingt ans. La famille - les amis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, romancier", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Xavier-Francois Bagnoud", "name": "Boisrouvray, Albina du", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Edipresse prend une participation tr\u00e8s minoritaire (0,6%) dans le nouvel actionnariat du journal \"Le Monde\" : Interview de Marcel Pasche, directeur des publications du groupe lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AF02AEA-FDE4-4882-88CF-136BA29D8B06", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monde (Le)", "Edipresse"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "presse quotidienne", "participation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des publications du groupe lausannois d'Edipresse", "name": "Pasche, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "L'Anacoluthe. D'Olivier Cadiot. Spectacle donn\u00e9 par la Compagnie des Basors en janvier 1995 au Grutli \u00e0 Gen\u00e8ve : Avec bref portrait de l'auteur et pr\u00e9sentation du metteur en sc\u00e8ne, Eveline Murenbeeld", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-C5A33BAC-F9AC-4ADB-A9E9-22E352EAFDAE", "durationSec": 3960, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cadiot, Olivier", "Murenbeeld, Eveline"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Murenbeeld, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Cadiot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cadiot, Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kuster, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Farquet, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Rosay, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Florey, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Guignet, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lucas, Florence D.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Douloureuse Passion de Notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. De Clemens Brentano, d'apr\u00e8s les m\u00e9ditations d'Anna Katharina Emmerich (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7D58E8DE-6D0E-40B9-87D5-FC1A8C0FEE31", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain allemand", "name": "Brentano, Clemens", "type": "Auteur"}, {"role": "religieuse augustine", "name": "Emmerich, Anna Katharina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe van Kessel, directeur du Th\u00e9\u00e2tre national de Belgique, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de sa mise en sc\u00e8ne du \"Courage de ma m\u00e8re\" de Georges Tabori", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E37A608D-F460-4701-A4D4-5AA4AA73CA27", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Philippe van"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre national de Belgique", "name": "Kessel, Philippe van", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "CITE40 01.06.11 - YVES CORBOZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F33C09AB-4807-4AB4-866A-97613B7A7E3B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Yves"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "BERNADETTE GOEURY - 95.04.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-132920", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-131584", "durationSec": 472, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.11", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131648", "durationSec": 968, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131650", "durationSec": 660, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131760", "durationSec": 286, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ROSEAU", "AGRICULTURE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOXICOMANIE", "CHOEUR"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-131668", "durationSec": 815, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.04.11", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "TROISIEME SEXE A ISTAMBOUL", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241327", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "SYNDICAT", "AVS", "SYNDICAT", "AVS", "SYNDICAT", "AVS", "SYNDICAT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "\u00c9CONOMIE", "C\u00c2BLERIE", "\u00c9CONOMIE", "C\u00c2BLERIE", "\u00c9CONOMIE", "C\u00c2BLERIE", "\u00c9CONOMIE", "C\u00c2BLERIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "PASCHE, MARCEL", "PASCHE, MARCEL", "DOLE, BOB", "CLINTON, BILL", "GINGRICH, NEWT"], "id": "asset-131649", "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "USA", "CANNES"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "LE MONDE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "CACAO", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "CACAO", "CHOCOLAT", "CACAO", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHOCOLAT", "CONSOMMATION"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-113476", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1350, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950411, cons\u00e9quences et r\u00e9actions face \u00e0 l'autorisation d'ajouter 5 % de graisses v\u00e9g\u00e9tales dans la composition du chocolat depuis le 19950701\n* SUISSE : 19950411, test de d\u00e9gustation des oeufs et lapins de P\u00e2ques en chocolat.", "title": "EMISSION SPECIALE SUR LE CHOCOLAT - 95.04.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERSOIX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "VERBIER", "BERNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Bodenmann, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse : A propos des r\u00e9sultats de vote interne sur l'AVS et la retraite. Le PSS va recommander l'acceptation de la 10e r\u00e9vision de l'AVS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2CDA738-0624-4CA8-8E4B-33EB68740B37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 398, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["retraite (pension)", "socialisme", "parti politique", "assurance vieillesse et survivants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste suisse a vot\u00e9 pour la 10e r\u00e9vision de l'AVS : Les syndicats et une partie de la gauche sont choqu\u00e9s par ce vote. Interview du conseiller national vaudois Josef Zisyadis, membre du PST \"C'est une honte pour une partie de la gauche\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65B62C78-65FA-4D57-AAF1-323B68C49A0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PST", "POP", "PSS"], "thematicThemes": ["gauche", "assurance vieillesse et survivants", "retraite (pension)", "socialisme", "syndicat", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois, membre du PST", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles au P\u00e9rou : Victoire \u00e9crasante du pr\u00e9sident sortant Alberto Fujimori", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FD739C7-F898-4E6A-B6A3-483BAE8D493A", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fujimori, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lima", "name": "Duigou, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Simon, com\u00e9dien (Archives RSR) \u00e0 l'occasion du centi\u00e8me anniversaire de sa naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF37A7FF-E0DA-48A9-BB91-A5DAE7E61330", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Extrait de \"Jean de la Lune\". Archive RSR 1957 d'une intreview de Michel Simon par Luc B\u00e9rimont : Michel parle de la Grand rue o\u00f9 il est n\u00e9, voisin de Rousseau, parle du Gen\u00e8ve de l'\u00e9poque, ses souvenirs, les grands personnages qui ont habit\u00e9 la Grand rue \u00e0 Gen\u00e8ve. Ses parents, son \u00e9ducation, sa relation d'amiti\u00e9 avec le professeur Copponex. La boxe qu'il a pratiqu\u00e9, a entrain\u00e9 un champion, n'aime pas la boxe, \"erreur de jeunesse\", a appris \u00e0 donner des coups pour ne pas en recevoir, la boxe est un sport dangereux, parle de ses amis qui ont termin\u00e9 en asile. Sa d\u00e9cision d'aller \u00e0 Paris, ville qui l'a toujours attir\u00e9. C'est en voyant \"La Grande Colette\" \u00e0 l'Apollo \u00e0 Gen\u00e8ve, qu'il d\u00e9cide en 1911 de monter \u00e0 Paris pour la retrouver, il ne la rencontrera que bien plus tard en 1935. Diffusion extrait \"Elle est \u00e9patante cette petite femme l\u00e0 !\". Comment il a commenc\u00e9 sur les planches \u00e0 Paris en faisant de la danse acrobatique devant un public bon enfant de Montreuil-sous- bois, alors que les spectateurs de l'Elys\u00e9e des Beaux Arts jetaient toute sorte de l\u00e9gumes, il a affront\u00e9 le public de cette salle et en garde un merveilleux souvenir d'en \u00eatre sorti vivant. La vie \u00e0 Paris ressemblait davantage \u00e0 des drames shakespeariens qu'\u00e0 des com\u00e9dies de Boulevard. Diffusion extrait  de \"L'Air et la chanson\". Sa p\u00e9riode de photographe, se dit l'inventeur du Leica , ce qu'il pense de la photographie, les correspondances entre la photo et la peinture, ses travaux de photographie avec son invention du Leica, a \u00e9t\u00e9 portraitiste \u00e0 gen\u00e8ve, c'est ainsi qu'il a rencontr\u00e9 les Pito\u00ebff, en photographiant leur troupe. Extrait de \" La Mouette\", d'Anton Tchekhov avec Ludmilla Pito\u00ebff (1940). Son engagement dans la troupe Pito\u00ebff, gagnait 10 francs par repr\u00e9sentation, ses premiers r\u00f4les avec tr\u00e8s peu de texte dans \"Hamlet\". L'atmosph\u00e8re de la troupe Pito\u00ebff, l'indiff\u00e9rence de Georges Pito\u00ebff \u00e0 l'\u00e9gard des acteurs. A quitt\u00e9 la troupe pour rejoindre Tristan Bernard au Palais Royal. Extrait de Clo-Clo dans \"Jean de la Lune\" : \"C'est parce que je t'Aime...\". Son rapport au comique, n'a jamais cherch\u00e9 \u00e0 faire rire, l'acteur doit rester fid\u00e8le \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 du texte, son honn\u00eatet\u00e9 vis \u00e0 vis des auteurs. Diffusion extrait de \" L'Herbe tendre \".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "B\u00e9rimont, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incidents lors du match de football Lucerne-B\u00e2le : Interview d'Hans-Peter Helfenstein, pr\u00e9sident du fans club b\u00e2lois de Suisse centrale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80537A73-77BC-4F46-9456-A86F333067BA", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Lucerne", "FC B\u00e2le"], "thematicThemes": ["vandalisme", "stade de football", "football (comp\u00e9tition)", "violence dans le sport"], "excerpt": "En Suisse, le hooliganisme est plut\u00f4t rare, \u00e0 noter de graves incidents lors du match opposant Lucerne \u00e0 B\u00e2le, mais il s'agit d'un petit noyau d'excit\u00e9s qui abusent de l'\u00e9v\u00e9nement sportif pour se d\u00e9fouler", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du fans club b\u00e2lois de Suisse centrale", "name": "Helfenstein, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Blandine Verlet, claveciniste (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FACC0DD-D553-46E9-91AA-C3AD67D902AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verlet, Blandine"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "clavecin"], "excerpt": "Blandine Verlet \u00e9voque les origines de sa vocation musicale. Sa formation. Rencontres avec Celibidache, Casals, Cortot et Michelangeli. Les possibilit\u00e9s du clavecin. L'int\u00e9r\u00eat pour le r\u00e9pertoire des 17e et 18e si\u00e8cles. Bach. Couperin et l'int\u00e9grale qu'elle lui a consacr\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Verlet, Blandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les gens de Sarajevo dialoguent avec le monde gr\u00e2ce au r\u00e9seau Internet : D'abord sceptiques, les habitants de la ville en ont tir\u00e9 parti pour tenter de retrouver les leurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC8329BB-679F-4F8B-8F37-AFB1D862DA78", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "Internet", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Bi\u00e9gala, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Katarzyna Gdaniec, chor\u00e9graphe polonaise, ancienne danseuse du Ballet B\u00e9jart Lausanne : A l'occasion du spectacle \"Noeuds\" pr\u00e9sent\u00e9 par la Compagnie Linga Octogone Danse Projet \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC6FC4C1-E6F9-4839-A652-6F8DAC2725E2", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gdaniec, Katarzyna"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Na\u00eetre petite fille en Pologne. De Pologne en Europe de l'Ouest - cours de danse \u00e0 Gdansk - Grand Prix de Lausanne en 1983 - 1985, Ballet B\u00e9jart Lausanne. Ses vingt ans - naissance d'un ballet. Guillemets: Claude Lelouch - rester enfant - naissance d'un enfant, \u00e9quilibre - d\u00e9part du BBL et Cr\u00e9ation de la Compagnie Linga Octogone Danse Projet. Qu'\u00e9voque pour elle Lech Walesa, le Mur de Berlin, etc. ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe polonaise, ancienne danseuse du Ballet B\u00e9jart Lausanne, directrice de la Compagnie Linga Octogone Danse Projet", "name": "Gdaniec, Katarzyna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rapha\u00ebl Pitteloud, musicien et compositeur valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E6CF10F-6E2B-4260-BD55-2592020F7FB4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pitteloud, Raphael"], "thematicThemes": ["compositeur", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur valaisan", "name": "Pitteloud, Raphael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur les \u00e9coles publiques aux Etats-Unis : L'enseignement public est en faillite, la violence est omnipr\u00e9sente, elle hante la vie des instituteurs et des \u00e9l\u00e8ves", "genres": ["Interview"], "id": "sound-385CBF14-958D-4A00-B9E0-0B907D9FD410", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 606, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "enseignement public", "viol", "\u00e9l\u00e8ve"], "excerpt": "On parle d'introduire un uniforme pour la s\u00e9curit\u00e9; il y a bien des filles enceintes; des filles et des gar\u00e7ons viol\u00e9s; l'environnement est mis\u00e9rable; les classes \u00e0 grands effectifs, plus de 40 \u00e9l\u00e8ves", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante", "name": "Garcia-Valentino, Georgina", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 Beverly Hill", "name": "Tamers, Josselyne", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Garibaldi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Hirschl, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Giggins, Jim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La Douloureuse Passion de Notre Seigneur J\u00e9sus-Christ. De Clemens Brentano, d'apr\u00e8s les m\u00e9ditations d'Anna Katharina Emmerich (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-48B20F97-F525-489B-947B-2DAD12470C5B", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain allemand", "name": "Brentano, Clemens", "type": "Auteur"}, {"role": "religieuse augustine", "name": "Emmerich, Anna Katharina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e russe poursuit son offensive en Tch\u00e9tch\u00e9nie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF21E2FD-69B5-4EC1-BD30-E35FBA37D490", "thematicGeographicals": ["Russie", "Samachki", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre civile"], "excerpt": "Les Russes se rapprochent de la fronti\u00e8re ingouche, ils ont encercl\u00e9 le village de Samachki, tuant plusieurs civils. Des femmes ont pu quitter le village", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Tch\u00e9tch\u00e9nie", "name": "Rogez, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles au P\u00e9rou : Victoire \u00e9crasante du pr\u00e9sident sortant Alberto Fujimori. Avec interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-898974B3-1A93-477A-83E6-D4AEF2B08E16", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fujimori, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du P\u00e9rou", "name": "Fujimori, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lima", "name": "Duigou, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 95.04.10 AU 95.04.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-131418", "durationSec": 1538, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131538", "durationSec": 918, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CONCEPTUEL", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["CLAUS, HUGO", "GORETTA, CLAUDE", "CLAUS, HUGO", "CLAUS, HUGO", "CLAUS, HUGO", "CLAUS, HUGO", "CLAUS, HUGO", "CLAUS, HUGO", "GORETTA, CLAUDE"], "id": "asset-131514", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950410, Le po\u00e8te, cin\u00e9aste et \u00e9crivain CLAUS Hugo, auteur de \"Le chagrin des Belges\" est l'invit\u00e9 de HEINIGER Florence, en compagnie du cin\u00e9aste GORETTA Claude qui a r\u00e9alis\u00e9 \"Le chagrin des Belges\", de PASSARD Francois directeur administratif de la troupe du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre et de LIEBESKIND Marc et de son quartet.", "title": "HUGO CLAUS - 95.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRENOBLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "VEVEY", "PLATEAU", "SAONE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAUS, HUGO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTRAIT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "COMMUNISME", "SOCIOLOGIE", "TRAUMATISME", "SOCI\u00c9T\u00c9", "SECTE", "RALENTI", "SOCIOLOGIE", "TRAUMATISME", "SOCI\u00c9T\u00c9", "EXTRAIT", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION"], "visualPersons": ["LAGUILLER, ARLETTE", "HAEGI, CLAUDE"], "id": "asset-131539", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.10", "visualGeographicals": ["FRANCE", "JAPON", "JAPON", "LUCERNE", "BELLEGARDE (AIN)", "AIRE-LA-VILLE", "BELLEGARDE (AIN)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131540", "durationSec": 629, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131759", "durationSec": 321, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "La Rumantscha", "source": "gico", "title": "95.04.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-131559", "durationSec": 1513, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LICENCIEMENT", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATION", "POMPIER", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "BOIS", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SIDA", "ASSOCIATION", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "FRESQUE", "CHAPELLE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PAYSAGE URBAIN", "JARDIN BOTANIQUE", "ESCRIME", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO"], "id": "asset-131545", "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.04.10", "visualGeographicals": ["COURGEVAUX", "NEUCHATEL", "VALAIS", "VEVEY", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-132978", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3276, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950410, Portrait du conseiller f\u00e9d\u00e9ral STICH, Otto au moyen d'entretien, de t\u00e9moignages et de reportages.", "title": "OTTO STICH - 95.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "DORNACH", "SOLEURE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STICH, OTTO"], "backgrounds": [" quelques images neutres de STICH, Otto"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "SANG CHAUD POUR... - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-132710", "durationSec": 252, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145536", "durationSec": 491, "publicationDate": "1995-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Mikis Th\u00e9odorakis, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06C8D02E-9078-45F4-9990-1AF44243724C", "durationSec": 1894, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Theodorakis, Mikis"], "thematicThemes": ["composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Theodorakis, Mikis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Favre, pianiste, accordeur de piano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-836D9D59-2965-47B1-9949-24CDB89B6E19", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3318, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Christian"], "thematicThemes": ["piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, accordeur", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Christian Favre", "name": "Morin, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Installation par la soci\u00e9t\u00e9 californienne Cannon Energy d'une cinquantaine d'\u00e9oliennes sur le Mont-Sujet et le Mont-Crosin dans le Jura Bernois : Interview de Marcel Schmocker, pr\u00e9sident suisse de Cannon Energy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7C75FFE-BF55-4B2D-A231-53D8EAF2FBF0", "thematicGeographicals": ["Mont-Crosin", "Berne (canton)", "Mont-Sujet"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cannon Energy"], "thematicThemes": ["\u00e9olienne", "\u00e9nergie \u00e9olienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident suisse de Cannon Energy", "name": "Schmocker, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Rech, moine Zen (2/2) : La voie Zen (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D39E9B6-DB80-4D24-AC76-FEA2A8D5AF73", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine Zen", "name": "Rech, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Mages, pr\u00e9sident d'Unigaz et de Gaznat : A propos du d\u00e9veloppement du r\u00e9seau de gaz, qui n'occupe encore qu'une petite place dans la consommation d'\u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-110EFA05-F427-4E09-B322-E8AD8FBA1E22", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gaz naturel"], "excerpt": "Quels sont les freins, ceux des utilisateurs ou ceux des politiciens ? Et la voiture \u00e0 gaz... r\u00eave ou r\u00e9alit\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Unigaz et de Gaznat", "name": "Mages, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste suisse a vot\u00e9 pour la 10e r\u00e9vision de l'AVS : Interview de Peter Bodenmann, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D0F8FAB-9ED1-4479-A2DF-4EDC84F232C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "socialisme", "assurance vieillesse et survivants", "retraite (pension)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Gen\u00e8ve r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT SUSPENDU", "MAQUETTE", "RADE", "CYGNE", "RADE", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "RADE"], "id": "asset-194195", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19950409, un nouveau projet de travers\u00e9e de la rade pr\u00e9voit un pont \u00e0 haubans traversant le lac.", "title": "TOURNAGE : TRAVERSEE DE LA RADE - 95.04.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve Suisse, rade avec activit\u00e9 habituelle"], "thematicThemes": ["RADE"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "GAROT, Pierre-Emmanuel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Ali\u00e9nor d'Aquitaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E8A5E7-18B8-46BF-A945-8A58C91ECDAD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8841, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ali\u00e9nor d'Aquitaine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "Moyen Age", "troubadour", "amour"], "excerpt": "Le r\u00f4le litt\u00e9raire d'Ali\u00e9nor. Amour courtois et troubadours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "professeur retrait\u00e9", "name": "Dragonetti, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["PARIS ROUBAIX", "FORMULE 1", "CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC"], "id": "asset-132879", "durationSec": 3445, "mediaType": "video", "title": "95.04.09", "visualCorporations": ["SC KRIENS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "CLASSE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "BOURSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CLASSE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CLASSE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CLASSE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "D\u00c9VALUATION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CLASSE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE"], "visualPersons": ["HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN"], "id": "asset-131536", "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXICO", "MEXIQUE", "VADUZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "LAPINS ET LIEVRES - 95.04.09", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-132765", "durationSec": 474, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE DE LA SAINTE-TRINITE DE GENEVE - 95.04.09", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-132898", "durationSec": 3620, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "NOIRS", "RELIGION ET CROYANCES", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "NOIRS", "RELIGION ET CROYANCES", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "id": "asset-132713", "durationSec": 935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19950409, engag\u00e9e dans l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique africaine, DINGA-OTE Annie-Mich\u00e8le d\u00e9montre que la frivolit\u00e9 des mannequins n'exclut pas une vie de foi.", "title": "MON VOISIN DE PALIER : LA MODE EVE ANGELIQUE - 95.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131537", "durationSec": 461, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "TOURISME", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SUPERMARCH\u00c9", "SCANNER", "CAISSE", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SUPERMARCH\u00c9", "SCANNER", "CAISSE", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SUPERMARCH\u00c9", "SCANNER", "CAISSE", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SUPERMARCH\u00c9", "SCANNER", "CAISSE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LAMA (ANIMAL)", "GUERRE CIVILE", "VIOLENCE POLITIQUE", "ISLAM", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL"], "id": "asset-131535", "durationSec": 931, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.04.09", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "GENEVE-VILLE", "SUEDE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "LUCERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TESSIN", "ALGERIE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES", "POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-130956", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950409, d\u00e9bat sur l'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes. Faut-il promouvoir la participation des femmes \u00e0 la vie politique en instaurant des quotas obligatoires ? Faut-il promouvoir l'acc\u00e8s des femmes \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9 par des mesures co\u00e9rcitives \u00e0 l'\u00e9gard des entreprises ?", "title": "FEMMES - HOMMES : L'EGALITE OBLIGATOIRE ? - 95.04.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "DECORATIONS DE PAQUES - 95.04.09", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-91432", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1995-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "De Sinfonia en Symphonie (1/2)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1E504466-A799-48EC-AC35-C1CEF0AD9C2E", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 7140, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9am\u00e9nagement de la Place des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Philippe Joye, conseiller d'Etat, pr\u00e9sident du jury au concours d'id\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CF90F82-B685-4074-8C28-7564ED2742FD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "place", "am\u00e9nagement urbain"], "excerpt": "Les r\u00e9sultats d'un concours d'id\u00e9es sont tomb\u00e9s. C'est un architecte italien qui a remport\u00e9 le 1er prix", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9-Pierre Bille, la vie puissante (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AB68915-25F9-4D07-A4C0-A92481E6F9DA", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Ren\u00e9-Pierre"], "thematicThemes": ["art animalier", "cin\u00e9ma", "marginalit\u00e9", "photographie", "libert\u00e9"], "excerpt": "Avant d'\u00eatre photographe et cin\u00e9aste animalier, R.-P. Bille fut homme des bois, trappeur, taxidermiste, paysan et ma\u00e7on, menant sa vie \u00e0 sa guise, en homme presque libre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, cin\u00e9aste animalier", "name": "Bille, Ren\u00e9-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "2/3 des membres du Parti socialiste suisse sont favorables \u00e0 la 10e r\u00e9vision de l'AVS qui pr\u00e9voit notamment l'\u00e9l\u00e9vation de la retraite des femmes \u00e0 64 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C0642AE-B30B-4C2A-8DAE-25E27F913991", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["femme", "socialisme", "assurance vieillesse et survivants", "parti politique", "retraite (pension)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Bernard Comment, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4115F56A-6C54-4D7F-AB65-4E426BCD2A4C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3591, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A propos de \"Florence, retours\", son dernier ouvrage. Son voyage au Guatemala pour M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membres de l'auditoire", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "T\u00eate de Balme, deux pays, une vall\u00e9e, un projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F32AA6C-4193-4D94-80BA-96EC0783C532", "thematicGeographicals": ["Valais", "France", "Trient", "Vallorcine", "Suisse", "Chamonix"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00eate de Balme"], "excerpt": "T\u00eate de Balme, c'est le nom d'un projet touristique transfrontalier dans la r\u00e9gion du Mont-Blanc. Avec \u00e0 la clef une collaboration intense entre les Fran\u00e7ais de la r\u00e9gion de Chamonix et Vallorcine et les gens de la Vall\u00e9e du Trient", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Finhaut", "name": "Gay-des-Combes, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Trient", "name": "Goumand, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Trient", "name": "Goumand, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Finhaut", "name": "Goumand, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Trient", "name": "Gay-Crosier, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Vallorcine", "name": "Bidault, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Chamonix", "name": "Folliguet, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "ancien postier de Finhaut", "name": "Vouilloz, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Vallorcine", "name": "Ancey, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Argenti\u00e8re", "name": "Cretton, Adrienne", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'Argenti\u00e8re", "name": "Charlet, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Vallorcine", "name": "Ancey, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 Salvan", "name": "Coquoz, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de ski \u00e0 Finhaut", "name": "Gay-des-Combes, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Vallorcine", "name": "Ancey, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe folklorique", "name": "Li Tre U'zin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Marais, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AD6B54F-51DB-4F1B-80FE-8174EE05D7A6", "durationSec": 2209, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marais, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.04.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-132980", "durationSec": 1601, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "URBANISME", "SUISSES", "D\u00c9TENU", "ARRESTATION", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "OTAGE", "SUISSES", "D\u00c9TENU", "DIPLOMATIE", "ARRESTATION", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE ET ART DU SPECTACLE"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-131532", "durationSec": 947, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.04.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SARAJEVO", "SUISSE", "SARAJEVO", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualPersons": ["NUSSBAUM, ERIC"], "id": "asset-132872", "durationSec": 3461, "mediaType": "video", "title": "95.04.08", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.04.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-131534", "durationSec": 342, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "METTAN, GUY"], "id": "asset-130929", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950408, L'ancien conseiller d'Etat, avocat et actuel d\u00e9put\u00e9 de l'Alliance de gauche GROBET Christian r\u00e9pond aux questions de trois journalistes suite aux r\u00e9centes \u00e9lections municipales genevoises.", "title": "CHRISTIAN GROBET - 95.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "METTAN, GUY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.04.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91965", "durationSec": 957, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "IAM - 95.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91426", "durationSec": 1831, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "FANFARE", "JARDIN POTAGER", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "VIN", "VILLAGE", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE"], "id": "asset-91472", "thematicGeographicals": ["BERNEX"], "durationSec": 3798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bernex : 19950408, \u00e0 l'occasion de la 15 \u00e8me Soir\u00e9e de musique populaire de Bernex les groupes de musique populaire de la r\u00e9gion sont pr\u00e9sent\u00e9s par BIELSER Patrick, trompettiste et BLONDIN, Gabriel, musicien et ex-maire de Bernex.", "title": "BALLADE AUTOUR DU COTEAU DE BERNEX - 95.04.08", "visualGeographicals": ["BERNEX", "BERNEX", "BERNEX", "BERNEX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" le coteau de Bernex, avec ses vignes, le mara\u00eechage et les jardins familiaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "COHABITATION ETHNIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VIOLENCE POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COHABITATION ETHNIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VIOLENCE POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COHABITATION ETHNIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VIOLENCE POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE CIVILE", "ORPHELIN", "BANQUE DE DONN\u00c9ES", "MOUVEMENT POLITIQUE", "INSURRECTION", "AIDE HUMANITAIRE", "AM\u00c9RINDIENS", "MOUVEMENT POLITIQUE", "INSURRECTION", "AM\u00c9RINDIENS", "MOUVEMENT POLITIQUE", "P\u00c8LERINAGE", "PAIX", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "INSURRECTION", "AIDE HUMANITAIRE", "AM\u00c9RINDIENS", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "DOUANE", "ABRICOTIER", "SULFATAGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PARIS ROUBAIX", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-131533", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BURUNDI", "BURUNDI", "BURUNDI", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE-VILLE", "RWANDA", "MEXICO", "CHIAPAS", "SAN CRISTOBAL DE LAS CASAS", "VADUZ", "SAXON", "PARIS", "ROUBAIX"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA172", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131123", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1995-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bilan d'une mission de m\u00e9diation du Conseil oecum\u00e9nique des Eglises consacr\u00e9e au sort des Indiens du Chiapas : Interview du P\u00e8re suisse Roland Traufer, secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence \u00e9piscopale suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0987CF3C-A297-4832-949E-8291D907A30D", "thematicGeographicals": ["Chiapas", "Mexique"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil oecum\u00e9nique des Eglises"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "Indiens d'Am\u00e9rique", "m\u00e9diateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re suisse, secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence \u00e9piscopale suisse", "name": "Traufer, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9marrage du premier chantier de Rail 2000 avec le d\u00e9but du percement du tunnel de la B\u00e9roche : Interview de Michel B\u00e9guelin, socialiste vaudois et pr\u00e9sident de la Commission des transports du Conseil national", "genres": ["INT"], "id": "sound-22849692-0E9D-4E15-B711-4B5144696A00", "thematicGeographicals": ["La B\u00e9roche", "Vaumarcus", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["tunnel", "ligne ferroviaire", "travaux publics"], "excerpt": "Ces travaux de modernisation des lignes CFF permettront aux trains de voyager plus rapidement entre Lausanne et Bienne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste vaudois, pr\u00e9sident de la Commission des transports du Conseil national", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9marrage du premier chantier de Rail 2000 avec le d\u00e9but du percement du tunnel de la B\u00e9roche : Interview d'Adolf OGI, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C87E857F-1B69-4A2F-8990-48D3486C0195", "thematicGeographicals": ["Vaumarcus", "La B\u00e9roche", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "travaux publics", "tunnel"], "excerpt": "Ces travaux de modernisation des lignes CFF permettront aux trains de voyager plus rapidement entre Lausanne et Bienne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Antonio Vivaldi tombe dans les pommes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4008D42C-F5A7-419A-86F9-B7295B43FEBD", "durationSec": 787, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vivaldi, Antonio"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La secte d'Aoum, soup\u00e7onn\u00e9e de l'attentat dans le m\u00e9tro de Tokyo demande \u00e0 ses membres \u00e0 Moscou de lui d\u00e9voiler les lignes de m\u00e9tro qu'ils utilisent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B52F3B3F-8581-49F5-A77C-085FB4940595", "thematicGeographicals": ["Moscou", "Tokyo"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aoum V\u00e9rit\u00e9 Supr\u00eame"], "thematicThemes": ["m\u00e9tro", "secte", "attentat", "arme chimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ralph Vaughan-Williams (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A54C4BA-5BAA-445F-A8CC-0AEBE37BA815", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaughan Williams, Ralph"], "thematicThemes": ["composition musicale", "20e si\u00e8cle", "compositeur"], "excerpt": "Les derni\u00e8res ann\u00e9es. La musique de film. \"Symphonia Antartica\" (1953). \"Symphonie no 8 en r\u00e9 mineur\" (1956). \"Symphonie no 9 en mi mineur\" (1958). Opinions de Vaughan-Williams sur ses coll\u00e8gues compositeurs, pr\u00e9sents et pass\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vital Darbellay, conseiller national valaisan : En marge des Rencontres M\u00e9dias Nord-Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5512A617-D26D-416E-B89A-5FCF5EFFFEAF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3007, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Vital"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "excerpt": "Vital, pr\u00e9nom original - Famille - Jeunesse - Encyclique Jean-Paul II - Droit \u00e0 la vie. Politique de d\u00e9veloppement - Equilibre entre pays riches et pays pauvres - Ambiance politique = probl\u00e8mes - Difficult\u00e9 que l'on a de s'ouvrir au monde - Guillemets: Jean-Pascal Delamuraz. La politique, c'est s\u00e9rieux - D\u00e9cision d'arr\u00eater la politique apr\u00e8s 16 ans - Image de la politique. Vos 20 ans: quel r\u00eave pour la Suisse ? Equilibre politique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan", "name": "Darbellay, Vital", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Petites filles criminelles (5/5) : Albine. D'Olivier Perrelet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ED5CE194-81C0-4F69-BFC2-15760865B5A6", "durationSec": 1354, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Perrelet, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique \u00e0 oreille", "source": "siranau", "title": "La Symphonie no 8 de Ludwig van Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDFF1CE3-11DB-43ED-8427-106665413E24", "durationSec": 834, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["symphonie", "compositeur", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, musicien", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 l'initiative de World Media, les habitants de Sarajevo peuvent dialoguer avec le reste du monde, via Internet : Avec traduction d'un message par Fran\u00e7ois Jeannet et t\u00e9moignage de Maja Damajanovic, journaliste, qui a quitt\u00e9 Sarajevo en 1988", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7E27FB79-FBE1-4044-912B-97368BEF44F8", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Media"], "thematicThemes": ["communication de l'information", "Internet", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Damajanovic, Maja", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Justice en marche", "source": "gico", "title": "FAUT-IL LIBERALISER L'AVORTEMENT ? - 95.04.05", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-131410", "durationSec": 3272, "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-131530", "durationSec": 956, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.04.07", "visualGeographicals": ["BERNE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "COHABITATION ETHNIQUE", "POLIOMY\u00c9LITE", "POLIOMY\u00c9LITE", "POLIOMY\u00c9LITE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CLIMAT", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-131531", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BUJUMBURA", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE", "ASIE", "GENEVE", "AFRIQUE", "ASIE", "GENEVE", "AFRIQUE", "ASIE", "BERLIN", "ISERE", "BELGIQUE", "SUISSE", "BELGIQUE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SABENA", "SWISSAIR", "SABENA", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "DESSIN ANIM\u00c9"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "DESHUSSES, LAURENT", "SIM"], "id": "asset-131330", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950317, BIRABEN Ma\u00eftena re\u00e7oit son invit\u00e9, l'animateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, c\u00e9l\u00e8bre pour son humour et son sens de la repartie, BOUVARD Philippe. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par les interventions humoristiques du foyer-test incarn\u00e9 par les com\u00e9diens et humoristes MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain.", "title": "PHILIPPE BOUVARD - 95.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["Philippe Bouvard, invit\u00e9 par Ma\u00eftena Biraben"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISEREZ, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORTAJADA, No\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "SCRABBLE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "id": "asset-143331", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19950407, Une semaine avec KRUGER, Karin, retrait\u00e9e \u00e0 56 ans. Elle remplit par diverses activit\u00e9s les moments de libert\u00e9 que lui procure sa retraite anticip\u00e9e.", "title": "J'AI PRIS MA RETRAITE A 56 ANS - 95.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}]}}