{"response": {"numFound": 7331, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Monique Jobin, une Suissesse en voyage touristique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0AE53EF-CA51-4519-8FC8-D51045E11CEB", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Ce s\u00e9isme d'une magnitude de 7,2 sur l'\u00e9chelle de Richter aurait fait pr\u00e8s de 1500 morts et plus de 1000 disparus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suissesse en voyage touristique au Japon", "name": "Jobin, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Eric Schaerlig", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F08D61F5-F75F-459A-8C35-CE84E1C7A1AE", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9ismologie", "s\u00e9isme"], "excerpt": "La r\u00e9gion touch\u00e9e par ce s\u00e9isme n'\u00e9tait pas consid\u00e9r\u00e9e comme une zone \u00e0 hauts risques, mais les experts s'attendaient \u00e0 un fort tremblement de terre dans la r\u00e9gion, les tremblements de terre sont l'une des plaies du Japon, pourquoi ?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9rang\u00e8re Mastrangelo, artiste de vari\u00e9t\u00e9 : Economie, informatique, nouvelles technologies, universit\u00e9, sciences et techniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBFF3563-7BFF-4493-BFE5-FFE3E2244E2E", "durationSec": 943, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mastrangelo, B\u00e9rang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste de vari\u00e9t\u00e9", "name": "Mastrangelo, B\u00e9rang\u00e8re", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Le fonctionnement interne", "id": "sound-B5E5BD99-E292-4283-9AD2-4D429C874457", "durationSec": 253, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Netter, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des questions juridiques", "name": "Schwegler, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue, administratrice", "name": "Milsztajn, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Kaspar, porte-parole du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED9B408B-FB72-445F-BCCA-4FA3B1CA2F8A", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse", "Kobe"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "excerpt": "La Suisse est pr\u00eate \u00e0 envoyer des chiens et des \u00e9quipes de sauveteurs, elle attend la r\u00e9ponse du Japon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Kaspar, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits du Botswana. De Bessie Head (2/5) : Le Ciel n'est pas ferm\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-27FC2D99-6480-4450-B63A-8F4D30899747", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Botswana"], "durationSec": 588, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Perrin, Daisy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) botswanais(e)", "name": "Head, Bessie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.01.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255690", "durationSec": 292, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Violent s\u00e9isme au Japon : Au moins 400 morts et pr\u00e8s de 600 disparus apr\u00e8s le tremblement de terre qui a \u00e9branl\u00e9 le centre du centre du Japon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF4D51F1-D2B9-4731-A66D-7F8F04F45D43", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "La ville de Kobe a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e. Les Japonais vivent le s\u00e9isme en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C2C0A869-6EA5-43E6-B46A-85A576447418", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "technique du b\u00e2timent", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Des parfums de scandale montent au Japon, les sp\u00e9cialistes des constructions antisismiques sous le choc, les grandes compagnies de contruction de la r\u00e9gion n'auraient pas respect\u00e9 les normes et auraient empoch\u00e9 la diff\u00e9rence", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre au centre du Japon, la ville de Kobe touch\u00e9e de plein fouet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00D538D9-FA00-48D2-8702-7C920F3CF710", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 1214, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des constructions para-sismiques au Polytechnicum de Milan", "name": "Faciolli, Eso", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Kaspar, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de physique du Globe", "name": "Armijo, Rolando", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais habitant Kobe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Georges Baumgartner", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AF0AA33-968D-41E1-9176-6DAA56442C00", "thematicGeographicals": ["Kobe", "Japon"], "durationSec": 252, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "s\u00e9ismologie", "aide humanitaire"], "excerpt": "A Kobe, un million d'habitants est plong\u00e9 dans le noir, les sismologues pr\u00e9voient un tremblement de terre encore plus fort, jamais les Japonais n'accepteront une aide humanitaire, les habitants de Kobe sont livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames car l'aide n'est pas encore arriv\u00e9e dans la r\u00e9gion", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tabou", "source": "gico", "title": "SOEUR VERONIQUE - 95.01.17", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-143560", "durationSec": 1476, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.01.17", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92131", "durationSec": 2137, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91957", "durationSec": 285, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDINATEUR PERSONNEL", "ORDINATEUR PERSONNEL", "ORDINATEUR PERSONNEL", "ORDINATEUR PERSONNEL", "ORDINATEUR PERSONNEL", "MULTIM\u00c9DIA", "ORDINATEUR PERSONNEL", "MULTIM\u00c9DIA", "ORDINATEUR PERSONNEL", "MULTIM\u00c9DIA", "ORDINATEUR PERSONNEL", "ORDINATEUR PERSONNEL"], "id": "asset-92098", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1070, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950117, le choix et l'achat d'un ordinateur personnel sont difficiles pour les personnes qui s'y connaissent peu en informatique, recommandations de base pour guider l'acquisition, pr\u00e9sentation du multim\u00e9dia et tests des d\u00e9pannages par t\u00e9l\u00e9phone offerts par des services Hotline\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19950000, itw SEGOND Guy-Olivier, chef du d\u00e9partement Action sociale et sant\u00e9 genevois sur le suivi de l'enqu\u00eate sur les activit\u00e9s d'Artemedic, soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans le conseil m\u00e9dical et les op\u00e9rations de liposuccion et de greffe des cheveux.", "title": "SUIVI CHIRURGIE ESTHETIQUE / ACHATS D'ORDINATEURS - 95.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["APPLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CR\u00c9PUSCULE", "TRAIN", "TRAIN DE VOYAGEURS", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c0 GAZ", "GAZ NATUREL", "INVESTISSEMENT", "RADIO LOCALE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CHIEN", "ANIMAL DE TRAVAIL", "DRESSAGE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-145340", "durationSec": 980, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.01.17", "visualGeographicals": ["VALAIS", "HERMANCE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GRANGES (VS)"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145320", "durationSec": 580, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "GRAND MAGASIN", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "FAUX EN ART"], "visualPersons": ["CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "SANTER, JACQUES", "SANTER, JACQUES", "TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-145293", "durationSec": 1239, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.17", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "STRASBOURG", "STRASBOURG", "WOLFENSCHIESSEN", "SUISSE", "WOLFENSCHIESSEN", "GENEVE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "C-ET-A"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145114", "durationSec": 480, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "S\u00c9ISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "HORLOGERIE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO", "VILLIGER, KASPAR", "JORDI, MICHEL"], "id": "asset-145319", "durationSec": 1884, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.17", "visualGeographicals": ["KEHRSATZ", "KEHRSATZ", "OSAKA", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Rolando Armijo, professeur \u00e0 l'Institut de physique du Globe, sur le r\u00f4le des satellites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3BEFA70-973F-4D75-902A-7AE1837FA5CE", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kobe"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1995-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["satellite scientifique", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Peut-on esp\u00e9rer qu'un jour les pr\u00e9visions de s\u00e9ismes puissent \u00e9viter qu'il y ait des victimes ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de physique du Globe", "name": "Armijo, Rolando", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Report du concert sous la direction de Michel Tabachnik \u00e0 la Fondation Pierre-Gianadda de Martigny : Annulation due au lien du chef d'orchestre avec l'Ordre du Temple Solaire. Interview de Roger Pannatier, avocat de Michel Tabachnik", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBB0B9C6-4383-4BBA-B971-AC7A78A89288", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Tabachnik, Michel", "Fondation Pierre-Gianadda"], "thematicThemes": ["secte", "chef d'orchestre", "concert classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Michel Tabachnik", "name": "Pannatier, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy-Pierre Geneuil : A propos de sa vie de gitan et la fa\u00e7on de vivre de son peuple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-448F8F57-6B64-47F4-8F12-ACA053E98B80", "durationSec": 3685, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geneuil, Guy-Pierre"], "thematicThemes": ["Tsiganes"], "excerpt": "a) Pr\u00e9sentation, l\u00e9gendes, contes, univers - b) Organisation sociale - c) Croyances, pouvoirs - d) Musique et libert\u00e9 - e) Pourquoi un peuple rejet\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gitan", "name": "Geneuil, Guy-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Annulation du concert sous la direction de Michel Tabachnik \u00e0 la Fondation Pierre-Gianadda de Martigny : Interview de L\u00e9onard Gianadda, patron de la Fondation Pierre-Gianadda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27535AE9-97D1-4C73-90FF-A5D5D8774F86", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Michel", "OTS", "Fondation Pierre-Gianadda"], "thematicThemes": ["concert classique", "chef d'orchestre", "secte"], "excerpt": "Le concert, organis\u00e9 par la Radio Suisse Romande, que devait donner l'Orchestre de Chambre de Lausanne, sous la direction de Michel Tabachnik, le 30 janvier, \u00e0 la Fondation Pierre-Gianadda de Martigny, n'aura pas lieu. L\u00e9onard Gianadda, a en effet d\u00e9cid\u00e9 de la reporter \u00e0 une date ult\u00e9rieure \u00e0 la suite des articles de presse publi\u00e9s en France sur la personnalit\u00e9 du chef d'orchestre suisse. Le nom de Michel Tabachnik, dont les liens pass\u00e9s avec l'Ordre du Temple Solaire sont de notori\u00e9t\u00e9 publique, a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 \u00e0 maintes reprises ces derniers temps dans l'affaire du drame du Vercors. Le report du concert (qui a tout d'une annulation, vu les d\u00e9lais qui r\u00e9gissent habituellement l'organisation des concerts) est \u00e0 mettre en relation avec diff\u00e9rentes menaces relay\u00e9es r\u00e9cemment par la presse fran\u00e7aise, notamment par l'hebdomadaire VSD, et par le souci de la Fondation Gianadda de pr\u00e9server son image aupr\u00e8s des pr\u00eateurs de tableaux et des assureurs", "alternativeTitle": ["Tabachnik report\u00e9 / SIR_1995-01-16_journal-du-matin_27535AE9-97D1-4C73-90FF-A5D5D8774F86 / Annulation du concert sous la direction de Michel Tabachnik \u00e0 la Fondation Pierre-Gianadda de Martigny : Interview de L\u00e9onard Gianadda, patron de la Fondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la Fondation Pierre-Gianadda \u00e0 Martigny", "name": "Gianadda, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311325"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "La philosophie du son (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8294E4C-EB78-4B67-BE29-D31D17896D06", "durationSec": 1960, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "perception mentale", "environnement sonore"], "excerpt": "Quelle place pour la r\u00e9flexion \u00e0 propos de la perception du son? Les r\u00e9f\u00e9rences. Les voix et leurs images. Les contextes o\u00f9 le son fait \u00e9v\u00e9nement. L'espace-temps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe italien", "name": "Casati, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe suisse", "name": "Dokic, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Sur un nuage d'or, les Russes et les Tch\u00e9tch\u00e8nes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE4E52D8-DF8A-4446-9BCB-035CDEB952BB", "thematicGeographicals": ["Russie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 870, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Le conflit actuel entre Russes et Tch\u00e9tch\u00e8nes. Les origines du contentieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature russe, Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Candidature valaisanne \u00e0 l'organisation des Jeux olympiques d'hiver de 2002 : Interviews de Willy Geiger, directeur de la Ligue suisse pour la protection de l'environnement et de Pierre Zwahlen, directeur du WWF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6A67D38-3704-41D2-AEAA-11E448705735", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF"], "thematicThemes": ["protection des sites naturels", "ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver", "\u00e9cologie"], "excerpt": "4 associations \u00e9cologiques nationales, le comit\u00e9 de candidature, la ville de Sion et l'Etat du Valais signent le \"Contrat nature\" pour garantir des jeux respectueux de l'environnement. Le WWF reste dans l'opposition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Ligue suisse pour la protection de l'environnement", "name": "Geiger, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du WWF", "name": "Zwahlen, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Salon du mariage \u00e0 Palexpo et le d\u00e9fil\u00e9 de mode pour les plus de 100 kilos : Interviews d'Anne Zamberlan, com\u00e9dienne fran\u00e7aise, de 3 jeunes mannequins de l'Agence MC et d'Ad\u00e8le de la Boutique Espace Rondissimo \u00e0 Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C74700B4-DCB9-4310-A2B7-E86C96259BB9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon du mariage"], "thematicThemes": ["mariage", "mode vestimentaire", "d\u00e9fil\u00e9 de mode", "ob\u00e9sit\u00e9", "foire commerciale", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Zamberlan, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Adele", "type": "Participant"}, {"role": "3 jeunes mannequins de l'Agence MC", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le cardinal Poupard, pr\u00e9sident du Conseil pontifical de la Culture \u00e0 Rome : A l'occasion de sa conf\u00e9rence \u00e0 Lausanne sur le th\u00e8me \"Un Pape pourquoi faire ?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3284926-1313-4E95-8CE8-EE4A1CECE2A7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaillot, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "papaut\u00e9", "pape"], "excerpt": "C'est le pape qui a pris la d\u00e9cision de destituer Mgr Jacques Gaillot de son dioc\u00e8se; on lui a demand\u00e9 de chanter dans le choeur et non hors du choeur; il y a place pour le doute et pour le dialogue sur le doute pour autant qu'il ne soit pas du mim\u00e9tisme, on ne reproche pas \u00e0 Mgr Gaillot d'\u00e9couter les doutes mais de ne pas y r\u00e9pondre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal, pr\u00e9sident du Conseil pontifical de la Culture \u00e0 Rome, pr\u00e9sident du secr\u00e9tariat pour les non-croyants", "name": "Poupard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Derain, peintre l\u00e9gendaire du si\u00e8cle : Entretien avec Suzanne Page, commissaire de l'exposition au Mus\u00e9e de la Ville de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AFFB06D-762E-4731-B99C-DB501095D637", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1840, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derain, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)", "fauvisme", "art plastique"], "excerpt": "Evocation du parcours artistique d'une des figures les plus importantes de la peinture fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition Derain \u00e0 Paris", "name": "Pag\u00e9, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Report du concert sous la direction de Michel Tabachnik \u00e0 la Fondation Pierre-Gianadda de Martigny : Annulation due au lien du chef d'orchestre avec l'Ordre du Temple Solaire. Interview de L\u00e9onard Gianadda, patron de la Fondation Pierre-Gianadda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55A42E45-5654-44AA-BB49-D68058E6FD4C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Pierre-Gianadda", "Tabachnik, Michel", "OTS"], "thematicThemes": ["concert classique", "secte", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la Fondation Pierre-Gianadda \u00e0 Martigny", "name": "Gianadda, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Probst, com\u00e9dien et auteur : A l'occasion de la pr\u00e9sentation de \"Lise L'\u00eele\" au Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais, dans une mise en sc\u00e8ne de Liliane Tondellier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-874DBBE9-6247-48A2-8767-D8498B580AB5", "durationSec": 3008, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Probst, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, auteur", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hocine Ait Ahmed, chef du FFS (Front des Forces Socialistes) : A propos des d\u00e9cisions prises \u00e0 Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5698E0A9-EA84-4768-82AA-E422A66E7B0A", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Rome"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du FFS (Front des Forces Socialistes)", "name": "A\u00eft Ahmed, Hocine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Prise de position de Jean-Pascal Delamuraz sur le cas Fischbacher, m\u00e9decin saint-gallois, auteur de propos racistes et antis\u00e9mites : Dans le parti radical, parti de la libert\u00e9, il n'y a pas de place pour le racisme. Interview de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B62A0DF7-76A0-463B-BD22-FD8A1871CDBE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical", "Fischbacher, Walter"], "thematicThemes": ["parti politique", "racisme", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Il doit y avoir une tr\u00e8s grande libert\u00e9 d'expression dans le parti, mais des prises de position racistes n'ont pas de place dans le parti", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Report du concert sous la direction de Michel Tabachnik \u00e0 la Fondation Pierre-Gianadda de Martigny : Annulation due au lien du chef d'orchestre avec l'Ordre du Temple Solaire. Interview de Roger Pannatier, avocat de Michel Tabachnik", "genres": ["Interview"], "id": "sound-319ECA29-9157-4253-966F-641D708A66FB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Pierre-Gianadda", "Tabachnik, Michel", "OTS"], "thematicThemes": ["secte", "chef d'orchestre", "concert classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Michel Tabachnik", "name": "Pannatier, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SIGNATURE", "\u00c9COLOGISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "POLICE", "ACTION", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "T\u00c9L\u00c9SKI", "FROID", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-145289", "durationSec": 765, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.01.16", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["BCN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "ACTION", "BANQUE", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ARTISANAT", "ENTREPRISE", "CHAPEAU", "T\u00c9L\u00c9SKI", "FROID", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "BIGNASCA, GIULIANO"], "id": "asset-145282", "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.16", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE", "ABKHAZIE", "RHONE-ALPES", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["BCN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145398", "durationSec": 345, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "SIGNATURE", "\u00c9COLOGISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "SIGNATURE", "\u00c9COLOGISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "SIGNATURE", "\u00c9COLOGISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "GUERRE CIVILE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["SALINA, HENRI", "LONGET, RENE", "DEBONS, GILBERT", "CHRISTOPHER, WARREN", "KOZYREV, ANDRE\u00cf", "CLINTON, BILL", "ELTSINE, BORIS", "SCHMID, DANIEL"], "id": "asset-145283", "durationSec": 1495, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "VALAIS", "BERNE", "USA", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "USA", "USA", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KOZYREV, ANDRE\u00cf", "KOZYREV, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-145284", "durationSec": 585, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "95.01.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-145030", "durationSec": 296, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LA CHANTEUSE ET LE MILLIARDAIRE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-144986", "durationSec": 186, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144967", "durationSec": 550, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "DIALECTE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "DIALECTE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "COMM\u00c9MORATION", "CIN\u00c9MA", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "DIALECTE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "EXPOSITION D'ART", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK"], "visualPersons": ["MIEVILLE, ANNE-MARIE"], "id": "asset-145019", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3343, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950116, HEINIGER Florence re\u00e7oit en direct et en public le groupe de musiciens bernois Patent Ochsner en compagnie de la r\u00e9alisatrice MIEVILLE Anne-Marie, pour son film \"Lou n'a pas dit non\" et pour son album \"Histoire du gar\u00e7on\" et de l'\u00e9crivain vaudois BOVARD Jacques-Etienne pour son livre \"Demi-sang suisse\".", "title": "PATENT OCHSNER - 95.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits du Botswana. De Bessie Head (1/5) : La Rivi\u00e8re profonde", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-22F4DFA6-F101-449A-8D2D-0103AE703C03", "durationSec": 564, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Perrin, Daisy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) botswanais(e)", "name": "Head, Bessie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "title": "JANVIER 1995", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145174", "durationSec": 507, "publicationDate": "1995-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Des obusiers de l'arm\u00e9e suisse test\u00e9s au froid su\u00e9dois alors qu'il fait -30\u00b0 \u00e0 la Br\u00e9vine. Un colonel s'explique au t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-A0751049-BA12-483E-9FF4-38F157C5B7DC", "thematicGeographicals": ["La Br\u00e9vine", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["froid", "mat\u00e9riel d'artillerie", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Jayet, pr\u00e9sident du Lausanne hockey club", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFBD4273-4EB8-45A3-8DDC-3A21CEE1C832", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Lausanne HC", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature d'un contrat nucl\u00e9aire franco-chinois : Les Etats-Unis et Hong Kong sont m\u00e9contents de l'installation d'un deuxi\u00e8me r\u00e9acteur en Chine du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2E8FAF1-7514-4E1E-AAF5-3A380B662F26", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Hong-Kong", "France", "Chine"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "relations internationales", "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "La M\u00e8re confidente. Com\u00e9die en 3 actes et en prose de Marivaux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F8FDDA07-F9D8-4FEB-8B02-A462ED3874BA", "durationSec": 5082, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Marivaux", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dorante", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Lubin", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Ergaste", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Lisette", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Ang\u00e9lique", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Argante", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s pour meurtre \u00e0 Wohlen. Un clown, \u00e9l\u00e8ve de Dimitri, sur le banc des accus\u00e9s", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-EE769A5B-949E-4068-ACD8-D2E3EEF5F7B7", "thematicGeographicals": ["Wohlen bei Bern"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "clown", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s fait faire ses enqu\u00eates par les ambassades suisses \u00e0 l'\u00e9tranger. Ce que \u00e7a donne en Turquie", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-E76F4A1E-5742-4574-BEFD-036ECBD2AF8F", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassade", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edmond Kaiser : A propos de la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A038973D-A0CB-4D1A-8ACC-B29AFAEB87ED", "durationSec": 2503, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaiser, Edmond"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Kaiser, Edmond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace. La ligue professionnelle helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55783FEA-4623-474D-A8B1-6C39F4A5411B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Lausanne HC", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}, {"name": "Cantin, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ducarroz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-DA22EE12-002F-486E-ACD4-250EBF02F14F", "durationSec": 1263, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Snowboard. La Coupe du monde de Leysin. Interview de V. Revaz et M. Savioz", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-286FF6AD-E01B-4A4D-9617-19433D17E9D9", "thematicGeographicals": ["Leysin", "Leysin"], "durationSec": 337, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savioz, M.", "Revaz, V."], "thematicThemes": ["snowsurf (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboarder", "name": "Savioz, M", "type": "Participant"}, {"role": "snowboarder", "name": "Revaz, V.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Pichon, animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3D7C89E-2104-4C8C-A77C-E873F784C6FB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pichon, Bernard", "RSR", "TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Bernard Pichon", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "animateur Radio-TV", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Nouvelle grille \u00e0 la TSR. Interactivit\u00e9 et jeunesse", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-1A06FDAB-A829-4136-99A7-DCAEF38841D2", "durationSec": 192, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les PTT renoncent aux petits bureaux de village pour investir les \u00e9piceries", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-CF54B967-7F97-49B1-9B10-DAD371741161", "durationSec": 204, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["village", "\u00e9picerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Des policiers dragueurs \u00e0 Montr\u00e9al. Explication des expressions typiques", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-F8CC7465-0DAC-4DF7-BAF3-BDB88B8A7A6E", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langage", "femme", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Deiss, \"Monsieur Prix\" : Les nombreux abus, en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, en mati\u00e8re de TVA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34C1C873-44A6-4D75-9127-EBC8FD3FEE77", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1176, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"Monsieur Prix\"", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Cantin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7109930-C863-4012-80FF-E9AEAE3E9611", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cantin, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ducarroz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "La vignette auto 1995 ne colle pas. T\u00e9l\u00e9phone au responsable", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-EF0813FB-7DE1-41B4-A28D-50F6273137A2", "durationSec": 210, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vignette autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-92236", "durationSec": 3296, "mediaType": "video", "title": "95.01.15", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Potes \u00e0 pattes", "source": "gico", "title": "95.01.15", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-91568", "durationSec": 677, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-143521", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4324, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-Ville : Palais f\u00e9d\u00e9ral, 19950113, entretien de TORRACINTA Claude et JEAN Romaine avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral COTTI Flavio, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res et questions des t\u00e9lespectateurs sur la politique \u00e9trang\u00e8re suisse et le r\u00f4le de la diplomatie suisse \u00e0 l'\u00e9tranger.", "title": "POLITIQUE ETRANGERE : FLAVIO COTTI REPOND - 95.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OSCE", "OSCE", "OSCE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OSCE"], "thematicPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "thematicThemes": ["POLITIQUE INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "GRECE TURQUIE - CROISIERES A LA DECOUVERTE DU MONDE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-144973", "durationSec": 3134, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "COLLECTE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "DESSIN", "PEINTURE", "EXPRESSION NON-VERBALE", "ADOLESCENT", "CHANTIER NAVAL", "BATEAU"], "id": "asset-145279", "durationSec": 1129, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TYPE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "TYPE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "SUPERMARCH\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "SUPERMARCH\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE", "SUPERMARCH\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JEUX OLYMPIQUES", "\u00c9COLOGISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "TRIOMPHALISME", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["ZINGRE, GABRIELA", "ERTL, MARTINA", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-145280", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "COINTRIN", "VIENNE", "SUISSE", "VIENNE", "VIENNE", "SION", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "EURE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "MORPHOPSYCHOLOGIE", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "MAI 68", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "COLLAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PORTRAIT ROBOT", "VISAGE", "PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE"], "visualPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "FAVROD, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-144963", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2657, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse, France : 19950100, la photo passeport, la photo portrait, l'usage du photomaton. Quelles cons\u00e9quences pour l'ego ? Rencontre avec des usagers de la cabine de photomaton. Quels d\u00e9tournements artistiques pour la photo passeport ? Rencontre avec des artistes qui y trouvent leur source d'inspiration.", "title": "PHOTOS PASSEPORT : REVE D'IDENTITES - 95.01.15", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "AFRIQUE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "PARIS", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI"], "thematicThemes": ["PSYCHOLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "VISAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pot aux roses", "source": "gico", "title": "95.01.15", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-145230", "durationSec": 419, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.01.15", "id": "asset-143509", "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "LITT\u00c9RATURE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "LITT\u00c9RATURE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-91691", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950115, itw plateau de NEIRYNCK, Jacques, professeur \u00e0 l'EPFL, auteur d'un \"thriller th\u00e9ologique\" \"Le manuscrit du Saint-Sepulcre\".", "title": "AVEC JACQUES NEIRYNCK - 95.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145281", "durationSec": 426, "publicationDate": "1995-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Yves Montant parle de Marilyn Monroe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3521973D-7D34-429C-A66F-4BDDD59A8B99", "durationSec": 0, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villeret, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "alternativeExcerpt": ["Marilyn Monroe, l'actrice sous le regard du com\u00e9dien Yves Montand."], "alternativeTitle": ["Yves Montant parle de Marilyn Monroe / SIR_1995-01-14_sous-reserve_3521973D-7D34-429C-A66F-4BDDD59A8B99 / Yves Montant parle de Marilyn Monroe", "Sous r\u00e9serve - 14.01.1995"], "imageURL": "//www.rts.ch/3573939.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306346", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Villeret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4169265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Cheiry, c'est aussi un village", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14C93DBF-E527-4EE6-A510-B64EB28A4AFB", "thematicGeographicals": ["Cheiry", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre du Temple solaire", "OTS"], "thematicThemes": ["village", "homicide", "suicide", "incendie", "secte"], "excerpt": "Le 5 octobre dernier l'Ordre du Temple du soleil choisit Cheiry et Salvan pour son \"Transit vers le futur\", 53 personnes sont retrouv\u00e9es sans vie dans les d\u00e9combres \u00e0 Cheiry, Salvan et Morin Heights au Canada. Suicide collectif ou assassinat, les enqu\u00eates en cours doivent encore le pr\u00e9ciser. Mais pour les habitants de Cheiry, comme pour ceux de Salvan, le traumatisme a \u00e9t\u00e9 important", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Pillonel, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine des pompiers", "name": "Michaud, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de la paroisse de Surpierre dont fait partie Cheiry", "name": "Richoz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "syndic", "name": "Torche, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "patronne de l'Auberge de La Lembaz", "name": "Valentino, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Thierrin, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9", "name": "Torche, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "voisin de la ferme de La Rochette", "name": "Galley, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Grand-Cl\u00e9ment, historien et chroniqueur : Voltaire et le Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0F845C1-0DCB-4F34-89FA-C57B1645E467", "thematicGeographicals": ["Saint-Claude", "Jura (d\u00e9partement fran\u00e7ais)"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire", "Grand-Cl\u00e9ment, Michel"], "thematicThemes": ["histoire", "politique", "h\u00e9ritage"], "excerpt": "Voltaire, qui s'\u00e9tablit \u00e0 Ferney dans les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie, a notamment milit\u00e9 pour l'abolition de la mainmorte (droit pour le seigneur de disposer des biens laiss\u00e9s par son vassal \u00e0 sa mort) dans le Haut-Jura. Michel Grand-Cl\u00e9ment, en historien passionn\u00e9, rappelle les faits et survole de plus les nombreuses traditions de la ville de Saint-Claude qui fut un des grands centre industriels du Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et chroniqueur", "name": "Grand-Cl\u00e9ment, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Les Vitraux modernes de la cath\u00e9drale de Lausanne, par Cyril D\u00e9praz", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B82E8351-2D02-4E1F-AED4-0D4484B1F302", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1563, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "vitrail", "cath\u00e9drale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Dange-Gay, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Villeret, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB7AE833-465A-42FC-981B-23D4E02CBA3D", "durationSec": 3373, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villeret, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "L'alimentation de fin de si\u00e8cle (Xavier Bloch-Xavier Terlet) - Le cristal raconte notre plan\u00e8te (Christiane Saboureau) - Yves Montand parle de Marilyn Monroe (archives 1974) - Etang de France (ambiance)", "alternativeExcerpt": ["L'alimentation de fin de si\u00e8cle (Xavier Bloch-Xavier Terlet) - Le cristal raconte notre plan\u00e8te (Christiane Saboureau) - Yves Montand parle de Marilyn Monroe (archives 1974) - Etang de France (ambiance)"], "alternativeTitle": ["SIR_1995-01-14_sous-reserve_CB7AE833-465A-42FC-981B-23D4E02CBA3D / Entretien avec Jacques Villeret, com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Villeret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3306342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s de l'assassinat des Breitschmid \u00e0 Bremgarten", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6691A84-33BB-486B-BF71-00B458FEE647", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Bremgarten"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sbardella, Ricardo", "Breitschmid"], "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "AVEC LA STYLISTE CURTY ARLETTE - 95.01.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-144759", "durationSec": 3244, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Nouveau d\u00e9cor de l'\u00e9mission Pas de probl\u00e8me avec une nouvelle pr\u00e9sentatrice PEKMEZ Sofia", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080914"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.01.14", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-91919", "durationSec": 1314, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "SPOTS PUBLICITAIRES : LE METIER - 95.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91442", "durationSec": 1715, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "SPOTS PUBLICITAIRES : LE LANGAGE - 95.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241265", "durationSec": 1893, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SUPER-G", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "id": "asset-113508", "durationSec": 3840, "mediaType": "video", "title": "95.01.14", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE A SKI - SA160", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145358", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.01.14", "visualThemes": ["LAC", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145276", "durationSec": 301, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.01.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145278", "durationSec": 508, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "COUPLE (RELATION)", "PROC\u00c8S", "EXTRAIT", "VIE CULTURELLE", "CONFLIT ARM\u00c9", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "LAC", "P\u00caCHE (LOISIR)", "NOCTURNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "FEMME", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "RESTAURATION DE DOCUMENTS"], "visualPersons": ["MULLER, MARCO"], "id": "asset-145277", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.01.14", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "SARAJEVO", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.01.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-145058", "durationSec": 915, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous r\u00e9serve", "title": "Souvenir de Marilyn", "imageURL": "http://www.rts.ch/3573939.image", "id": "ece-4169265", "durationSec": 235, "publicationDate": "1995-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marilyn Monroe, l'actrice sous le regard du com\u00e9dien Yves Montand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4169265", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4169265"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le cours TCS", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441199.image", "id": "ece-3441201", "durationSec": 140, "publicationDate": "1995-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un cours pour apprendre \u00e0 conduire sur les routes enneig\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441201", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441201"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les grandes dames du jazz (5/5) : Mahalia Jackson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0FB23E74-204F-43CA-9185-48AEC22F1B97", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 837, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Mahalia"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Super-Ph\u00e9nix, le surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur de Creys-Malville est arr\u00eat\u00e9 depuis le 26 d\u00e9cembre 1994 : Interview d'Andr\u00e9 Lacroix, directeur de l'installation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD67F9C4-AFB1-4425-8E3D-49671750CE20", "thematicGeographicals": ["Creys-Malville"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "gaz rare"], "excerpt": "Les ing\u00e9nieurs essayent d'identifier la fuite d'argon qui s'est produite dans la partie non nucl\u00e9aire de la centrale. Celle-ci n'est toutefois pour rien dans l'arr\u00eat du surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'installation du surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur de Creys-Malville", "name": "Lacroix, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Signature d'un contrat national \u00e0 Rome de l'opposition l\u00e9gale alg\u00e9rienne et du FIS (Front Islamique du Salut), ill\u00e9gal : Ils invitent le gouvernement \u00e0 des n\u00e9gociations sous condition", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2818D4D-F69E-4004-96DC-36166669E5DD", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Rome"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire Jean-Fran\u00e7ois Moulin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C49DE3B-E6FC-4A56-AA67-37774ACADD80", "thematicGeographicals": ["Vatican", "France"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaillot, Jacques"], "thematicThemes": ["papaut\u00e9", "\u00e9v\u00eaque", "progressisme"], "excerpt": "Mgr Gaillot pr\u00f4nait l'usage des pr\u00e9servatifs, l'ordination d'hommes mari\u00e9s, prenait la d\u00e9fense des homosexuels et des sans-abris et n'h\u00e9sitait pas \u00e0 le dire sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Jean-Claude Rosset, municipal lib\u00e9ral lausannois : Interview du charg\u00e9 de la police et des sports, qui reconna\u00eet faire l'objet d'une enqu\u00eate de l'administration fiscale cantonale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-049709C8-3C84-49F6-AD1F-A136551C5920", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["fonction politique", "fraude fiscale"], "excerpt": "Cette d\u00e9mission prendra effet le 31 mai prochain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal lib\u00e9ral lausannois", "name": "Rosset, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Mgr Gaillot, qui ne s'attendait pas \u00e0 cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7AFA311-AFC1-4B90-9D1B-17374F94FD5B", "thematicGeographicals": ["Vatican", "France"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaillot, Jacques"], "thematicThemes": ["progressisme", "papaut\u00e9", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Mgr Jacques Gaillot, l'enfant terrible de l'\u00e9piscopat fran\u00e7ais, celui qui n'h\u00e9sitait pas \u00e0 d\u00e9fendre les exclus sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque d'Evreux", "name": "Gaillot, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Exposition Pipilotti Rist au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C4B602B-99AD-4D96-AE94-5D40C0DCEF5A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1792, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rist, Pipilotti"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "art conceptuel", "art vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vid\u00e9aste", "name": "Rist, Pipilotti", "type": "Participant"}, {"role": "assistante de Pipilotti Rist", "name": "Schneider, Nadja", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Ritschard, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Vous aurez de mes nouvelles. De Jean-Paul Dubois (5/5) : La Vie est un sport individuel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7C697030-89A6-4585-BB0F-AFB189EB8787", "durationSec": 460, "publicationDate": "1995-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubois, Jean-Paul", "type": "Auteur"}]}}]}}