{"response": {"numFound": 7331, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "LOGEMENT", "PAUVRET\u00c9", "EXPULSION", "MARGINALIT\u00c9", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "CHA\u00ceNE DE MONTAGE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "SCULPTURE", "PEUPLE D'AFRIQUE NOIRE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-132093", "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "USA", "JAPON", "USA", "JAPON", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Ch magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "SWING", "JAZZ", "BOP", "JAZZ"], "id": "asset-132104", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3399, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19950529, Regard en arri\u00e8re sur le jazz suisse depuis la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Quelques anciens musiciens suisses \u00e9voquent leurs souvenirs. La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration apporte son point de vue.", "title": "JAZZ SWISSMADE 1995/1945 - 95.05.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "KLOTEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ST-MORITZ", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1995-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.29", "visualThemes": ["TSIGANES", "GORILLE", "SINGE", "B\u00c9B\u00c9"], "visualGeographicals": ["LANGNAU AM ALBIS", "LOIRE (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132092", "durationSec": 920, "publicationDate": "1995-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "CONFLIT DU TRAVAIL", "AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "AUTOCAR", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "SUBVENTION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "SUBVENTION", "TSIGANES"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "BITTEL, MAY"], "id": "asset-132098", "durationSec": 782, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.05.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "DELEMONT", "SION", "SION", "AYENT", "SION", "AYENT", "RENNAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132271", "durationSec": 493, "publicationDate": "1995-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "13 en beaut\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475877.image", "id": "ece-3475879", "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-05-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gen\u00e8ve se r\u00e9concilie avec les trams. Premi\u00e8re sortie historique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475879", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475879"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Gris-gris", "imageURL": "http://www.rts.ch/8054307.image", "id": "ece-8054261", "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-05-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chance et malchance, les gris-gris du loto.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8054261", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8054261"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Sion bien plac\u00e9 pour les Jeux Olympiques de 2002. Gr\u00e2ce \u00e0 la simplicit\u00e9", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-ACC32363-2AC1-403C-90A2-2B3E99966E15", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Johnny Hallyday grand-p\u00e8re. Berceuse pour l'enfant", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-E79C016D-9FA7-4323-8269-32666D6A61C4", "durationSec": 119, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "grand-p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. Week-end tranquille, avec chacun sa m\u00e8re !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-877D17D4-FA03-418F-8F83-2AA3FF99D118", "durationSec": 338, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde de badminton \u00e0 Lausanne du 17 au 28 mai 1995 : Palmar\u00e8s et bilan. Magazine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21008A4D-06BD-4257-B01C-22108A6AECAA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albrecht, Sylvia", "Wapp, Thomas"], "thematicThemes": ["badminton (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur suisse de badminton", "name": "Wapp, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "joueuse suisse de badminton", "name": "Albrecht, Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du tournoi de badminton", "name": "Spengler, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des \u00e9quipes nationales suisses de badminton", "name": "Riesen, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D5CBDD92-97B3-43C2-BB24-F09C51E027C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1459, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["privatisation", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Carrera, membre du Comit\u00e9 central du PSS, nouveau pr\u00e9sident du Parti Socialiste Vaudois et porte-parole d'Otto Stich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-404519AA-2C5D-4770-969C-B8F638FA3405", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1143, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "6\u00e8me et dernier tour de piste pr\u00e9-\u00e9lectoral, apr\u00e8s l'UDC, les Verts, les lib\u00e9raux, les radicaux et le PDC, c'est au tour du Parti Socialiste Suisse de se livrer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 central du PSS, nouveau pr\u00e9sident du Parti Socialiste Vaudois, porte-parole d'Otto Stich", "name": "Carrera, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Farinet, davantage h\u00e9ros national que Guillaume Tell. Reconstitution", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-3D76062C-1B8F-449F-BB82-B9DBABA04087", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Farinet"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "fausse monnaie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le nouveau bateau M/s Fribourg ne peut pas passer sous le pont du train Berne-Neuch\u00e2tel : Interview de Charles Grandjean, capitaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E392258-A3A4-45C3-8421-DC938DDBDCD1", "thematicGeographicals": ["Bienne (Lac de)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9hicule aquatique", "lac", "navigation int\u00e9rieure"], "excerpt": "Le M/s Fribourg ne peut ainsi naviguer sur le Lac de Bienne en raison du niveau des eaux qui est trop haut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine du M/s Fribourg", "name": "Grandjean, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arnaud Pozin : La roue de connaissance (3/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ED48172-160B-454D-A1FB-D10B859E6DE9", "durationSec": 3522, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["connaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pozin, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Masini, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F30AEAF0-7940-4B6B-BF2F-9C409F4255C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3328, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masini, Mario"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre, sculpteur", "name": "Masini, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Il y a 50 ans, la ville de Yokohama croulait sous les bombes am\u00e9ricaines : El\u00e9ments d'archives", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-30D1C0A9-A715-43A3-A99F-EB70DE3729DB", "thematicGeographicals": ["Japon", "Yokohama", "Etats-Unis"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Avec extraits de l'ATS et de la BBC", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste (archives)", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "chef du gouvernement fran\u00e7ais (archives)", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE (archives)", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique (archives)", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Visite de la Maison-Blanche \u00e0 Washington", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-0D2F1988-E39B-4443-AA1D-ECEA7D95643E", "thematicGeographicals": ["Washington"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "CFF. Une gare suisse \u00e0 l'heure de la privatisation", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-A6F3FD7A-3E54-4A1D-B43A-42209280E12B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Une cam\u00e9ra sur le p\u00e9nis pour filmer l'orgasme. Film propos\u00e9 sur Suisse 4", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-73970063-471D-475C-8327-8A7245FFE185", "durationSec": 128, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cam\u00e9ra", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)", "DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-132809", "durationSec": 987, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19950528, BLANCHOUD Fran\u00e7oise, Vaudoise a adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 la philosophie bouddhiste. Elle en explique les raisons et les acquis b\u00e9n\u00e9fiques.", "title": "MON VOISIN DE PALIER : DISCIPLE DE BOUDDHA - 95.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "FRANCE", "VAUD", "FRANCE", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "ROLAND GARROS", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY"], "id": "asset-132139", "durationSec": 3223, "mediaType": "video", "title": "95.05.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.28", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132089", "durationSec": 805, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["STONE, SHARON", "ANGELOPOULOS, THEO"], "id": "asset-132091", "durationSec": 823, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 95.05.28", "visualGeographicals": ["CANNES", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "BATEAU", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "MANIFESTATION CULTURELLE", "LITT\u00c9RATURE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "VIOLENCE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "VIOLENCE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "VIOLENCE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "VIOLENCE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "LUTTE SUISSE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-132090", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.28", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "NEUCHATEL", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "VAUD", "CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "L'ABIME PERDU DE PAPOUASIE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-144688", "durationSec": 3147, "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SOMMEIL", "TROUBLE DU SOMMEIL", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "TAROT (VOYANCE)", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPERSTITION", "BOURSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "JEU DE HASARD", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "LOTO", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE", "SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "visualPersons": ["CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-143338", "durationSec": 2459, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19950528, enqu\u00eate au pays des susperstitions, les superstitions dans differents millieux professionnels, t\u00e9moignages de superstitieux, le pourquoi de la superstition.", "title": "SUPERSTITIONS : L'IMPORTANT C'EST D'Y CROIRE - 95.05.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SEVILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Mise en sc\u00e8ne avec com\u00e9dien utilisables pour illustrer troubles du sommeil et insomnie"], "thematicThemes": ["SUPERSTITION", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 95.05.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-133009", "publicationDate": "1995-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Roland Bhend", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475495.image", "id": "ece-3475497", "durationSec": 69, "publicationDate": "1995-05-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout le s\u00e9rieux du pr\u00e9sentateur Roland Bhend pour le journal du soir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475497", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475497"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 27.05.10 VOIX MYSTERIEUSE JEAN-FRANCOIS BALMER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AF2B8EC-5B1C-4A5C-A7A8-48A5B5E9EFC2", "durationSec": 54, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmer, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Gabbud, berger : Gabbud le moutonnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45C6E924-6E45-4F02-A5B0-029D74EF0EB9", "durationSec": 3505, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabbud, Louis"], "thematicThemes": ["berger"], "excerpt": "Berger depuis l'enfance, Louis Gabbut a connu la vie des moutonniers, les longues transhumances qui m\u00eame une fois l'ont men\u00e9 jusqu'\u00e0 Paris. Habitu\u00e9 \u00e0 dormir dehors, il lui \u00e9tait m\u00eame parfois difficile de r\u00e9int\u00e9grer la douceur du foyer. Souvent pour tout compagnon, un chien fid\u00e8le et dress\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger", "name": "Gabud, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des casques bleus fran\u00e7ais se sont battus contre les forces serbes \u00e0 Sarajevo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-138DA43F-5DD6-4F7A-BB2E-702F6901CDB2", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "France", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E68D50A-6374-490F-9DC8-8E4E84B824A7", "durationSec": 3006, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmer, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Dans la peau d'un joueur de foot (Pierre Mercier) - Comment obtient-on le pouvoir dans les entreprises ?, CNRS Paris (Pascal Thobois/Jean-Luc Lehmann) - 1933, Andr\u00e9 Malraux (archives) - Pub anglais (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "50 ans apr\u00e8s la lib\u00e9ration, le devoir de m\u00e9moire : Visite d'un camp de concentration par de jeunes gymnasiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DEFC951-A22C-48C2-8C0B-96BF7231CDBD", "thematicGeographicals": ["Struthof", "France", "Vosges"], "durationSec": 1160, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Cette ann\u00e9e est marqu\u00e9e par les manifestations comm\u00e9morant la fin de la 2e guerre mondiale. Et l'on peut se demander quel regard les jeunes g\u00e9n\u00e9rations posent sur ces \u00e9v\u00e9nements qui datent de 50 ans. RSR La Premi\u00e8re a pris l'initiative d'offrir \u00e0 de jeunes gymnasiens de Nyon la visite d'un camp de concentration nazi, le camp de Struthof dans les Vosges", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gymnasiens de Nyon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire au Gymnase de Nyon", "name": "Roche, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview des Young Gods, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album pr\u00e9vue le 12 juin \"Only Heaven\" [El\u00e9ments]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-462D1038-9787-4B2F-8BDA-D25F55E1B3C4", "durationSec": 4362, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young Gods"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "12 El\u00e9ments diffus\u00e9s du 27 mai au 1er juin 1995", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur des Young Gods", "name": "Treichler, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de musique \u00e9lectronique", "name": "Young Gods", "type": "Participant"}, {"name": "Comet, Al", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "95.05.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131145", "durationSec": 2781, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "95.05.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-131128", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "TOITURE", "CHALET", "FANFARE", "PRINTANIER", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "TORRENT", "VACHE", "VILLAGE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CLOCHER", "ACCORD\u00c9ON", "PEINTURE", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "VALL\u00c9E", "ART NA\u00cfF", "VILLAGE", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MONUMENT", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-133008", "thematicGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ"], "durationSec": 3624, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-d'Illiez : 19950527 pr\u00e9sentation en musique du village et de la vall\u00e9e avec des ensembles de musique folklorique participant \u00e0 la 18 \u00e8me F\u00eate champ\u00eatre de Val-d'Illiez.", "title": "FETE CHAMPETRE A VAL D'ILLIEZ - 95.05.27", "visualGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ", "CHAMPERY", "VAL-D'ILLIEZ", "VAL-D'ILLIEZ", "VAL-D'ILLIEZ"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" R\u00e9gion de Val d'Illiez, chalets avec toiture typique de la vall\u00e9e, clocher de l'\u00e9glise de Champ\u00e9ry", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100516"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.27", "visualThemes": ["GLACIOLOGIE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "GLACIOLOGIE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "G\u00c9OLOGIE", "G\u00c9OLOGIE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualGeographicals": ["MONT-BLANC", "GRENOBLE", "GENEVE", "SALEVE", "FRANCE", "SALEVE", "VAUD, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132086", "durationSec": 899, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TAXE UNIVERSITAIRE", "ALPINISME"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-132087", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.27", "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "EGYPTE", "SUISSE", "EGYPTE", "SUISSE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "HIMALAYA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "PEUPLES DE L'EAU 4 : LE RETOUR / ROBOT BLUES - 95.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-133184", "durationSec": 1870, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "95.05.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-131577", "durationSec": 899, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132088", "durationSec": 532, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "JOLIE MAISON SITUATION UNIQUE - UNE FAMILLE OU PRESQUE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-131636", "durationSec": 1442, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA179 - CACHE-CACHE : HENRI DES CHANTE AVEC ALBERT", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-131599", "durationSec": 1299, "publicationDate": "1995-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Riposte des Serbes de Bosnie au raid de l'OTAN : C'est \u00e0 Tuzla que le bilan est le plus lourd, on parle de plusieurs dizaines de morts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD4DAC22-F46C-48AE-A501-49D4E65714FB", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Tuzla"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Il s'agit du bilan le plus meurtrier depuis le massacre du march\u00e9 \u00e0 Sarajevo en f\u00e9vrier 1994", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Serbes de Bosnie continuent \u00e0 d\u00e9fier la communaut\u00e9 internationale malgr\u00e9 les ultimatums de l'ONU : L'OTAN a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 de nouvelles frappes a\u00e9riennes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4FEED56-0648-48C3-8BAD-B43EC6E5D655", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "intervention militaire"], "excerpt": "A Sarajevo, la population sous les bombes est en \u00e9tat de choc et se cache dans les caves", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique \u00e0 Neuch\u00e2tel sur les fuites d'eau dans le tunnel de la Vue-des-Alpes : Interviews de Jean-Jacques Miserez, socialiste et sp\u00e9cialiste en chimie des eaux, de Mukhtar Hussain, chef des routes et de Pierre Hirschy, conseiller d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDB29B54-8E60-49FC-B606-11934A6C352E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Vue des Alpes", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["route", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des routes", "name": "Hussain, Mukhtar", "type": "Participant"}, {"role": "socialiste, sp\u00e9cialiste en chimie des eaux", "name": "Miserez, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat", "name": "Hirschy, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Escalade militaire en Bosnie, 12 avions de l'OTAN ont particip\u00e9 \u00e0 une seconde attaque : Extrait de la d\u00e9claration de Willy Claes, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN, qui appelle les parties au conflit \u00e0 mettre fin aux hostilit\u00e9s et \u00e0 revenir \u00e0 la table de n\u00e9gociations, pas de solution militaire \u00e0 ce conflit qui ne peut \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 que par la voie diplomatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA432C20-3D29-4487-BC45-3E20B3EFB010", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Pas de solution militaire \u00e0 ce conflit qui ne peut \u00eatre r\u00e9gl\u00e9 que par la voie diplomatique. Les Serbes de Bosnie ont plac\u00e9 des casques bleus pr\u00e8s des objectifs susceptibles d'\u00eatre bombard\u00e9s, refroidissement de la situation, les casques bleus sont menac\u00e9s par les s\u00e9paratistes serbes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN", "name": "Claes, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les fils de Bach (4/4) : Marc Vignal au micro de Philippe Zibung", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D194314-538C-4D54-A0D6-56CC339D84C7", "thematicGeographicals": ["Mannheim", "Angleterre", "Allemagne", "Londres", "Paris", "Berlin", "Milan", "Italie", "France"], "durationSec": 3529, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abel, Karl Friedrich", "Bach, Johann Sebastian", "Bach, Wilhelm Friedemann", "Bach, Carl Philipp Emanuel", "Bach, Johann Christian", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Wendling"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "18e si\u00e8cle", "compositeur", "piano-forte", "musique religieuse", "musique instrumentale"], "excerpt": "Johann-Christian Bach ose ce qu'aucun autre Bach n'avait os\u00e9: il va en Italie. Johann-Christian a 15 ans quand Jean-S\u00e9bastien meurt. Wilhelm Friedemann l'emm\u00e8ne \u00e0 Berlin vers Carl-Philip-Emanuel, qui veillera \u00e0 son \u00e9ducation. Puis Johann-Christian se rend \u00e0 Milan en 1755. A Milan, il est surtout compositeur de musique religieuse. Johann-Christian est appel\u00e9 \u00e0 Londres en 1762. Il y restera jusqu'\u00e0 la fin de sa vie. Engagement au \"King's Theatre\". Professeur de musique de la reine Charlotte. Publication de ses oeuvres \u00e0 Londres et \u00e0 Paris. Londres: ville cosmopolite dans laquelle aucune figure musicale anglaise n'est capable d'occuper le premier rang. Nombreux th\u00e9\u00e2tres et lieux de concerts. Les concerts \"Bach-Abel\": d\u00e9but des concerts publics florissants. Ces concerts sont surtout fr\u00e9quent\u00e9s par la haute aristocratie. Investissement de Bach et d'Abel. Johann-Christian se ruinera dans l'organisation de ces concerts. Visite de Mozart (8 ans) \u00e0 Londres, chez Johann-Christian. R\u00f4le de Johann-Christian dans le d\u00e9veloppement du pianoforte. On dit qu'il est le premier \u00e0 avoir jou\u00e9 du pianoforte en public \u00e0 Londres (1768). Il est en relation avec les principaux facteurs de pianoforte d'Angleterre. Il envoie des instruments sur le continent. Ses voyages sur le continent dans les ann\u00e9es 1770: Italie et Mannheim. Wendling, le fl\u00fbtiste de l'orchestre de Mannheim, arrive \u00e0 Londres. Wendling et Johann-Christian jouent ensemble \u00e0 Londres. Commandes d'op\u00e9ras pour Mannheim. Sept op\u00e9ras compos\u00e9s pour Londres: peu de succ\u00e8s. Les concerts de Bach-Abel: programmes d'une grande mixit\u00e9 dans les genres. Un op\u00e9ra de Johann-Christian pour Paris: \"Amadis de Gaule\". Succ\u00e8s modeste. La fin de Johann-Christian Bach.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Vignal, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Anne Perrier (5/5) : Extraits de \"Le Joueur de fl\u00fbte\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-60EF4010-F42D-4D29-8D99-2F6E759C875A", "durationSec": 1280, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vente aux ench\u00e8res chez Christie's du premier enregistrement des Rolling Stones de 1961", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64D0E395-4E8F-4B45-BB9A-9A0E62C7BC34", "durationSec": 74, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolling Stones", "Christie's"], "thematicThemes": ["bande magn\u00e9tique sonore", "vente aux ench\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Bouvard, homme de radio, de t\u00e9l\u00e9vision, de th\u00e9\u00e2tre, d'\u00e9criture : A propos de son livre \"Un homme libre\" (\u00e9d. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-140B414E-3A4E-45A0-857E-87865907A494", "durationSec": 3006, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvard, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma", "radio"], "excerpt": "Le cin\u00e9ma - la radio - son roman", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio, de t\u00e9l\u00e9vision, de th\u00e9\u00e2tre et d'\u00e9criture", "name": "Bouvard, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132085", "durationSec": 616, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.26", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "MUS\u00c9E", "R\u00c9CEPTEUR RADIO", "AUDIOVISUEL", "CAM\u00c9RA", "SOIE", "FANFARE", "MUSIQUE MILITAIRE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LYON", "BROC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132083", "durationSec": 850, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "VACHE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "\u00c9CHOGRAPHIE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE"], "id": "asset-143448", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19950526, Portrait de SURER Jean-Marie, v\u00e9t\u00e9rinaire rural. En le suivant lors de ses diverses interventions, nous comprenons l'importance de son travail pour les \u00e9leveurs qui le consid\u00e8rent comme un collaborateur et parfois un ami.", "title": "VACHES, JE VOUS AIME ! - 95.05.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BIERE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIERE", "BIERE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIERE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHIRURGIE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131629", "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "id": "asset-236308", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 65040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 19950526, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "title": "PROGRAMME TSR - 95.05.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Speakerine": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FAIT DIVERS", "CHIEN", "H\u00d4PITAL", "BUDGET DE L'ETAT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "INFIRMIER", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "MUS\u00c9E", "R\u00c9CEPTEUR RADIO", "AUDIOVISUEL", "CAM\u00c9RA", "DISQUE COMPACT", "CHOEUR D'ENFANTS", "BIENFAISANCE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "PAYSAGE AGRAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "ROUTE", "TRAFIC PENDULAIRE", "FRONTALIER", "\u00c9COLOGISME", "FRONTI\u00c8RE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["GILLIAND, PIERRE", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-132097", "durationSec": 804, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 95.05.26", "visualGeographicals": ["SAXON", "FRIBOURG", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "CHANCY", "FRANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MYOPATHIE", "FAUTEUIL ROULANT", "MYOPATHIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MYOPATHIE", "CATHOLICISME", "P\u00c9TITION", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "TOURNAGE DE FILM", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["VIEIRA DE MELLO, SERGIO"], "id": "asset-132084", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SION", "VAR", "CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132191", "durationSec": 465, "publicationDate": "1995-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Annonce de la d\u00e9couverte d'une nouvelle bact\u00e9rie au Congr\u00e8s mondial de microbiologie \u00e0 Washington : Cette bact\u00e9rie peut provoquer une maladie sexuellement transmissible dans le sperme humain. Interview de Philippe Rigel, chercheur de Strasbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-528940F8-2156-4C1D-8771-32C08FFAB4C6", "thematicGeographicals": ["Washington"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie v\u00e9n\u00e9rienne", "microbiologie", "bact\u00e9rie", "d\u00e9couverte scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur de Strasbourg", "name": "Rigel, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination de Me Maurice Aubert en qualit\u00e9 de m\u00e9diateur au sein de la Gen\u00e8ve internationale : Interview de Guy-Olivier Segond, conseiller d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB25CF08-E0B6-4DE4-8844-35F9591A1373", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Maurice"], "thematicThemes": ["m\u00e9diateur", "ambassade", "conflit du travail"], "excerpt": "Me Maurice Aubert, ancien pr\u00e9sident du Grand Conseil et ancien vice-pr\u00e9sident du CICR, devra r\u00e9soudre des conflits au sein de la Gen\u00e8ve internationale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Anne Perrier (4/5) : Extraits de \"La Vie nomade\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B912C15D-3E2F-4B3E-BE7B-CA8FE4094D3B", "durationSec": 1230, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Perrin, acteur et r\u00e9alisateur : A propos de la pr\u00e9sentation de son film \"Les Enfants de lumi\u00e8re\", en hommage aux 100 ans du cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91ABFED6-64DC-41B2-8C69-6F9F61F4DCD8", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Jacques (com\u00e9dien, r\u00e9alisateur)"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts - \"Z\" - Sa carri\u00e8re en Italie - \"Les Enfants de lumi\u00e8re\" - Ses projets", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, r\u00e9alisateur", "name": "Perrin, Jacques (com\u00e9dien, r\u00e9alisateur)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s mondial de microbiologie \u00e0 Washington : La bact\u00e9rie \"0 157\" que l'on retrouve dans certains hamburgers peut tuer ou provoquer de graves s\u00e9quelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A727724-0258-45FA-85E3-0BC2107DD09F", "thematicGeographicals": ["Washington"], "durationSec": 422, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie bact\u00e9rienne", "bact\u00e9rie", "hamburger", "microbiologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur", "name": "Schock, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles", "name": "Pierrard, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Rohner, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 Strasbourg", "name": "Pi\u00e9mont, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne : Avec la  pr\u00e9dicateur de Bramwell Booth, colonel de l'Arm\u00e9e du salut, et la pr\u00e9sidence du Major M. Schmidt", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-07B95FBE-26D0-44E5-B9F9-2FC948125BF2", "durationSec": 3306, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidence du culte", "name": "Schmidt M.", "type": "Participant"}, {"role": "colonel de l'Arm\u00e9e du Salut", "name": "Booth, Bramwell", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre en Suisse romande d'une magnitude de 4 sur l'\u00e9chelle de Richter : L'\u00e9picentre \u00e9tait situ\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Vallorbe. T\u00e9moignage d'un auditeur qui a appel\u00e9 le 318 \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6D55912-F7AA-48B4-83DF-E1F9F2900078", "thematicGeographicals": ["Vallorbe", "Vaud"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur, t\u00e9moin d'un tremblement de terre en Suisse romande", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Feu vert du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour l'extension des essais de distribution de drogue sous contr\u00f4le m\u00e9dical : Le nombre des toxicomanes en b\u00e9n\u00e9ficiant va passer prochainement de 500 \u00e0 800. Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC277DEC-994C-4134-92F4-E5DDD380BB0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["distribution de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Expiration de l'ultimatum lanc\u00e9 par la FORPRONU aux Serbes de Bosnie et aux Bosniaques : Les avions de l'OTAN ont bombard\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t de munitions pr\u00e8s de Pale et sont rentr\u00e9s sans encombre \u00e0 leur base en Italie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE030750-C6DB-4D70-9108-98393AD33198", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Pale", "Serbie"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spots sida", "source": "gico", "title": "AVANT ... MAIS APRES", "id": "asset-132771", "durationSec": 295, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 95.05.25", "id": "asset-132832", "durationSec": 503, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES SOUTERRAINS DE MOSCOU - 95.05.25", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-91345", "thematicGeographicals": ["MOSCOU"], "durationSec": 2722, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Moscou : 19950525, sous la surface de Moscou se trouve une autre ville. Des kilom\u00e8tres de bunkers, un d\u00e9dale de pistes. C'est l\u00e0 que vivent des clochards, des drogu\u00e9s et des marginaux.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE L'ASCENSION A L'EGLISE ST-PIERRE-AUX-LIENS DE BULLE - 95.05.25", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-113590", "durationSec": 3602, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.25", "visualThemes": ["ACCIDENT", "PRODUIT CHIMIQUE", "JARDIN POTAGER"], "visualGeographicals": ["ENGELBURG", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132082", "durationSec": 710, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 95.05.25", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "MINE (SITE)", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "OR", "MINEUR", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "MINE (SITE)", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "OR", "MINEUR", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["EQUATEUR", "EQUATEUR", "RUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132080", "durationSec": 900, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131628", "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 95.05.25", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9CONOMIE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "\u00c9CONOMIE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "PARAPENTE (LOISIR)", "AIRBAG", "PARAPENTE (LOISIR)", "AIRBAG", "ASCENSION", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "COLOMBIE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANZERE", "VERCORIN", "ANZERE", "VERCORIN", "VALAIS", "SUISSE", "BEROMUENSTER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132081", "durationSec": 1604, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spots sida", "source": "gico", "title": "LA SIRENE", "id": "asset-241211", "durationSec": 242, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132190", "durationSec": 488, "publicationDate": "1995-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Heinrich Schiff, violoncelliste et chef d'orchestre, Philippe Sublet, pianiste, Philippe Alb\u00e9ra, directeur de Contrechamps et Vincent Barras, organisateur \u00e0 Contrechamps, Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-594E0A2E-804A-492F-BCCB-56F0B914F02F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3168, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiff, Heinrich", "Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve", "Sublet, Pierre"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "instrumentiste", "piano", "violoncelle", "musique contemporaine"], "excerpt": "Heinrich Schiff \u00e9voque son go\u00fbt pour la musique d'aujourd'hui, sa nouvelle activit\u00e9 de chef d'orchestre et les concertos pour violoncelle de Chostakovitch. Pr\u00e9sentation du prochain concert Contrechamps consacr\u00e9 au \"Concert pour piano\" de John Cage et \u00e0 des oeuvres de Leichemann, Furrer et Morton Feldmann.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur \u00e0 Contrechamps, Gen\u00e8ve", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste, chef d'orchestre allemand", "name": "Schiff, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste suisse", "name": "Sublet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Contrechamps, Gen\u00e8ve", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "M\u00fcnch, Malou", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Festival de Cannes 1995 : Fantastique ovation pour \"Le Regard d'Ulysse\" de Th\u00e9o Angelopoulos. Interview du r\u00e9alisateur grec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10D5CF13-F1F4-4588-98FA-754EE5886519", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Angelopoulos, Theo"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "En regardant l'histoire de ce si\u00e8cle, on se rend compte que notre si\u00e8cle commence et se termine \u00e0 Sarajevo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur grec, auteur de \"Le Regard d'Ulysse\"", "name": "Angelopoulos, Theo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Cannes", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Grande premi\u00e8re du spectacle \"R.U.P.T.U.R.E\" \u00e0 la carri\u00e8re de Saint-Triphon par la troupe Karl's K\u00fchne Gassenschau : Interviews d'Ernesto Graf, co-fondateur de la troupe et com\u00e9dien, et d'une femme acrobate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD295016-1076-4DEC-8698-0D6722FC29FE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Saint-Triphon"], "durationSec": 438, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karl's K\u00fchne Gassenschau"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique et art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur de la troupe Karl's K\u00fchne Gassenschau, com\u00e9dien", "name": "Graf, Ernesto", "type": "Participant"}, {"role": "femme acrobate", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les caisses de l'ONU sont vides : Interview de Th\u00e9r\u00e8se Gastaut, porte-parole de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8CCCE2D-C99E-4B40-BB2E-2D38049E1E86", "durationSec": 53, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "organisation internationale"], "excerpt": "Sur les 5 milliards de dollars budget\u00e9s, il en manque 3, dont une bonne partie destin\u00e9e aux op\u00e9rations de maintien de la paix", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Gastaut, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les fils de Jean-S\u00e9bastien Bach (3/4) : Marc Vignal au micro de Philippe Zibung", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E32E4A2-E361-43D9-8FF1-2DA6AF8AC134", "thematicGeographicals": ["Halle", "B\u00fcckeburg", "Londres", "Angleterre", "Allemagne", "Hambourg", "Berlin"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Christoph Friedrich", "Bach, Carl Philipp Emanuel", "Diderot, Denis", "Telemann, Georg Philipp", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Herder,Johann Gottfried", "Bach, Wilhelm Friedemann", "Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musique classique", "motet", "symphonie", "composition musicale", "musique instrumentale", "passion", "compositeur", "18e si\u00e8cle", "oratorio"], "excerpt": "Johann-Christoph-Friedrich Bach, le fils le plus s\u00e9dentaire (parfois oubli\u00e9). Autre g\u00e9n\u00e9ration que Wilhelm-Friedemann et Carl-Philip-Emanuel. Il na\u00eet la m\u00eame ann\u00e9e que Haydn. Il fait sa carri\u00e8re \u00e0 B\u00fcckeburg. Carl-Philip-Emanuel et Johann-Christoph-Friedrich entretiennent les relations les plus suivies. Sa musique est moins caract\u00e9ris\u00e9e que celle des autres fr\u00e8res. Il compose jusqu'en 1794. Les influences du dernier Haydn et du dernier Mozart sont perceptibles. S\u00e9jour de Herder \u00e0 B\u00fcckeburg. Il r\u00e9dige des livrets de cantates et d'oratorio pour Johann-Christoph-Friedrich. Similitude de style avec les motets de Jean-S\u00e9bastien. Visites de Johann-Christoph-Friedrich \u00e0 Hambourg et Londres. Les vingt symphonies de Johann-Christoph-Friedrich en deux p\u00e9riodes. Perte d'un grand nombre d'oeuvres durant la seconde guerre mondiale. La fin de vie de Wilhelm-Friedemann apr\u00e8s sa d\u00e9mission de Halle. Carl-Philip-Emanuel quitte Berlin en 1768 pour Hambourg, o\u00f9 il prend le poste de son parrain Georg Philipp Telemann. De musicien de cour,il devient cantor. Il est LE musicien de la ville et n'a plus \u00e0 affronter la concurrence d'autres \"stars\" comme c'\u00e9tait le cas \u00e0 Berlin. Diderot entre en contact avec lui. Quoi que cantor, Carl-Philip-Emanuel continue \u00e0 composer de la musique instrumentale \u00e0 Hambourg. A cela s'ajoutent de nombreuses compositions vocales et religieuses. Vingt passions compos\u00e9es par Carl-Philip-Emanuel. Toutes, sauf une, ont \u00e9t\u00e9 perdues durant la seconde guerre mondiale. La volumineuse correspondance de Carl-Philip-Emanuel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Vignal, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mise en quarantaine d'une Suissesse, photographe-reporter au Blick, soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e par le virus d'Ebola : Interview de Karl Just, journaliste au Blick qui l'accompagnait lors du voyage au Za\u00efre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D481571A-72DA-4E2F-9487-A8BB70AAD6E2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Za\u00efre"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["virus", "maladie virale", "journaliste", "diarrh\u00e9e"], "excerpt": "Les m\u00e9decins ne peuvent pas dire si elle a \u00e9t\u00e9 ou non contamin\u00e9e par le virus d'Ebola", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Blick", "name": "Just, Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Anne Perrier (3/5) : Extraits de \"Lettres perdues\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F0369EEF-DD88-43A8-80F5-5394AE61D09B", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Brook, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion des repr\u00e9sentations de \"Oh! les beaux jours\" de Samuel Beckett au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-689C7B77-49CB-4D3B-A23E-295669225120", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel", "Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "Brook, Peter"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Brook, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marin Karmitz, cin\u00e9aste et producteur d'origine roumaine : A propos de son livre \"Bande \u00e0 part\" (\u00e9d. Grasset), qui parle de l'avenir du cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8AFB251-4971-40B6-A25D-F8AED46A2E19", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karmitz, Marin"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, producteur d'origine roumaine", "name": "Karmitz, Marin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique dans le canton du Valais \u00e0 propos du film \"Pr\u00eatre\" : Il s'agit de l'histoire d'un pr\u00eatre homosexuel. Interviews d'un \u00e9tudiant anonyme et de Genevi\u00e8ve Cornet, attach\u00e9e de presse \u00e0 l'Ev\u00each\u00e9 de Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A9B1133-4656-4432-A1DD-830565C13412", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clerg\u00e9", "oeuvre cin\u00e9matographique", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Des lyc\u00e9ens ont r\u00e9colt\u00e9 1500 signatures pour tenter de faire interdire le film", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9e de presse \u00e0 l'Ev\u00each\u00e9 de Sion", "name": "Cornet, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Bessie Head: les pouvoirs de l'\u00e9criture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-633FDBA0-A555-4F3D-A5AF-00A1AEC13329", "thematicGeographicals": ["Botswana"], "durationSec": 2289, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Head, Bessie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "Oeuvre et biographie de Bessie Head. Litt\u00e9rature d'\u00e9mergence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Godzich, Wlad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "FUSIL D'ASSAUT", "ARME PORTATIVE", "PISTOLET", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "WARHOL, ANDY"], "id": "asset-132078", "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 95.05.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "PHOENIX", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE GENOCIDE RENIE", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-132722", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9tresor", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-132189", "durationSec": 441, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 95.05.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-132079", "durationSec": 703, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BILAN", "BILAN", "ALPINISME", "PRISON", "\u00c9VASION", "QUARTIER DE HAUTE S\u00c9CURIT\u00c9", "PRISON", "\u00c9VASION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "CONFLIT DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-132077", "durationSec": 886, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 95.05.24", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "GENEVE", "HIMALAYA", "PFAEFFIKON (ZH)", "ZURICH", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "95.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131627", "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 95.05.24", "visualThemes": ["FLEUR", "TUNNEL", "TUNNEL", "LICENCIEMENT", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "ENSEIGNANT", "VERDICT", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "MALADIE DES OS", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "MALADIE DES OS", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAC DE NEUCHATEL", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-132096", "durationSec": 815, "publicationDate": "1995-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Coquoz, inspecteur au Service des enqu\u00eates \u00e0 la Direction des Douanes de Lausanne : A propos du d\u00e9mant\u00e8lement d'un trafic de viande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7468FC99-5DFB-449A-A09D-31E31A67B1CA", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 484, "publicationDate": "1995-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viande", "douane", "trafic ill\u00e9gal", "boucherie (commerce)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur au Service des enqu\u00eates \u00e0 la Direction des Douanes de Lausanne", "name": "Coquoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}]}}