{"response": {"numFound": 2219, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Le pape Paul VI va publier une encyclique sur la paix. - 3. Ouverture de la 21e session de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, devrait annoncer qu'il ne renouvellera pas son mandat. - 4. Monde communiste et adh\u00e9sion de la Chine populaire \u00e0 l'ONU. - 5. Br\u00e8ves. - 6. Revendications d'ind\u00e9pendance \u00e0 Djibouti depuis le passage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 7. Affaire des mercenaires fran\u00e7ais destin\u00e9s \u00e0 l'ex-Congo belge. - 8. Proc\u00e8s \u00e0 Paris des ravisseurs de Mehdi Ben Barka : Bilan des premiers jours d'audience par Louis-Albert Zbinden. - 9. La Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique (NSH) r\u00e9unit \u00e0 Baden les repr\u00e9sentants de tous les cantons pour \u00e9tudier la mani\u00e8re de donner au f\u00e9d\u00e9ralisme une nouvelle vitalit\u00e9 : Interview de Th\u00e9o Chopard, instigateur de cette rencontre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4DE2A076-9C31-49E8-9781-79FEDB1ED5B4", "thematicGeographicals": ["Djibouti", "Allemagne de l'Est", "Rome", "Suisse", "Chine", "Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 1919, "publicationDate": "1966-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Paul VI (Pape)", "Gaulle, Charles de", "Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9", "Ben Barka, Mehdi", "U Thant", "Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique"], "thematicThemes": ["arme atomique", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "encyclique", "proc\u00e8s", "ind\u00e9pendantisme", "guerre de Cor\u00e9e", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "1. Deux membres du gouvernement britannique se rendent en Rhod\u00e9sie. Elections en Su\u00e8de. Prochaines votations en Suisse. - 2. (A 7.41) Commentaire de Jean Neuvecelle. - 3. (A 9.35) Commentaire de Th\u00e9o Loir : le d\u00e9part de U Thant serait li\u00e9 aux probl\u00e8mes politiques que conna\u00eet l'ONU. - 4. (A 12.00) La presse est-allemande analyse les causes de la R\u00e9volution culturelle chinoise. R\u00e9v\u00e9lations de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Eisenhower concernant la guerre de Cor\u00e9e, les Etats-Unis n'auraient pas h\u00e9sit\u00e9, au besoin, \u00e0 utiliser l'arme atomique contre la Chine. (A 15.09) Commentaire de Jean Sagnier : Washington ne change pas sa position concernant l'admission de P\u00e9kin \u00e0 l'ONU. Andrei Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res, se rend \u00e0 New York (ONU). - 5. (A 17.57) M\u00e9sententes politiques entre Paris et Washington. Prochaine r\u00e9union du Fonds Mon\u00e9taire International (FMI). - 6. (A 18.22) Commentaire de Richard Anderegg concernant les d\u00e9clarations de Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9, empereur \u00e9thiopien, \u00e0 propos du territoire de Djibouti. - 7. (A 21.14). - 8. (A 21.46). - 9. (A 25.47) Evoque le f\u00e9d\u00e9ralisme et la centralisation qui se fait de plus en plus grande. (A 30.52) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique (NSH)", "name": "Chopard, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["JE\u00dbNE F\u00c9D\u00c9RAL", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-102593", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 816, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660918, t\u00e9moignages sur la signification du je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral. La Suisse, \u00e9tat la\u00efc c\u00e9l\u00e8bre ce fondement de chr\u00e9tient\u00e9, base des Constitutions du pays, tous les 3 \u00e8me dimanche de septembre.", "title": "LE JEUNE FEDERAL - 66.09.18", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JE\u00dbNE F\u00c9D\u00c9RAL", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Des filles canon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5606908.image", "id": "ece-3463271", "durationSec": 555, "publicationDate": "1966-09-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9fil\u00e9 de mode au milieu de recrues \u00e0 la manoeuvre. Si si!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463271", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463271"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le 47e Comptoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455053.image", "id": "ece-3455055", "durationSec": 844, "publicationDate": "1966-09-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Finlande et le Pakistan sont les h\u00f4tes du Comptoir suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455055", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455055"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Prochaine r\u00e9union du Comit\u00e9 sp\u00e9cial de planification nucl\u00e9aire de l'OTAN. - 3. Contacts franco-am\u00e9ricains. - 4. Sursis pour Harold Wilson. - 5. Difficult\u00e9s pour Ludwig Ehrard. - 6. Conf\u00e9rence de presse de Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain : Correspondance de Th\u00e9o Loir. - 7. Probl\u00e8mes asiatiques, hantise de la Chine de voir le conflit vi\u00e9tnamien d\u00e9border de son cadre : Interview de Claude Otzenberger, journaliste. - 8. L'empereur \u00e9thiopien dit que la C\u00f4te fran\u00e7aise des Somalis appartient \u00e0 l'Ethiopie. Le pr\u00e9sident chypriote arrive au Caire. - 10. Crise au Y\u00e9men. D\u00e9mission du g\u00e9n\u00e9ral Hassan Al-Amri accept\u00e9e par le pr\u00e9sident Sallal : Commentaire de Richard Anderegg. - 11. Fin \u00e0 Gen\u00e8ve de la r\u00e9union annuelle des chancelliers suisses et du Lichtenstein : Interview de Jean-Paul Galland", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2BB4E2BE-43F5-4D68-9DC6-BAC9C8D3C4DE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Y\u00e9men", "Le Caire", "Angleterre", "Chine", "Vietnam", "Ethiopie", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Allemagne"], "durationSec": 1552, "publicationDate": "1966-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rusk, Dean", "OTAN", "Wilson, Harold", "Al-Amri, Hassan", "Erhard, Ludwig", "Al-Sallal, Abdullah (pr\u00e9sident du Y\u00e9men)", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["bouddhisme", "trait\u00e9 politique", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "communisme", "guerre du Vietnam", "\u00e9lection", "arme nucl\u00e9aire", "relations internationales", "crise politique", "arme atomique"], "excerpt": "1. Vietnam : Op\u00e9rations am\u00e9ricaines, bilan, reprise en main du mouvement bouddhiste. Inde : Manifestation d'\u00e9tudiants. Pakistan : Nominations. Moscou : Nomination. Italie : Politique. Pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal \u00e0 Paris. Bonn : Remaniement minist\u00e9riel en vue. - 2. (\u00e0 4.23) Pour \u00e9tudier les moyens de faire participer les alli\u00e9s \u00e0 la planification de la d\u00e9fense de l'alliance. - 3. (\u00e0 5.10) Commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington, sur le climat des relations entre la France et les Etats-Unis : Elles sont presque inexistantes, il semble impossible de parler le m\u00eame langage, car le pr\u00e9sident de Gaulle a notamment critiqu\u00e9 l'action des USA au Vietnam. - 4. (\u00e0 9.03) La d\u00e9valution de la livre s'\u00e9loigne, accord des syndicats au plan d'aust\u00e9rit\u00e9, sursis de 100 jours pour r\u00e8gler l'affaire rodh\u00e9sienne. - 5 (\u00e0 9.31) Les pays de l'Est d\u00e9noncent la politique de l'Allemagne chez eux, remaniement minist\u00e9riel en Allemagne, d\u00e9bat sur l'affaire des g\u00e9n\u00e9raux, d\u00e9cision des Etats-Unis de ne pas donner d'arme nucl\u00e9aire \u00e0 l'Allemagne et de rechercher avec l'URSS un trait\u00e9 sur la non prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. - 6. (\u00e0 11.33) Il parle des trait\u00e9s li\u00e9s aux armes nucl\u00e9aires, du conflit vietnamien et de la question chinoise, non cat\u00e9gorique \u00e0 l'admission de la Chine aux Nations Unies. - 7. (\u00e0 11.33) Les Etats-Unis consid\u00e9rent que le principal obstacle \u00e0 la paix en Vietnam est le Chine, la Chine dit que c'est les Etats-Unis, l'offensive am\u00e9ricaine a repris avec plus d'intensit\u00e9 au Vietnam. (\u00e0 15.13) Claude Otzenberger, r\u00e9alisateur d'un documentaire \"Demain la Chine\", parle de l'inqui\u00e9tude de la Chine, d'\u00eatre attaqu\u00e9e, de l'id\u00e9ologie du communisme chinois, du maoisme, notamment faire du chinois un homme nouveau, de la R\u00e9volution culturelle, de l'\u00e9tat de Mao, de son documentaire et de ce que sera la Chine demain. - 8. (\u00e0 20.58) Pour les c\u00e9l\u00e9braitons du 1400e anniversaire du couvent Sainte-Catherine. 10. (\u00e0 22.03). D\u00e9mission du g\u00e9n\u00e9ral Amri et de 4 membres du Conseil. - 11. (\u00e0 25.13) Jean Paul Galland, chancelier d'Etat de Gen\u00e8ve, est pr\u00e9sident de cette conf\u00e9rence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier d'Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Galland, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Otzenberger, Claude", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ORTF", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAPEAU", "CHAUSSURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-186382", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 558, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660917, pr\u00e9sentation par des mannequins de la mode daim automne - hiver, de chapeaux et de chaussures.", "title": "66.09.17", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-09-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Selon g\u00e9n\u00e9rique, commentaire de Jean-Fran\u00e7ois Nicod", " Suisse, mannequins pr\u00e9sentant la mode vestimentaire daim automne hiver au milieu de recrues en pleine nature", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070422"], "thematicThemes": ["CHAPEAU", "CHAUSSURE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le quart d'heure chermignonard", "id": "sound-03688F35-0E4B-4CEA-9ACA-8815E80A5E45", "thematicGeographicals": ["Chermignon"], "durationSec": 541, "publicationDate": "1966-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Le quart d'heure chermignonard&#34;, de C\u00e9line Rey, par Maurice Bonvin et Monique Rey, de Chermignon (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bonvin, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, C\u00e9line", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141253", "durationSec": 867, "publicationDate": "1966-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "La femme pilote", "imageURL": "http://www.rts.ch/4688628.image", "id": "ece-4687539", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1966-09-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les femmes sont sans conteste d'habiles pilotes automobiles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4687539", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4687539"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Elections et crise en Allemagne : Commentaire d'Eric Kistler, correspondant RSR \u00e0 Bonn. - 3. La France paye ses dettes envers les Etats-Unis par anticipation : Commentaire de Jean-Pierre Moulin, correspondant RSR \u00e0 Paris. - 4. Bilan de la conf\u00e9rence du Commonwealth \u00e0 Londres. Examen approfondi de la situation Rhod\u00e9sienne : Commentaire de Jacques Champagne, correspondant RSR \u00e0 Londres. - 5. Chine. Griefs mentionn\u00e9s par le journal sovi\u00e9tique la Pravda contre la r\u00e9volution culturelle en cours : Commentaire de Christian Sulser et interview d'Andr\u00e9 Depeursinge, journaliste. - 6. Actualit\u00e9 nationale : Seconde s\u00e9ance de la Commission d'experts charg\u00e9e de fournir de nouvelles ressources \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, la Commission Rohner. Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Union des villes suisses \u00e0 Berne : Commentaires de Georges Perrin, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, conseiller national et syndic de Lausanne. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0B5F949A-749C-4C47-8CF5-3F68446644AA", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Londres", "Suisse", "France", "URSS", "Chine", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie"], "durationSec": 2062, "publicationDate": "1966-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commonwealth", "Erhard, Ludwig", "Wilson, Harold"], "thematicThemes": ["am\u00e9nagement urbain", "communisme", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "ville", "prol\u00e9tariat", "am\u00e9nagement du territoire", "dette ext\u00e9rieure", "marxisme", "\u00e9conomie publique", "bombardement", "crise politique", "\u00e9lection", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "1. Vietnam : Bombardements am\u00e9ricains, fin de la gr\u00e8ve de la faim des Bonzes. Fin du second proc\u00e8s d'Auschwitz. Arr\u00eat d'un espion en Suisse. - 2. (\u00e0 7.03) Victoire des socialistes en Rh\u00e9nanie-Westphalie, crise \u00e0 Bonn, d\u00e9sagr\u00e9gation du parti du chancelier Ludwig Erhard, d\u00e9mission de Ludger Westrick, succession difficile, les autres partis critiquent le chancellier. - 3. (\u00e0 12.14) Ce versement prouve l'excellent \u00e9tat des finances de Paris. Il a aussi des implications politiques, notamment en vue de la session du FMI qui s'ouvre dans quelques jours et au cours duquel la France veut jouer un r\u00f4le de meneur, notamment sur le r\u00e8glement des \u00e9changes internationaux. - 4. (\u00e0 15.07) Compromis sur la Rhod\u00e9sie, changement fondamental dans la politique de M. Wilson \u00e0 l'\u00e9gard de la Rhod\u00e9sie, le risque est que l'opinion rhod\u00e9sienne se joigne \u00e0 M. Smith. - 5. (\u00e0 18.57) Les griefs sont les suivants : Les activit\u00e9s, manifestations des Gardes rouges seraient des attaques contre le gouvernement communiste, le marxisme chinois, le mao\u00efsme, est de plus en plus distinct du marxisme sovi\u00e9tique, comme Trotsky les Chinois combattent le Parti, le mouvement des Gardes rouges se d\u00e9roule en dehors de la classe ouvri\u00e8re. (\u00e0 22.05) Il y a la volont\u00e9 de r\u00e9former le sort des \u00e9tudiants qui font les Gardes rouges, de les faire adh\u00e9rer \u00e0 la masse, en raccourcissant leurs \u00e9tudes et en les envoyant dans les campagnes pour participer aux efforts de production. - 6. (\u00e0 24.32) Situation des finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Avant de demander un nouvel effort au contribuable, il faut envisager toutes les \u00e9conomies possibles, r\u00e9duire les d\u00e9penses et les subventions. (\u00e0 29.32) Election du nouveau pr\u00e9sident, Georges-Andr\u00e9 Chevallaz. Il parle de l'\u00e9clatement des limites communales et des formules pour \u00e9tablir un plan d'am\u00e9nagement r\u00e9gional. (\u00e0 33.20)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Depeursinge, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national et syndic de Lausanne", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Un village vaudois. - 2. Interview de Georges Brassens, auteur-compositeur-interpr\u00e8te : A propos de sa sant\u00e9, de l'annonce pr\u00e9matur\u00e9e de sa mort, de sa voix et des nouvelles chansons. - 3. Dentiste chez les fauves : Interview de Pierre Catton, chirurgien dentiste. - 4. Monsieur tout le monde : Interview de J. Canon, r\u00e9dacteur en chef du Christian Science Monitor, incarne chaque samedi \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision un am\u00e9ricain moyen", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0BC9B324-19C6-410C-8024-E33290EA7CC6", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "France", "Suisse", "Etats-Unis", "Vaud"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "1966-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["contr\u00f4le des naissances", "cirque", "syndic", "droits de l'homme", "chanteur", "d\u00e9mographie", "agriculture", "chanson d'auteur", "jardin zoologique", "race noire", "commune", "village", "politique internationale", "dentiste", "animal sauvage", "m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire"], "excerpt": "1. Interview du syndic, d'un fermier de 36 ans, d'un jeune de 23 ans, d'une femme du village, d'une personne ag\u00e9e. - 2. Le Th\u00e9\u00e2tre national populaire de Paris accueille Georges Brassens. - 3. Raconte comment il soigne depuis plusieurs ann\u00e9es les fauves du cirque Bouglione. - 4. Il estime qu'il faut finir avec la violence envers les Noirs qui ont droit \u00e0 tous les droits humains. Il souhaite une conf\u00e9rence de la paix sur le Vietnam et un aide au Vietnamiens du sud pour leur autod\u00e9termination. Il consid\u00e8re que le discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Hanoi ferme toutes les portes et que celle-ci n'est pas la bonne voie. Il dit que l'Am\u00e9rique de Johnson n'est pas aussi forte que celle de Kennedy, mais celui-ci aurait agit de la m\u00eame mani\u00e8re sur le Vietnam.", "alternativeTitle": ["SIR_1966-09-16_magazine-(emission-info)_0BC9B324-19C6-410C-8024-E33290EA7CC6 / 1. Un village vaudois. - 2. Interview de Georges Brassens, auteur-compositeur-interpr\u00e8te : A propos de sa sant\u00e9, de l'annonce pr\u00e9matur\u00e9e de sa mort, de sa voix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Christian Science Monitor", "name": "Canon, J.", "type": "Participant"}, {"role": "femme d'un village vaudois", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitant ag\u00e9 d'un village vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien dentiste, soigneur de fauves", "name": "Catton, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Europe n. 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00eate fran\u00e7ais", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "syndic d'un village vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fermier dans un village vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "chanteur", "name": "Brassens, Georges", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3303891"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "DEFILE DE MODE ET ARMAILLI - 66.09.16", "visualThemes": ["D\u00c9SALPE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-151049", "durationSec": 851, "publicationDate": "1966-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "FEMMES PILOTES DE COURSES - 66.09.16", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-138362", "durationSec": 2017, "publicationDate": "1966-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Discours de Willy Sp\u00fchler, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'ouverture du comptoir de Lausanne \u00e0 propos de la politique ext\u00e9rieure et la politique commerciale suisse. - 3. Crise politique en Allemagne : D\u00e9mission de Ludger Westrich [orthographe ?], ministre d'Etat et collaborateur du chancelier Ludwig Erhard. - 4. Allemagne : Projet de loi de stabilisation de l'inflation. - 5. France : Coup d'envoi de la campagne \u00e9lectorale des l\u00e9gislatives. - 6. La C\u00f4te fran\u00e7aise des Somalis (Djibouti) r\u00e9clame son ind\u00e9pendance : Interview de Philippe Decraene, journaliste. - 7. Rubrique Afrique. - 8. Triomphe des cosmonautes am\u00e9ricains Gordon et Conrad sur Gemini 11", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-1983DCDF-4664-4606-ACCA-CB1FF805D90D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Djibouti", "France", "Afrique du Sud", "Suisse", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "1966-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aref, Ali", "Lecanuet, Jean", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "aide au d\u00e9veloppement", "vol spatial habit\u00e9", "politique \u00e9conomique", "campagne \u00e9lectorale", "commerce ext\u00e9rieur", "crise politique", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "1. Commentaires de Jacques Matthey-Doret : Succ\u00e8s des vols Gemini XI; guerre du Vietnam, incidents raciaux dans les \u00e9coles am\u00e9ricaines; fin des manoeuvres du troisi\u00e8me corps d'arm\u00e9e. - 2. \u00e0 04.46 : Le foss\u00e9 toujours croissant entre le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des nations riches et pauvres, l'aide \u00e9conomique et l'alignement sur les recommandations des Nations unies. - 3. \u00e0 08.45 : Commentaires d'Eric Kistler. - 4. \u00e0 11.40 : Commentaires d'Henri Chevalley, l'attitude de l'opposition sociale-d\u00e9mocrate. - 5. \u00e0 13.59 : Albert Zbinden commente les strat\u00e9gies gaullistes, celles de l'UNR et de l'opposition, la position de Jean Lecanuet, s\u00e9nateur centriste. - 6. \u00e0 18.40 : Commentaires de Claude Guignard. \u00e0 19.21 : La revendication des Djiboutiens qui veulent la dissolution du Conseil de gouvernement actuel, pourquoi Ali Aref, vice-pr\u00e9sident de ce conseil refuse de d\u00e9missionner, les conditions de l'ind\u00e9pendance, la proposition de de Gaulle de demander l'ind\u00e9pendance dans des formes l\u00e9gales, en quoi cela consiste concr\u00e8tement. - 7. \u00e0 23.24 : Compromis entre la Rhod\u00e9sie et la Grande-Bretagne. Nomination de Balthazar Vorster, Premier ministre d'Afrique du Sud. - 8. \u00e0 26.01: Albert Ducrocq commente cette mission, l'aspect technique.\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de l'Afrique au quotidien \"Le Monde\"", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Sp\u00fchler, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.09.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-163961", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1966-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455047.image", "id": "ece-3455049", "durationSec": 651, "publicationDate": "1966-09-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une installation de craquage \u00e0 l'usine \u00e0 gaz de La Chaux de Fonds.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455049"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "SOS Terre (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5870050.image", "id": "ece-3462252", "durationSec": 1067, "publicationDate": "1966-09-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il y a donc de la vie ailleurs que sur notre bonne vieille Terre!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462252"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Magazine 66 : Reportage sur la Grande-Dixence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0CA817C-5C94-4D77-A6E1-F31B10DC94B4", "thematicGeographicals": ["Grande-Dixence", "Valais"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "1966-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["barrage", "\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Roten, Ernst von", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats valaisan, pr\u00e9sident de Grande-Dixence S.A.", "name": "Choisi, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "barragiste (\u00e0 l'int\u00e9rieur d'une galerie)", "name": "Sierro", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Centrale de Fionnay", "name": "Nussbaum", "type": "Participant"}, {"role": "chef des barragistes", "name": "Schnyder, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Grande-Dixence S.A.", "name": "Desmeules, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "2 machinistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chef des installations de l'usine de pompage de Z'mutt au-dessus de Zermatt", "name": "Perretten", "type": "Participant"}, {"role": "garde-route", "name": "Micheloud", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de la Centrale de Fionnay", "name": "Troillet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duval, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141060", "durationSec": 675, "publicationDate": "1966-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "SOS TERRE! - 66.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190457", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1966-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455041.image", "id": "ece-3455043", "durationSec": 997, "publicationDate": "1966-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "150e anniversaire des communes r\u00e9unies de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455043", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455043"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Richard Gordon, copilote Gemini 11, a commenc\u00e9 sa marche spatiale. - 3. Tensions internes en Europe, crise \u00e9conomique, lib\u00e9ralisation du commerce mondial. - 4. GATT. Atmosph\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve lors du Kennedy Round et description des n\u00e9gociations. - 5. Interview de Philippe Bauchard, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9conomiques, sur la strat\u00e9gie lors des pourparlers mon\u00e9taires europ\u00e9ens au Luxembourg. - 6. Elections au Vietnam. - 7. Situation politique en Chine. - 8. Conf\u00e9rence des premiers ministres du Commonwealth \u00e0 Londres. - 9. Crise raciale en Afrique du Sud et aux Etats-Unis. - 10. Actualit\u00e9 nationale : s\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, sports, m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5734810-9B39-4C41-A50E-C7711EC50F77", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Afrique du Sud", "Vietnam", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "1966-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chou, En-Lai", "GATT", "Gemini (mission spatiale)", "Commonwealth"], "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "commerce international", "lib\u00e9ralisation des prix", "protectionnisme", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "2. (\u00e0 3.58) La mission consiste \u00e0 arrimer la cabine Gemini 11 \u00e0 la fus\u00e9e Agena et \u00e0 les mettre sur orbite de mani\u00e8re \u00e0 cr\u00e9er une impression de pesanteur artificielle. - 3. (\u00e0 5.43) D\u00e9m\u00e9nagement de l'Etat major de l'OTAN de France en Belgique, frais de l'arm\u00e9e britannique du Rhin, mesures contre l'inflation aux USA, reprise du Kennedy Round \u00e0 Gen\u00e8ve. - 4. (\u00e0 7.53) N\u00e9gociations sur l'agriculture, sur le secteur industriel, rivalit\u00e9 am\u00e9ricano-europ\u00e9enne. - 5. (\u00e0 9.18) Monnaie de r\u00e9f\u00e9rence pour les paiements internationaux, dollar ou monnaie commune? - 6. (\u00e0 13.10) 80,8% de participation, le g\u00e9n\u00e9ral Ki dit ne pas \u00eatre candidat si l'Assembl\u00e9e constituante penche pour un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel. - 7. (\u00e0 15.50) Atmosph\u00e8re de crise. Chou En Lai est-il toujours vice-pr\u00e9sident du Parti Communiste? Selon Khan Seng, sp\u00e9cialiste de la querelle sino-sovi\u00e9tique, Chou En Lai serait le num\u00e9ro trois du parti. Situation des gardes rouges. - 8. (\u00e0 18.40) Fin abrupte et confuse de la question rhod\u00e9sienne. - 9. (\u00e0 21.45) En Afrique du Sud, Balthasar Johannes Foster (orthographe?) remplace le Premier ministre assassin\u00e9. Son portrait et sa mani\u00e8re de gouverner. Aux USA, des \u00e9coliers blancs s'en prennent \u00e0 leurs camarades noirs. - 10. (\u00e0 24.10) Demande de protection des fraises suisses et r\u00e8glement des importations. Choix des combustibles pour les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires construits en Suisse. Construction de logements \u00e0 l'avenir en Suisse. D\u00e9cision sur l'affaire de Sheffield : les joueurs qui avaient fait une escapade \u00e0 la veille du match de Coupe du monde Suisse-Allemagne ne seront plus s\u00e9lectionn\u00e9s dans l'\u00e9quipe nationale pour les matchs repr\u00e9sentatifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Nguyen Kao Ky", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des questions \u00e9conomiques", "name": "Bauchard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain, scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vincent, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTF", "name": "Eberl\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 66.09.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204568", "durationSec": 998, "publicationDate": "1966-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Le \"Volupt\u00e9\" de Sainte-Beuve. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DBB7E325-0248-40B3-A921-815ECC8A0C8C", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1966-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte-Beuve, Charles Augustin"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.09.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146253", "durationSec": 342, "publicationDate": "1966-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-188304", "durationSec": 800, "publicationDate": "1966-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Dieu et le b\u00e9ton arm\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/7405231.image", "id": "ece-7405527", "durationSec": 796, "publicationDate": "1966-09-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De style r\u00e9solument moderne, la nouvelle \u00e9glise de Renens suscite des r\u00e9actions diverses. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7405527", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7405527"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Dix-neuvi\u00e8me f\u00eate du peuple jurassien : extraits de discours et interview de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-6DAD3B23-F71B-49BE-9A86-E31CC97175A9", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont", "Jura bernois"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "1966-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guelin, Roland"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "f\u00eate populaire", "manifestation politique"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Fragment de \"Miroir du Monde\"  : le document commence \u00e0 18.53 jusqu'\u00e0 27.20.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.09.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250189", "durationSec": 187, "publicationDate": "1966-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["MODERNISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ARCHITECTURE", "MODERNISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ARCHITECTURE"], "id": "asset-230424", "thematicGeographicals": ["RENENS", "SUISSE"], "durationSec": 805, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Renens : 19660911, enqu\u00eate sur l'ad\u00e9quation de l'architecture contemporaine des nouvelles \u00e9glises modernes avec la pri\u00e8re et les fonctions liturgiques traditionnelles.", "title": "LES EGLISES AIDENT-ELLES A PRIER ? - 66.09.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "RENENS", "HAUTE-SAONE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MODERNISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ARCHITECTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455034.image", "id": "ece-3455036", "durationSec": 690, "publicationDate": "1966-09-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une interview de Mich\u00e8le Arnaud par Catherine Charbon", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455036", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455036"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate annuelle cantonale des patoisants valaisans", "id": "sound-FA7C1012-9CDF-40F6-91FD-FCE50643E1B4", "thematicGeographicals": ["Vissoie", "Nendaz"], "durationSec": 547, "publicationDate": "1966-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Discours du pr\u00e9sident de la commune, de Michel Michelet, par Michel Michelet, de Nendaz (VS) - 3. Air de fifres et tambours, par Fifres et tambours de Vissoie, de Vissoie (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fifres et tambours de Vissoie", "type": "Participant"}, {"name": "Michelet, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Michelet, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAVURE", "FEMME", "ENTRETIEN", "GALERIE D'ART"], "id": "asset-174192", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19660910, entretien de PERRIN Yette avec la galeriste CAILLER Nane. CAILLER Nane tient la galerie d'art La Gravure \u00e0 Pully qui expose des gravures. La galeriste \u00e9voque son m\u00e9tier et son enfance entour\u00e9e de grands artistes.", "title": "UNE GALERIE D'ART : VISITE A NANE CAILLER - 66.09.10", "visualGeographicals": ["PULLY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRAVURE", "FEMME", "ENTRETIEN", "GALERIE D'ART"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141077", "durationSec": 714, "publicationDate": "1966-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "Petite le\u00e7on d'argot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451420.image", "id": "ece-3451421", "durationSec": 229, "publicationDate": "1966-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La richesse de l'argot n'a pas fini de nous \u00e9pater.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451421", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451421"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455028.image", "id": "ece-3455030", "durationSec": 820, "publicationDate": "1966-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Centenaire du technicum de St-Imier dans le Jura.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455030", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455030"}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "Histoire de la BD", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437292.image", "id": "ece-3437294", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1966-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La bande dessin\u00e9e a une histoire. Eric Losfeld t\u00e9moigne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437294", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437294"}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "Alphonse Boudard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466955.image", "id": "ece-3459667", "durationSec": 1230, "publicationDate": "1966-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le romancier fran\u00e7ais a h\u00e9rit\u00e9 l'argot de son pass\u00e9 de taulard.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459667", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459667"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Projet de l'avion supersonique Concorde : Augmentation des frais de construction. - 3. Washington annonce des mesures pour contr\u00f4ler l'inflation mena\u00e7ante et freiner l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. - 4. Le point sur la situation en Asie du Sud-Est : Interview de Pierre Harmel, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 5. Manoeuvres diplomatiques et possibilit\u00e9s d'une solution n\u00e9goci\u00e9e au Vietnam : Les Etats-Unis seraient pr\u00eats \u00e0 discuter. - 6. Rapports conflictuels de la France avec Djibouti et crise latente avec le Maroc li\u00e9e \u00e0 l'affaire Ben Barka. Interview du chroniqueur judiciaire Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher \u00e0 propos du proc\u00e8s des ravisseurs de Mehdi Ben Barka. - 7. Construction de six nouveaux satellites internationaux de t\u00e9l\u00e9communication. - 8. Diverses actualit\u00e9s suisses ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8DB70B99-8E39-4CFA-B3FC-310E62AAA599", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis", "France", "Suisse", "Asie du Sud-Est", "Paris", "Grande-Bretagne", "Maroc"], "durationSec": 1671, "publicationDate": "1966-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Barka, Mehdi", "Gaulle, Charles de", "D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "Johnson, Lyndon B.", "Tixier-Vignancour, Jean-Louis", "Concorde"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "l\u00e9gislation", "journalisme", "satellite de t\u00e9l\u00e9communication", "financement", "proc\u00e8s", "arm\u00e9e", "rapport (document)", "inflation", "\u00e9conomie", "avion civil", "avion militaire", "n\u00e9gociation", "enl\u00e8vement", "plan de paix", "Mirage III"], "excerpt": "1. Mission spatiale Gemini 11 et d\u00e9part de la fus\u00e9e Agena report\u00e9s. Essais nucl\u00e9aires pr\u00e9vus \u00e0 Mururoa en pr\u00e9sence du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Manifestations \u00e0 Sa\u00efgon avant les \u00e9lections. Op\u00e9rations militaires au Nord-Vietnam. Troubles en Syrie. Affaire rhod\u00e9sienne. Terrorisme dans le Haut-Adige. Br\u00e8ves suisses. - 2. (A 5.00) Pr\u00e9cisions de Jacques Champagne. - 3. (A 8.59) Jean Sagnier commente la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 4. (A 12.32) S\u00e9curit\u00e9 en Asie du Sud-Est, recherche d'une solution dans le conflit vietnamien, entr\u00e9e de la Chine populaire \u00e0 l'ONU. - 5. (A 15.30) Difficult\u00e9s des rapports entre la Chine et les Etats-Unis et conflit sino-sovi\u00e9tique. (A 17.52) Commentaire de Th\u00e9o Loir : le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain aurait donn\u00e9 des assurances \u00e0 la France pour engager des n\u00e9gociations au Vietnam avant le d\u00e9part du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pour l'Asie du Sud-Est. - 6. (A 20.45) Me Jean-Louis Tixier-Vignancour d\u00e9fend l'accus\u00e9 Lopez qui repr\u00e9sente la responsabilit\u00e9 fran\u00e7aise dans l'enl\u00e8vement. - 7. (A 24.37). - 8. (A 25.08) La Suisse s'int\u00e9resserait \u00e0 l'achat d'avions militaires su\u00e9dois. Discussions autour du quatri\u00e8me rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur l'acquisition des avions Mirage. Grandes manoeuvres de l'arm\u00e9e suisse. Projet de loi sur la proc\u00e9dure administrative f\u00e9d\u00e9rale, droit des journalistes et protection de la presse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Harmel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur judiciaire de l'ORTF", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTBF", "name": "Dumont, Marthe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Le droit international : Interview de Bernard Cruchon, juriste, de retour d'un s\u00e9jour \u00e0 la Cour p\u00e9nale internationale de la Haye. - 2. L'h\u00e9licopt\u00e8re aujourd'hui (1966)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-921FD181-52E2-4B44-804C-3DF5CE15099E", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse", "La Haye", "Cointrin (a\u00e9roport de)"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "1966-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9licopt\u00e8re", "\u00e9cole professionnelle", "droit international public", "aviation priv\u00e9e", "tribunal international", "Etat"], "excerpt": "1. La cr\u00e9ation de nouveaux \u00e9tats ou la prise de pouvoir de nouveaux chef d'\u00e9tat et le respect du droit international public. - 2. Interview de M. Beer, de l'A\u00e9ro-club de Gen\u00e8ve : L'aviation de tourisme en Suisse romande. Reportage d'un vol au dessus de Gen\u00e8ve avec l'h\u00e9licopt\u00e8re HBXCC. Interview de Charles Jaccard, membre de l'A\u00e9ro-club de Gen\u00e8ve : A propos des difficult\u00e9s de l'Ecole d'aviation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'A\u00e9ro-club de Gen\u00e8ve", "name": "Jaccard, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'A\u00e9ro-club de Gen\u00e8ve", "name": "Beer", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Cruchon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "AVIRON", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-230916", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-MORITZ"], "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660909, extraits des r\u00e9gates \u00e0 la voile du championnat suisse des dragons\n* St-Moritz : 19660909, des rameurs suisses s'entra\u00eenent en altitude en pr\u00e9vision des comp\u00e9tition d'aviron des Jeux Olympiques d'aviron\n* Gen\u00e8ve : 19660909, itw du coach du club de football du FC Servette BONINSENI Tino.", "title": "66.09.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-MORITZ", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1966-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.09.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101241", "durationSec": 460, "publicationDate": "1966-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.09", "visualThemes": ["LAMA (ANIMAL)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141110", "durationSec": 838, "publicationDate": "1966-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champ libre", "source": "gico", "title": "66.09.09", "visualThemes": ["EXTRAIT", "HISTOIRE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "MUSIQUE VOCALE", "NEGRO SPIRITUAL", "PIANO", "HISTOIRE", "ARGOT", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-197670", "publicationDate": "1966-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455023.image", "id": "ece-3435634", "durationSec": 924, "publicationDate": "1966-09-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de l'h\u00f4pital psychiatrique de Malevoz, en Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435634"}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "Les violences raciales", "imageURL": "http://www.rts.ch/7307061.image", "id": "ece-3470504", "durationSec": 509, "publicationDate": "1966-09-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une journaliste du Monde analyse la situation aux Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470504", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470504"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Suite au retrait fran\u00e7ais de l'OTAN, Paris annonce que la France va cesser de participer aux d\u00e9penses de l'Organisation Atlantique. - 3. Congr\u00e8s de Blackpool : Appui syndical \u00e0 la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 de Harold Wilson, premier ministre britannique. - 4. R\u00e9union du Commonwealth \u00e0 Londres : Avis divis\u00e9s concernant l'affaire rhod\u00e9sienne. - 5. Assassinat du premier ministre sud-africain Hendrik Verwoerd : Entretien avec Jean Zielger (2e partie). - 6. Bri\u00e8vement : Relations sino-am\u00e9ricaines instables et guerre du Vietnam. - 7. Ouverture \u00e0 B\u00e2le de la premi\u00e8re Foire internationale des industries nucl\u00e9aires NUCLEX 66. - 8. Sport et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7FCA0D14-685C-4051-8D3B-2A8D8228C3BC", "thematicGeographicals": ["Beznau", "Suisse", "Afrique du Sud", "Etats-Unis", "Lucens", "Chine", "France", "Vietnam", "B\u00e2le (ville)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1890, "publicationDate": "1966-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verwoerd, Hendrik Frensch", "NUCLEX 66", "OTAN"], "thematicThemes": ["syndicat", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "foire commerciale", "financement", "strat\u00e9gie militaire", "homicide", "apartheid", "technique", "mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "2. (A 5.58) La France payait jusqu'ici plus de 17% des factures. Un retrait des forces am\u00e9ricaines stationn\u00e9es en Europe est envisag\u00e9. (A 8.31) Commentaire de Paris. La question du maintien des troupes fran\u00e7aises en Allemagne n'est pas r\u00e9gl\u00e9e. La force de frappe fran\u00e7aise continuera de participer au syst\u00e8me d'alerte en cas d'attaque venant de l'Est. - 3. (A 11.47) Commentaire de Jacques Champagne. - 4. (A 15.19). - 5. (A 16.16) Ziegler estime que l'apartheid en Afrique du Sud est solidement institutionnalis\u00e9e et ne prendra pas fin avec la mort de Verwoerd m\u00eame s'il en \u00e9tait l'incarnation. Intelligence et talent politique de Verwoerd. Puissance de l'Etat blanc d'Afrique du Sud. - 6. (A 21.18). - 7. (A 23.15) Etat actuel des techniques et de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, tendances de leur d\u00e9veloppement. (A 24.27) Interview du pr\u00e9sident de l'Association technique pour l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire \u00e0 Paris. (A 27.20) Interview de Roger Bonvin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, repr\u00e9sentant de l'ex\u00e9cutif f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 NUCLEX 66 : \u00e9voque les centrales nucl\u00e9aires de Lucens et de Beznau et l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire suisse en g\u00e9n\u00e9ral. - 8. (A 29.58)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement des finances et des douanes", "name": "Bonvin, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue suisse", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association technique pour l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire \u00e0 Paris (Pierre Ruey ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 B\u00e2le", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Les transcriptions secr\u00e8tes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D8EBF09F-534C-4205-A7F8-9D3B69657052", "durationSec": 1512, "publicationDate": "1966-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "transcription"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174601", "durationSec": 946, "publicationDate": "1966-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "66.09.08", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-198192", "durationSec": 2658, "publicationDate": "1966-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455017.image", "id": "ece-3455019", "durationSec": 778, "publicationDate": "1966-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Lausanne, SOS malaise vient en aide \u00e0 domicile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455019", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455019"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "SOS Terre (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5870011.image", "id": "ece-3462251", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1966-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un d\u00e9part en catastrophe provoqu\u00e9 par une maladresse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462251", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462251"}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "A l'entra\u00eenement", "imageURL": "http://www.rts.ch/8064816.image", "id": "ece-8064483", "durationSec": 308, "publicationDate": "1966-09-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les acrobates Donelys s'exercent en plein air apr\u00e8s une repr\u00e9sentation de cirque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8064483", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8064483"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s nationales et internationales. - 2. Assassinat de Hendrik Verwoerd, premier ministre sud-africain, par Dimitri Tsafendas : Entretien avec Jean Ziegler. - 3. L'affaire rhod\u00e9sienne discut\u00e9e \u00e0 Londres \u00e0 la r\u00e9union des membres du Commonwealth. Succ\u00e8s du premier ministre britannique devant les syndicats r\u00e9unis \u00e0 Blackpool. - 4. En marge du conflit vietnamien : D\u00e9clarations pacifistes du mar\u00e9chal Chen Yi, ministre chinois des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00e0 l'attention des Am\u00e9ricains. - 5. Proc\u00e8s \u00e0 Paris des ravisseurs de Mehdi Ben Barka, leader de l'opposition marocaine : Interview du chroniqueur judiciaire Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher. - 6. D\u00e9penses de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Premier communiqu\u00e9 de la commission charg\u00e9e d'\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de faire des \u00e9conomies", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B2625F89-CC62-4BA2-BF00-E90095669FC2", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Suisse", "Paris", "Chine", "Rhod\u00e9sie", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "1966-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Barka, Mehdi", "Verwoerd, Hendrik Frensch", "Commonwealth", "Yi, Chen"], "thematicThemes": ["homicide", "d\u00e9pense publique", "syndicat", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "proc\u00e8s", "budget de l'Etat", "\u00e9conomie publique", "apartheid"], "excerpt": "2. (A 5.03) Portrait du meurtrier. Ziegler \u00e9voque le r\u00e9gime d'apartheid de Verwoerd. - 3. (A 11.47) Commentaire de Jacques Champagne. - 4. (A 15.23) La Chine ne souhaiterait pas un affrontement ouvert avec les Etats-Unis. (A 18.31) Commentaire de Washington. - 5. (A 20.27) Audience consacr\u00e9e aux d\u00e9fenseurs de la famille de Ben Barka. Manipulation de l'accus\u00e9 Lopez. Duel entre la partie civile, Me Germaine S\u00e9n\u00e9chal, et l'accus\u00e9 Bernier. - 6. (A 24.22) La commission souhaite un examen des d\u00e9penses de la Conf\u00e9d\u00e9ration par une commission d'experts externe au Parlement et demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de formuler des propositions de recettes nouvelles. Pr\u00e9cisions de Georges Duplain. (A 26.51) R\u00e9actions de la presse. (A 28.25) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur judiciaire de l'ORTF", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197548", "durationSec": 801, "publicationDate": "1966-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "SOS TERRE! - 66.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100697", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1966-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.09.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104574", "durationSec": 461, "publicationDate": "1966-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Une larme d'Adamo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439105.image", "id": "ece-3439107", "durationSec": 246, "publicationDate": "1966-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Salvatore Adamo est en tourn\u00e9e en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439107", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439107"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455012.image", "id": "ece-3455013", "durationSec": 925, "publicationDate": "1966-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La r\u00e9colte du tabac dans la plaine de la Broye.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455013"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Adamo - Ton nom", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439095.image", "id": "ece-3439097", "durationSec": 206, "publicationDate": "1966-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il interpr\u00e8te \"Ton nom\" pour le public de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439097", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439097"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Assassinat de Hendrik Verwoerd, premier ministre sud-africain, leader du parti nationaliste blanc. - 2. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 3. Portrait de Hendrik Verwoerd. Apartheid en Afrique du Sud. - 4. Assassinat de Verwoerd : Entretien avec le journaliste Andr\u00e9 Blanchet. - 5. En marge de la r\u00e9union du Commonwealth \u00e0 Londres : Crise avec la Rhod\u00e9sie et commentaires apr\u00e8s l'assassinat de Verwoerd. - 6. Coup d'Etat manqu\u00e9 en Syrie. - 7. Br\u00e8ves concernant la guerre du Vietnam. - 8. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral approuve le rapport des comptes AVS/AI et assurance pertes de gain pour 1965. - 9. Craintes concernant la menace d'un d\u00e9s\u00e9quilibre entre le prix du m\u00e9tal argent et la valeur nominale de l'argent", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-71BA1EE0-554F-4AD9-8D57-F842F7EC7FC9", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Afrique du Sud", "Rhod\u00e9sie", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 1965, "publicationDate": "1966-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vorster, Balthazar Johannes", "Commonwealth", "Parti baassiste", "AVS", "Verwoerd, Hendrik Frensch"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "argent (m\u00e9tal)", "coup d'Etat", "premier ministre", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "homicide", "argent (monnaie)", "apartheid"], "excerpt": "2. (A 1.57) Travaux des syndicats britanniques \u00e0 Blackpool. Statut de Gibraltar. Op\u00e9rations militaires au Vietnam, pr\u00e9paration des \u00e9lections dans le Sud, efforts diplomatiques, position de la Chine. Voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 3. (A 6.54) Le meurtrier, Dimitri Tsafendas, est blanc et aurait agi par folie. Violence des id\u00e9es de Hendrik Verwoerd, ses origines hollandaises, mont\u00e9e en puissance du parti nationaliste en Afrique du Sud, lois sur l'apartheid r\u00e9dig\u00e9es par Verwoerd. L'Afrique du Sud est devenue R\u00e9publique ind\u00e9pendante en 1961. Id\u00e9ologie nazie de Verwoerd et application de la s\u00e9gr\u00e9gation raciale. (A 12.08) R\u00e9actions internationales prudentes apr\u00e8s l'annonce de l'assassinat de Verwoerd. - 4. (A 12.36) Signification politique de cet assassinat, difficult\u00e9s de remplacer Verwoerd au sein de son parti, type d'apartheid d\u00e9fendue par Verwoerd, succ\u00e8s grandissant du parti nationaliste depuis 1948, intention de cr\u00e9er des Etats noirs en Afrique du Sud. Vorster pourrait succ\u00e9der \u00e0 Verwoerd. - 5. (A 18.43) Commentaire de Jacques Champagne. - 6. (A 23.19) L'aile droite du parti baassiste serait \u00e0 l'origine d'un coup d'Etat manqu\u00e9 : explications de Richard Anderegg. - 7. (A 26.54). - 8. (A 27.31) Pr\u00e9cisions de Georges Perrin. B\u00e9n\u00e9fices de l'AVS. - 9. (A 30.26)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Blanchet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Tristan Bernard, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion des 100 ans de sa naissance", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-CA74811F-1BE1-4A7F-A57F-08C181EC8749", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1550, "publicationDate": "1966-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Tristan"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "comm\u00e9moration", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Tristan Bernard dit la fable \"La Besace\" de La Fontaine. Interview de Florent Fels, \u00e9crivain, critique fran\u00e7ais : Sur la personnalit\u00e9 douce de Tristan Bernard. Interview de Jean-Jacques Bernard, fils de Tristan Bernard. Jean-Jacques Bernard lit un extrait du po\u00e8me \"Fleur doux\". Interview de Tristan Bernard \u00e0 l'age de 80 ans dans une loge d'avant-sc\u00e8ne de la Com\u00e9die fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique fran\u00e7ais", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Tristan Bernard", "name": "Bernard, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "Bernard, Tristan", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "Bernard, Tristan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bernard, Tristan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les \u00e9curies automobiles", "id": "sound-0BF2D39B-CB00-4C11-B9D8-7F38EF55D9E6", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1966-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Georges Filipinetti, fondateur Ecurie nationale suisse qui a lanc\u00e9 Joseph Siffert, voitures Ford comp\u00e9tition", "alternativeTitle": ["SIR_1966-09-06_emission-sans-nom_0BF2D39B-CB00-4C11-B9D8-7F38EF55D9E6 / Les \u00e9curies automobiles", "Emission sans nom - 06.09.1966"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298011", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3298007"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.06", "visualGeographicals": ["NENDAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ADAMO, SALVATORE"], "id": "asset-203772", "durationSec": 947, "publicationDate": "1966-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA", "MISE EN SC\u00c8NE", "ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SEMPRUN, JORGE", "MONTAND, YVES"], "id": "asset-146507", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 1939, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, FRANCE : 19660906, entretien du journaliste ARLAUD Rodolphe-Maurice avec l'\u00e9crivain SEMPRUN Jorge et le com\u00e9dien MONTAND Yves qui ont particip\u00e9 au dernier film du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais RESNAIS Alain, intitul\u00e9 \"La guerre est finie\".", "title": "ALAIN RESNAIS, LA GUERRE EST FINIE - 66.09.06", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1966-09-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090517"], "thematicThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "ENTRETIEN", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.09.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104573", "durationSec": 354, "publicationDate": "1966-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Ecuries automobiles", "id": "ece-3298007", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1966-09-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298007", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298007"}, {"source": "escenic", "program": "Les jeunes aussi", "title": "Tricher \u00e0 l'\u00e9cole", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442446.image", "id": "ece-3442448", "durationSec": 1081, "publicationDate": "1966-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Neuf \u00e9l\u00e8ves genevois ont \u00e9t\u00e9 exclus de l'\u00e9cole pour avoir trich\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442448", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442448"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455005.image", "id": "ece-3455007", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1966-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une course \u00e9pique de caisses \u00e0 savon \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455007", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455007"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.09.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101097", "durationSec": 376, "publicationDate": "1966-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141048", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1966-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "EXAMEN", "ESCROQUERIE", "EXAMEN"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-101895", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19660905, enqu\u00eate sur la mascogne ou tricherie scolaire ou fraude scolaire au coll\u00e8ge Calvin apr\u00e8s la d\u00e9couverte de plusieurs cas d'\u00e9l\u00e8ves ayant fait usage d'antis\u00e8ches lors des examens.", "title": "LA MASCOGNE - 66.09.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1966-09-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'\u00e9l\u00e8ves mascognant ou trichant lors d'examens \u00e0 Gen\u00e8ve en Suisse", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080831"], "thematicThemes": ["ESCROQUERIE", "EXAMEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LUCAS, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "RACES BOVINES V - 66.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140763", "durationSec": 750, "publicationDate": "1966-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Interview de Roger Bonvin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement des finances et des douanes : Conclusions des rapports d'experts sur le r\u00e9gime des subventions f\u00e9d\u00e9rales et sur l'\u00e9volution probable des finances f\u00e9d\u00e9rales. - 3. Harold Wilson, premier ministre britannique, d\u00e9fend son plan d'aust\u00e9rit\u00e9 au Congr\u00e8s des syndicats de Blackpool. La r\u00e9union du Commonwealth s'ouvre demain \u00e0 Londres. - 4. La rentr\u00e9e politique de  Ludwig Erhard, chancelier ouest-allemand, est charg\u00e9e. - 5. Diverses actualit\u00e9s en lien avec la guerre du Vietnam. - 6. Br\u00e8ves internationales. - 7. Ouverture \u00e0 Paris du proc\u00e8s des ravisseurs de Mehdi Ben Barka, leader de l'opposition marocaine : Interview du chroniqueur judiciaire Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-943E9D84-6391-4249-89B6-638C234D3AFE", "thematicGeographicals": ["Paris", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest", "Suisse", "Maroc"], "durationSec": 1914, "publicationDate": "1966-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erhard, Ludwig", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Thich Tri Quang", "Ben Barka, Mehdi"], "thematicThemes": ["subvention", "budget de l'Etat", "police", "guerre du Vietnam", "proc\u00e8s", "mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "\u00e9conomie publique"], "excerpt": "2. (A 4.06) Les finances f\u00e9d\u00e9rales seront d\u00e9ficitaires dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, \u00e9conomies possibles. (A 8.01) Pr\u00e9cisions de Georges Perrin concernant les \u00e9conomies envisag\u00e9es et la planification financi\u00e8re. Une augmentation des imp\u00f4ts va \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e. - 3. (A 11.47) Commentaire de Jacques Champagne. - 4. (A 15.45) Commentaire de Bonn. Notamment crise au Minist\u00e8re ouest-allemand de la d\u00e9fense. Diverses attaques politiques \u00e0 l'encontre du chancelier. - 5. (A 20.26) Indira Gandhi, premi\u00e8re ministre indienne, re\u00e7oit son homologue de Singapour ainsi que le ministre indon\u00e9sien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, tous redoutent l'escalade militaire au Vietnam. Commentaire concernant la d\u00e9claration de William Bundy, assistant du secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, sur les possibilit\u00e9s de n\u00e9gocier au Vietnam. Le moine bouddhiste Thich Tri Quang, en gr\u00e8ve de la faim \u00e0 Sa\u00efgon, serait \u00e0 l'article de la mort. Les \u00e9lections au Sud-Vietnam doivent avoir lieu la semaine prochaine. Op\u00e9rations militaires au Vietnam. - 6. (A 23.40) Le gouvernement chinois s'inqui\u00e8te des agissements de la garde rouge. (A 24.11) Le roi Fay\u00e7al d'Arabie saoudite rencontre Hassan II, roi du Maroc : d'accord pour une conf\u00e9rence pan-islamique. - 7. (A 24.45) Pottecher dresse le portrait des accus\u00e9s, indique ce que l'on conna\u00eet de l'affaire Ben Barka. (A 31.37) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement des finances et des douanes", "name": "Bonvin, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur judiciaire de l'ORTF", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "R\u00e9my, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Op\u00e9rations militaires au Vietnam et r\u00e9actions am\u00e9ricaines au discours tenu par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Phnom Penh. - 3. Visite du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Nouvelle-Cal\u00e9donie : Interview du journaliste Philippe Decraene. - 4. D\u00e9c\u00e8s de la com\u00e9dienne fran\u00e7aise C\u00e9cile Sorel : Interview de C\u00e9cile Sorel enregistr\u00e9e en 1960. - 5. Festival international du cin\u00e9ma de Venise : A propos du film \"Au hasard Balthazar\", du cin\u00e9aste Robert Bresson. - 6. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du 35e Congr\u00e8s de l'Organisation Internationale de Police Criminelle (INTERPOL) ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us au Tessin. - 7. Service f\u00e9d\u00e9ral d'hygi\u00e8ne : L'hallucinog\u00e8ne LSD 25 est d\u00e9sormais soumis \u00e0 la loi sur les stup\u00e9fiants. - 8. Comm\u00e9moration \u00e0 Gen\u00e8ve du centenaire de la Premi\u00e8re Internationale : Extrait de l'allocution de Hans-Peter Tschudi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur. - 9. Br\u00e8ves suisses, actualit\u00e9s sportives et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DFE87C02-625E-4C39-B6FF-96A2CF6CE4A6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Tessin", "Etats-Unis"], "durationSec": 1859, "publicationDate": "1966-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Association Internationale des Travailleurs", "Interpol", "Mostra de Venise", "Bresson, Robert", "Moli\u00e8re", "Sorel, C\u00e9cile"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "LSD", "guerre du Vietnam", "catholicisme", "syndicat ouvrier", "discours", "stup\u00e9fiant", "mort (biologie)", "comm\u00e9moration", "diplomatie", "l\u00e9gislation", "cin\u00e9ma", "arm\u00e9e", "\u00e2ne", "autonomisme"], "excerpt": "2. (A 5.04) Jean Sagnier commente l'accueil glacial que la presse am\u00e9ricaine a r\u00e9serv\u00e9 au discours du pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 3. (A 9.23) Statut de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, comparaison avec le territoire de Djibouti, autonomisme de l'Union cal\u00e9donienne, le gaullisme en Nouvelle-Cal\u00e9donie. - 4. (A 13.18) C\u00e9cile Sorel \u00e9voque notamment Moli\u00e8re. - 5. (A 15.42) Commentaire de Jean-Jacques Duch\u00e2teau. (A 17.24) Robert Bresson \u00e9voque l'\u00e2ne qui est le h\u00e9ros de son film, l'\u00e2me des animaux, le catholicisme. - 6. (A 20.11). - 7. (A 20.49). - 8. (A 21.56) Michel Bavarel rappelle les \u00e9v\u00e9nements du 3 septembre 1866, lorsque s'est r\u00e9uni \u00e0 Gen\u00e8ve le premier congr\u00e8s de l'Association Internationale des Travailleurs, connue aujourd'hui comme Premi\u00e8re Internationale. (D\u00e8s 23.42) Extrait Tschudi. - 9. (A 27.13) Le Mus\u00e9e parisien de l'Orangerie accueillera l'exposition \"Chefs-d'oeuvre des collections suisses\" pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Lausanne lors de l'Exposition nationale de 1964. (A 27.48) Les plus grandes manoeuvres militaires suisses en temps de paix vont \u00eatre effectu\u00e9es par le Corps d'arm\u00e9e 3 compos\u00e9 de 45'000 hommes. (A 28.28) Sport et m\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Sorel, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Bresson, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Tschudi, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, chroniqueur de Cin\u00e9-magazine, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Venise", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.09.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250645", "durationSec": 305, "publicationDate": "1966-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CHOEUR", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-113946", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 742, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660904, la rentr\u00e9e en chansons par le choeur de vari\u00e9t\u00e9s de l'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e du canton de Vaud et la chanteuse CHAPPUIS Anne afin d'attendre No\u00ebl. Soit 16 semaines de jours b\u00e9nis.", "title": "LA RENTREE EN CHANSONS - 66.09.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-09-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON", "CHOEUR", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.09.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250188", "durationSec": 164, "publicationDate": "1966-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 03.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455000.image", "id": "ece-3454994", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1966-09-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chanteur Antoine, un rien baba mais sans sa barbe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454994", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454994"}, {"source": "escenic", "program": "A vous de choisir votre avenir", "title": "Profession, caviste", "imageURL": "http://www.rts.ch/8222611.image", "id": "ece-8222617", "durationSec": 1823, "publicationDate": "1966-09-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un avenir tout trac\u00e9 dans ce m\u00e9tier m\u00e9connu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8222617", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8222617"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Br\u00e8ves internationales et sommaire. - 2. Escale du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Nouvelle-Cal\u00e9donie : Interview du journaliste Philippe Decraene. - 3. Situation pr\u00e9occupante au Vietnam. U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, ne renouvelle pas son mandat. - 4. Le point sur l'affaire des g\u00e9n\u00e9raux allemands : Kai-Uwe von Hassel, ministre de la d\u00e9fense, et les g\u00e9n\u00e9raux sont entendus \u00e0 Bonn par une commission. - 5. Bilan de la Conf\u00e9rence des ambassadeurs suisses. - 6. Festival international du cin\u00e9ma de Venise : Accueil du film \"Jeux de nuit\", de la r\u00e9alisatrice su\u00e9doise Mai Zetterling", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C51B1F3E-31EA-4A47-9727-285D008E37D4", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Cal\u00e9donie", "Suisse", "Allemagne de l'Ouest", "France"], "durationSec": 1659, "publicationDate": "1966-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mostra de Venise", "Gaulle, Charles de", "Zetterling, Mai", "U Thant", "Hassel, Kai-Uwe von", "ONU"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "guerre du Vietnam", "ambassade", "violence", "arm\u00e9e", "diplomatie", "cin\u00e9ma", "censure", "d\u00e9mission"], "excerpt": "2. (A 3.38) Importance de la Nouvelle-Cal\u00e9donie pour la France et territoire d'outre-mer, production de nickel et autres ressources mini\u00e8res, courant autonomiste appel\u00e9 Union cal\u00e9donienne, soci\u00e9t\u00e9 multiraciale. - 3. (A 8.16) Commentaire de Washington : les nations membres de l'ONU voudraient convaincre U Thant de revenir sur sa d\u00e9cision. Quels candidats possibles pour le remplacer. - 4. (A 13.03) Le mandat de von Hassel est menac\u00e9. Echec de la politique militaire allemande. - 5. (A 17.42) Interview de Pierre Micheli, organisateur de la conf\u00e9rence. Explique les buts de la conf\u00e9rence, la mani\u00e8re de proc\u00e9der. Liens avec la Cinqui\u00e8me Suisse, augmentation des cr\u00e9dits pour Pro Helvetia. - 6. (A 22.40) Commentaire de Jean-Jacques Duch\u00e2teau. Tout comme \"La bataille d'Alger\", \"Jeux de nuit\" risque de se heurter \u00e0 la censure. (A 26.20) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur suisse \u00e0 Paris, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral au D\u00e9partement politique (DFAE)", "name": "Micheli, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Venise", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le droit de veto (3/3)", "id": "sound-891D615B-A903-4984-ADFA-11364DC418EB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Jura bernois"], "durationSec": 604, "publicationDate": "1966-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Le droit de veto&#34; (3\u00e8me partie et fin), de Alvin Montavon, par Amicale des patoisants V\u00e2dais, de (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Amicale des patoisants v\u00e2dais", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Montavon, Alvin", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197535", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1966-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["CAVE \u00c0 VIN", "VINIFICATION", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "VINIFICATION", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "VINIFICATION", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "VINIFICATION", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "VINIFICATION", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "id": "asset-175311", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19660903, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de caviste et de l'apprentissage permettant d'acc\u00e9der \u00e0 cette profession. Le m\u00e9tier de caviste exige de solides notions dans des domaines comme l'hygi\u00e8ne, la biologie, la chimie, le calcul et la connaissance de diverses machines outils.", "title": "LES CAVISTES - 66.09.03", "visualGeographicals": ["TREYTORRENS", "TREYTORRENS", "TREYTORRENS", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1966-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VINIFICATION", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 02.09.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454990.image", "id": "ece-3454992", "durationSec": 831, "publicationDate": "1966-09-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle rotative pour la presse lausannoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454992", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454992"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le tourisme \u00e0 Lausanne", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-7CB158DA-DD58-49DC-9460-EF3F7225FF51", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1829, "publicationDate": "1966-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statistique", "tourisme", "h\u00f4tellerie et restauration"], "excerpt": "D\u00e9bat avec Paul-Henri Jaccard, directeur de l'ADIL : Sur la bonne saison touristique lausannoise et la nationalit\u00e9 des touristes, M. Rigazzi, h\u00f4telier : Sur le soutien pr\u00e9cieux de l'ADIL, deux touristes fran\u00e7ais de Dunkerque :  Sur leur choix de Lausanne et sur la chert\u00e9 des excursions, Mlle Bailly, employ\u00e9e \u00e0 l'ADIL : Sur les exigences des touristes, et M. Barrot, repr\u00e9sentant des restaurateurs : Sur l'accueil des touristes.", "alternativeTitle": ["SIR_1966-09-02_magazine-(emission-info)_7CB158DA-DD58-49DC-9460-EF3F7225FF51 / Le tourisme \u00e0 Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'ADIL", "name": "Bailly", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier lausannois", "name": "Rigazzi", "type": "Participant"}, {"role": "touristes de Dunkerque", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'ADIL (Association des int\u00e9r\u00eats de Lausanne)", "name": "Jaccard, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur lausannois", "name": "Barrot", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303905"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.09.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197514", "durationSec": 854, "publicationDate": "1966-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale - 2. Actualit\u00e9 internationale. - 3. Discours de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 Phnom Pehn et d\u00e9mission de U'Thant : Commentaire de Christian Sulser et opinion d'Andr\u00e9 Fontaine, r\u00e9dacteur en chef du journal \"Le Monde\". - 4. R\u00e9actions \u00e0 la d\u00e9mission de U'Thant : Correspondances de Jean Sagnier \u00e0 Washington, de Jean St\u00e9phane \u00e0 Moscou et de Claude Le Sach\u00e9 \u00e0 Londres. - 5. Actualit\u00e9 africaine. Affaire rhod\u00e9sienne et changement de r\u00e9gime politique au Nig\u00e9ria : Commentaire d'Henri Chevalley. - 6. Actualit\u00e9 europ\u00e9enne. Visite de Ludwig Erhard, chancelier ouest-allemand, en Su\u00e8de : Correspondance de Alice de Bellmond. - 7. Actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-137534B6-893C-4349-8A03-6E8D4C7169AF", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Etats-Unis", "Chine", "Suisse", "Londres", "Su\u00e8de", "Rhod\u00e9sie", "Phnom Penh", "Allemagne de l'Ouest", "Washington", "Moscou"], "durationSec": 1352, "publicationDate": "1966-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["U Thant", "AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)", "Stopper, Edwin", "Commonwealth", "Gaulle, Charles de", "Jolles, Paul", "Wilson, Harold", "Erhard, Ludwig", "Sihanouk, Norodom"], "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "racisme", "rachat d'entreprise", "assurance invalidit\u00e9", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "guerre du Vietnam", "r\u00e9gime politique", "route", "d\u00e9mission"], "excerpt": "1. S\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : D\u00e9cisions par rapport au rachat de la ligne BLS, \u00e0 la r\u00e9vision de l'assurance invalidit\u00e9, la route nationale 6, nomination de Paul Jolles directeur de la division du commerce en remplacement de M. Edwin Stopper. - 2. (\u00e0 1.11) Le pr\u00e9sident de Gaulle au Cambodge : Discussion avec le prince Sihanouk et publication d'une d\u00e9claration commune sur le Laos, le Cambodge et le Vietnam, r\u00e9action des Etats-Unis. Situation de la Guerre du Vietnam. Chine : Dernier d\u00e9veloppement de la r\u00e9volution culturelle. Etats-Unis : Incidents raciaux. Accords entre la Gr\u00e8ce et la Roumanie. Visite de Ludwig Erhard en Su\u00e8de. - 3. (\u00e0 4.53) Cris d'alarme sur le Vietnam de U'Thant et du pr\u00e9sident de Gaulle par rapport \u00e0 la guerre du Vietnam, U'Thant n'est pas \u00e9cout\u00e9, de Gaulle commente l'action des \"Grands\". Regrets par rapport \u00e0 la d\u00e9mission de U'Thant. (\u00e0 7.42) Andr\u00e9 Fontaine pense que le pr\u00e9sident de Gaulle dit tout haut ce qu'il pense, \u00e0 savoir que les Etats-Unis devraient quitter le Vietnam, que les chances de paix sont tr\u00e8s faibles actuellement, il analyse la mentalit\u00e9 du peuple am\u00e9ricain par rapport \u00e0 cette guerre, les d\u00e9veloppements possibles de la guerre. - 4. (\u00e0 13.02) Washington souhaite que U'Thant change d'avis, pour le r\u00e9tablissement de la paix. (\u00e0 14.30) Moscou est tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u, aucune r\u00e9action officielle. (\u00e0 16.34) Londres ne se fait aucune illusion sur la r\u00e9vocabilit\u00e9 de la d\u00e9cision de U'Thant, mais d\u00e9sire qu'il reste. - 5. (\u00e0 17.56) Harold Wilson d\u00e9veloppe sa strat\u00e9gie lors de la prochaine conf\u00e9rence des premiers ministres du Commonwealth. - (\u00e0 19.33) Proposition de rapprochement \u00e9conomique entre l'Allemagne et les pays scandinaves qui sont hors de la CEE. - 7. (\u00e0 22.21) ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal \"Le Monde\"", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste", "name": "St\u00e9phane, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Bellmond, Alice de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.09.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "id": "asset-230367", "durationSec": 673, "publicationDate": "1966-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDE-CAR", "SIDE-CAR", "SIDE-CAR", "SIDE-CAR"], "id": "asset-114388", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "COURTELARY", "SUISSE"], "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "excerpt": "* Courtelary, Ch\u00e2tel-St-Denis : 19660902, rencontre avec le pilote de side-car SCHEIDEGGER Fritz et son passager ROBINSON John.", "title": "66.09.02", "visualGeographicals": ["COURTELARY", "SUISSE", "COURTELARY", "SUISSE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1966-09-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SIDE-CAR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Mon chez moi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452143.image", "id": "ece-3452144", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1966-09-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rien au monde ne remplace le doux sentiment d'\u00eatre chez soi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452144", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452144"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Macao portugais", "imageURL": "http://www.rts.ch/4478502.image", "id": "ece-4478504", "durationSec": 1438, "publicationDate": "1966-09-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage dans la colonie lusitanienne, enclav\u00e9e en Chine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4478504", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4478504"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Avignon 1966", "imageURL": "http://www.rts.ch/7876232.image", "id": "ece-7876266", "durationSec": 935, "publicationDate": "1966-09-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Vilar invite Maurice B\u00e9jart au festival d'Avignon, qui c\u00e9l\u00e8bre ses vingt ans d'existence. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7876266", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7876266"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Hollande en col\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/4958665.image", "id": "ece-4958666", "durationSec": 1311, "publicationDate": "1966-09-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Provos contestent la soci\u00e9t\u00e9 conservatrice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4958666", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4958666"}, {"program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Visite m\u00e9dicale des sportives [A l'occasion des championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme de Budapest]. Sketch ", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-0386BC82-BD78-4BA1-AB7D-FDF71391A514", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1966-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme", "dopage sportif", "examen m\u00e9dical", "femme"], "excerpt": "Ce sketch aborde le contr\u00f4le de f\u00e9minit\u00e9 mis en place pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'occasion des Championnats d'Europe d'athl\u00e9tisme de Budapest en 1966. La d\u00e9l\u00e9gation sovi\u00e9tique avait retir\u00e9 quatre de ses comp\u00e9titrices de la participation \u00e0 ces championnats pour \u00e9viter sans doute qu'elles passent cette visite m\u00e9dicale. On peut supposer que ces quatres comp\u00e9titrices \u00e9taient en r\u00e9alit\u00e9 des hommes.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. U Thant ne reconduit pas son mandat de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. - 3. Les raisons du d\u00e9part d'U Thant. - 4. Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Phnom Penh. - 5. R\u00e9actions des USA, de la France, de l'URSS et de la Grande-Bretagne au discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 6. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral regrette la d\u00e9mission d'U Thant. - 7. Conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs suisses \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2484513B-6C8C-48FC-B95B-C60FDCE05186", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Phnom Penh", "Etats-Unis", "Angleterre", "URSS", "France", "Suisse"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "1966-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "U Thant", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["diplomatie", "guerre du Vietnam", "relations internationales", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "2. (\u00e0 3.57) U Thant avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la t\u00eate de l'ONU le 3 novembre 1961, il quitte son poste d\u00e9\u00e7u. Les circonstances de sa nomination, son portrait, ses efforts pour venir \u00e0 bout de la guerre du Vietnam. - 3. (\u00e0 8.25) U Thant est contre l'usage de la force militaire pour r\u00e9gler les conflits, notamment au Vietnam et m\u00e9content de ne pas voir  l'universalit\u00e9 des membres \u00e0 l'ONU. - 4. (\u00e0 10.49) La foule est enthousiaste, discours consacr\u00e9 au r\u00e8glement du probl\u00e8me du Vietnam, position et conseils de la France, trois extraits du discours (\u00e0 13.20, \u00e0 14.45, \u00e0 16.28) : le retrait am\u00e9ricain dans un d\u00e9lais d\u00e9termin\u00e9 et convenable est le pr\u00e9lude n\u00e9cessaire \u00e0 toute n\u00e9gociation, la France refuse de servir de m\u00e9diatrice dans les conditions actuelles. - 5. (\u00e0 17.36) Aucune r\u00e9action officielle \u00e0 Washington, solution politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. (20.01) Les points du discours qui ont frapp\u00e9 les journaux de Paris. (22.57) Aucune r\u00e9action officielle \u00e0 Moscou, mais elle devrait \u00eatre tr\u00e8s favorable. (23.50) Attitude critique face \u00e0 l'anti-am\u00e9ricanisme du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, importance du retrait am\u00e9ricain joint \u00e0 un accord communiste sur des pourparlers de paix sans condition pr\u00e9alable. - 6. (\u00e0 25.40). - 7. (\u00e0 26.04) Interview de Robert Maurice, ambassadeur suisse en R\u00e9publique Arabe Unie, sur l'organisation de la diplomatie suisse en g\u00e9n\u00e9ral et en R\u00e9publique Arabe Unie en particulier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur suisse en R\u00e9publique Arabe Unie", "name": "Maurice, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "U Thant", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste", "name": "St\u00e9phane, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Peverelli, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "A l'occasion des 20 ans de la disparition de Raimu : Hommage avec Pierre Fresnay dans le r\u00f4le de Marius, d'apr\u00e8s Marcel Pagnol", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6116671B-58A2-4D2B-ACE1-50C78F59875D", "durationSec": 480, "publicationDate": "1966-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimu"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Marius", "name": "Fresnay, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Pagnol, Marcel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.09.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100266", "durationSec": 660, "publicationDate": "1966-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 31.08.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454984.image", "id": "ece-3454986", "durationSec": 867, "publicationDate": "1966-08-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de Danielle Volle, qui a jou\u00e9 dans Une femme se r\u00e9volte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454986", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454986"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Interview de Paul-Henri Spaak apr\u00e8s la parution de son article sur le Vietnam. - 3. Escale au Cambodge du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Allocution attendue pour le lendemain et entrevue du pr\u00e9sident fran\u00e7ais avec Nguyen Thong, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien \u00e0 Phnom Penh. - 4. Washington observe les entretiens franco-cambodgiens. Hypoth\u00e9tique rencontre franco-am\u00e9ricaine. - 5. Actualit\u00e9 politique d'Allemagne de l'Ouest. - 6. Entretien du premier ministre britannique Harold Wilson avec Edward Heath, leader de l'opposition. R\u00e9union du Commonwealth dans une atmosph\u00e8re tendue. - 7. R\u00e9union \u00e0 Gen\u00e8ve de la Conf\u00e9rence des Nations Unies sur le Commerce et le d\u00e9veloppement (CNUCED/UNCTAD). - 8. Exposition radio et t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Zurich : Les PTT r\u00e9agissent \u00e0 la guerre internationale des radiocommunications. - 9. Mutations des diplomates suisses. - 10. 35e Congr\u00e8s \u00e0 Berne de l'Organisation Internationale de Police Criminelle (INTERPOL). - 11. Sport et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C2F465A6-8E76-4C1A-86C7-CE4EF782E842", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Cambodge", "Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 2049, "publicationDate": "1966-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "Commonwealth", "Interpol", "Gaulle, Charles de", "CNUCED", "Spaak, Paul-Henri"], "thematicThemes": ["police criminelle", "onde", "n\u00e9gociation", "plan de paix", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "guerre du Vietnam", "commerce", "diplomatie", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "2. (A 3.34) Spaak pr\u00f4ne une solution n\u00e9goci\u00e9e au Vietnam. - 3. (A 8.22) Interview du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien par Jean-Pierre Elkabbach. (A 13.22) Commentaire de Jacqueline Baudrier. - 4. (A 14.30) Commentaire de Jean Sagnier. - 5. (A 16.41) D\u00e9claration du chancelier Ludwig Erhard sur la construction de l'Europe. Le ministre de la d\u00e9fense d\u00e9finit le futur visage de la marine de guerre allemande. - 6. (A 18.08) Les pourparlers avec la Rhod\u00e9sie ont \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9s. La Zambie menace de se retirer du Commonwealth. Commentaire de Claude Le Sach\u00e9. - 7. (A 21.39) Commentaire de Robert Nivelle : pr\u00e9sence de l'Indon\u00e9sie \u00e0 la r\u00e9union, progr\u00e8s d\u00e9cevant de la CNUCED. (A 23.23) On entend Raul Prebisch, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CNUCED. - 8. (A 24.16) De nouveaux \u00e9metteurs vont \u00eatre install\u00e9s, \u00e9tude annonc\u00e9e du plan de la diffusion t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e en Suisse. - 9. (A 25.23) Pr\u00e9cisions de Georges Duplain. - 10. (A 27.46) Interview du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'INTERPOL. - 11. (A 31.34)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique belge, ancien ministre", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la R\u00e9publique du Nord-Vietnam \u00e0 Phnom Penh", "name": "Nguyen Tuong", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'INTERPOL", "name": "N\u00e9pote, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence des Nations Unies sur le Commerce et le d\u00e9veloppement (CNUCED)", "name": "Prebisch, Raul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Aal, Henri Fran\u00e7ois van", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Teisser, Daniel [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur ORTF, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Phnom Penh pour France Inter", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice ORTF", "name": "Baudrier, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais des Nations Unies (GE)", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}}]}}