{"response": {"numFound": 2219, "start": 1300, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Western \u00e0 Cinecitta", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460473.image", "id": "ece-3440425", "durationSec": 970, "publicationDate": "1966-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cinecitta: tournage d'un western dans les studios italiens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440425", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440425"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Du LSD \u00e0 l'antenne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443516.image", "id": "ece-3441931", "durationSec": 1415, "publicationDate": "1966-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Trois volontaires prennent du LSD devant les cam\u00e9ras.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441931", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441931"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le socialiste Mitterrand", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469273.image", "id": "ece-3447188", "durationSec": 862, "publicationDate": "1966-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le contre gouvernement socialiste se r\u00e9unit tous les jeudis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447188", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447188"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Entre Blancs et Noirs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470411.image", "id": "ece-3435591", "durationSec": 289, "publicationDate": "1966-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des Blancs s'expriment sur la politique de l'apartheid.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435591", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435591"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Vision de l'apartheid", "imageURL": "http://www.rts.ch/5903639.image", "id": "ece-3435590", "durationSec": 2951, "publicationDate": "1966-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Afrique du sud, le racisme a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 en principe d'Etat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435590", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435590"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Contre-gouvernement", "imageURL": "http://www.rts.ch/5039359.image", "id": "ece-5039360", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1966-06-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les objectifs du contre-gouvernement de Mitterrand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5039360", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5039360"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le secret des quatre mains (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-71A5717A-750F-4965-A8ED-0A397B3B8C4F", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1966-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Succ\u00e8s pour l'engin Surveyor qui a atterri en douceur sur la Lune : Transmission des premi\u00e8res photographies. Accueil du succ\u00e8s aux Etats-Unis. - 3. Elections pr\u00e9sidentielles \u00e0 Saint-Domingue. Joaquin Antonio Balaguer Ricardo est en t\u00eate. - 4. Vietnam. Le g\u00e9n\u00e9ral Ki accepte d'\u00e9largir son gouvernement \u00e0 des ministres civils. - 5. Accord entre l'Indon\u00e9sie et la Malaisie sous la m\u00e9diation de la Tha\u00eflande : Correspondance de Jacques Champagne, correspondant RSR \u00e0 Londres. - 6. Congr\u00e8s du parti communiste tch\u00e9coslovaque \u00e0 Prague. - 7. R\u00f4le de la France par rapport \u00e0 l'OTAN. N\u00e9gociations en vue entre Bonn et Paris : Commentaire d'Eric Kistler, correspondant RSR. - 8. Actualit\u00e9 nationale : R\u00e9vision des articles confessionnels de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale. Publication de la Commission des cartels sur les conditions de concurrence dans l'industrie du b\u00e2timent. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3D9E6436-817F-414F-B3EB-93715762B71B", "thematicGeographicals": ["Bangkok", "Paris", "Vietnam", "Londres", "Saint-Domingue", "Allemagne", "Malaisie", "Prague", "Chine", "Berne (ville)", "Suisse", "Etats-Unis", "Indon\u00e9sie", "France", "URSS"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1966-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Podgorny, Nikola\u00ef", "OTAN", "Bosch, Juan", "Balaguer Ricardo, Joaquin Antonio", "Nguyen Kao Ky", "Nasa"], "thematicThemes": ["photographie a\u00e9rienne", "exp\u00e9dition scientifique", "constitution", "j\u00e9suite", "l\u00e9gislation", "accord international", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "discrimination religieuse", "communisme", "concurrence \u00e9conomique", "couvent", "vol spatial habit\u00e9", "cartel", "crise politique"], "excerpt": "Elections \u00e0 Saint-Domingue. Mouvement de panique \u00e0 Kinshasa, jugement des accus\u00e9s de complot contre l'\u00e9tat. Vietnam du Sud : Raid a\u00e9rien am\u00e9ricain. Organisation de coop\u00e9ration entre pays d'Asie. Dean Rusk en Norv\u00e8ge. F\u00eate nationale italienne. Examen du programme \u00e0 long terme de routes nationales suisses. Monthey : La raffinerie du Sud-Ouest commence son activit\u00e9. Berne : Commentaires des fascicules de la Commission des cartels. - 2. (\u00e0 4.23) Interview d'Albert Ducrocq sur les renseignements qu'on peut tirer des photographies : Distinction de sites o\u00f9 l'on peut atterrir sur la lune, feu vert pour le programme Apollo des Am\u00e9ricains, c'est un bon pr\u00e9sage. (\u00e0 8.10) Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington : Baume dans le coeur des Am\u00e9ricains, photographies nettes. - 3. (\u00e0 9.41) Joaquin Balaguer est soutenu par les Am\u00e9ricains, son adversaire est Juan Bosch. - 4. (\u00e0 10.53) Les bonzes ont accept\u00e9 le compromis. - 5. (\u00e0 11.52) Fin de la confrontation entre les deux pays, accord de principe, mais probl\u00e8mes pour le gouvernement de Wilson qui est pris \u00e0 partie par les autres partis politique britanniques pour son absence de politique \u00e0 l'Est de Suez. - 6. (\u00e0 15.23) Eventuelles mutations dans la direction du parti, appel de M. Podgorny en faveur de la d\u00e9fense des fronti\u00e8res de l'extr\u00eame-orient sovi\u00e9tique face \u00e0 la Chine : Commentaire d'Alexandre Metaxas sur l'hostilit\u00e9 entre l'URSS et la Chine. - 7. (\u00e0 18.14) Comit\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour n\u00e9gocier avec la France sur le statut des troupes fran\u00e7aises en Allemagne. (\u00e0 19.31) Eric Kistler analyse la situation. - 8. (\u00e0 21.30) Commentaire de Georges Duplain sur la r\u00e9vision des articles confessionnels : Pr\u00e9sentation des membres du groupe et des r\u00e9sultats des travaux, notamment abolir les discriminations religieuses (articles constitutionnels 51 et 52 sur les J\u00e9suites et les couvents). (\u00e0 24.32) Commentaire sur la Commission des cartels : Le rapport constate une concurrence limit\u00e9e, notamment due aux ententes cartellaires et aux prescriptions de droit public. (\u00e0 27.57)", "alternativeTitle": ["SIR_1966-06-02_miroir-du-monde_3D9E6436-817F-414F-B3EB-93715762B71B / 1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Succ\u00e8s pour l'engin Surveyor qui a atterri en douceur sur la Lune : Transmission des premi\u00e8res photographies. Accueil du"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3297868"]}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "Dessins sur enveloppe", "imageURL": "http://www.rts.ch/7590296.image", "id": "ece-7590297", "durationSec": 269, "publicationDate": "1966-06-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Claude Vallin envoie en poste restante des cartes humoristiques qui font le tour du monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7590297", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7590297"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Suisse. Conf\u00e9rence de presse de Roger Bonvin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement des finances et des douanes, sur le renoncement \u00e0 \u00e9tablir une nouvelle surtaxe sur l'essence : Commentaire de Georges Duplain. - 3. Vietnam. Tentative de suicide collectif de 20 bonzes bouddhistes : Interview de Jean de Villers, journaliste. - 4. Bangkok. Signature prochaine d'un accord entre l'Indon\u00e9sie et la F\u00e9d\u00e9ration malaise pour mettre fin au conflit. - 5. Congo. Condamnation \u00e0 mort des quatre conjur\u00e9s la Pentec\u00f4te : Analyse des motifs qui poussent le g\u00e9n\u00e9ral Mobutu \u00e0 agir par Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois. - 6. Saint-Domingue. Elections pr\u00e9sidentielles : Analyse de Marcel Niedergang. - 7. Gen\u00e8ve. Ouverture de la 50e session de la Conf\u00e9rence Internationale du Travail : Commentaire de Robert Nivelle. - 8. Moscou. En marge de l'exposition industrielle suisse : Interview d'Albert Masnata. ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-748468E4-4837-4EF5-A875-8DCDA98F6DDE", "thematicGeographicals": ["Bangkok", "Vietnam du Nord", "Congo", "Saint-Domingue", "Gen\u00e8ve (ville)", "Moscou", "URSS", "Malaisie", "Vietnam du Sud", "Indon\u00e9sie", "Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 1849, "publicationDate": "1966-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko", "BIT", "Bonelli, Raphael [orthographe?]", "Bonvin, Roger", "Balaguer Ricardo, Joaquin Antonio", "Bosch, Juan"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "importation", "bouddhisme", "crise politique", "commerce international", "suicide", "essence (carburant)", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "guerre du Vietnam", "bombardement", "relations Est Ouest", "exportation"], "excerpt": "1. Cap Kennedy : Echec du lancement de la fus\u00e9e Titan dans la capsule Gemini 9. Irlande : Elections pr\u00e9sidentielles. OTAN : N\u00e9gociation sur le r\u00f4le futur des forces fran\u00e7aises en Allemagne. - 2. (\u00e0 7.24) La diff\u00e9rence de prix plus faible entre la Suisse et l'\u00e9tranger incite notamment les \u00e9trangers \u00e0 ne plus se ravitailler en Suisse, les voitures consomment moins, mais la baisse de consommation ne sera pas compens\u00e9e par une nouvelle surtaxe. - 3. (\u00e0 11.01) Raid a\u00e9rien am\u00e9ricain le plus important en direction d'un objectif au Nord depuis le d\u00e9but de la guerre. Sa\u00efgon. Discussions entre gouvernementaux et bouddhistes : Le cabinet sera \u00e9largi. Attentat contre une des t\u00eates des Bouddhistes. (\u00e0 13.17) Jean de Villers analyse la raison philosophique de ces holocaustes dans l'optique bouddhiste vietnamien. - 4. (\u00e0 16.27) L'Indon\u00e9sie ne reconna\u00eetra toutefois pas la Malaisie. - 5. (\u00e0 17.17). - 6. (\u00e0 20.58) Marcel Niedergang, journaliste au journal \"Le Monde\", pr\u00e9sente les trois candidats en lice : Juan Bosch lib\u00e9ral anti-communiste favori de ces \u00e9lections, Joaquin Balaguer mod\u00e9r\u00e9 favori de Washington et Raphael Bonelli (orthographe?), candidat de l'extr\u00eame-droite. - 7. (\u00e0 25.17) Robert Nivelle, correspondant RSR au Palais des Nations, parle du d\u00e9roulement de cette premi\u00e8re journ\u00e9e : Election du pr\u00e9sident de la session, (\u00e0 26.26) Ouverture de la session par Oumar Diarra, ministre de la fonction publique et du travail du Mali et pr\u00e9sident du Conseil d'administration du Bureau International du Travail. - 8. (\u00e0 26.48) Albert Masnata, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie sovi\u00e9tique, parle des relations sovi\u00e9to-suisses au niveau commercial. (\u00e0 30.06) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au journal \"Le Monde\"", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'office suisse d'expansion commerciale", "name": "Masnata, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Villers, Jean de", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration du Bureau International du Travail", "name": "Diarra, Oumar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Pari", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTB", "name": "Bachelier, Armand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTB au Congo", "name": "Fran\u00e7ois, Fr\u00e9d\u00e9ric (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais des Nations", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.06.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101184", "durationSec": 457, "publicationDate": "1966-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.06.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176582", "durationSec": 656, "publicationDate": "1966-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "66.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103709", "durationSec": 847, "publicationDate": "1966-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Grandmougin, journaliste : A propos de son ouvrage \"Histoire du Front populaire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B6F599-6BB8-4616-9662-76CABD272321", "durationSec": 403, "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "Front populaire (1936-1938)", "journalisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Grandmougin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-177835", "durationSec": 782, "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Incident de la fus\u00e9e USA Surveyor qui doit se poser sur la lune : Interview d'Albert Ducrocq. - 3. Crise politique au Vietnam. - 4. D\u00e9claration du pr\u00e9sident Johnson sur le Vietnam. - 5. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9pond \u00e0 Jean Vincent, conseiller national genevois PdT, sur la reconnaissance de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vietnam. - 6. Fin des pourparlers, donc de la confrontation entre l'Indon\u00e9sie et la Malaisie \u00e0 Bangkok. - 7. Le pr\u00e9sident Mobutu d\u00e9joue un complot dirig\u00e9 contre son r\u00e9gime par 4 parlementaires : Interview d'Andr\u00e9 Blanchet journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans les affaires africaines. - 8. Affaires europ\u00e9ennes. - 9. Politique f\u00e9d\u00e9rale. - 10. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D53E1428-4DE8-4173-875C-8DC8BD934443", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Prague", "Lucerne (ville)", "Berne (ville)", "Paris", "Etats-Unis", "Congo", "Bangkok"], "durationSec": 1915, "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anany, J\u00e9r\u00f4me", "Mobutu, Sese Seko", "Rusk, Dean", "Kimba, Evariste", "Mahamba, Alexandre", "Vincent, Jean", "Bamba, Emmanuel", "Johnson, Lyndon B."], "thematicThemes": ["sp\u00e9culation immobili\u00e8re", "communisme", "manifestation politique", "transport", "vol spatial habit\u00e9", "politique nationale", "exp\u00e9dition scientifique", "initiative populaire", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (\u00e0 5.40) Une des antennes ne s'est pas d\u00e9ploy\u00e9e, diff\u00e9rences entre la fus\u00e9e am\u00e9ricaine et la fus\u00e9e sovi\u00e9tique qui avait alunit il y a quelques temps. - 3. (\u00e0 8.37) Fin de la manifestation estudiantine, suicides de protestation contre la politique am\u00e9ricaine, des bouddhistes s'immolent. - 4. (\u00e0 9.53) Le pr\u00e9sident rappelle les causes de l'intervention am\u00e9ricaine au Vietnam, il se montre inquiet des suicides. - 5. (\u00e0 12.48). - 6. (\u00e0 14.04). - 7. (\u00e0 14.36). Portrait des conjur\u00e9s, leur proc\u00e8s a lieu ce jour-m\u00eame, ils sont condamn\u00e9s \u00e0 mort. - 8. (\u00e0 20.41) Visite de Dean Rusk secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain dans les pays scandinaves. Ouverture du XIIIe congr\u00e8s du parti communiste tch\u00e9koslovaque \u00e0 Prague : Interview de Bernard F\u00e9ron \u00e0 Paris. - 9. (\u00e0 25.26) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9conise le rejet de l'initiative du Parti socialiste et de l'Union syndicale suisse contre la sp\u00e9culation fonci\u00e8re, sans contre-projet : Interview de Georges Duplain. (\u00e0 30.16) Conf\u00e9rence europ\u00e9enne des ministres des transports \u00e0 Lucerne. - 10. (\u00e0 31.39)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste Le Monde", "name": "F\u00e9ron, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Blanchet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Magn\u00e9tophone comme preuve juridique. Sketch", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D53C95EB-40B6-4607-974B-7F0B11A24455", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "magn\u00e9tophone"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240082", "durationSec": 338, "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s de notre temps", "source": "gico", "title": "ROBERT MULLER - SCULPTEUR - 66.05.31", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-153277", "durationSec": 2105, "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "id": "asset-262577", "durationSec": 8559, "mediaType": "video", "title": "SERVETTE - BELLINZONE BARRAGE RETOUR ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "1966-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Le \"Dominique\" de Fromentin. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C093FC0D-B6FD-488F-975F-13FEB75DD8BD", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1966-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fromentin, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle", "roman d'amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Deux milliards d'insectes : Entretien avec Ren\u00e9 Dumont, professeur, agronome, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-042C41C3-7638-4147-8441-88534833F74D", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Inde"], "durationSec": 1063, "publicationDate": "1966-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faim", "d\u00e9mographie", "contr\u00f4le des naissances", "famine", "agriculture", "malnutrition", "surpopulation"], "excerpt": "Pr\u00e9voit une famine mondiale d'ici \u00e0 l'ann\u00e9e 1980.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agronome, sociologue", "name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195197", "durationSec": 840, "publicationDate": "1966-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.05.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198167", "durationSec": 821, "publicationDate": "1966-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les kimbanguistes, secte du Congo fond\u00e9e par Simon Kimbangu en 1921 : Interview d'un pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C09DCB08-13B6-44C0-B2EA-2F40FBCCD4B3", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1601, "publicationDate": "1966-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kimbangu, Simon"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Comm\u00e9moration du cinquantenaire de la bataille de Verdun : Pr\u00e9sentation d'Henri Chevalley, collaborateur RSR, discours de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais et commentaire d'Albert Zbinden, correspondant RSR \u00e0 Paris. - 3. Allemagne. Echange de lettres entre Walter Ulbricht, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste d'Allemagne de l'Est, et Willy Brandt, maire socialiste de Berlin. - 4. Cuba. Incidents \u00e0 la base militaire am\u00e9ricaine de Guantanamo. - 5. Southbury. N\u00e9gociations anglo-rhod\u00e9siennes. - 6. Alg\u00e9rie. Politique de nationalisation : Interview de Philippe Hermann, journaliste au journal \"Le Monde\". - 7. Vietnam. Deux bonzesses et une m\u00e8re de famille s'immolent pour protester contre la politique am\u00e9ricaine. - 8. Bangkok. N\u00e9gociations en vue entre Djakarta et Kuala Lumpur en vue de mettre un terme au conflit : Commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington. - 9. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D84A1F98-60EA-45F1-9ECA-CEAEA14CAA84", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Rhod\u00e9sie", "Guantanamo", "Verdun", "Alg\u00e9rie", "Allemagne de l'Ouest", "Allemagne de l'Est", "Vietnam", "France", "Bangkok", "Cuba", "Malaisie"], "durationSec": 1726, "publicationDate": "1966-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brandt, Willy", "Ulbricht, Walter", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["paix", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "comm\u00e9moration", "n\u00e9gociation", "guerre du Vietnam", "base militaire", "nationalisation", "immolation", "d\u00e9sarmement"], "excerpt": "1. Hongrie: R\u00e9solution du comit\u00e9 central du parti socialiste ouvrier, refonte du syst\u00e8me des prix \u00e0 la production. Grande-Bretagne : Menace des gens de mer de demander aux syndicats \u00e9trangers de porter les bateaux britanniques sur liste noire. Guerre du Vietnam : Les \u00e9tudiants de Hue adressent un ultimatum \u00e0 Lyndon B. Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, par rapport \u00e0 sa collaboration avec le g\u00e9n\u00e9ral Ki; violents combats sur le terrain. - 2. (\u00e0 8.13) D\u00e9fil\u00e9 militaire, discours (\u00e0 8.34) : Historique de la bataille, hommage au mar\u00e9chal P\u00e9tain vainqueur de cette bataille, mise en avant des enseignements que les Fran\u00e7ais et les Allemands doivent tirer de cet affrontement. (\u00e0 14.26) Albert Zbinden parle d'un beau et noble discours, rendant hommage aux alli\u00e9s de la France et au mar\u00e9chal P\u00e9tain, \u00e9voquant la coop\u00e9ration avec l'Allemagne et la n\u00e9cessit\u00e9 que l'Europe s'unisse. - 3. (\u00e0 17.05) Walter Ulbricht propose que se tiennent des discussions secr\u00e8tes sur l'ensemble de la question allemande, notamment sur le d\u00e9sarmement et la paix. - 4. (\u00e0 19.00) Le gouvernement am\u00e9ricain met en garde Fidel Castro contre la poursuite d'incursions dans la base de Guantanamo, les Russes accusent la politique agressive am\u00e9ricaine. - 5. (\u00e0 19.16). - 6. (\u00e0 19.27) Les rapports franco-alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 menac\u00e9s par 3 crises mais ces crises ont finalement avort\u00e9, les dossiers sur les affaires p\u00e9troli\u00e8res, les n\u00e9gociations de Paris et l'affaire des mines seront repris, une fois les tensions apais\u00e9es. - 7. (\u00e0 23.39). - 8. (\u00e0 24.09) Jean Sagnier pr\u00e9cise la situation \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Indon\u00e9sie (entre 300000 et 800000 victimes), puis parle de ce que Washington pense des n\u00e9gociations. - 9. (\u00e0 27.29) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Herman, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Janin, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUGIE", "CATHOLICISME", "PENTEC\u00d4TE", "FLAMME", "VENT"], "id": "asset-103671", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 666, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660529, sermon du cur\u00e9 GAUTHIER L\u00e9on sur la signification de la Pentec\u00f4te et du souffle du Saint Esprit.", "title": "LE SAINT ESPRIT CONTINUE D'ANIMER L'EGLISE - 66.05.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOUGIE", "CATHOLICISME", "PENTEC\u00d4TE", "FLAMME", "VENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAUTHIER, L\u00e9on", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Une vie de vendeuse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441893.image", "id": "ece-3441895", "durationSec": 1101, "publicationDate": "1966-05-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie de Madame Vioget, responsable de rayon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441895", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441895"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La bataille de Verdun 50 ans apr\u00e8s", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-90AF8367-543F-4D2E-A6F2-D0F9340A1A58", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Verdun"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "1966-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joffre, Joseph Jacques C\u00e9saire", "Mangin, Charles", "P\u00e9tain, Philippe", "Nivelle, Robert", "Foch, Ferdinand"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "comm\u00e9moration", "arm\u00e9e", "soldat"], "excerpt": "T\u00e9moignage d'un agent de liaison sur les tranch\u00e9es. Interview d'un officier fran\u00e7ais qui t\u00e9moignage du premier projectil allemand. D\u00e9claration de Philippe P\u00e9tain, g\u00e9n\u00e9ral commandant de la bataille de Verdun, qui donne le 21 f\u00e9vrier 1916 sa premi\u00e8re synth\u00e8se de la bataille. Interview de Maxime Weygan, officier g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, sur l'attaque de Verdun et les agissements des g\u00e9n\u00e9raux fran\u00e7ais. Interview de Georges Duhamel, m\u00e9decin-major lors de la bataille de Verdun, t\u00e9moigne du d\u00e9voument des soldats fran\u00e7ais. Interview de Jean-Raymond Tornoux, journaliste, sur le g\u00e9n\u00e9ral et mar\u00e9chal P\u00e9tain, vainqueur \u00e0 Verdun mais politiquement perdant pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Weygand, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Tournoux, Jean-Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "officier fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 la bataille de Verdun, humaniste", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "agent de liaison pendant la bataille de Verdun", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (archives)", "name": "P\u00e9tain, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-F9A34035-B96B-4576-86A8-B22D39DC6E9A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1966-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Il l'avait bien m\u00e9rit\u00e9&#34;, de Jules Cordey, par Henri Narbel, de (VD) - 3. &#34;La ros\u00e9e des oc\u00e9ans&#34;, de Philippe Michel, par Philippe Michel, de (VD) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Narbel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Michel, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Michel, Philippe", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Comm\u00e9moration de la bataille de Verdun de 1916. - 3. R\u00e9union \u00e0 Moscou des ministres de la d\u00e9fense du pacte de Varsovie. - 4. Attaques vietcongs au Vietnam - relations dans le sud-est asiatique. - 5. Elections en R\u00e9publique Dominicaine. - 6. Ouverture de l'exposition industrielle suisse \u00e0 Moscou. - 7. Interview de Jacques Piccard, oc\u00e9anograhe :  A propos de l'\u00e9laboration du m\u00e9soscaphe PX15", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0127A526-296A-490B-A1AB-DB7B92090A31", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est", "Verdun", "Roumanie", "R\u00e9publique dominicaine", "Chine", "Suisse", "Etats-Unis", "Vietnam", "Cambodge", "Laos", "URSS", "France"], "durationSec": 2080, "publicationDate": "1966-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "exposition th\u00e9matique", "relations internationales", "\u00e9lection", "soldat", "exp\u00e9dition scientifique", "\u00e9conomie", "communisme", "sous-marin civil", "neutralit\u00e9", "sport", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "2. \u00e0 07.50 : Louis-Albert Zbinden commente cet anniversaire entre gloire et honte. - 3. \u00e0 12.52 : Henri Pierre commente les propositions de r\u00e9formes du trait\u00e9 sugg\u00e9r\u00e9 par la Roumanie. - 4. \u00e0 16.19 : Henry Chevalley commente cette nouvelle attaque ainsi que la visite du pr\u00e9sident nord-vietnamien Ho Ch\u00ec Minh en Chine. \u00e0 17.14 : Interview de Fran\u00e7ois Doz [orthographe ?] \u00e0 propos du r\u00f4le du Cambodge et de sa neutralit\u00e9 vis \u00e0 vis de la guerre du Vietnam, l'attitude du Laos dans cette guerre. - 5. \u00e0 21.37 : Jean Sagnier commente l'attention particuli\u00e8re que les Etats-Unis pr\u00eatent \u00e0 ces \u00e9lections, la situation \u00e9conomique d\u00e9sastreuse de l'\u00eele et l'augmentation du ch\u00f4mage, l'organisation de l'\u00e9lection, la liste des candidats. - 6.\u00e0 27.37 : Henri Pierre commente les relations commerciales entre les deux pays. - 7. \u00e0 30.08 : La diff\u00e9rence avec le m\u00e9soscaphe pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'exposition nationale, le but de cet appareil qui sera construit en Suisse. - 8. \u00e0 33.01 : R\u00e9sultats sportifs par Jean-Jacques Besseaud. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe suisse", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Doz, Fran\u00e7ois [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-231665", "durationSec": 143, "publicationDate": "1966-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "LA FONTE D'UNE CLOCHE - 66.05.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101200", "durationSec": 1559, "publicationDate": "1966-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ANN\u00c9ES 1960", "FEMME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-187433", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1109, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19660528, portrait et interview de Madame Vioget cheffe de rayons dans un grand magasin et m\u00e8re de 2 enfants. Madame Vioget \u00e9voque son travail, sa vie familiale et ses loisirs.", "title": "PORTRAIT DE MADAME VIOGET CHEFFE DE RAYONS DANS UN GRAND MAGASIN ET MERE DE\n\nFAMILLE - 66.05.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, portrait et interview de Madame Vioget cheffe de rayons dans un grand magasin qui allie vie familiale et vie professionnelle dans les ann\u00e9es 60."], "thematicThemes": ["FEMME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vivre au vingti\u00e8me si\u00e8cle", "title": "Les ordinateurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867805.image", "id": "ece-3449505", "durationSec": 672, "publicationDate": "1966-05-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1966, la technologie des ordinateurs est d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449505", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449505"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s nationales et internationales. - 2. Le point sur la situation au Vietnam. Rencontre entre les g\u00e9n\u00e9raux Nguyen Kao Ky et Nguyen Chanh Thi. - 3. Discussions entre l'Indon\u00e9sie et la Grande Malaisie. - 4. La Grande-Bretagne accorde officiellement l'ind\u00e9pendance \u00e0 la Guyane, derni\u00e8re des ses colonies d'Am\u00e9rique latine. - 5. Insurrection en Ouganda : Milton Obote, premier ministre ougandais, d\u00e9tr\u00f4ne le Kabaka Mutesa II. - 6. Scandinavie : Interruption d'une commande d'armes en Su\u00e8de et composition du nouveau gouvernement finlandais. - 7. Suisse : Programme de la session d'\u00e9t\u00e9 des Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F7F8D93E-8EAA-44AA-B381-757688B87BFC", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Sud", "Malaisie", "Indon\u00e9sie", "Grande-Bretagne", "Ouganda", "Guyana", "Finlande", "Suisse", "Su\u00e8de"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1966-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nguyen Kao Ky", "Nguyen Chanh Thi"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "contestation", "ind\u00e9pendantisme", "insurrection", "l\u00e9gislatif national", "diplomatie", "coalition politique", "commerce d'armes"], "excerpt": "2. (A 5.40) Ho Chi Minh, pr\u00e9sident nord-vietnamien, se rend en Chine o\u00f9 il pourrait discuter des rapports sino-sovi\u00e9tiques. Bombardements am\u00e9ricains au Nord-Vietnam. (A 6.44) Commentaire de Jean Sagnier : troubles \u00e0 Hu\u00e9, civils am\u00e9ricains \u00e9vacu\u00e9s. L'effort de guerre am\u00e9ricain se poursuit, appui de l'\u00e9lectorat am\u00e9ricain. (A 9.36) Manifestations bouddhistes anti-am\u00e9ricaines. Importance de la rencontre entre le g\u00e9n\u00e9ral Ky, premier ministre sud-vietnamien, et le g\u00e9n\u00e9ral Thi, alli\u00e9 des bouddhistes, une rencontre vraisemblablement organis\u00e9e par les Am\u00e9ricains. - 3. (A 11.26) Rappel des relations qu'entretiennent l'Indon\u00e9sie et la Malaisie. Les discussions entre ces deux Etats satisfont Londres : commentaire de Jacques Champagne. La stabilit\u00e9 de cette r\u00e9gion d'Asie arrange les int\u00e9r\u00eats britanniques. - 4. (A 14.38) Entretien avec Edouard Bailby : pas d'incidents lors de l'acc\u00e8s \u00e0 l'ind\u00e9pendance, rappel des \u00e9tapes pour y parvenir, visage politique de la Guyane, ind\u00e9pendance \u00e9conomique relative. - 5. (A 20.06) Commentaire de Londres qui s'inqui\u00e8te des \u00e9v\u00e9nements dans cet ancien protectorat britannique. - 6. (A 22.54) Le gouvernement su\u00e9dois refuse qu'une commande am\u00e9ricaine de mat\u00e9riel de guerre soit conclue avec une firme su\u00e9doise. (A 23.49) La Finlande gouvern\u00e9e par une coalition de front populaire depuis 1948. Risques de division venant de certaines fractions du parti social-d\u00e9mocrate. - 7. (A 26.04)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais \u00e0 L'Express", "name": "Bailby, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Bellmond, Alice de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Wahington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. L'homme qui est mort 4 fois : Le savant sovi\u00e9tique Lev Landau, physicien th\u00e9oricien. - 2. Interview de Ren\u00e9-Henri W\u00fcst, historien : A propos de son livre \"Alerte en pays neutre. La Suisse en 1940\" (Ed. Payot, 1966)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4BA7812-E235-4BB1-95FB-3CDF5AD32D04", "thematicGeographicals": ["URSS", "Suisse"], "durationSec": 1842, "publicationDate": "1966-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri", "Landau, Lev", "Pilet-Golaz, Marcel", "Minger, Rudolf"], "thematicThemes": ["accident routier", "m\u00e9decine", "physique nucl\u00e9aire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9animation", "mort (biologie)"], "excerpt": "1. Interview d'Alexander Dobroschinski, observateur m\u00e9dical am\u00e9ricain, sur le grave accident survenu \u00e0 Lev Landau du 7 janvier 1962 qui lui a caus\u00e9 la mort clinique mais pour lequel tout a \u00e9t\u00e9 fait pour le sauver et sur lequel on a appliqu\u00e9 avec succ\u00e8s des m\u00e9thodes russes de ressuscitation, bien qu'avec des l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales. - 2. (\u00e0 17.20) \r\nVeut apporter le t\u00e9moignage sur les personnalit\u00e9s et l'agissement du G\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan, Marcel Pilet-Golaz, ancien chef du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, et Rudolf Minger, chef du d\u00e9partement militaire et ancien pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, journaliste au journal \"La Suisse\"", "name": "W\u00fcst, Ren\u00e9-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "observateur m\u00e9dical am\u00e9ricain", "name": "Dobroschinski, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vivre au vingti\u00e8me si\u00e8cle", "source": "gico", "title": "L'HOMME ET LE ROBOT - 66.05.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-155708", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3283, "publicationDate": "1966-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ORDINATEUR"], "excerpt": "Le point sur l'\u00e9volution des ordinateurs et l'importance croissante des applications qu'offrent  l'informatique. Le r\u00f4le croissant des ordinateurs posent la question de la place de l'Homme dans une soci\u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par les machines.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["STEWART, JACKIE", "SIFFERT, JOSEPH", "SIFFERT, JOSEPH", "SIFFERT, JOSEPH", "SIFFERT, JOSEPH", "STEWART, JACKIE", "SIFFERT, JOSEPH"], "id": "asset-197603", "thematicGeographicals": ["MONACO"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* MONACO : 19660527, suivi de la pr\u00e9paration du pilote automobile suisse SIFFERT Joseph et de son automobile les jours pr\u00e9c\u00e9dant le Grand Prix de Monaco automobile. Il abandonnera la course pour des ennuis m\u00e9caniques.", "title": "JO SIFFERT - 66.05.27", "visualGeographicals": ["MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONACO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1966-05-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIFFERT, JOSEPH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193210", "durationSec": 863, "publicationDate": "1966-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-103656", "durationSec": 375, "publicationDate": "1966-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-143176", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1966-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s nationales et internationales. - 2. Affaires Atlantique : Vers une meilleure entente franco-allemande. - 3. Politique \u00e9conomique fran\u00e7aise. Efforts gouvernementaux pour rendre l'\u00e9conomie fran\u00e7aise comp\u00e9titive et fusion des entreprises favoris\u00e9e. - 4. Commentaire concernant le discours du mar\u00e9chal \u00e9gyptien Abdel Hakim Amer, vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Arabe Unie (RAU). - 5. Indon\u00e9sie : Chasse aux communistes sous l'\u00e9gide du g\u00e9n\u00e9ral Suharto et d\u00e9part du pr\u00e9sident Sukarno demand\u00e9. Prochaines conversations entre l'Indon\u00e9sie et la Malaisie. - 6. Politique mon\u00e9taire de la Suisse : Projet de r\u00e9vision de la loi sur la Banque nationale suisse. Entretien avec Pierre B\u00e9guin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A8438529-84C9-442F-BA1B-ACE43CF0373E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Indon\u00e9sie", "Allemagne de l'Ouest", "R\u00e9publique Arabe Unie"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1966-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debr\u00e9, Michel", "Amer, Abdel Hakim", "Banque nationale suisse", "OTAN"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "arm\u00e9e", "institution financi\u00e8re", "discours", "politique \u00e9conomique", "r\u00e9gulation \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "2. (A 3.52) Remise en cause du statut des troupes fran\u00e7aises bas\u00e9es en Allemagne apr\u00e8s le d\u00e9sengagement de la France au sein de l'OTAN. (A 4.20) Yves Morel-Fourrier commente les derni\u00e8res d\u00e9clarations du gouvernement allemand. (A 6.54) R\u00e9ponse \u00e0 la France du chancelier Ludwig Erhard, manifestation de bonne volont\u00e9. (A 7.56) R\u00e9actions fran\u00e7aises. (A 10.12) Rencontre \u00e0 Berlin-Est des partis de gauche des deux Allemagne. - 3. (A 10.56) La politique de Michel Debr\u00e9, ministre fran\u00e7ais de l'\u00e9conomie et des finances. Danger de monopoles li\u00e9 aux fusions d'entreprises. - 4. (A 16.08) Menaces et accusations \u00e0 l'encontre de l'Arabie saoudite, pr\u00e9sence \u00e9gyptienne au Y\u00e9men, r\u00f4le de l'URSS au Moyen-Orient. - 5. (A 19.08). - 6. (A 20.30) Cette r\u00e9vision intervient dans le cadre des discussions et des mesures prises pour lutter contre la surchauffe \u00e9conomique. T\u00e2che de r\u00e9gulateur du march\u00e9 de l'argent par la BNS. Pouvoirs actuels de la BNS et nouvelles mesures demand\u00e9es. Ces mesures sont assez interventionnistes mais restent plus lib\u00e9rales qu'\u00e0 l'\u00e9tranger. (A 28.08) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste suisse", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9conomiques", "name": "Bauchard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Morel-Fourrier, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Bellwald, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "66.05.26", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-237368", "durationSec": 1995, "publicationDate": "1966-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "title": "Les troubles de l'adaptation chez les enfants", "imageURL": "http://www.rts.ch/8959124.image", "id": "ece-8959130", "durationSec": 3736, "publicationDate": "1966-05-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9mission m\u00e9dicale \"Progr\u00e8s de la m\u00e9decine\" pr\u00e9sente les activit\u00e9s d'une \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8959130", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8959130"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. La famine en Inde : Interview de Ren\u00e9 Dumont, professeur et ing\u00e9nieur agronome et commentaire de Christian Sulser, collaborateur RSR. - 3. Guerre du Vietnam. - 4. N\u00e9gociations de paix entre l'Indon\u00e9sie et la Malaise. - 5. Rencontre \u00e0 Varsovie entre la Chine et les Etats-Unis. - 6. Ouganda. Coup d'\u00e9tat du premier ministre Milton Obote contre le roi du Bouganda Sir Edouard Mutesa II : Interview d'Andr\u00e9 Blanchet, journaliste. - 7. Actualit\u00e9 europ\u00e9enne. - 8. Actualit\u00e9 suisse, m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E3D348AA-0361-4BBF-ACEF-1E3E62C8ED71", "thematicGeographicals": ["Bonn", "Zurich (ville)", "Angleterre", "Chine", "Varsovie", "Ouganda", "Lucerne (ville)", "Vietnam", "Inde", "Etats-Unis"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "1966-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Nguyen Kao Ky", "U Thant", "Wilson, Harold", "Erhard, Ludwig"], "thematicThemes": ["famine", "guerre du Vietnam", "crise politique", "transport", "coup d'Etat", "r\u00e9union internationale", "toxicologie", "gr\u00e8ve", "centre de documentation", "personnel maritime"], "excerpt": "2. (\u00e0 5.25) Le gouvernement indien nie la famine, la situation alimentaire en Inde s'aggrave pourtant, Ren\u00e9 Dumont parle de l'\u00e9volution de la famine en Inde, de l'agriculture et du statut des m\u00e9tayers. (\u00e0 9.59) Christian Sulser parle des m\u00e9thodes que les pays pauvres utilisent pour manger \u00e0 leur faim : Opposition entre la Chine populaire qui est priv\u00e9e d'aide ext\u00e9rieure mais mange \u00e0 sa faim et l'Inde qui re\u00e7oit des aides mais ne mange pas \u00e0 sa faim. - 3. (\u00e0 11.05) La junte du g\u00e9n\u00e9ral Ki n'est pas reconnue par tous, les Etats-Unis ont trop vite applaudi au succ\u00e8s. Selon U Thant, l'urgence est \u00e0 la recherche de la survie nationale au Vietnam. - 4. (\u00e0 12.19) Fin probable de leur confrontation et du risque que l'Indon\u00e9sie passe dans le camp communiste, satisfaction des Etats-Unis. - 5. (\u00e0 13.20) D\u00e9gel entre la Chine et les Etats-Unis? - 6. (\u00e0 14.21) Andr\u00e9 Blanchet parle de la politique au Bouganda. - 7. (\u00e0 19.18) Crise de l'OTAN. Entretiens entre Harold Wilson, premier ministre britannique et Erhard, chancellier de la RFA : Rapprochement entre l'Allemagne et la Grande-Bretagne. (\u00e0 21.35) D\u00e9claration de M. Erhard au Bundestag : Maintien des troupes fran\u00e7aises en Allemagne, conciliation pour la France. (\u00e0 24.37) Gr\u00e8ve des gens de mer en Angleterre. - 8. (\u00e0 25.48) Ouverture de la Conf\u00e9rence europ\u00e9enne des ministres des transports \u00e0 Lucerne. Inauguration du centre d'information toxicologique de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de pharmacie \u00e0 Zurich : Interview du docteur Nisoli, pr\u00e9sident du Conseil de la Fondation. (\u00e0 28.55)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Blanchet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil de la Fondation du Centre d'information toxycologique", "name": "Nisoli, Attilio", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et ing\u00e9nieur agronome", "name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Hubert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Bruno Gay-Lussac, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La robe\". - 2. Interview de Carlo Cassola, \u00e9crivain italien : A propos de son livre \"Le chasseur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C971BC92-17CF-4854-AFD6-5D98ACDAD3AC", "durationSec": 1542, "publicationDate": "1966-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassola, Carlo", "Gay-Lussac, Bruno"], "thematicThemes": ["enfance", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cassola, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gay-Lussac, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "ORTHOPHONIE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "id": "asset-135359", "thematicGeographicals": ["CONCHES"], "durationSec": 3765, "mediaType": "video", "excerpt": "* Conches : 19660525, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission aux activit\u00e9s de l'\u00e9cole \"La petite ourse\", sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9\u00e9ducation des enfants pr\u00e9sentant des troubles de l'adaptation.", "title": "TROUBLES DE L'ADAPTATION CHEZ L'ENFANT - 66.05.25", "visualGeographicals": ["CONCHES", "CONCHES", "CONCHES", "CONCHES", "CONCHES", "CONCHES"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1966-05-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "D\u00c9VELOPPEMENT PSYCHOMOTEUR", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184796", "durationSec": 530, "publicationDate": "1966-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113755", "durationSec": 847, "publicationDate": "1966-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "Pier Paolo Pasolini", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469457.image", "id": "ece-3438784", "durationSec": 293, "publicationDate": "1966-05-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cin\u00e9aste est interview\u00e9 par la TSR au festival de Cannes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438784", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438784"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104836", "durationSec": 561, "publicationDate": "1966-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "title": "20 EME EDITION DU FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE CANNES - 66.05.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-186681", "thematicGeographicals": ["CANNES"], "durationSec": 2021, "publicationDate": "1966-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176055", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1966-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GIOVANNI, JOSE", "PASOLINI, PIER PAOLO"], "id": "asset-164208", "thematicGeographicals": ["CANNES"], "durationSec": 2022, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cannes : 19660524, ambiance du 20 \u00e8me festival international du film de Cannes. Interview de l'\u00e9crivain et r\u00e9alisateur italien PASOLINI Pier Paolo \u00e0 propos de son dernier film \"Des oiseaux, petits et gros\".", "title": "20 EME EDITION DU FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE CANNES - 66.05.24", "visualGeographicals": ["CANNES", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1966-05-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASOLINI, PIER PAOLO"], "backgrounds": ["Cannes, interview de l'\u00e9crivain et r\u00e9alisateur italien Pier Paolo Pasolini."], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "La f\u00eate de la Poya", "imageURL": "http://www.rts.ch/4880221.image", "id": "ece-4880222", "durationSec": 468, "publicationDate": "1966-05-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reflets de la fameuse Poya d'Estavannens c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en 1966.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4880222", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4880222"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "La pens\u00e9e de Teilhard de Chardin. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8F8C6FC2-41E4-4DAE-93BB-80306203E218", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1966-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teilhard de Chardin, Pierre"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "19e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La myst\u00e9rieuse affaire du cadavre d'Adolf Hitler, mort par suicide le 30 avril 1945  : Interview d'Alain Decaux, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-546EA296-1C71-4177-8FC9-6F7A20698162", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "1966-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cadavre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Decaux, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Vietnam : Les troupes du g\u00e9n\u00e9ral Ky mattent la r\u00e9sistance communiste \u00e0 Da Nang - Interview de Max Clos, journaliste. - 3. La question du d\u00e9placement du si\u00e8ge civil de l'OTAN \u00e0 Bruxelles : Interview de Pierre Harmel, Premier minsitre belge. - 4. Proclamation de l'\u00e9tat d'urgence en Grande-Bretagne suite \u00e0 la gr\u00e8ve des marins de la marine marchande qui militent pour la semaine de 40h. - 5. Le gouvernement britannique nomme une ministre charg\u00e9e d'intervenir en Zambie sur la question rhod\u00e9sienne. - 6. R\u00e9union du parti radical suisse \u00e0 Soleure : Interview de Raymond Gaffner, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 directeur du PRD.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-99BCB40E-F7C1-458A-B592-BEAC2A7F63DE", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Zambie", "Belgique", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie", "Suisse"], "durationSec": 1828, "publicationDate": "1966-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nguyen Kao Ky", "Parti Radical (PRD)", "OTAN"], "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "assurance vieillesse et survivants", "communisme", "parti politique", "gr\u00e8ve", "guerre du Vietnam", "\u00e9conomie", "relations internationales"], "excerpt": "2. \u00e0 04.21 : Christian Sulser commente l'opposition au g\u00e9n\u00e9ral Ky. \u00e0 07.31 : Max Clos commente le succ\u00e8s tactique du g\u00e9n\u00e9ral Ky, le soutien des Am\u00e9ricains aux troupes du g\u00e9n\u00e9ral, l'\u00e9puisement du peuple vietnamien. - 3. \u00e0 14.16 : L'organisation  de ces changements. - 4. \u00e0 18.29 : Jacques Champagne commente les n\u00e9gociations et les mesures envisag\u00e9es par le gouvernement pour parer \u00e0 cette gr\u00e8ve. - 5. \u00e0 20.21 : Jacques Champagne commente les missions de Madame Hart [orthographe ?]. - 6. \u00e0 22.45 : Bernard Nicod commente les th\u00e8mes abord\u00e9s lors de cette r\u00e9union, tels que l'AVS, la construction de logement pour personnes \u00e2g\u00e9es. \u00e0 23.53 : Raymond Gaffner parle du financement des ces projets, les relations entre le parti, le gouvernement et le peuple, la r\u00e9pr\u00e9sentation cantonale au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre belge", "name": "Harmel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 directeur du PRD", "name": "Gaffner, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais au quotidien \"Le Figaro\"", "name": "Clos, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTB", "name": "Bachelier, Armand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193174", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1966-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.05.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198195", "durationSec": 680, "publicationDate": "1966-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "FETE DE LA POYA, HUGUES AUFRAY - 66.05.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "id": "asset-136464", "durationSec": 640, "publicationDate": "1966-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'arbitraire en Alg\u00e9rie, en marge de la sortie du livre \"Les tortur\u00e9s d'El Harrach\" (Ed. de Minuit, 1966) : Interview de Robert Merle, \u00e9crivain, et Jean-Jacques de Felice, avocat \u00e0 la Cour de Paris et membre du comit\u00e9 de la Ligue des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C6FC666-7703-41D6-9AF8-53AE1A5C734B", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1966-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "torture", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Merle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Felice, Jean-Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Le point sur la situation au Vietnam. Interview de Fran\u00e7ois Do. - 3. Pr\u00e9occupations de l'OTAN apr\u00e8s le d\u00e9sengagement de la France. Entretiens germano-britanniques. - 4. Congr\u00e8s du Parti radical suisse : Important discours de Hans Schaffner, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 5. R\u00e9sultats sportifs et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-410DA8CE-43D7-440D-98E4-EDCB1C0437E3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vietnam du Sud", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1579, "publicationDate": "1966-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nguyen Kao Ky", "Schaffner, Hans", "Parti radical suisse", "OTAN"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "guerre du Vietnam", "politique", "manifestation politique", "bouddhisme", "arm\u00e9e", "\u00e9conomie", "discours"], "excerpt": "2. (A 6.05) Les affrontements se poursuivent entre le gouvernement du g\u00e9n\u00e9ral Nguyen Kao Ky et les dirigeants bouddhistes, notamment \u00e0 Danang. Essouflement des rebelles bouddhiste. Le g\u00e9n\u00e9ral Ky affirme que des \u00e9lections auront lieu avant le 15 septembre. (A 8.35) Les bombardement se poursuivent au Nord-Vietnam. (A 9.38) Selon Fran\u00e7ois Do, le souhait du d\u00e9part des Am\u00e9ricains et d'une v\u00e9ritable ind\u00e9pendance se fait de plus en plus fort chez les Vietnamiens. Influence des bouddhistes, importance du V\u00e9n\u00e9rable Tri Quang, position anti-communiste des catholiques, rapports \u00e9troits entre le g\u00e9n\u00e9ral Ky et les Am\u00e9ricains. - 3. (A 14.32) Commentaire d'Eric Kistler, bonnes relations entre Bonn et Londres, affaires Atlantique. - 4. (A 18.26) Les radicaux examinent des questions de r\u00e9forme constitutionnelle, \u00e9lection des conseillers f\u00e9d\u00e9raux par le peuple, r\u00e9formes parlementaires. Analyse du discours de Schaffner : \u00e9volution de l'\u00e9conomie et de la politique suisse, int\u00e9gration europ\u00e9enne. - 5. (A 23.46)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant de l'ORTF \u00e0 Sa\u00efgon pendant plusieurs ann\u00e9es", "name": "Do, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rouiller, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Descombes, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "66.05.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-201210", "durationSec": 819, "publicationDate": "1966-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MISSION", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "id": "asset-230455", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 828, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660522, l'abb\u00e9 NICOD Henri pr\u00e9sente la formation d'un missionnaire la\u00efc qui devra prochainement partir en mission avec son \u00e9pouse en Afrique. Fort de son m\u00e9tier, il trouvera appui avec les autorit\u00e9s eccl\u00e9siastiques.", "title": "MISSIONNAIRE LAIC - 66.05.22", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-05-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" devenir missionnaire la\u00efc en Suisse"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MISSION", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Fernandel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468038.image", "id": "ece-3450014", "durationSec": 361, "publicationDate": "1966-05-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur se confie sur les d\u00e9buts de sa carri\u00e8re au music-hall.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450014", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450014"}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "Reine du music-hall", "imageURL": "http://www.rts.ch/8237164.image", "id": "ece-8237170", "durationSec": 359, "publicationDate": "1966-05-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mistinguett et les ann\u00e9es folles: portrait d'une femme symbole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8237170", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8237170"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-4A14DDD5-EEDE-40EC-AD0A-D75FC3BC3624", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "La Roche", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Praroman"], "durationSec": 585, "publicationDate": "1966-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolly, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Assembl\u00e9e cantonale des patoisants fribourgeois \u00e0 Romont et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Allez, petits gar\u00e7ons, de Joseph Brodard, par Groupe Brodard, de La Roche (FR) - 3. Quelques histoires gaies, de Pierre Kolly, par Pierre Kolly, de Praroman (FR) - 4. 'Nous allons en chantant, de Joseph Brodard, par Groupe Brodard, de La Roche (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kolly, Pierre", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Groupe Brodard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kolly, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s nationales et internationales. - 2. Crise int\u00e9rieure au Sud-Vietnam et inqui\u00e9tude de Washington. - 3. Berne d\u00e9cide d'interdire de s\u00e9jour des enfants vietnamiens malades arriv\u00e9s en Suisse avec \"Terre des Hommes\". - 4. Affaires de l'OTAN apr\u00e8s le d\u00e9sengagement de la France. - 5. Relations Est-Ouest. Discussions franco-polonaises", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8BB5AEB3-6F35-43E3-87D8-EAF4376DA4D3", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Sud", "Allemagne de l'Ouest", "France", "Pologne", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1722, "publicationDate": "1966-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, Robert Francis", "Nguyen Kao Ky", "Terre des hommes", "OTAN", "Couve de Murville, Maurice"], "thematicThemes": ["bouddhisme", "manifestation politique", "diplomatie", "arme atomique", "guerre du Vietnam", "r\u00e9fugi\u00e9", "relations Est Ouest", "arm\u00e9e"], "excerpt": "2. (A 4.47) L'\u00e9preuve de force se poursuit entre les dirigeants bouddhistes et le g\u00e9n\u00e9ral Nguyen Kao Ky, premier ministre et chef de la junte militaire. Intervention dure de l'arm\u00e9e, slogans anti-am\u00e9ricains dans les rangs des manifestants, unit\u00e9 des bouddhistes renforc\u00e9e, les Am\u00e9ricains inquiets de la situation. (A 8.21) Commentaire de Jean Sagnier : Washington craint une d\u00e9sagr\u00e9gation du pouvoir central sud-vietnamien, l'anarchie militaire est pr\u00e9judiciable \u00e0 la lutte contre le Vietcong. Le s\u00e9nateur Robert Kennedy en t\u00eate des partisans d'un changement de politique. - 3. (A 10.44) Interview d'un responsable de \"Terre des Hommes\" qui s'interroge sur les raisons de cette d\u00e9cision, distinction entre victimes directes de la guerre et malades. Un m\u00e9decin s'exprime sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 des enfants. (A 16.00) Commentaire de Georges Perrin, aucune explication officielle \u00e9mane de Berne. - 4. (A 17.38) Bonn d\u00e9sire maintenir les troupes fran\u00e7aises bas\u00e9es sur sol ouest-allemand sous certaines conditions. Veto am\u00e9ricain concernant la livraison d'ordinateurs destin\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9paration de la bombe atomique fran\u00e7aise. (A 19.07) Comnmentaire de Paris. - 5. (A 21.09) Voyage diplomatique \u00e0 Varsovie de Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : observations de trois journalistes. La question allemande reste un probl\u00e8me essentiel \u00e0 r\u00e9soudre. (A 27.38) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "un responsable de Terre des Hommes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste ORTF", "name": "Eberl\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164177", "durationSec": 2027, "publicationDate": "1966-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040228 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "COUTURE"], "id": "asset-189776", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 374, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660521, une couturi\u00e8re r\u00e9alise une jupe.", "title": "66.05.21", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["V\u00caTEMENT", "COUTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101552", "durationSec": 692, "publicationDate": "1966-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "title": "Sauver Angkor (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464372.image", "id": "ece-3464374", "durationSec": 2367, "publicationDate": "1966-05-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La lutte contre la v\u00e9g\u00e9tation est une priorit\u00e9 \u00e0 Angkor.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464374", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464374"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Soul\u00e8vement bouddhiste au Sud Vietnam. - 3. Accord isra\u00eblo-am\u00e9ricain sur la livraison d'avions \u00e0 Isra\u00ebl. - 4. Crise atlantique. Les Etats-Unis refusent de livrer \u00e0 la France deux ordinateurs \u00e9lectroniques g\u00e9ants pour fabriquer la bombe H. - 5. Avant le conseil minist\u00e9riel des 6-7 juin 1966 \u00e0 Bruxelles, consultations entre les membres de l'OTAN. - 6. Pourparlers hispano-britanniques sur la base militaire britannique de Gibraltar, \u00e0 Londres. - 7. Actualit\u00e9 nationale. - 8. Palmar\u00e8s du festival de Cannes. - 9. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-562CCB38-BE22-411E-BF58-208A3CB0A22D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Danang", "Londres", "Vietnam du Sud", "Cannes", "Washington", "Monthey", "Gen\u00e8ve (ville)", "Isra\u00ebl", "Berne (ville)", "France"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomson, George", "OMS", "Erhard, Ludwig", "Harmel, Pierre", "Nguyen Kao Ky"], "thematicThemes": ["assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "liquidation des biens", "pollution industrielle", "st\u00e9rilit\u00e9", "planning familial", "raffinage du p\u00e9trole", "commerce d'armes", "festival de cin\u00e9ma", "bouddhisme", "arme nucl\u00e9aire", "commerce ext\u00e9rieur", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "crise politique", "prix cin\u00e9matographique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "2. (\u00e0 4.03) R\u00e9pression violente contre le soul\u00e8vement bouddhiste. A Danang le g\u00e9n\u00e9ral Nguyen Kao Ky fait tirer sur les gens r\u00e9fugi\u00e9s dans les pagodes, les deux parties demandent le soutien des Am\u00e9ricains. - 3. (\u00e0 7.31) Notamment pour contrebalancer l'aide accrue des Soviets \u00e0 la R\u00e9publique Arabe Unie, \u00e0 l'Irak et \u00e0 la Syrie : Commentaire d'Andr\u00e9 Scemama. - 4. (\u00e0 10.27) La France est en retard de 10 ans sur les anglo-saxons dans ce domaine. - 5. (\u00e0 14.15) Entre les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, les Etats-Unis et la Belgique, sur l'OTAN, notamment sur le d\u00e9part du quartier g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN de Paris et entre la RFA et la Grande-Bretagne, sur le retrait des troupes fran\u00e7aises d'Allemagne et sur les notes russes et fran\u00e7aises. - 6. (\u00e0 17.58) Ils paraissent \u00eatre dans l'impasse : Etat des pourparlers par Jacques Champagne. - 7. (\u00e0 19.36) Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des raffineries du Rh\u00f4ne \u00e0 Monthey. (\u00e0 21.02) Pollution de la raffinerie de Cressier (NE). (\u00e0 21.49) Statistiques du commerce ext\u00e9rieur suisse pour le premier trimestre 1966 : Les \u00e9changes augmentent par rapport \u00e0 l'an dernier. (\u00e0 24.46) Conf\u00e9rence de presse \u00e0 l'occasion de la fin la XIXe assembl\u00e9e mondiale de la sant\u00e9 : le docteur Sauter \u00e9voque le planning familial et le r\u00f4le de l'OMS et le danger des radiations nucl\u00e9aires pour la st\u00e9rilit\u00e9. - 8. (\u00e0 27.27)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la XIXe assembl\u00e9e mondiale de la sant\u00e9", "name": "Sauter (docteur)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival de Cannes", "name": "Favre Le Bret, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Les grands ensembles : Interview de Christiane Rochefort, romanci\u00e8re et sculptrice. - 2. La sorcellerie, \u00e0 la suite de l'affaire de Zurich : Interview de Maurice Gar\u00e7on, avocat et essayiste. - 3. Reportage sur l'\u00eele de la Grande Jatte au printemps. - 4. L'\u00e9mancipation juive en Suisse : Interview de Jean Halp\u00e9rin, professeur, Jean Nordmann et Joseph Starobinski, avocat. - 5. Que sont devenus les Pieds-Noirs.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F283662-7B12-4FD4-BCB7-0B79984D5AA5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Toulouse", "France", "Ile", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Joseph", "Rochefort, Christiane"], "thematicThemes": ["sorcellerie", "\u00eele", "Juifs", "cit\u00e9-satellite", "pied-noir", "antis\u00e9mitisme", "rapatriement"], "excerpt": "1. A propos de son v\u00e9cu dans un grand ensemble fran\u00e7ais, o\u00f9 elle a ressenti le manque d'intimit\u00e9 et l'ali\u00e9nation. - 2. (\u00e0 7.40) Estime qu'il faut laisser faire les gens qui trouvent du reconfort dans la consultation de voyants. Trouve qu'il n'y a pas que de l'escroquerie mais \u00e9galement de la bonne fois. - 3. (\u00e0 10.03) Interview d'un habitant sur ses souvenirs de jeunesse. - 4. (\u00e0 14.09) En janvier 1866 une votation populaire abolit la discrimination \u00e0 l'encontre des Juifs. Le peuple suisse n'a pas fl\u00e9chit \u00e0 l'Allemagne qui voulait cr\u00e9er un probl\u00e8me juif en Suisse. Joseph Starobinski indique qu'une des pr\u00e9occupations principales de la population juive de suisse est de maintenir la particularit\u00e9 culturelle \u00e0 travers l'\u00e9ducation. - 5. (\u00e0 28.14) Interview de Me Vestemp\u00e9 (?), pr\u00e9sident de l'association nationale des rapatri\u00e9s d'Afrique du nord. Pr\u00e9sente la loi fran\u00e7aise sur les rapatri\u00e9s ainsi que leur condition actuelle. Interview de M. Perals, qui s'occupe du service social des rapatri\u00e9s de Toulouse, il estime que 80% des 55'000 repatri\u00e9s de Toulouse sont en difficult\u00e9 financi\u00e8re et 10-15%  sont des cas sociaux sans aucune ressource. Interview de M. Sales, commer\u00e7ant, sur les difficult\u00e9s financi\u00e8res. Interview de M. Perez, qui vient de sortir de 4 ans de prison, d\u00e9nonc\u00e9 par le FLN pour ses agissements en Alg\u00e9rie dans le camp de l'OAS. Interview de Mme Perez, sur ses difficult\u00e9s pendant les ann\u00e9es de prison du mari et le sentiment d'abandon de la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Halp\u00e9rin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "rapatri\u00e9s d'Alg\u00e9rie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 du service social des rapatri\u00e9s de Toulouse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de l'\u00eele de la Grande Jatte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Gar\u00e7on, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "romanci\u00e8re, sculptrice", "name": "Rochefort, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Starobinski, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Nordmann, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "66.05.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-194862", "durationSec": 2235, "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coop\u00e9ration technique suisse", "source": "gico", "title": "EXPERTS ET VOLONTAIRES - 66.05.20", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-114291", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-114357", "thematicGeographicals": ["ITALIE", "SUISSE"], "durationSec": 788, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 19660520, \u00e0 l'occasion du 49 \u00e8me Tour d'Italie cycliste, interview de l'entra\u00eeneur des cyclistes italiens PEZZI Luciano et du cycliste italien ADORNI Vittorio\n* SUISSE : 19660520, calendrier des manifestations sportives suisses.", "title": "66.05.20", "visualGeographicals": ["ITALIE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101549", "durationSec": 3961, "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176718", "durationSec": 1038, "publicationDate": "1966-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les ouvriers suisses", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459143.image", "id": "ece-3435622", "durationSec": 4164, "publicationDate": "1966-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quotidien des ouvriers en Suisse dans les ann\u00e9es 60.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435622", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435622"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les femmes au travail", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444169.image", "id": "ece-3444171", "durationSec": 96, "publicationDate": "1966-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "T\u00e9moignage sur les conditions de travail des femmes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444171", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444171"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Paroles d'ouvriers", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444256.image", "id": "ece-3444172", "durationSec": 625, "publicationDate": "1966-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Paroles d'ouvriers: l'humiliation du timbrage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444172", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444172"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Ecce quomodo moritur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464674.image", "id": "ece-3464662", "durationSec": 126, "publicationDate": "1966-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Andr\u00e9 Charlet dirige une pi\u00e8ce pour culte avec la chorale du Brassus.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464662", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464662"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'heure des devoirs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452281.image", "id": "ece-3452282", "durationSec": 66, "publicationDate": "1966-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les devoirs \u00e0 la maison, le soir, sur un coin de table.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452282", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452282"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le travail des ouvriers", "imageURL": "http://www.rts.ch/8165554.image", "id": "ece-8165471", "durationSec": 326, "publicationDate": "1966-05-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pointeuse, pause minut\u00e9e et non pay\u00e9e: la vie des ouvriers suisses en 1966 n'est pas tous les jours facile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8165471", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8165471"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Boegner, pasteur : A propos de son voyage \u00e0 Rome o\u00f9 il s'est rendu pour avoir des \u00e9claircissements sur les mariages mixtes, de son s\u00e9jour au Maroc, ainsi que de son engagement pour la CIMADE (Comit\u00e9 inter-mouvements aupr\u00e8s des \u00e9vacu\u00e9s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79F1F22B-34AD-4246-B259-CA76F817F8C4", "thematicGeographicals": ["Rome", "Maroc", "France"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "1966-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIMADE"], "thematicThemes": ["mission", "service civil", "religion et croyances", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "protestantisme", "politique internationale", "mariage mixte", "communion", "catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "excerpt": "Parle de la mission de l'Eglise et de la possibilit\u00e9 donn\u00e9e aux jeunes fran\u00e7ais leur Service national, \u00e0 la place du service militaire, dans l'oeuvre de service public en France ou dans les pays en d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, pr\u00e9sident d'honneur de la F\u00e9d\u00e9ration protestante de France, ancien co-pr\u00e9sident du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Boegner, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s du Moyen Orient. - 2. Crise politique au sein du gouvernement sud-vietnamien. Interview de Bernard Fall, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Harvard. - 3. Mort du fils de Mustafa al-Barzani, leader militaire kurde. - 4. La politique sovi\u00e9tique au Moyen Orient et ses relations avec l'Europe. - 5. La question du maintien des troupes fran\u00e7aises en Allemagne. - 6. Centenaire de l'\u00e9mancipation juive en Suisse : Interview de Georges Brunschwig, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F9C9834B-083B-43B8-AF78-5D646701F40B", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Vietnam", "Kurdistan", "Allemagne de l'Ouest", "Proche-Orient", "Etats-Unis", "URSS", "Suisse", "France"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1966-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "antis\u00e9mitisme", "relations internationales", "guerre du Vietnam", "Juifs", "arm\u00e9e"], "excerpt": "1. \u00e0 04.25 : Commentaires de Paul Daniel. - 2. \u00e0 06.13 : Christian Sulser commente les tensions arm\u00e9es entre les bouddhistes et les soldats sud-vietnamiens du g\u00e9n\u00e9ral Ky. \u00e0 09.52 : Le prix de la guerre du Vietnam, la position de l'opinion am\u00e9ricaine \u00e0 propos de cette guerre. - 3. \u00e0 15.22 : Commentaires de Jacques Matthey-Doret. - 4. \u00e0 16.33 : Henri Pierre commente les relations sovi\u00e9to-\u00e9gyptiennes ainsi que la position de la Roumanie vis \u00e0 vis du trait\u00e9 de Varsovie. - 5. \u00e0 21.27 : Commentaires d'Eric Kistler. - 6. \u00e0 26.56 : L'antis\u00e9mistisme latent qui r\u00e8gne dans le monde et la r\u00e9flexion autour d'une loi pour combattre l'antis\u00e9mitisme collectif, l'\u00e9galit\u00e9 religieuse des communaut\u00e9s juives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Harvard", "name": "Fall, Bernard B.", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brunschwig, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 New York", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104866", "durationSec": 997, "publicationDate": "1966-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "visualThemes": ["OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "OUVRIER", "OUVRIER", "OUVRIER", "OUVRIER", "OUVRIER", "SYNDICALISME", "OUVRIER", "OUVRIER", "SYNDICALISME"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-224590", "thematicGeographicals": ["USA", "OLTEN", "VAUD", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4296, "mediaType": "video", "excerpt": "* Olten, USA, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE, Vaud, Berne : 19660519 et archives, portrait d'un ouvrier suisse, mari\u00e9 et p\u00e8re de 2 enfants et rencontre avec un groupe d'ouvriers suisses afin de conna\u00eetre leurs satisfactions, leurs revendications ainsi que leurs regrets ou leurs espoirs. Le reportage tente de cerner la condition ouvri\u00e8re suisse et de savoir si elle reste diff\u00e9rente des autres classes sociales ou au contraire si elle s'embourgeoise.", "title": "66.05.19", "visualGeographicals": ["OLTEN", "USA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1966-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070121"], "thematicThemes": ["OUVRIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TANNER, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-163707", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1966-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le mariage \u00e0 Lausanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462412.image", "id": "ece-3462414", "durationSec": 29, "publicationDate": "1966-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jules Dassin \u00e9pouse Melina Mercouri \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462414", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462414"}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La presse f\u00e9minine", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4E7DD0D6-4320-4043-AF6B-49E5EC91C77F", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1202, "publicationDate": "1966-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Femina"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "presse f\u00e9minine", "mode vestimentaire", "journal", "journalisme", "femme", "presse"], "excerpt": "Micro-trottoir sur la lecture des revues f\u00e9minines. Une passante qui n'ach\u00e8te pas de journaux f\u00e9minin car pas assez int\u00e9ressants. Deux passantes lisent les articles de mode, les grands reportages, cuisine, couture et produits de beaut\u00e9. (3.00) Interview de la r\u00e9dactrice en chef de Femina, les femmes cherchent des informations pratiques, et un accent mis sur les probl\u00e8mes de vie quotidiens. La diff\u00e9rence avec les autres journaux ainsi que les journaux f\u00e9minins fran\u00e7ais. La difficult\u00e9 d'avoir un public tr\u00e8s vari\u00e9, de cat\u00e9gories sociales diff\u00e9rentes. Le feuilleton a un vif succ\u00e8s, presque toutes les femmes le lisent car il contient une histoire d'amour. Il y a un int\u00e9r\u00eat pour les sujets parlant des princesses. Elle souhaite former le go\u00fbt des lecteurs en douceur. (11.45) Histoire du journal \"Elle\". Premier journal avec photos en couleur. Il a constitu\u00e9 un essor pour le pr\u00eat \u00e0 porter f\u00e9minin, en initiant les entreprises \u00e0 des transformations de couleurs et de coupe. Le style d'\u00e9criture est l'expression d'une \u00e9quipe dynamique, enthousiaste et dynamique. L'apport compl\u00e9mentaire des hommes dans la r\u00e9daction.", "alternativeTitle": ["SIR_1966-05-18_magazine-(emission-info)_4E7DD0D6-4320-4043-AF6B-49E5EC91C77F / La presse f\u00e9minine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passantes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef de \"Femina\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef d'\"Elle\"", "name": "Lazareff, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303854"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale - 2. Discours d'Alexis Kossyguine, pr\u00e9sident du Conseil sovi\u00e9tique, en faveur d'un front arabe uni contre l'imp\u00e9rialisme. - 3. OTAN. Allocutions de Gerhard Schr\u00f6der, ministre ouest-allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res, et de Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. - 4. Belgique. Manifestations d'\u00e9tudiants flamands \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain. - 5. France. Gr\u00e8ve des secteurs publics et priv\u00e9s. 6. Grande-Bretagne. Durcissement de la gr\u00e8ve des gens de mer, entretiens anglo-espagnols sur Gibraltar. - 7. R\u00e9action de la Roumanie par rapport au fait qu'elle veuille sortir du pacte de Varsovie. - 8. Voyage de Maurice Couve de Murville, chef de la diplomatie fran\u00e7aise, en Pologne. - 9. Note sovi\u00e9tique au gouvernement Ouest-allemand. - 10. Iran. - 11. Vietnam. Les troubles continuent - 12. Actualit\u00e9 nationale, m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFAEAB50-A1D6-4A8F-BCE9-3CDA904F5D03", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Sud", "Etats-Unis", "Angleterre", "Roumanie", "France", "Iran", "Berne (ville)", "Suisse", "Belgique", "Pologne", "Chine", "Vietnam"], "durationSec": 1949, "publicationDate": "1966-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couve de Murville, Maurice", "Johnson, Lyndon B.", "OTAN", "Kossyguine, Alexis", "Nguyen Kao Ky", "Rusk, Dean", "Schr\u00f6der, Gerhard (1910-1989)"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "droit du travail", "personnel maritime", "\u00e9tudiant", "guerre civile", "gr\u00e8ve", "guerre du Vietnam", "explosion nucl\u00e9aire"], "excerpt": "2. (\u00e0 6.20) (\u00e0 7.13) Commentaire de Charles-Henri Favrod : Le front uni est-il r\u00e9alisable? - 3. (\u00e0 11.18) Gerhard Schr\u00f6der invite les partis \u00e0 soutenir le gouvernement dans ses n\u00e9gociations avec la France sur le statut des troupes fran\u00e7aises en RFA. Dean Rusk souhaite que la France fournissent des explications \u00e0 sa sortie de l'OTAN. - 4. (\u00e0 12.26). - 5. (\u00e0 13.05) La gr\u00e8ve est un succ\u00e8s dans le secteur public. - 6. (\u00e0 13.46) Allure de crise nationale, exportations de viande et de b\u00e9tail de boucherie interdites, (\u00e0 14.21) Commentaire de Jacques Champagne sur les entretiens. - 7. (\u00e0 17.04) Information sans fondement selon la Roumanie. - 8. (\u00e0 17.46) Commentaire d'Albert Zbinden sur la situation dans les blocs Est et Ouest. - 9. (\u00e0 20.16) Commentaire par Henri Chevalley : Description de la note, message de paix, trait\u00e9 de non prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire. - 10. (\u00e0 21.21) Si\u00e8ge des tribunaux militaires. - 11. (\u00e0 22.07) Le g\u00e9n\u00e9ral Ki a repris Danang, l'opposition \u00e0 la junte ne d\u00e9sarme pas, gr\u00e8ve de la faim des Bonzes, un avion d'observation am\u00e9ricain est abattu, embarras croissant pour les Am\u00e9ricains : (\u00e0 24.06) Commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington, sur les mises en garde de Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat, et de Lyndon B. Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e0 l'\u00e9gard du Sud Vietnam. - 12. (\u00e0 26.24) Proposition de la semaine de 44 heures pour les fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux pour 1968 et par \u00e9tapes, par la commission du conseil national sur la dur\u00e9e du travail : Commentaire de Georges Perrin, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral. (\u00e0 30.40) Communiqu\u00e9 du Mouvement suisse contre l'armement atomique : Protestation contre le r\u00e9cent essais nucl\u00e9aire chinois et r\u00e9ponse de la Chine. (\u00e0 31.41) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.05.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-231515", "durationSec": 347, "publicationDate": "1966-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176647", "durationSec": 533, "publicationDate": "1966-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "LES INSTRUMENTS DE L'ORCHESTRE : LES CORDES - 66.05.18", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-201877", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1966-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ENGEL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Pierre-Henri Simon, \u00e9crivain et professeur : A propos de son livre \"Ce que je crois\". - 2. Interview d'Italo Calvino, \u00e9crivain italien : A propos de son livre \"La Journ\u00e9e d'un scrutateur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80F9D49E-F537-4C44-A1F6-886A83F29B1C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "1966-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvino, Italo", "Simon, Pierre-Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "croyance religieuse", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et professeur", "name": "Simon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain italien", "name": "Calvino, Italo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les races bovines import\u00e9es en douce. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2D168286-B39C-449E-9AEB-A4F9955EB5F6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1966-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "importation", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}]}}