{"response": {"numFound": 2219, "start": 1500, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Masques et musiques", "title": "Jacques Th\u00e9voz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3615492.image", "id": "ece-3592925", "durationSec": 1968, "publicationDate": "1966-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Autoportrait du photographe et cin\u00e9aste fribourgeois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3592925", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3592925"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98707", "durationSec": 254, "publicationDate": "1966-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "GRAND MAGASIN", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-102084", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 763, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660501, dans le cadre du 1er mai, itw de travailleurs sur le r\u00f4le de l'\u00e9glise dans le monde du travail et de la signification de la f\u00eate du travail.", "title": "LE TRAVAIL C'EST LA SANTE - 66.05.01", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "GRAND MAGASIN", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE DARDEL, Simon", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249744", "durationSec": 405, "publicationDate": "1966-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.05.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175559", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1966-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Br\u00e8ves internationales et nationales. - 2. Rapports Est-Ouest en Allemagne : D\u00e9bats concernant la r\u00e9unification. - 3. D\u00e9fense Atlantique et voyage diplomatique fran\u00e7ais en Europe de l'Est. - 4. Position sovi\u00e9tique dans les affaires internationales. - 5. Le point sur les relations sino-am\u00e9ricaines. - 6. Le point sur la guerre du Vietnam. - 7. La vie au Nord-Vietnam : Entretien avec Charles Fourniau, historien et sp\u00e9cialiste. - 8. Troubles en Rhod\u00e9sie du Sud. - 9. Actualit\u00e9s suisses. - 10. Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Rotary clubs de Suisse occidentale : Discussions autour d'une \u00e9ventuelle r\u00e9vision totale de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-8B4D3E7C-E61E-4242-B41A-29CE6C59F65B", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Vietnam du Nord", "France", "Suisse", "Etats-Unis", "URSS", "Chine", "Allemagne de l'Est", "Europe de l'Est"], "durationSec": 1914, "publicationDate": "1966-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rotary Club", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["diplomatie", "r\u00e9unification allemande", "constitution", "guerre du Vietnam", "vie quotidienne"], "excerpt": "2. (A 5.52) Le gouvernement de Bonn publie un livre blanc sur la r\u00e9unification, sa position reste inchang\u00e9e : seuls les quatre \"alli\u00e9s\" sont \u00e0 m\u00eame de r\u00e9soudre la question. Moscou estime en revanche que la solution appartient aux deux Allemagne. Contacts entre socialistes ouest-allemands et communistes est-allemands. (A 8.07) Commentaire d'Eric Kistler, \u00e9voque les \u00e9changes de vues de part et d'autre. Des incidents ont fait deux victimes le long du mur de Berlin. - 3. (A 10.17) OTAN : statut de l'Allemagne pas d\u00e9fini, aucune d\u00e9cision n'a \u00e9t\u00e9 prise apr\u00e8s le d\u00e9sengagement fran\u00e7ais. (A 11.33) Commentaire de Jean-Pierre Elkabbach : Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, se trouve \u00e0 Sofia. Pas de contradictions entre la politique fran\u00e7aise et celle des ses alli\u00e9s occidentaux. - 4. (A 13.12) Commentaire d'Alexandre Metaxas. Rapprochement de Moscou avec les pays occidentaux, difficult\u00e9s avec P\u00e9kin. - 5. (A 15.06) Hypoth\u00e8ses sur la disparition de Mao Zedong. (A 15.40) Commentaire de Jean Sagnier, Washington refuse de reconna\u00eetre diplomatiquement P\u00e9kin, bient\u00f4t la fin de la g\u00e9n\u00e9ration des dirigeants qui accompagn\u00e8rent Mao durant la Longue Marche. - 6. (A 18.48). - 7. (A 20.06) Description de la vie quotidienne \u00e0 Hano\u00ef, complexit\u00e9 des rapports qu'entretient la population vietnamienne avec les Chinois. - 8. (A 26.13). - 9. (A 26.39) Le ministre suisse des Affaires \u00e9trang\u00e8res se rend \u00e0 la session des ministres du Conseil de l'Europe \u00e0 Strasbourg. Bilan des importations et exportations suisses. - 10. (A 28.28) Commentaire de Georges Duplain. (A 31.08) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et sp\u00e9cialiste du Vietnam", "name": "Fourniau, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur ORTF, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Sofia", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "66.04.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207620", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1966-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232196", "durationSec": 125, "publicationDate": "1966-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "66.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257948", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1966-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE F\u00c9MININE", "MAGAZINE", "PRESSE F\u00c9MININE", "INTERVIEW DE RUE", "MAGAZINE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRESSE F\u00c9MININE"], "id": "asset-237034", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1373, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Paris : 19660430, la presse f\u00e9minine repr\u00e9sente une part importante du march\u00e9 de la presse dans le monde. La r\u00e9dactrice en chef de l'hebdomadaire Femina SAUGE Camille et la sociologue et professeur \u00e0 l'\u00e9cole de journalisme de Paris SULLEROT Evelyne \u00e9voquent cette presse f\u00e9minine, les mythes de la femme qu'elle perp\u00e9tue et les sujets qu'elle aborde dans ses pages.", "title": "66.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE F\u00c9MININE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "La coupe Davis", "imageURL": "http://www.rts.ch/5843102.image", "id": "ece-3475051", "durationSec": 509, "publicationDate": "1966-04-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entra\u00eenement de l'\u00e9quipe suisse \u00e0 la veille de la coupe Davis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475051", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475051"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Le village Albert Schweitzer \u00e0 Vaudune en Dordogne o\u00f9 sont accueillit des dizaines de personnes en d\u00e9tresse morale et physique : Reportage de Claude Moss\u00e9, collaborateur RSR. - 2. Enqu\u00eate sur les cours du soir : Reportage de Jacques Bofford", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F32C86B8-D20B-4FC8-B98C-34D44595AE68", "thematicGeographicals": ["Lambar\u00e9n\u00e9", "Dordogne", "Suisse", "France"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "1966-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["cohabitation sociale", "village", "b\u00e9n\u00e9volat", "marginalit\u00e9", "formation des adultes"], "excerpt": "1. Interview d'un habitant de Vaudune sur l'initiative du Village Albert Schweitzer. Interview de Guy Barth\u00e9l\u00e9my, ing\u00e9nieur forestier, cr\u00e9ateur du village Albert Schweitzer. Interview Marie-France, jeune de 20 ans travaillant \u00e0 la buanderie du village. Interview de Colette, ancienne pu\u00e9ricultrice, devenue secr\u00e9taire, comptable, cuisini\u00e8re du village Albert Schweitzer. Interview d'une femme ag\u00e9e, revenue en France depuis quelques ann\u00e9es avec son mari, dit qu'ils paient leur pension par leur travail. Interview de Michel, jeune de 21 ans venant de La R\u00e9union, qui n'a pas trouv\u00e9 de travail en France. Interview de Greet Barth\u00e9l\u00e9my, ancienne chirurgienne-chef de l'h\u00f4pital de Lambar\u00e9n\u00e9 au Gabon, cr\u00e9atrice du village Albert Schweitzer : Sur sa rencontre avec Albert Schweitzer, sur la vraie vie \u00e0 Lambar\u00e9n\u00e9 et sur principes du village de Vaudun. - 2. (\u00e0 35.02) Interview de M. Boll, responsable de cours du soir. Reportage dans une classe de cours du soir d'orthographe. Interview d'un enseignant et de plusieurs \u00e9l\u00e8ves suivant des cours diff\u00e9rents. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, animateur du village Albert Schweitzer", "name": "Barth\u00e9l\u00e9my, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "Colette, secr\u00e9taire, comptable, cuisini\u00e8re du village Albert Schweitzer", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne chirurgienne-chef de l'h\u00f4pital de Lambar\u00e9n\u00e9 au Gabon, animatrice du village Albert Schweitzer", "name": "Barth\u00e9l\u00e9my, Greet", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-France, employ\u00e9e \u00e0 buanderie du village Albert Schweitzer", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitante du village Albert Schweitzer", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant de cours d'ortographe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Michel, fran\u00e7ais de La R\u00e9union", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves de cours du soir", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"name": "Boll", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Vaudune", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Introduction d'un numerus clausus pour les \u00e9tudiants en m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve  Interview du prof. Eric Martin. - 3. Agitations estudiantines dans le monde. - 4. Guerre du Vietnam : Washington d\u00e9bat du droit de poursuite au del\u00e0 des fronti\u00e8res chinoises. - 5. Puissance et raidissement de la Chine. - 6. R\u00e9unification allemande : Premiers contacts entre le parti socialiste ouest-allemand et le parti communiste est-allemand. - 7. Coop\u00e9ration europ\u00e9enne dans la recherche spatiale. - 8. Renvoi des discussions concernant la construction en commun de la fus\u00e9e \"Europa 1\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F4C67D4A-FA91-4629-9BBB-2C81781606FE", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Ouest", "Gen\u00e8ve (canton)", "Allemagne de l'Est", "Chine", "Europe"], "durationSec": 1916, "publicationDate": "1966-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Europa"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "astronautique", "manifestation politique", "recherche scientifique", "nationalisme", "numerus clausus", "relations Est Ouest", "guerre du Vietnam", "fronti\u00e8re", "universit\u00e9", "r\u00e9unification allemande"], "excerpt": "2. (A 5.33) Le probl\u00e8me n'est pas propre \u00e0 la Suisse, la solution de limiter le nombre d'\u00e9tudiants s'impose \u00e0 Gen\u00e8ve, les \u00e9tudiants dont les parents sont domicili\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve ne sont pas concern\u00e9s, la solution est dite provisoire, autres solutions envisag\u00e9es notamment la cr\u00e9ation de postes d'enseignants et la reconstruction du Centre m\u00e9dical de Champel. (A 11.33) Deux interviews d'\u00e9tudiants sur les mesures prises \u00e0 Gen\u00e8ve. - 3. (A 14.33) Notamment en Italie, en Espagne, en Am\u00e9rique latine. En Indon\u00e9sie, manifestations anti-communistes. Au Vietnam, les \u00e9tudiants et les bouddhistes demandent des \u00e9lections libres. D\u00e9nominateur commun de ces manifestations : une forme de revendication nationaliste. - 4. (A 17.19) Commentaire de Jean Sagnier. - 5. (A 19.31) Commentaire de Michel Anfrol. Raidissement chinois contre les Etats-Unis et l'URSS, s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays, nouvelle explosion d'une bombe chinoise attendue, mont\u00e9e en puissance du pays. - 6. (A 22.01) La rencontre a eu lieu \u00e0 Berlin-Est, Bonn reste sceptique. Parution d'un livre blanc sur les efforts du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour l'unit\u00e9 de l'Allemagne, le chancelier Ludwig Erhard demande \u00e0 l'URSS d'accorder les droits fondamentaux aux Allemands de l'Est. - 7. (A 25.04) Interview de Pierre Auger \u00e0 propos de l'Organisation europ\u00e9enne de recherche spatiale. - 8. (A 28.12) Explications de Jean-Pierre Moulin. Face aux Etats-Unis ou \u00e0 l'URSS, l'Europe unie est une n\u00e9cessit\u00e9 pour r\u00e9aliser des objectifs techniques et scientifiques. (A 31.11) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Martin, Eric (professeur)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant rwandais en sciences politiques \u00e0 Lausanne", "name": "Rutabingwa, Eustache", "type": "Participant"}, {"role": "physicien fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de l'Organisation europ\u00e9enne de recherche spatiale", "name": "Auger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant suisse, membre de l'association g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudiants de Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fermaud, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Washington", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coop\u00e9ration technique suisse", "source": "gico", "title": "L'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE PAR LES ECOLES LAIQUES - 66.04.29", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-104031", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1966-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["TCHERNIA, PIERRE", "PIERRE, ROGER", "THIBAULT, JEAN-MARC", "ANDREWS, JULIE", "HALLER, BERNARD"], "id": "asset-128587", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "VALAIS"], "durationSec": 3102, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux, Valais, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660429, KLEINMANN Georges pr\u00e9sente le gala de cl\u00f4ture du 6 \u00e8me concours international de la Rose d'Or de Montreux qui r\u00e9compense les meilleures \u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9 du monde et les extraits des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision laur\u00e9ates du concours.", "title": "GALA DE CLOTURE DU 6 EME CONCOURS INTERNATIONAL DE LA ROSE D'OR DE MONTREUX - 66.04.29", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "VALAIS", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "publicationDate": "1966-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "TENNIS : LA SUISSE ET LA COUPE DAVIS - 66.04.29", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-166285", "durationSec": 994, "publicationDate": "1966-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.29", "id": "asset-193472", "durationSec": 574, "publicationDate": "1966-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les examens p\u00e9dagogiques \u00e0 l'\u00e9cole de recrues : Interview de Louis-Edouard Roulet, expert, Jean-Michel Zaugg et Alfred Bach, colonel", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B9CD1D51-71CA-4711-9092-6BFD5F148759", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "1966-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recrue", "arm\u00e9e", "\u00e9cole de recrues", "examen"], "excerpt": "Plus de 30'000 recrues par ann\u00e9e. Interview de Louis Roulet sur les sources l\u00e9gales et les buts de ces examens p\u00e9dagogiques. Extrait d'entretien p\u00e9dagogique avec de jeunes \u00e0 l'\u00e9cole de recrue, \u00e0 propos de la faible participation aux votations. Interview de Jean-Michel Zaugg qui commente les r\u00e9ponses concernant les droits civiques. Interview d'Alfred Bach, colonel, sur le sens des examens p\u00e9dagogiques.", "alternativeTitle": ["SIR_1966-04-28_magazine-(emission-info)_B9CD1D51-71CA-4711-9092-6BFD5F148759 / Les examens p\u00e9dagogiques \u00e0 l'\u00e9cole de recrues : Interview de Louis-Edouard Roulet, expert, Jean-Michel Zaugg et Alfred Bach, colonel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel suisse", "name": "Bach, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Zaugg, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "expert", "name": "Roulet, Louis-Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "recrues", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303884"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176219", "durationSec": 809, "publicationDate": "1966-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Andre\u00ef Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res, se trouve en Italie et rencontre le pape Paul VI. - 3. Crise de l'OTAN : Relations entre la France et les Etats-Unis. - 4. Nouvelles d\u00e9clarations concernant une \u00e9ventuelle candidature de la Grande-Bretagne au March\u00e9 Commun. - 5. Affaires fran\u00e7aises et s\u00e9jour du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dans le nord du pays. - 6. Diplomatie fran\u00e7aise en Europe de l'Est. D\u00e9claration de Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, en d\u00e9placement \u00e0 Bucarest. - 7. Question rhod\u00e9sienne discut\u00e9e au parlement britannique. - 8. Affaires du Tiers-Monde. - 9. Coop\u00e9ration de la Suisse dans les affaires spatiales", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4502A04F-E686-4495-8643-14A113C13095", "thematicGeographicals": ["URSS", "Suisse", "Vatican", "Rhod\u00e9sie", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "1966-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Gaulle, Charles de", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "travail spatial", "relations internationales", "diplomatie", "recherche scientifique", "relation Eglise Etat"], "excerpt": "2. (A 6.51) Commentaire de Jean Neuvecelle. (A 10.17) Commentaire de Jean Piazza. Relations entre l'URSS et l'Eglise catholique. - 3. (A 12.12) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. - 4. (A 14.31) Gordon Walker, ancien secr\u00e9taire d'Etat au Foreign Office, esp\u00e8re une adh\u00e9sion de la Grande-Bretagne \u00e0 l'Europe des Six d'ici quatre ans. - 5. (A 15.35) Amnistie sur les anciennes contraventions de la circulation et introduction d'un proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique. - 6. (A 18.33). - 7. (A 19.30) Harold Wilson, premier ministre britannique, annonce que son gouvernement a engag\u00e9 des entretiens avec le gouvernement rhod\u00e9sien de Ian Smith, accord conclu pour entamer des n\u00e9gociations sans conditions p\u00e9alables. - 8. (A 23.01) Irak : le nouveau pr\u00e9sident Aref se positionne durement contre la r\u00e9bellion kurde. (A 23.43) Poursuite de la lutte contre le communisme en Indon\u00e9sie. Le point sur la situation au Vietnam. - 9. (A 24.55) Interview d'Eric Choisy : buts de la recherche spatiale, applications commerciales notamment dans les t\u00e9l\u00e9communications, r\u00f4le de la Suisse dans ce domaine, \u00e9ventuelle \"fus\u00e9e suisse\" et mise sur pied d'une station m\u00e9t\u00e9orologique. (A 29.15) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats genevois", "name": "Choisy, Eric", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Piazza, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "LES PREMIERS AGRICULTEURS DE LA SUISSE : DES VESTIGES A LA VIE - 66.04.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101365", "durationSec": 1378, "publicationDate": "1966-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la vie", "source": "gico", "title": "66.04.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-204971", "durationSec": 1628, "publicationDate": "1966-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JENNI, Rose-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.04.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-177645", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1966-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le permis de conduire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471071.image", "id": "ece-3452318", "durationSec": 242, "publicationDate": "1966-04-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que pensez-vous de la r\u00e9forme du permis de conduire?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452318", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452318"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "Philippe Noiret", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469386.image", "id": "ece-3469388", "durationSec": 261, "publicationDate": "1966-04-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le com\u00e9dien a perc\u00e9 en jouant pour Jean-Paul Rappeneau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469388", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469388"}, {"source": "escenic", "program": "Teleforum", "title": "Le permis de conduire", "imageURL": "http://www.rts.ch/8079500.image", "id": "ece-8081320", "durationSec": 62, "publicationDate": "1966-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas si facile d'\u00eatre un as du volant, ce conducteur fait preuve d'une belle franchise !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8081320", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8081320"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e confisque des dessins. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-BD9BB3B2-A849-4FE8-8DA1-B145F4BAD413", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 422, "publicationDate": "1966-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "espionnage", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["NOIRET, PHILIPPE", "NOIRET, PHILIPPE"], "id": "asset-189933", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19660426, interview du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais RAPPENEAU Jean-Paul \u00e0 propos de son dernier film \"La vie de ch\u00e2teau\". Interview du critique AUBRIANT Maurice, des com\u00e9diens fran\u00e7ais NOIRET Philippe, MARQUET Marie et du sc\u00e9nariste BOULANGER Daniel \u00e0 propos du film \"La vie de ch\u00e2teau\". Les invit\u00e9s \u00e9voquent la r\u00e9sistance et leurs souvenirs de la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "title": "JEAN-PAUL RAPPENEAU, MARIE MARQUET ET PHILIPPE NOIRET POUR LE FILM \"LA VIE DE\n\nCHATEAU\" - 66.04.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1966-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266407", "publicationDate": "1966-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9forum", "source": "gico", "visualThemes": ["PERMIS DE CONDUIRE", "EXAMEN", "PERMIS DE CONDUIRE", "CONDUITE AUTOMOBILE"], "id": "asset-191303", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Gen\u00e8ve-ville : 19660426, enqu\u00eate aupr\u00e8s d'automobiliste sur la valeur accord\u00e9e au permis de conduire suite \u00e0 l'augmentation de la circulation routi\u00e8re et pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes, th\u00e9oriques et pratiques, n\u00e9cessaires pour l'obtention d'un permis de conduire par les \u00e9l\u00e8ves conducteurs.", "title": "NOTRE PERMIS DE CONDUIRE EST IL DEPASSE? - 66.04.26", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1966-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PERMIS DE CONDUIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, 1er prix litt\u00e9raire de la Ville de Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEF4CBE8-6B14-4D85-8B71-5ACB210DE525", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 1462, "publicationDate": "1966-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les cours d'alpinisme", "imageURL": "http://www.rts.ch/4495734.image", "id": "ece-4495735", "durationSec": 84, "publicationDate": "1966-04-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Formation et \u00e9ducation face aux dangers de la montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4495735", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4495735"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Les comptes de la conf\u00e9d\u00e9ration pour l'ann\u00e9e 1965 : Conf\u00e9rence de presse de Roger Bonvin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Finances. - 2. Conf\u00e9rence de presse du chancelier Ludwig Erhard. - 3. Visite \u00e0 Rome d'Andrei Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 4. Charles de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise relance la r\u00e9forme du S\u00e9nat. - 5. Rubrique asiatique. - 6. La situation de la flotte a\u00e9rienne dans la guerre du Vietnam : Interview de Jacques Isnard, sp\u00e9cialiste des questions a\u00e9riennes. - 7. A Houston, premi\u00e8re transplantation cardiaque avec un coeur en plastic : Interview du docteur Hahn, cardiologue", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-45413503-6569-4041-821F-CB31EE6AA003", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "URSS", "Europe de l'Est", "Allemagne de l'Est", "Europe", "Allemagne de l'Ouest", "Suisse", "France", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 2030, "publicationDate": "1966-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sukarno"], "thematicThemes": ["transplantation d'organe", "parti politique", "catholicisme", "chirurgie", "arm\u00e9e de l'air", "coeur artificiel", "diplomatie", "politique \u00e9conomique", "cardiologie", "bouddhisme", "institution politique", "budget de l'Etat", "communisme", "guerre du Vietnam", "relations Est Ouest"], "excerpt": "1. \u00e0 04.02 : Interview de Georges Perrin, collaborateur RSR qui donne son analyse de la conf\u00e9rence de presse du conseiller f\u00e9d\u00e9ral : le r\u00e9sultat favorable du compte de l'ann\u00e9e 1965, quels sont les signes d'inqui\u00e9tude pour l'avenir budg\u00e9taire de la Suisse, les mesures d'anticipation \u00e0 prendre. - 2. \u00e0 12.27 : Eric Kistler commente les d\u00e9clarations du chancelier qui s'oppose \u00e0 la cr\u00e9ation d'une conf\u00e9d\u00e9ration entre la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale et le r\u00e9gime de Pankow. - 3. \u00e0 14.37 : Alexandre Metaxas commente cette visite qui marque une nouvelle direction de Moscou qui se dit favorable \u00e0 la coexistence \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du camp communiste, en reconnaissant l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre l'URSS et ses satellites, l'exemple de Tito, chef d'Etat de la Yougoslavie, les complications g\u00e9opolitiques autour des fronti\u00e8res de l'Est. - 4. \u00e0 17.20 : Jean-Pierre Moulin commente la surprise de la classe politique fran\u00e7aise devant la d\u00e9cision de de Gaulle de fondre en une seule assembl\u00e9e, le S\u00e9nat et le conseil \u00e9conomique. Cr\u00e9ation par Jean Lecanuet du centre d\u00e9mocrate, quel avenir pour ce nouveau courant politique, l'opposition politique fran\u00e7aise. - 5. \u00e0 20.29 : Christian Sulser commente la pression des \u00e9tudiants qui s'exerce contre le pr\u00e9sident Sukarno d'Indon\u00e9sie, les manoeuvres de l'arm\u00e9e pour placer le g\u00e9n\u00e9ral Nasution au poste de vice-pr\u00e9sident. Les catholiques vietnamiens craignent la pr\u00e9pond\u00e9rance bouddhiste, attaques a\u00e9riennes de MIG 21 sur des Phantom am\u00e9ricains dans le Vietnam-nord. - 6. \u00e0 23.37 : La flotte a\u00e9rienne des MIG de l'URSS, celle du nord-Vietnam, les particularit\u00e9s du MIG 21, celle du Phantom utilis\u00e9 par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine. Les pertes a\u00e9riennes des Am\u00e9ricains, leur tactique a\u00e9rienne, la formation des nords-Vietnamiens au pilotage de MIG. - 7. \u00e0 28.26 : L'\u00e9tat du patient, le fonctionnement de ce coeur artificiel qui remplace un seul ventricule, le pronostic vital du patient, les probl\u00e8mes des coeurs atrificiel, l'espoir de la tranplantation cardiaque avec des coeurs d'origine animal ou humain, les premiers tests effectu\u00e9s sur des animaux.  M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert fran\u00e7ais en question a\u00e9riennes", "name": "Isnard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "docteur sp\u00e9cialiste en cardiologie", "name": "Hahn (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste ORTF", "name": "Garat, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Chronique d'Albert Zbinden, collaborateur RSR. - 2. Interview de Claude Lelouch, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Un Homme et une Femme\". - 3. Interview d'Henri Chapi\u00e9, journaliste : A propos du renouveau du cin\u00e9ma am\u00e9ricain", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DFDDAE45-6A9A-4784-866A-D6837B91B1C4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "1966-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "financement"], "excerpt": "1. \u00e0 02.25 : Les d\u00e9savantages de la profusion cin\u00e9matographiques de grandes villes, la quantiti\u00e9 de mauvais films distribu\u00e9s et le choix discutable des exploitants des petites villes. - 2. \u00e0 07.38 : Raconte la rencontre de ces deux personnnages au millieu de leur vie, l'importance de l'\u00e2ge des personnages et ce que cela implique, les com\u00e9diens qui incarnent ces personnages, leur millieu social, la place de l'action dans le film. Le succ\u00e8s de ses films \u00e0 l'\u00e9tranger et leur accueil plus froid en France, comment il explique cet ostracisme fran\u00e7ais. - 3. \u00e0 14.01 : La collaboration entre les studios d'Hollywood et les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision qui va permettre le financement de long-m\u00e9trages de qualit\u00e9, les droits d'antenne qui sont importants, le d\u00e9laissement du cin\u00e9ma d'auteur par manque de budget et de libert\u00e9 des mettreurs en sc\u00e8ne, le r\u00e8gne de l'industrie et du commerce dans le milieu du cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Lelouch, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "critique cin\u00e9matographique", "name": "Chapier, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Grandeur des \"Mis\u00e9rables\". De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0A0BEF6C-6C28-45AB-BB98-813747BF4290", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1966-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coop\u00e9ration technique suisse", "source": "gico", "title": "UN HOPITAL DANS LA BROUSSE - 66.02.25", "visualGeographicals": ["ACCRA", "ACCRA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-114300", "thematicGeographicals": ["ACCRA"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1966-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ETAIX, PIERRE"], "id": "asset-176100", "durationSec": 852, "publicationDate": "1966-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.04.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232438", "durationSec": 225, "publicationDate": "1966-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "66.04.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-201216", "durationSec": 1344, "publicationDate": "1966-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-203693", "durationSec": 842, "publicationDate": "1966-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "SUD - 66.04.24", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-108851", "durationSec": 4633, "publicationDate": "1966-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.04.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249733", "durationSec": 177, "publicationDate": "1966-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.04.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198205", "durationSec": 782, "publicationDate": "1966-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vous ...", "title": "\u00catre horticulteur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460608.image", "id": "ece-3460610", "durationSec": 1844, "publicationDate": "1966-04-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La maison Mark et Schlageter, une tradition horticole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460610", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460610"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Dans les loges", "imageURL": "http://www.rts.ch/8331669.image", "id": "ece-8331670", "durationSec": 972, "publicationDate": "1966-04-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Madame Montlabert, habilleuse et costumi\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8331670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8331670"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Adamo et ses ma\u00eetres", "imageURL": "http://www.rts.ch/5336012.image", "id": "ece-5336013", "durationSec": 777, "publicationDate": "1966-04-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Adamo chante \"Allons, les copains\" et \"Une m\u00e8che de cheveux\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5336013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5336013"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. B\u00e2le. Jumel\u00e9 des jubil\u00e9s \u00e0 la foire d'\u00e9chantillons : Commentaires de Bernard Nicod, de Marco Flaks, interviews de Pierre Graber et de Gonzague de Reynold. - 3. Dakar. Premier Festival international d'art n\u00e8gre : Interview de Jean Gabus. - 4. Crise de l'OTAN. Processus de d\u00e9gagement de la France : Commentaires d'Yvan Graf, de Jean Sagnier et d'Albert Zbinden. - 5. Voyage de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, au Nord de la France. Association entre Renault et Peugeot. - 6. Bruxelles. Report de la r\u00e9alisation int\u00e9grale de la Communaut\u00e9 industrielle et agricole. - 7. Allemagne. Dialogue entre socialistes de l'Ouest et communistes de l'Est. - 8. Rome. Accord entre Amintore Fanfani et Andre\u00ef Gromyko. - 9. Bucarest. Entretiens entre le Mar\u00e9chal Tito et le premier secr\u00e9taire du parti communiste roumain. - 10. Vietnam du Sud. Crise politique. - 11. Indon\u00e9sie. Manifestations des \u00e9tudiants anti-communistes. - 12. Sports. -13. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-109CD5F4-A297-48FD-91B3-480064376E3A", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Bruxelles", "France", "Suisse", "Bucarest", "Rome", "Vietnam", "Vietnam du Sud", "Dakar", "B\u00e2le (ville)", "Allemagne"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1966-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renault", "Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne", "Fanfani, Amintore", "Gromyko, Andre\u00ef", "AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)", "March\u00e9 Commun", "Gaulle, Charles de", "Festival international d'art n\u00e8gre", "Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique", "Tito [= Broz, Josip]", "OTAN", "Peugeot"], "thematicThemes": ["crise politique", "socialisme", "sport", "arm\u00e9e", "foire commerciale", "communisme", "manifestation politique", "football (comp\u00e9tition)", "guerre du Vietnam", "stationnement", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "1. Guerre du Vietnam. - 2. (\u00e0 5.15) Commentaires de Bernard Nicod, collaborateur RSR, et de Marco Flaks, journaliste au studio suisse des ondes courtes : Jubil\u00e9 de la fondation du premier groupe \u00e0 l'\u00e9tranger de la  Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique (NSH) et de la direction de la foire d'\u00e9chantillons. (\u00e0 6.27) Pierre Graber, vaudois socialiste, pr\u00e9sident du Conseil national, parle de l'importance de la s\u00e9ance symbolisant l'accueil des Suisses de l'\u00e9tranger par le peuple suisse : Importance symbolique avant tout. (\u00e0 7.39) Gonzague de Reynold, \u00e9crivain et fondateur de la NSH il y a 50 ans \u00e0 Gen\u00e8ve, parle de la raison d'\u00eatre de la NSH aujourd'hui : Elle a plus que jamais sa raison d'\u00eatre aujourd'hui, temps de crise. - 3. (\u00e0 9.35) Par Andr\u00e9 Rougemont, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel (\u00e0 10.11) Jean Gabus, professeur et directeur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 par le pr\u00e9sident Senghor pour sa participation au festival, il parle de cette derni\u00e8re : L'id\u00e9e du pr\u00e9sident Senghor, le regoupement des oeuvres ma\u00eetresses s\u00e9n\u00e9galaises \u00e9parpill\u00e9es dans le monde entier, la construction du b\u00e2timent, etc. - 4. (\u00e0 13.40) Commentaires d'Yvan Graf, collaborateur RSR, de Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington, et d'Albert Zbinden, correspondant RSR \u00e0 Paris : La Fance refuse d'accorder un d\u00e9lai pour l'\u00e9vacuation des troupes am\u00e9ricaines stationn\u00e9es en France. Selon Jean Sagnier, on semble se diriger vers un r\u00e9tr\u00e9cissement de la coop\u00e9ration occidentale. - 5. (\u00e0 18.22) Charles de Gaulle se trouve en ce moment \u00e0 Lille, il a prononc\u00e9 un discours \u00e9voquant la r\u00e9forme du S\u00e9nat, \"voyage d'\u00e9tude et de travail\". (\u00e0 19.48) Association entre Renaud, r\u00e9gie nationale, et Peugeot, soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, pour avoir une position forte sur le march\u00e9 europ\u00e9en et pour lutter contre la concurrence am\u00e9ricaine. - 6. (\u00e0 21.26) Les ministres des 6 du March\u00e9 Commun reportent la r\u00e9alisation; rapports entre la CEE et l'AELE. - 7. (\u00e0 22.31). - 8. (\u00e0 23.29) Les ministres italien et russe des affaires \u00e9trang\u00e8res ont conclu un accord de coop\u00e9ration \u00e9conomique, technique et scientifique. - 9. (\u00e0 24.14) Le Mar\u00e9chal Tito, pr\u00e9sident de Yougoslavie, et Caeusescu, premier secr\u00e9taire du parti communiste roumain. Etablissement d'une coop\u00e9ration \u00e9conomique, (\u00e0 24.46) inqui\u00e9tudes par rapport \u00e0 l'engagement des Etats-Unis dans la guerre du Vietnam. - 10 (\u00e0 25.28) Affrontements entre manifestants anti-gouvernementaux, policiers et militaires; organisation des futures \u00e9lections. - 11. (\u00e0 27.02) - 12. (\u00e0 28.05) Football. Championnat de ligue nationale A. - 13. (\u00e0 28.43)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Gabus, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au studio suisse des ondes courtes", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et fondateur de la Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste au studio suisse des ondes courtes", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-F5A95D15-1CFF-4546-B91A-FB0D935124E8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1966-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Lo greliet : Le grillon, de Jules Cordey, par Albert Chessex, de (VD) - 3. La batallie d\u00e8 St-Dzaqui\u00e8 : La bataille de Saint-Jacques, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, par Jeanne Decosterd, de Pal\u00e9zieux (VD) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Chessex, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Decosterd, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "FLEUR", "SERRE", "ENTRETIEN", "OEILLET", "HORTICULTURE", "HORTICULTURE", "ENTRETIEN", "ROSE", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "HORTICULTURE", "INTERVIEW", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "HORTICULTURE", "FLEUR", "APPRENTI"], "id": "asset-194987", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Gen\u00e8ve-ville : 19660423, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier d'horticulteur et de l'apprentissage permettant d'acc\u00e9der \u00e0 cette profession. L'horticulteur se sp\u00e9cialise dans 4 branches, la floriculture, la p\u00e9pini\u00e8re, l'arboriculture et la cr\u00e9ation et l'entretien des jardins et parcs. L'apprentissage dure 3 ans.", "title": "LES HORTICULTEURS - 66.04.23", "visualGeographicals": ["ROCHE (VD)", "ROCHE (VD)", "ST-LEGIER", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1966-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HORTICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "ADAMO - 66.04.23", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["ADAMO, SALVATORE"], "id": "asset-154869", "durationSec": 776, "publicationDate": "1966-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ADAMO, SALVATORE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ADAMO, SALVATORE"], "id": "asset-177592", "durationSec": 776, "publicationDate": "1966-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ADAMO, SALVATORE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "A CHACUN SON ROLE - 66.04.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-154599", "durationSec": 1003, "publicationDate": "1966-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Boulez, compositeur : La po\u00e9sie et la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-205ABF85-12EB-4AF0-B595-9F36B4CF89D8", "durationSec": 308, "publicationDate": "1966-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "La conf\u00e9rence de Pierre Boulez sur la po\u00e9sie et la musique dans le cadre du Festival de musique contemporaine de Donaueschingen. Le bilan du rapport entre le langage et la musique, l'exemple de son ouvrage \"Marteau sans ma\u00eetre\", les deux moyens de traiter la po\u00e9sie, l'exemple du Deuxi\u00e8me Livre de \"Structures\", l'acheminement naturel de l'\u00e9l\u00e9ment po\u00e9tique, la facilit\u00e9 d'int\u00e9grer la po\u00e9sie dans la musique, le dod\u00e9caphonisme et l'impressionnisme dans les oeuvres de Pierre Boulez.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Le 200\u00e8me anniversaire de la naissance de Madame de Sta\u00ebl : Entretien avec Jean-Ren\u00e9 Bory, historien. - 2. Joselito, petit chanteur prodige de 13 ans : Reportage de Jacques Bofford, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Toulouse. - 3. Interview de Pierre Boulle, \u00e9crivain auteur de \"Le pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef\" (Ed. Juillard, 1952) : Evocation de sa vie en Indochine. - 4. Les animaux pensent-ils? : Interview d'Albert Ducrocq, scientifique, et R\u00e9my Chauvin, biologiste", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-54F67156-87F5-4F5E-887B-3F6083B54BB0", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Sud", "Indochine", "Toulouse"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "1966-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de", "Joselito"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "histoire", "chanteur", "conflit arm\u00e9", "animal", "aventurier", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boulle, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9rard, fr\u00e8re de Joselito", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Chauvin, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "jeune chanteur (=Joselito Jimenez)", "name": "Joselito", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante de musique de Joselito", "name": "Isard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Joselito", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Toulouse", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Crise de l'OTAN. R\u00e9ponse fran\u00e7aise \u00e0 la note am\u00e9ricaine du 12 avril 1966 : Commentaire de Jacques Matthey-Doret. - 3. Rome. Entretien entre Andrei Gromyko, ministre russe des affaires \u00e9trang\u00e8res, et son homologue italien Amintore Fanfani : Commentaire de Robert Filliol. - 4. Roumanie. Fin de la visite du Mar\u00e9chal Tito : Commentaire de Jean Balvanyi. - 5. Syrie. L'URSS financera le barrage de l'Euphrate : Commentaire de Richard Anderegg. - 6. Les int\u00e9r\u00eats de l'URSS au Moyen Orient : Commentaire d'Henri Pierre. - 7. Les relations sino-russes : Commentaire de Blaise Curchod, interview d'Isaac Deutscher. - 8. Guerre du Vietnam. Eventuelle intitiative diplomatique de l'ONU : Commentaire de Th\u00e9o Loir. - 9. Crise rhod\u00e9sienne. R\u00e9solution de la Commission de l'ONU sur le colonialisme : Commentaire de Th\u00e9o Loir. - 10. Actualit\u00e9 nationale : Suisses de l'\u00e9tranger. Sandoz met fin pr\u00e9ventivement \u00e0 toute livraison de LSD 25 et de psylosibine. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8D2556D1-0D4F-4399-ABB5-8858B7C749C3", "thematicGeographicals": ["Rhod\u00e9sie", "Rome", "URSS", "Syrie", "Proche-Orient", "Vietnam", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "1966-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandoz", "Tito [= Broz, Josip]", "U Thant", "Nouvelle Soci\u00e9t\u00e9 Helv\u00e9tique", "OTAN", "Gromyko, Andre\u00ef", "ONU", "Fanfani, Amintore"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "bombardement", "diplomatie", "barrage", "toxicomane", "relations Est Ouest", "\u00e9conomie", "LSD", "relations internationales", "accord international", "crise politique", "colonialisme"], "excerpt": "1. Guerre du Vietnam : Bombardements am\u00e9ricains, op\u00e9rations terrestres et navales. - 2. R\u00e9ponse fran\u00e7aise probablement n\u00e9gative \u00e0 la demande am\u00e9ricaine d'accorder \u00e0 l'OTAN un d\u00e9lai de 2 ans pour l'\u00e9vacuation des offices de l'organisation et des troupes am\u00e9ricaines en France avant que la France ne se retire de l'OTAN. - 3. (\u00e0 7.28) Au sujet de l'\u00e9conomie (signature d'un accord de coop\u00e9ration \u00e9conomique et technique), de la co-existence pacifique au sein de l'OTAN. - 4. (\u00e0 9.16). - 5. (\u00e0 10.52) Aide financi\u00e8re d'une valeur de 600 millions de livres syriennes, Moscou renforce son influence en Syrie. - 6. (\u00e0 14.17) La pr\u00e9occupation de Moscou est de maintenir la paix et une stabilit\u00e9 au Moyen-Orient selon l'ambassadeur russe en Isra\u00ebl, en r\u00e9alit\u00e9 l'URSS veut faire \u00e9chouer le projet de pacte islamique appuy\u00e9 par les Etats-Unis et la Grande-Bretagne et neutraliser ainsi leur influence au Moyen-Orient et se rapprocher de Bagdad. - 7. (\u00e0 16.12) L'URSS reproche aux Chinois d'entraver l'aide sovi\u00e9tique au Vietnam du Nord. (\u00e0 17.08) Isaac Deutscher, r\u00e9pond \u00e0 la question de savoir si, en cas de conflit sino-am\u00e9ricain, la non intervention sovi\u00e9tique serait ou non imaginable : \"Elle est imaginable mais pas probable.\". - 8. (\u00e0 18.32) Affrontements sur le terrain. U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, poursuivrait de nouveaux efforts pour r\u00e9gler la question vietnamienne. - 9. (\u00e0 20.34) R\u00e9solution concernant l'intervention de la Grande-Bretagne en Rhod\u00e9sie, la Grande-Bretagne est pri\u00e9e d'envisager des mesures plus efficaces contre le gouvernement de Ian Smith. - 10. (\u00e0 22.11) Commentaire de Georges Perrin : Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe la votation f\u00e9d\u00e9rale sur l'article constitutionnel qui doit fixer le statut juridique et politique des Suisses r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger au 16 octobre 1966. Conf\u00e9rence de Presse de la Commission des Suisses de l'\u00e9tranger sur le programme des manifestations pr\u00e9vues pour 1966, \"ann\u00e9e de la Cinqui\u00e8me Suisse\" et rappel de ce qu'est la commission. (\u00e0 25.32) Interview d'un professeur en pharmacologie qui explique les effets et l'int\u00e9r\u00eat du LSD 25 et de la psylosibine : Substances hallucinog\u00e8nes qui peuvent \u00eatre redoutables. (\u00e0 30.07) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste polonais vivant \u00e0 Londres et grand historien de la r\u00e9volution russe", "name": "Deutscher, Isaac", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en pharmacologie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclair, Hubert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Filliol, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUVIEUX", "COURSE DE C\u00d4TE MOTO", "SIDE-CAR", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-114356", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CORCELLES-LE-JORAT", "ZURICH-VILLE"], "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Corcelles-Le-Jorat : 19660422, rencontre avec des motocyclistes s'entra\u00eenant, par temps de pluie, pour des courses de c\u00f4te \u00e0 moto\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660422, origine du badminton\n* Zurich-ville : 19660422, rencontre avec le footballeur du FC Zurich BRODMANN Ren\u00e9 apr\u00e8s le match de football Suisse - URSS.", "title": "66.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CORCELLES-LE-JORAT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1966-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "66.04.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-174646", "durationSec": 2188, "publicationDate": "1966-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176870", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1966-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232127", "durationSec": 314, "publicationDate": "1966-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Ouverture du nouveau parlement britannique et discours du tr\u00f4ne. - 3. Assembl\u00e9e nationale en France : D\u00e9bat et vote sur la motion de censure contre la politique gouvernementale. - 4. R\u00e9unification allemande. Le chancelier Ludwig Erhard r\u00e9unit les repr\u00e9sentants des trois partis si\u00e9geant au Bundestag. - 5. Visite diplomatique sovi\u00e9tique en Italie. - 6. Moyen-Orient : D\u00e9clarations du nouveau pr\u00e9sident irakien concernant le probl\u00e8me kurde et r\u00e9union de l'Organisation du Trait\u00e9 Central (CENTO). - 7. Vietnam : Protestations bouddhistes et attaques a\u00e9riennes au nord du 17e parall\u00e8le. - 8. Conf\u00e9rence de presse concernant la vente des raffineries du Rh\u00f4ne. - 9. Exp\u00e9rience de d\u00e9centralisation industrielle dans le canton de Vaud", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3FAE64D2-D3B0-49EC-B101-00AB8CAB9226", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "URSS", "France", "Italie", "Vietnam", "Proche-Orient", "Vaud", "Rh\u00f4ne (vall\u00e9e)", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1894, "publicationDate": "1966-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CENTO", "OTAN"], "thematicThemes": ["politique", "diplomatie", "guerre du Vietnam", "Kurdes", "r\u00e9unification allemande", "d\u00e9bat", "l\u00e9gislatif national", "commerce", "vente", "raffinage du p\u00e9trole", "industrie", "parti politique"], "excerpt": "2. (A 5.02) Commentaire de Londres : les positions politiques de la Grande-Bretagne restent inchang\u00e9es. - 3. (A 7.21) Le gouvernement sort renforc\u00e9 de la confrontation avec l'opposition, les d\u00e9bats se poursuivent concernant le d\u00e9sengagement fran\u00e7ais au sein de l'OTAN. Intransigeance gouvernementale \u00e0 l'\u00e9gard des gr\u00e9vistes du service public. (A 10.35) Commentaire de Paris. - 4. (A 11.26) Commentaire de Bonn. Le gouvernement ouest-allemand approuve l'ouverture de dialogue avec la RDA et notamment les \u00e9changes entre socialistes ouest-allemands et communistes est-allemands. - 5. (A 14.40) Andre\u00ef Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res, rencontre son homologue italien Amintore Fanfani. (A 16.16) Commentaire de Rome. - 6. (A 17.41) Commentaire de Ankara concernant la r\u00e9union du Cento. - 7. (A 22.02). - 8. (A 23.43) Pr\u00e9cisions de Georges Duplain. Garanties pour les actionnaires et pour le personnel. - 9. (A 27.34) Interview du directeur de l'Office Vaudois pour le d\u00e9veloppement du Commerce et de l'Industrie, il souhaite favoriser ce type d'exp\u00e9riences. (A 30.17) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office Vaudois pour le d\u00e9veloppement du Commerce et de l'Industrie (Robert Brio ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ankara", "name": "Lemoyne, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Piazza, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266442", "publicationDate": "1966-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "66.04.21", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-134948", "durationSec": 2867, "publicationDate": "1966-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "L'\u00e9quipe de natation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464743.image", "id": "ece-3464745", "durationSec": 563, "publicationDate": "1966-04-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils sont quatre espoirs de la natation suisse, en cet \u00e9t\u00e9 1966.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464745", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464745"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "La tactique suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464032.image", "id": "ece-3464034", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1966-04-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelle doit \u00eatre la tactique des Suisses pour la Coupe du monde?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464034", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464034"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le f\u00e9minisme (2/2) : Interviews d'Elise Jouhandeau, \u00e9crivaine, de jeunes femmes, d'Evelyne Sullerot, \u00e9crivaine, auteure de \"Demain les femmes\" ( Ed. Robert Laffont, Ed Gonthier, 1966), et de Jean Duchet, co-auteur d'une \u00e9tude aupr\u00e8s de jeunes filles sur leur conscience de l'\u00e9galit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE81A84-88DB-4233-B528-F141BC3C36EA", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1966-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "direction de l'entreprise", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "vie politique", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Interviews de jeunes femmes, qui r\u00e9pondent \u00e0 la question : une femme peut-elle vivre comme un homme? La r\u00e9ponse tend vers le non. Pour Evelyne Sullerot, le fait que les femmes puissent ma\u00eetriser leur f\u00e9condit\u00e9 provoque un malaise chez les plus jeunes femmes. Pour autant le malaise, individuel et collectif, n'est pas quelque chose de n\u00e9gatif. Interviews des jeunes femmes qui r\u00e9pondent \u00e0 la question : aimeriez-vous prendre des risques, assumer de lourdes responsabilit\u00e9s? Si elles veulent prendre un rester nombre de risques elles ne veulent pas se d\u00e9f\u00e9miniser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marie-Ange, 20 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Mireille, 17 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Christine, 19 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jouhandeau, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine, 16 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Rose-Marie, 18 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Annie, 20 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, auteure de \"Demain les femmes\" ( Ed. Robert Laffont, Ed Gonthier, 1966)", "name": "Sullerot, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur d'une \u00e9tude aupr\u00e8s de jeunes filles sur leur conscience de l'\u00e9galit\u00e9", "name": "Duchet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "66.04.20", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "TACCHELLA, ELY"], "id": "asset-230833", "durationSec": 1998, "publicationDate": "1966-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Glachant, chartiste, historien, archiviste et pal\u00e9ographe : A propos de sonouvrage \"Histoire de l'Inde des fran\u00e7ais\" (Ed. d'Histoire et d'Art)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D346A285-5212-414D-AE46-27985F086104", "thematicGeographicals": ["France", "Inde"], "durationSec": 756, "publicationDate": "1966-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chartiste, historien, archiviste, pal\u00e9ographe", "name": "Glachant, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232126", "durationSec": 207, "publicationDate": "1966-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "L'interdiction de la \"religieuse\" dans la raclette en France. Sketch", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-30CEF5B5-3255-4AD5-8263-85C9652A3A66", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1966-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["morale", "raclette", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266443", "publicationDate": "1966-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Cardin, couturier, m\u00e9c\u00e8ne et homme d'affaires fran\u00e7ais : A propos de la haute-couture et de la mode", "id": "sound-0C27C5AD-48B4-401D-A4BF-B5AE47347AC9", "durationSec": 424, "publicationDate": "1966-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1966-04-18_emission-sans-nom_0C27C5AD-48B4-401D-A4BF-B5AE47347AC9 / Interview de Pierre Cardin, couturier, m\u00e9c\u00e8ne et homme d'affaires fran\u00e7ais : A propos de la haute-couture et de la mode", "Emission sans nom - 18.04.1966"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297989", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cardin, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3297985"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Horizons f\u00e9minins", "source": "siranau", "title": "Interview de Solange Thierry, directrice adjointe du d\u00e9partement Asie au Mus\u00e9e de l'Homme \u00e0 Paris : A propos de la mus\u00e9ographie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72F5D6C8-B6CD-4753-8F5A-C776D7628D48", "durationSec": 738, "publicationDate": "1966-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thierry, Solange"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice adjointe du d\u00e9partement Asie au Mus\u00e9e de l'Homme \u00e0 Paris", "name": "Thierry, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Les deux Violaine de Claudel. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5F8892D9-75EA-47E2-A4B5-C6FE8FC9D30B", "durationSec": 754, "publicationDate": "1966-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "20e si\u00e8cle", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232125", "durationSec": 546, "publicationDate": "1966-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "GOSPEL"], "id": "asset-231492", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 921, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660418, extrait du concert donn\u00e9 par le groupe de gospel des \"Five blind boys of Alabama\" compos\u00e9 de 5 pasteurs noirs am\u00e9ricains parmi lesquels 3 sont aveugles.", "title": "LES FIVE BLIND BOYS - 66.04.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1966-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXTRAIT", "GOSPEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-177596", "durationSec": 1064, "publicationDate": "1966-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Pierre Cardin", "id": "ece-3297985", "durationSec": 424, "publicationDate": "1966-04-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297985", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3297985"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre \u00e0 Bonn entre Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res et son homologue ouest-allemand Gerhard Schr\u00f6der. - 2. Crise en Rhod\u00e9sie. - 3. Nomination d'Abdul Rahman Aref, nouveau pr\u00e9sident de l'Irak. - 4. D\u00e9tente au sud-Vietnam entre le gouvernement Ky et la faction bouddhiste. - 5. D\u00e9couverte au Chili d'un camp de concentration dirig\u00e9 par des anciens nazis. - 6. Politique suisse.- 7. R\u00e9sultats sportifs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-275658D9-D07E-4989-91D3-B0A8227D40FB", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Irak", "Rhod\u00e9sie", "Grande-Bretagne", "Suisse", "Vietnam", "Chili", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1869, "publicationDate": "1966-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["crise politique", "nazisme", "neutralit\u00e9", "censure", "enseignement obligatoire", "relations internationales", "camp de concentration", "logement locatif", "arm\u00e9e", "assurance vieillesse et survivants", "allocation familiale", "formation professionnelle", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "1. \u00e0 05.42 : Eric Kistler commente les interrogations sur les cons\u00e9quences du retrait des forces arm\u00e9es fran\u00e7aises de l'OTAN. - 2. \u00e0 10.03 : Jacques Champagne commente la crise politique o\u00f9 Ian Smith, premier ministre de Rhod\u00e9sie a rompu tous liens avec le gouvernement britannique, l'avenir des relations de la Grande-Bretagne avec l'Union de l'Afrique du sud. - 3. \u00e0 12.41 : Jean-Louis Peverelli commente l'arriv\u00e9e au pouvoir d'Abdul Rahman Aref, qui succ\u00e8de \u00e0 son fr\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re. - 4. \u00e0 17.05 : Commentaires de Jean Sagnier. - 5. \u00e0 20.45 : Henry Jani\u00e8res commente le fonctionnement du camp. - 6. \u00e0 23.51 : Michel Margot commente l'adoption de l'aide f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 la construction de logements \u00e0 loyers mod\u00e9r\u00e9s, l'adoption de la loi sur les allocations familiales, loi-cadre portant sur le travail dans l'industrie, l'artisanat et le commerce, l'adoption de la loi sur les prestations compl\u00e9mentaires de l'assurance vieillesse et survivant, nouvelle loi sur la censure au cin\u00e9ma, adoption \u00e0 Berne de la loi sur la formation du corps enseignant, rejet du projet de loi abrogeant la position de neutralit\u00e9 de la Suisse dans les conflits internationaux. - 7. \u00e0 29.38 : R\u00e9sultats sportifs par Jos\u00e9 Descombes et Sportotto. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Descombes, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Peverelli, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Buenos Aires", "name": "Jani\u00e8res, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview de Louise de Vilmorin, \u00e9crivain : A propos de sa carri\u00e8re", "id": "sound-0F82352A-7293-4DD8-967E-FB8B1ADDC5EC", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1966-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["En 1966, interview de l'\u00e9crivain \u00e0 propos de sa carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["SIR_1966-04-17_terre-est-ronde_0F82352A-7293-4DD8-967E-FB8B1ADDC5EC / Interview de Louise de Vilmorin, \u00e9crivain : A propos de sa carri\u00e8re", "Terre est ronde - 17.04.1966"], "imageURL": "//www.rts.ch/3397617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298117", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Vilmorin, Louise de", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298113"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROTESTANTISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "FORMATION", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-102085", "thematicGeographicals": ["JURA BERNOIS", "SORNETAN"], "durationSec": 763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura Bernois, Sornetan : 19660417, itw de croyants la\u00efcs sur le r\u00f4le de leur foi dans leur profession. L'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e jurassienne a cr\u00e9\u00e9 un centre de rencontres et d'\u00e9tudes dans le petit village de Sornetan afin d'accompagner le minist\u00e8re des la\u00efcs.", "title": "LE MINISTERE DES LAICS - 66.04.17", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "SORNETAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.04.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249731", "durationSec": 387, "publicationDate": "1966-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.04.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250609", "durationSec": 481, "publicationDate": "1966-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Terre est ronde", "title": "Louise de Vilmorin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3397617.image", "id": "ece-3298113", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1966-04-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1966, interview de l'\u00e9crivain \u00e0 propos de sa carri\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298113"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Un peu de sensualit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/7788753.image", "id": "ece-3437813", "durationSec": 200, "publicationDate": "1966-04-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A d\u00e9faut d'un plongeon, il reste la douche pour exhiber son maillot.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437813", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437813"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "La travers\u00e9e du lac", "imageURL": "http://www.rts.ch/7164412.image", "id": "ece-7164419", "durationSec": 359, "publicationDate": "1966-04-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec une Neuch\u00e2teloise championne du monde de natation dans les ann\u00e9es 1910.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7164419", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7164419"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Adrien Martin (1897 -1966)", "id": "sound-1261F287-37ED-4F8C-98A4-95083DAC4526", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1966-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Adrien Martin (1897-1966) et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Noutr\u00e8 conseill\u00e9 : &#34;Nos d\u00e9put\u00e9s&#34;, de Octave Chambaz, par Adrien Martin, de Neyruz (VD) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Martin, Adrien", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Chambaz, Octave", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. D\u00e9fense Atlantique : Entretiens tripartites pour discuter le statut des troupes fran\u00e7aises sur sol allemand. - 3. Volont\u00e9 de contacts entre les socialistes ouest-allemands et les communistes est-allemands. - 4. Formation du gouvernement autrichien : N\u00e9gociations entre les partis de gauche. - 5. Cr\u00e9ation d'un nouveau mouvement d'opposition au r\u00e9gime Boum\u00e9di\u00e8ne en Alg\u00e9rie. - 6. Embargo \u00e9conomique contre la Rhod\u00e9sie et gestion de la crise par le gouvernement britannique. - 7. Obs\u00e8ques du colonel Aref, pr\u00e9sident irakien et situation politique du Moyen-Orient vue de Washington. - 8. Pas de baisse de la surtaxe sur l'essence en Suisse. - 9. Foire horlog\u00e8re de B\u00e2le : Interview de Ren\u00e9 Langel, pr\u00e9sident de la presse suisse. - 10. Festival des Arts n\u00e8gres \u00e0 Dakar : Constitution d'un comit\u00e9 suisse de soutien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F7AD7CF2-1CC5-49CA-83E6-DA63075001E7", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Rhod\u00e9sie", "Autriche", "Grande-Bretagne", "B\u00e2le (ville)", "Dakar", "Proche-Orient", "Alg\u00e9rie", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 2052, "publicationDate": "1966-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Aref, Abd al-Salam"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "obs\u00e8ques", "embargo \u00e9conomique", "gauche", "p\u00e9trolier", "foire commerciale", "prix (\u00e9conomie)", "festival", "parti politique", "essence (carburant)", "arm\u00e9e", "\u00e9conomie"], "excerpt": "2. (A 7.27) R\u00e9union \u00e0 Bonn des repr\u00e9sentants am\u00e9ricains, anglais et allemands pour examiner les r\u00e9percutions du d\u00e9sengagement de la France au sein de l'OTAN. Pr\u00e9cisions d'Eric Kistler. - 3. (A 13.19). - 4. (A 14.04) Partage du pouvoir entre le Parti socialiste, vaincu aux derni\u00e8res \u00e9lections, et la D\u00e9mocratie chr\u00e9tienne qui dispose de la majorit\u00e9 absolue au parlement, congr\u00e8s extraordinaire du PS. - 5. (A 16.32) Proclamation de l'Organisation Clandestine de la R\u00e9volution Alg\u00e9rienne (OCRA). - 6. (A 19.41) Les Rhod\u00e9siens renoncent au p\u00e9trole qui leur a \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9. Commentaire de Londres. - 7. (A 21.51) Liens qu'entretiennent l'Irak et l'Egypte. - 8. (A 26.12). - 9. (A 27.37) La Foire en tant qu'\u00e9l\u00e9ment de synth\u00e8se de l'\u00e9conomie suisse. - 10. (A 30.08) Interview de Max Petitpierre, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien, \u00e9voque l'ambition du festival, sa part suisse, l'id\u00e9e de \"mus\u00e9e dynamique\". (A 32.54) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 de soutien au Festival des arts n\u00e8gres de Dakar", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la presse suisse", "name": "Langel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Achille-Roch, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante ORTF \u00e0 Londres", "name": "Marchal, Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "66.04.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128608", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1966-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "66.04.16", "visualThemes": ["MAILLOT DE BAIN", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-141426", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1966-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660416, pr\u00e9sentation de la mode vestimentaire des maillots de bain\n* Neuch\u00e2tel : 19660416, entretien de PERRIN Yette avec l'ex-championne du monde de natation 1906 ROBERT Marthe.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "title": "L'Empire khmer (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464365.image", "id": "ece-3464367", "durationSec": 2621, "publicationDate": "1966-04-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Richement irrigu\u00e9e, la plaine d'Angkor est le coeur de l'empire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464367", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464367"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.04.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454864.image", "id": "ece-3454866", "durationSec": 1045, "publicationDate": "1966-04-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans le Jura, de nombreuses fermes manquent d'eau potable.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454866", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454866"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Henri Simon, \u00e9crivain,  \u00e0 propos de son livre \"Ce que je crois\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08191743-0DBE-488C-A711-0FFD38C0A16B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 933, "publicationDate": "1966-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Pierre-Henri", "Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["philosophie", "litt\u00e9rature", "religion et croyances", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pierre-Henri Simon a voulu retracer son itin\u00e9raire spirituel et intellectuel, en donnant \u00e0 son exp\u00e9rience personnelle une dimension universelle. Ses convictions se trouvaient d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans ses essais et romans ant\u00e9rieurs. Explications concernant l'ordre des diff\u00e9rents chapitres : Apprentissage - Religion - Philosophie - Litt\u00e9rature. Fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 un pass\u00e9 culturel et religieux tout en faisant preuve d'anti-conformisme et d'esprit critique. Pour lui, la pl\u00e9nitude de la libert\u00e9 se trouve dans une attitude positive, s'opposant ainsi \u00e0 la philosophie ath\u00e9iste et anarchiste de Jean-Paul Sartre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et professeur", "name": "Simon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232124", "durationSec": 576, "publicationDate": "1966-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237101", "durationSec": 1008, "publicationDate": "1966-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1960", "MESSIEURS", "INTERVIEW", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1960", "HIVER", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "INTERVIEW", "ANN\u00c9ES 1960", "ENTRA\u00ceNEUR", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["FAVRE, WILLY", "DAETWYLER, JEAN-DANIEL", "RAPPAN, KARL"], "id": "asset-103526", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "PULLY", "SUISSE"], "durationSec": 2482, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 19660414 et 19660415, r\u00e9sultats des slaloms g\u00e9ants messieurs et dames de la semaine Internationale des Alpes vaudoises de ski alpin et itw de skieurs suisses et responsables de l'\u00e9quipe nationale suisse de ski\n* Pully : 19660415, entra\u00eenement d'hiver des nageurs suisses romands dans la piscine couverte de la famille CAPERONIS\n* SUISSE : 19660415, itw de l'ex-entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse de football RAPPAN Karl sur son lit d'h\u00f4pital\n* SUISSE : 19660415, itw de l'entra\u00eeneur du FC Bienne SOBOTKA Georges sur le prochain match de football de son \u00e9quipe face au Servette FC.", "title": "66.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "PULLY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1966-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Contrebande de tabac", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451479.image", "id": "ece-3451481", "durationSec": 826, "publicationDate": "1966-04-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les contrebandiers \u00e9chapperont-ils aux douaniers italiens?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451481", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451481"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Mort dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re du mar\u00e9chal Abd al-Salam Aref, pr\u00e9sident irakien. - 3. Le point sur la situation au Vietnam. - 4. Conf\u00e9rence tripartite D-USA-GB. - 5. Intervention de Fran\u00e7ois Mitterrand, chef de la F\u00e9d\u00e9ration de la gauche d\u00e9mocrate et socialiste fran\u00e7aise. - 6. Le comit\u00e9 patronal s'oppose \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail pour les fonctionnaires suisses. - 7. Actualit\u00e9 de la politique f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D786777-58FE-426E-9A61-B97EB24A144D", "thematicGeographicals": ["Irak", "Vietnam", "Suisse", "France"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "1966-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Aref, Abd al-Salam", "Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["crise politique", "guerre du Vietnam", "r\u00e9gime politique", "bouddhisme", "dur\u00e9e du travail", "coup d'Etat", "arm\u00e9e", "accident a\u00e9rien", "politique"], "excerpt": "1. \u00e0 06.42 : Commentaires de Jacques Matthey-Doret. \u00e0 08.55 : Jean Lef\u00e8vre fait le portrait d'Abd al-Salam Aref, co-organisateur avec le g\u00e9n\u00e9ral Kassem \r\ndu coup d'Etat et de la mort du roi Fay\u00e7al II d'Irak. \u00e0 09.50 : Extrait d'une d\u00e9claration d'Abd al-Salam Aref [en anglais]. \u00e0 11.13 : Richard Anderegg revient sur l'accident d'h\u00e9licopt\u00e8re et les rumeurs de complots contre le mar\u00e9chal, la succession, deuil national et couvre-feu g\u00e9n\u00e9ral. - 3. \u00e0 14.12 : Jacques Matthey-Doret commente les compromis bouddhistes et le d\u00e9cret sign\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral Nguyen Van Thieu. - 4. \u00e0 20.09 : Eric Kistler commente les conversations qui porteront sur le retrait des troupes arm\u00e9es fran\u00e7aises des commandements de l'OTAN. - 5. \u00e0 22.36 : Jean-Pierre Moulin commente la position divis\u00e9e de rassembleur de la gauche fran\u00e7aise et les d\u00e9clarations de Mitterrand qui critique la politique atlantique de Gaulle et la position des forces arm\u00e9es. - 6. \u00e0 26.03 : Commentaires de Michel Margot. - 7. \u00e0. 27.03 : Commentaires de Georges Duplain. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident irakien", "name": "Aref, Abd al-Salam", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232076", "durationSec": 739, "publicationDate": "1966-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal de l'Europe", "source": "gico", "title": "66.04.14", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-201246", "durationSec": 4708, "publicationDate": "1966-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071125"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En bref", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-100649", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19660414, entretien du directeur de la TSR SCHENKER Ren\u00e9 avec le journaliste NICOD Jean-Fran\u00e7ois, qui r\u00e9pond \u00e0 des questions de t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "title": "66.04.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1966-04-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicPersons": ["SCHENKER, RENE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}]}}