{"response": {"numFound": 2219, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Pas divers homme \u00e0 jambe de bois: 1) marche, s'arr\u00eate, repart, mouvement divers; 2) idem, mouvements diff\u00e9rents", "id": "sound-6FAC02B9-000F-473A-8BF4-343A3E172212", "durationSec": 76, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'01''\r\n2) 0'41''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Pas divers homme \u00e0 jambe de bois (ext\u00e9rieur) - 1) marche avec peine dans le gravier, s'arr\u00eate; 2) part du premier plan, s'\u00e9loigne; 3) arrive du second plan au premier plan et s'arr\u00eate", "id": "sound-5A772650-884D-432B-99F8-2BC13D59E567", "durationSec": 82, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'01''\r\n2) 0'43''\r\n3) 1'01''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Les Aventures de Oin-Oin. In\u00e9dits", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4D00F15A-342A-451C-9058-7FE4EAEAA1B5", "durationSec": 0, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Mais n'te prom\u00e8ne donc pas toute nue! De Georges Feydeau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2106467E-5909-4FB6-89AB-76480B981ED9", "durationSec": 2380, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeanguenat, Lucien", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Feydeau, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Romain de Jaival", "name": "Jenner, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Ventroux", "name": "Clancy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Victor", "name": "Bernay, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Clarisse, sa femme", "name": "Delille, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Hochepaix", "name": "Martinelli, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Economie priv\u00e9e", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-496D4E4D-42E3-419A-B549-2C85DA0ED633", "durationSec": 310, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre : A propos de Dinu Lipatti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F04D5429-4CC0-4C9C-9CDA-390DF529A0DC", "durationSec": 248, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipatti, Dinu"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Images et musique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E3AA2393-C969-4314-89CA-260E74EC9827", "durationSec": 444, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Zeller, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Leur Petite entreprise", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-575E0C90-1C1A-4514-86A9-274FDBFFB57F", "durationSec": 872, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Blanckaert, dompteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A963D2C7-D64B-4D18-8CA9-7E027B97BFAF", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanckaert, Catherine"], "thematicThemes": ["lion", "femme", "dressage", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dompteuse", "name": "Blanckaert, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charles-Henri, journaliste, ancien conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e : A propos de Nicolas Bouvier photographe (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C65C9ADE-15C4-4457-8490-CA132A944D96", "durationSec": 186, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethonologue", "name": "Meunier, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Bouvier, \u00e9crivain et voyageur : A propos du Japon (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E23847D2-E883-41B3-9F42-D09B9FA38141", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, voyageur", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Statue \u00e0 Oin-Oin", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-12AAA882-CF7B-479A-B06B-A28BCC3042CB", "durationSec": 305, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bien \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Pr\u00e9cieux ridicules", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1ED93FD6-06DB-4C8A-8587-950CFFF224DA", "durationSec": 324, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Cieux et la terre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-622FC9E0-2B9A-41B8-994D-CBE7E57810FB", "durationSec": 687, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Oin-Oin chez les Tch\u00e8ques", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-13993024-F2FC-4F6F-B342-AF266D2B3124", "durationSec": 449, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pas divers homme \u00e0 jambe de bois (int\u00e9rieur, petite pi\u00e8ce) - 1) marche, s'arr\u00eate, refait un pas; 2) marche, s'\u00e9loigne; 3) arrive, premier plan, s'arr\u00eate, quelques pas, s'\u00e9loigne", "id": "sound-C4A0B60A-7270-460F-9908-053B0AA76BE0", "durationSec": 68, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'01''\r\n2) 0'20''\r\n3) 0'33''", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Luc Chessex, photographe : A propos de Nicolas Bouvier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43385201-CA86-4330-9415-1E3C421C4BED", "durationSec": 153, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "litt\u00e9rature", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Chessex, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Mohr, photographe : A propos de Nicolas Bouvier photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01207ABE-8685-4D79-B1D7-1668752A9548", "durationSec": 257, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "photographie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s durs", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ED21F44C-6477-447E-BB80-0E6191B858F0", "durationSec": 1003, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Amour dans un cornet", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E4C6D8E5-A637-4CD5-B0A5-770E5BA56642", "durationSec": 315, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charles-Henri, journaliste, ancien conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e : A propos de Nicolas Bouvier photographe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE6A9504-CD8C-4E5C-9625-77884058B05A", "durationSec": 234, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "photographie", "voyage", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethonologue", "name": "Meunier, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Poing sur la table", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D8C7722F-E03D-42E8-9D6D-5F81EE9122DB", "durationSec": 260, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand Oin-Oin est au violon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3F878C95-7CFD-4B18-B883-BAF1D7D42190", "durationSec": 703, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Guerre du Vietnam : La tr\u00eave de 48h et l'initiative britannique pour des n\u00e9gociations de paix se soldent par un \u00e9chec. - 2. Br\u00e8ves internationales. - 3. Voeux de Nouvel An en Suisse : Message de Roger Bonvin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 4. Perspectives internationales pour 1967 : D\u00e9tente am\u00e9ricano-sovi\u00e9tique et r\u00e9unification allemande. Entretien avec Andr\u00e9 Fontaine. - 5. Enjeux de la lib\u00e9ration de Milovan Djilas, politicien et essayiste yougoslave : Armand Gaspard, sp\u00e9cialiste des affaires yougoslaves, distingue le cas Rankovic, condamn\u00e9 pour des faits graves, du cas Djilas, condamn\u00e9 pour d\u00e9lit d'opinion. - 6. La position de la France dans la d\u00e9tente internationale et le point sur le conflit vietnamien : Analyse d'Andr\u00e9 Fontaine. - 7. Plan de paix au Vietnam : Entretien avec le prof. Alfred Kastler, prix Nobel de physique 1966. - 8. Perspectives am\u00e9ricaines pour 1967 : Commentaire de Jean Sagnier. - 9. Voeux du prof. Kastler pour 1967. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-57AF594A-C9BC-4C6D-AE4D-BF851D043189", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Suisse", "Yougoslavie", "Allemagne de l'Ouest", "Vietnam"], "durationSec": 1941, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonvin, Roger", "OTAN", "Djilas, Milovan", "Tito [= Broz, Josip]", "Rankovic, Alexandre"], "thematicThemes": ["d\u00e9tente internationale", "guerre du Vietnam", "arme nucl\u00e9aire", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "n\u00e9gociation", "Nouvel An", "r\u00e9unification allemande", "relations Est Ouest"], "excerpt": "1. Invitation britannique \u00e0 n\u00e9gocier \u00e0 Londres un cessez-le-feu sans conditions, soutien de Washington, de Paris et du Vatican, refus du Kremlin. Pour Washington, il n'est pas question de cesser les bombardements sur le Nord-Vietnam sans avoir re\u00e7u de garanties de Hano\u00ef. - 2. (A 3.19) Affaires du Moyen-Orient, affaire congolaise de l'Union mini\u00e8re du Katanga. Voeux du Nouvel An. Accord douanier de l'Association Europ\u00e9enne de Libre Echange (AELE), importance de n\u00e9gocier avec le March\u00e9 Commun. Relation entre l'Eglise et l'Etat polonais. - 3. (A 6.56) Un message sp\u00e9cial a \u00e9t\u00e9 destin\u00e9 aux travailleurs italiens. (A 8.28) Extrait de Bonvin sur l'\u00e9quilibre \u00e9conomique de la Suisse. - 4. (A 10.38) Prochain accord Moscou-Washington sur la non-diss\u00e9mination des armes nucl\u00e9aires, Paris et P\u00e9kin refusent de signer. Moscou accepte la formule de participation de l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale au programme nucl\u00e9aire de l'OTAN, fin d'un long d\u00e9bat. La r\u00e9unification allemande pourrait \u00eatre le r\u00e9sultat de la d\u00e9tente, et non le contraire. Une r\u00e9unification de l'Europe est en train de s'op\u00e9rer. - 5. (A 14.53) Evoque le limogeage par le r\u00e9gime Tito d'Alexandre Rankovic, alors vice-pr\u00e9sident yougoslave. Armand Gaspard parle d'une actuelle lib\u00e9ralisation du r\u00e9gime yougoslave. - 6. (A 19.21). - 7. (A 22.40) Importance du r\u00e9tablissement de l'unit\u00e9 du Vietnam. - 8. (A 25.55) Volont\u00e9 de mettre fin au conflit vietnamien, espoir que le r\u00e9gime chinois perde de sa fermet\u00e9, rapprochement avec l'Europe de l'Est, relations avec Paris. Affaires am\u00e9ricaines int\u00e9rieures. - 9. (A 29.50)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais, prix Nobel de physique 1966", "name": "Kastler, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, reporter au \"Monde\"", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Bonvin, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Gaspard, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Aventures de Oin-Oin. In\u00e9dits, Vol. 2", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F935C741-D726-44A0-94D6-579F41B60841", "durationSec": 0, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Tabarly, navigateur fran\u00e7ais : A propos de navigation et de marine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8B3104D-94B6-4695-A230-D88A4A056EBF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabarly, Eric"], "thematicThemes": ["navigation maritime"], "excerpt": "Eric Tabarly raconte comment il est devenu marin, ses diverses courses, comment il a construit ses bateaux. Il a gagn\u00e9 la Transat en 1964.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tabarly, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Oin-Oin l'hospitalier", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2543069D-9E6F-4A4D-B071-3B44112C38DF", "durationSec": 282, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Avaleur n'attend pas", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-020D7EAB-C40C-464C-A981-23DCCF0EF120", "durationSec": 422, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Goniat, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Oin-Oin l'Africain", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B86F2734-5153-418E-8DFE-E9FC9B6927D1", "durationSec": 458, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre B\u00e9guin, journaliste (7/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49D3F880-74EA-4D98-89A4-EA1FCC81591E", "thematicGeographicals": ["Vienne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belles Lettres", "B\u00e9guin, Pierre"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "journalisme", "soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attention Soleil!", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EFBF47E9-FC52-40F2-94F7-F4E0311CAAB8", "durationSec": 292, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution culturelle en Chine : Interview de Jacques Duhamel, homme politique fran\u00e7ais, de retour de Chine, o\u00f9 il a recontr\u00e9 des jeunes gardes rouges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA4722CB-4E7B-4361-8996-E0C3EC24529E", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 1377, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "culture", "communisme", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Jacques Duhamel revient de Chine o\u00f9 il a vu \u00e0 l'oeuvre la r\u00e9volution culturelle impos\u00e9e par Mao. Pour lui, Mao veut imposer le mao\u00efsme en Chine. Cette r\u00e9volution \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en pr\u00e9paration depuis fort longtemps. Jacques Duhamel \u00e9voque qu'il avait \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par Mao et que ce dernier avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de la R\u00e9volution. Selon lui Mao veut \u00e9viter que la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de communistes renie les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes, donc lui. Il veut un communisme dur, \u00e9galitaire. Le comportement des jeunes Chinois, pour Jacques Duhamel, rel\u00e8ve plus de la dimension religieuse que politique. Les jeunes Chinois sont fascin\u00e9s par Mao, consid\u00e9r\u00e9 comme le sauveur de la patrie. Les cons\u00e9quences \u00e9conomiques possibles de la r\u00e9volution culturelle. En 1958 il y a d\u00e9j\u00e0 eu une tentative de mobilisation \u00e9conomique qui a \u00e9chou\u00e9, connue sous le nom du Grand bond en avant. Pr\u00e9paration \u00e0 une confrontation militaire entre les USA et la Chine, qui semble in\u00e9vitable pour la Chine. Education du peuple chinois au fait que l'arme nucl\u00e9aire n'est pas mortelle et d\u00e9cisive. Duhamel est craintif quand il voit que tout un peuple est \u00e9duqu\u00e9 dans l'illusion que c'est la confrontation comme au Moyen Age qui est concevable en p\u00e9riode nucl\u00e9aire. Ce qui rend caduque la dissuasion nucl\u00e9aire. Comment sont les gardes rouges? Ce sont des jeunes entre 13 et 24 ans qui sont prisonniers d'un dogme. Ils ne connaissent que la parole de Mao. Ils n'ont jamais voyag\u00e9, vu, parl\u00e9 avec des \u00e9trangers. Les jeunes que Jacques Duhamel a rencontr\u00e9s \u00e9tait le premier \u00e9tranger qu'ils ont vus. Ils n'ont pos\u00e9 aucune question sur l'Europe. Ils sont enferm\u00e9s dans l'ambition de la Chine qu'ils croient appel\u00e9e \u00e0 \u00eatre le champion de ce communisme dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, d\u00e9put\u00e9 du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "name": "Duhamel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rendez-vous \u00e0 la coda", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-591ACFF8-E9DC-4CE1-9AA1-939EFA55E463", "durationSec": 249, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Bouvier, \u00e9crivain et voyageur : A propos du Japon (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16BCEDB-71AF-4B8E-84A6-02954AD36EBF", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, voyageur", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Qui pique s'y frotte", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A275460D-D34D-47CE-9D77-E764FACC2E6F", "durationSec": 321, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cambriolage"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Z\u00e9ro de conduite", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-913B8656-F16D-4A67-9871-85E88EAA40DD", "durationSec": 548, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tracteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Zambelli, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Oin-Oin aux J.O.", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-BAB6CD34-8BB6-43D5-96D0-886617315C15", "durationSec": 540, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marathon", "jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "Oin-Oin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "52 ESCALES / MEDIATION - 67.01.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250792", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "MONSIEUR LE PRESIDENT - 67.01.01", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-137669", "durationSec": 1638, "publicationDate": "1967-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Le savoir-vivre", "imageURL": "http://www.rts.ch/6150747.image", "id": "ece-3451860", "durationSec": 1290, "publicationDate": "1966-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9l\u00e9gance, \u00e0 travers les petits gestes du quotidien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451860", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451860"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Gardes-fronti\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/7325167.image", "id": "ece-7325761", "durationSec": 159, "publicationDate": "1966-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7325761", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7325761"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Bonne ann\u00e9e !", "imageURL": "http://www.rts.ch/8231021.image", "id": "ece-8227079", "durationSec": 116, "publicationDate": "1966-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9quipe de Carrefour vous souhaite une bonne ann\u00e9e 1967 !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8227079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8227079"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Histoires et po\u00e9sie du Nouvel An en patois vaudois", "id": "sound-A14D2866-41A2-44CD-A031-36010EACA264", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1966-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Lo budget \u00e0 Breinnon: &#34;Le budget \u00e0 Breinnon&#34;, de Jules Cordey, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 3. Tsanson d\u00e8 boun-an, de Louis Favrat, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 4. On reto d\u00e8 bounan : &#34;Le petit Nouvel An&#34;, de Fran\u00e7ois Guex, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 5. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Favrat, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Guex, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Bilan de l'ann\u00e9e 1966 : Le poids du monde s'est d\u00e9plac\u00e9 vers l'Extr\u00eame-Orient. - 1. Appel des correspondants dans les diff\u00e9rentes capitales et introduction. - 2. Changement de l'\u00e9quilibre politique d'apr\u00e8s-guerre : Un d\u00e9fi pour les Nations Unies. Dialogue entre Jacques Sallebert et Jean Sagnier notamment concernant la guerre du Vietnam. - 3. Alignement du nouveau gouvernement d'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale sur les efforts internationaux en faveur d'une politique de d\u00e9tente. - 4. Le point de la situation au Moyen-Orient. - 5. Crise rhod\u00e9sienne : Londres voudrait ramener le gouvernement de Salisbury \u00e0 la l\u00e9galit\u00e9. - 6. Les correspondants disent au revoir et souhaitent la bonne ann\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8D333A7-CE1C-4184-B86E-F0302569DCFC", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Vietnam", "Pays arabes", "Rhod\u00e9sie", "Chine", "Proche-Orient", "Allemagne de l'Ouest", "URSS", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1966-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiesinger, Kurt Georg", "U Thant", "ONU", "Wilson, Harold"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre \u00e9conomique", "guerre du Vietnam", "d\u00e9tente internationale", "bilan", "paix", "crise politique", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "2. (A 3.32). (A 4.02) L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU se termine, crise \u00e9vit\u00e9e gr\u00e2ce au renouvellement du mandat de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. Repr\u00e9sentation de la Chine \u00e0 l'ONU. (A 6.03) Difficult\u00e9s de l'ONU. Lettre d'Arthur Goldberg \u00e0 U Thant afin qu'il entreprenne une m\u00e9diation pour parvenir \u00e0 la n\u00e9gociation dans le conflit vietnamien. (A 8.04) L'ONU souhaiterait la r\u00e9union d'une nouvelle Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. La lettre Goldberg, en contradiction avec la poursuite de l'escalade militaire au Vietnam, est critiqu\u00e9e dans les couloirs de l'ONU. (A 9.50) Les Am\u00e9ricains estiment que l'arr\u00eat des bombardements au Nord-Vietnam est impossible. - 3. (A 12.28) Eric Kistler, sur la politique de paix du gouvernement de Kurt G. Kiesinger et notamment le d\u00e9sarmement. (A 15.44) Jean Sagnier, sur la r\u00e9cente visite \u00e0 Washington de Ludwig Erhard, ex-chancelier allemand. (A 16.43) Henri Pierre, Moscou souhaiterait que Bonn prenne ses distances avec Washington. - 4. (A 18.42) Commentaire de Richard Anderegg, conflit isra\u00e9lo-arabe et tensions inter-arabes. L'URSS serait le seul arbitre possible dans le monde arabe. (A 21.45) Jacques Sallebert, sur le r\u00f4le de l'ONU au Moyen-Orient. - 5. (A 23.00) Commentaire de Jacques Champagne. Sanctions demand\u00e9es par Londres \u00e0 l'ONU. Difficult\u00e9s politiques de Harold Wilson, premier ministre britannique. (A 26.28) Position de l'Afrique du Sud dans cette affaire. (A 27.08) D\u00e9bat sur la Rhod\u00e9sie \u00e0 l'ONU. Impuissance et inefficatit\u00e9 de l'ONU de mani\u00e8re globale. - 6. (A 29.07)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant ORTF \u00e0 New York", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION 20H20 - 66.12.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198743", "durationSec": 824, "publicationDate": "1966-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["SAVOIR VIVRE", "INTERVIEW"], "id": "asset-141038", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 1293, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 19661231, portrait et interview de DE MIEVILLE Berthe. DE MIEVILLE Berthe donne des cours de savoir-vivre et offre aussi des services de baby-sitting, de secr\u00e9tariat, de traduction ou de cuisine \u00e0 domicile.", "title": "SAVOIR-VIVRE, NOCES ET BANQUETS - 66.12.31", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-12-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070304"], "thematicThemes": ["SAVOIR VIVRE", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "TSCHOPP, Josette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION 23H30 - 66.12.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-199002", "durationSec": 871, "publicationDate": "1966-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire politique sur l'ann\u00e9e 1966 : Interview d'Emmanuel d'Astier de la Vigerie. - 2. Les forestiers de Champ\u00e9ry saluent les mineurs du Pas-de-Calais", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7C989AA5-4B9B-4068-990E-0480E80B3213", "thematicGeographicals": ["Champ\u00e9ry", "Valais", "France", "Pas-de-Calais", "Suisse"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "1966-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mineur (m\u00e9tier)", "artisanat", "mine (site)", "cat\u00e9gorie professionnelle", "for\u00eat", "montagne"], "excerpt": "2. (15.00) Harmonie de Noeux-les-Mines joue \"P'tit quinquin\", air traditionnel du nord. (19.20) Marche jou\u00e9 par le Vieux Champ\u00e9ry 1830. (22.34) Fritz Balestra pr\u00e9sente Champ\u00e9ry. (23.59) Pr\u00e9sentation de Noeux-les-Mines par le maire. (26.43) Marcel Trombert parle du travail forestier. (30.50) Les probl\u00e8mes des boucherons. (33.07) La journ\u00e9e d'un mineur et \u00e9volution par rapport au pass\u00e9. (39.10) Chorale enfantine Les m\u00e9sanges chante \"A Mol\u00e9son\". (42.22) Fritz Balestra invite une semaine \u00e0 Champ\u00e9ry le dernier couple de mari\u00e9s de Noeux-les-Mines. (46.53) Sketch de Pierre Dudan. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mineurs de Noeux-les-Mines", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Champ\u00e9ry", "name": "Balestra, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste, homme politique fran\u00e7ais", "name": "Astier de la Vigerie, Emmanuel d'", "type": "Participant"}, {"role": "forestier de Champ\u00e9ry", "name": "Trombert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Noeux-les-Mines", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9my, habitant de Champ\u00e9ry", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.12.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-165221", "durationSec": 779, "publicationDate": "1966-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101540", "durationSec": 303, "publicationDate": "1966-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. R\u00e9volution culturelle chinoise : D\u00e9but d'une troisi\u00e8me phase marqu\u00e9e par un durcissement. - 3. Le point sur la guerre du Vietnam. Commentaire de Jean Sagnier sur l'affaire Salisbury. - 4. Durcissement de la guerre au Vietnam. Rapports entre la majorit\u00e9 catholique et la hi\u00e9rarchie bouddhiste : Interview de Jacques Decornoy. - 5. Br\u00e8ves d'Am\u00e9rique latine et d'Afrique. - 6. Conflit entre la Syrie et l'Irak Petroleum Compagny (IPC) : L'affaire est port\u00e9 aux Nations Unies et se politise. - 7. Nucl\u00e9aire suisse : Interview du directeur de la Centrale exp\u00e9rimentale de Lucens. - 8. Economie : Publication du rapport d'enqu\u00eate de la Commission suisse de cartels sur les produits pharamaceutiques, hygi\u00e9niques et cosm\u00e9tiques", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C7A412EE-61E0-4BD8-BF7D-AEED0C0389F3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Chine", "Lucens", "Syrie", "Vietnam", "Irak"], "durationSec": 1850, "publicationDate": "1966-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Irak Petroleum Company (IPC)", "Vietcong", "pignedoli", "Salisbury, Harrison", "Mao Zedong", "Thich Tri Quang", "Deng Xiaoping", "Shaoqi, Liu"], "thematicThemes": ["cartel", "centrale nucl\u00e9aire", "catholicisme", "bouddhisme", "produit pharmaceutique", "r\u00e9acteur nucl\u00e9aire", "prix (\u00e9conomie)", "p\u00e9trole", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "rapport (document)", "pr\u00eatre", "presse", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (A 5.41) Deux courants en Chine : d'un c\u00f4t\u00e9 les maoistes et les gardes rouges, de l'autre une certaine forme de r\u00e9sistance qu'incarnent Liu Shaoqi, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, et Deng Xiaoping, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PC. Rappel des grandes lignes. - 3. (A 7.53) Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du New York Times au sujet des bombardements am\u00e9ricains \u00e0 Hano\u00ef, plusieurs journalistes am\u00e9ricains d\u00e9sirent faire le d\u00e9placement au Nord-Vietnam. - 4. (A 11.07) Rappelle la mission au Vietnam en septembre 1966 de Mgr. Pignedoli, \u00e9missaire du pape. La plupart des pr\u00eatres catholiques vietnamiens, li\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sence \u00e9trang\u00e8re et form\u00e9s par des Occidentaux, se sont ralli\u00e9s aux Am\u00e9ricains. Une petite minorit\u00e9 de catholiques et de la\u00efcs vietnamiens d\u00e9noncent cet attachement au clan de la guerre et essaient de comprendre le mouvement de lib\u00e9ration du Vietcong. Entente entre une certaine minorit\u00e9 catholique et bouddhiste. La hi\u00e9rarchie bouddhiste est divis\u00e9e. Le V\u00e9n\u00e9rable Thich Tri Quang, leader prestigieux, fait des d\u00e9clarations contradictoires. - 5. (A 17.26) Evoque notamment le diff\u00e9rend entre le gouvernement congolais et l'Union mini\u00e8re du Katanga. - 6. (A 20.09) Pr\u00e9cisions de Richard Anderegg. Effort des pays communistes pour encourager les pays arabes \u00e0 nationaliser leur p\u00e9trole et rompre avec les compagnies occidentales. Situation d\u00e9licate de l'Irak. L'Alg\u00e9rie, l'Iran et le Kowe\u00eft sont pr\u00eats \u00e0 fournir leur p\u00e9trole \u00e0 l'Occident. - 7. (A 23.50) Premi\u00e8re divergence du r\u00e9acteur de la centrale, explications. Programme \u00e0 venir jusqu'\u00e0 la production d'\u00e9lectricit\u00e9. Le but est d'apprendre \u00e0 exploiter une centrale de ce genre en Suisse. - 8. (A 26.47) Pr\u00e9cisions de Georges Perrin. (A 30.09) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, \u00e0 Lucens", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Decornoy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Centrale nucl\u00e9aire exp\u00e9rimentale de Lucens (Craft ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 29.12.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455484.image", "id": "ece-3455486", "durationSec": 1688, "publicationDate": "1966-12-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment \u00e9vacuer les d\u00e9chets m\u00e9nagers en Suisse?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455486", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455486"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Cinqui\u00e8me explosion nucl\u00e9aire chinoise : Explications, analyse, r\u00e9actions. - 3. R\u00e9v\u00e9lations du journaliste am\u00e9ricain Harrison Salisbury, r\u00e9dacteur au New York Times, concernant les bombardements sur Hano\u00ef : Entretien avec Jacques Decornoy. - 4. Affaire du cardinal Spellman : Position de l'Osservatore Romano, journal officiel du Vatican. - 5. Actualit\u00e9 nationale : R\u00e9partition des d\u00e9partements avec l'arriv\u00e9e de Nello Celio au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D7D036D4-9E3C-4CCA-9AB7-2DEAB01FD77A", "thematicGeographicals": ["Vatican", "URSS", "Etats-Unis", "Vietnam du Nord", "Chine", "Suisse"], "durationSec": 1830, "publicationDate": "1966-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spellman, Francis", "Salisbury, Harrison", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["bombardement", "guerre du Vietnam", "explosion nucl\u00e9aire", "radio", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "relations internationales", "organisation politique", "ville", "presse", "arme nucl\u00e9aire", "christianisme"], "excerpt": "2. (A 4.47) Extrait de Radio P\u00e9kin. Pr\u00e9cisions techniques par Albert Ducrocq. Efficacit\u00e9 et rapidit\u00e9 des scientifiques chinois. (A 8.57) Contraste entre deux facettes de la Chine : sous-d\u00e9veloppement versus technologie de pointe. Fr\u00e9quence des essais chinois, 5 exp\u00e9riences en 26 mois. V\u00e9hicules porteurs de cette premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de bombes. Signification de cet essai sur la sc\u00e8ne internationale. (A 12.16) R\u00e9actions \u00e0 Moscou. Inqui\u00e9tude de l'opinion publique, la Chine repr\u00e9sente une menace militaire, silence des dirigeants sovi\u00e9tiques. Devrait h\u00e2ter la signature d'un trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. (A 14.24) R\u00e9actions \u00e0 Washington. On esp\u00e8re que le r\u00e9gime politique chinois va perdre de sa ferveur. (A 15.41) R\u00e9actions aux Nations Unies, U Thant regrette tout essai nucl\u00e9aire. - 3. (A 16.36) Jacques Decornoy, qui s'est \u00e9galement rendu au Nord-Vietnam, approuve le fait qu'un journaliste occidental fasse ce type de constatations, confirme les propos de Salisbury, parle de destructions massives, \u00e9voque les bombardements des villes nord-vietnamiennes, l'\u00e9vacutation des populations, parle de guerre totale. Les Am\u00e9ricains doivent choisir s'ils veulent discuter ou s'il veulent tuer, les bombardements ne peuvent que renforcer la d\u00e9termination nord-vietnamienne \u00e0 r\u00e9sister. (A 22.56) Une enqu\u00eate officielle est ouverte \u00e0 Washington sur les bombardements au Nord-Vietnam, vives r\u00e9actions belliqueuses. On rappelle que la guerre du Vietnam n'a jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e. - 4. (A 24.12) Commentaire de Jean Neuvecelle. Le Saint-Si\u00e8ge regrette les propos belliqueux du cardinal Spellman, aum\u00f4nier des arm\u00e9es am\u00e9ricaines. Appel \u00e0 la solidarit\u00e9 catholique. - 5. (A 26.32) Pr\u00e9cisions de Georges Perrin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais au \"Monde\"", "name": "Decornoy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Vernay, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Radio P\u00e9kin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "L'UNESCO en 1966 : Commentaire de Ren\u00e9 Dovaz avec la voix de Bedrettin Tuncel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale et Ren\u00e9 Maheu, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DE394EE0-3D03-4BE8-AD3D-6468BC6CE649", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1966-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l'UNESCO", "name": "Tuncel, Bedrettin", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Maheu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.12.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189637", "durationSec": 1688, "publicationDate": "1966-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101571", "durationSec": 336, "publicationDate": "1966-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080831"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 28.12.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455478.image", "id": "ece-3455480", "durationSec": 637, "publicationDate": "1966-12-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout comprendre du tissage dans l'Emmental.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455480", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455480"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Guerre du Vietnam, un enjeu politique pour la Chine. Ind\u00e9pendance de Ho Chi Minh, pr\u00e9sident nord-vietnamien. - 3. Br\u00e8ves asiatiques. - 4. Interview de Robert Guillain sur la situation politique du Japon. - 5. Alexis Kossyguine, premier ministre sovi\u00e9tique, va se rendre \u00e0 Londres en f\u00e9vrier 1967. - 6. Conflits arabes : Nouvelle crise entre l'Egypte et l'Arabie Saoudite. - 7. Diff\u00e9rend entre le gouvernement congolais du g\u00e9n\u00e9ral Mobutu et l'Union mini\u00e8re du Katanga : Interview de Bernardin Mungul Diaka, ambassadeur congolais en Belgique. - 8. Querelle entre la famille Kennedy et William Manchester, auteur du livre \"Mort d'un Pr\u00e9sident\". - 9. Actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4C9A9571-FD7D-4F14-A980-0D846D88B57C", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Nord", "Japon", "Suisse", "Arabie Saoudite", "Y\u00e9men", "Chine", "Etats-Unis", "Egypte", "Belgique", "Congo"], "durationSec": 1806, "publicationDate": "1966-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh", "Manchester, William", "Onassis Kennedy, Jacqueline", "Kossyguine, Alexis", "Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "diplomatie", "parti politique", "mine (site)", "cessez-le-feu", "guerre du Vietnam", "livre (imprim\u00e9)", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "conjoncture \u00e9conomique", "n\u00e9gociation", "politique", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "2. (A 4.18) Vaste offensive dans le Delta du M\u00e9kong. Affaire du cardinal Francis Spellman, celui-ci confirme ses propos, le Vatican est dans l'embarras. (A 6.35) Commentaire d'Alexandre Metaxas. La tr\u00eave de No\u00ebl n'a pas \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e comme certains l'esp\u00e9raient. P\u00e9kin a int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire durer le conflit pour mettre dos \u00e0 dos Washington et Moscou. Volont\u00e9 de Ho Chi Minh de conserver une libert\u00e9 de mouvement, l'ind\u00e9pendance du Nord-Vietnam est mise en danger par Washington mais aussi par P\u00e9kin. Ho Chi Minh pourrait accepter des offres de n\u00e9gociation \u00e9manant des Nations Unies. - 3. (A 8.39) Rupture des relations diplomatiques entre le Cambodge et la Cor\u00e9e du Sud. R\u00e9volution culturelle chinoise, accusations des gardes rouges port\u00e9es contre Liu Shaoqi. Cinqui\u00e8me explosion nucl\u00e9aire chinoise. - 4. (A 11.01) Malaise politique au Japon, le parti conservateur a le monopole depuis vingt ans, les choses pourraient changer avec les  \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de janvier 1967. La gauche est divis\u00e9e. Le parti communiste, tiraill\u00e9 entre Moscou et P\u00e9kin, s'est affirm\u00e9 comme ind\u00e9pendant et progresse. Relation nippo-am\u00e9ricaines. - 5. (A 16.10). - 6. (A 17.12) Pr\u00e9cisions de Richard Anderegg. Un nouveau front de lib\u00e9ration r\u00e9volutionnaire op\u00e9rerait en Arabie Saoudite. Difficult\u00e9s au Y\u00e9men. - 7. (A 20.10) Rappel des faits puis interview. - 8. (A 24.00) Pr\u00e9cisions de Jean Sagnier. - 9. (A 27.00) Politique \u00e9conomique, assouplissement des mesures conjoncturelles prises en 1964. Nominations au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. (A 29.16) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur congolais en Belgique", "name": "Mungul Diaka, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, reporter au \"Monde\"", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTBF", "name": "Groulard, Claude de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.12.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236731", "durationSec": 637, "publicationDate": "1966-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101539", "durationSec": 350, "publicationDate": "1966-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 27.12.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455472.image", "id": "ece-3455474", "durationSec": 1508, "publicationDate": "1966-12-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des bergers conduisent la transhumance des moutons.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455474", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455474"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Lutte contre la faim dans le monde : Mise au point par Nestl\u00e9 et Esso d'un nouveau proc\u00e9d\u00e9 de production de prot\u00e9ines \u00e0 partir d'hydrocarbures. - 3. Alimentation : Situation de l'Inde et production c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re dans le monde. - 4. Positions de Mao Zedong et du pr\u00e9sident Liu Shaoqi au sein de la R\u00e9volution culturelle chinoise : Entretien avec Robert Guillain. - 5. Guerre du Vietnam : R\u00e9v\u00e9lations d'un journaliste am\u00e9ricain concernant les bombardements civils au Nord-Vietnam. R\u00e9action du Pentagone. - 6. Suisse : La question des armes vendues aux Etats-Unis, ceux-ci \u00e9tant engag\u00e9s dans la guerre au Vietnam. - 7. Br\u00e8ves internationales. - 8. Moyen-Orient : Le roi Hussein de Jordanie informe la Ligue arabe qu'il refuse le stationnement de troupes arabes \u00e9trang\u00e8res sur son territoire. - 9. Relations Est-Ouest : Communiqu\u00e9 sovi\u00e9to-turc mod\u00e9r\u00e9 et politique pacifiste du nouveau gouvernement ouest-allemand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-24F6FB44-499F-4AF4-8629-95B79F43E801", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Chine", "Allemagne de l'Ouest", "Etats-Unis", "Turquie", "URSS", "Suisse", "Inde", "Vietnam du Nord"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "1966-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue arabe", "Parti communiste chinois", "Esso", "Nestl\u00e9", "Salisbury, Harrison", "Kiesinger, Kurt Georg", "Hussein (roi de Jordanie)", "Shaoqi, Liu", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["exportation", "produit alimentaire", "relations Est Ouest", "arme atomique", "faim", "guerre du Vietnam", "d\u00e9sarmement", "hydrocarbure", "d\u00e9tente internationale", "p\u00e9trole", "arme", "presse", "bombardement", "prot\u00e9ine", "cessez-le-feu", "R\u00e9volution culturelle chinoise"], "excerpt": "2. (A 4.22) Vers une source nouvelle de produits alimentaires. (A 4.55) Interview du prof. Louis Rey, conseiller scientifique chez Nestl\u00e9, l'un des auteurs de cette d\u00e9couverte. Devant la croissance de la population mondiale, les ressources conventionnelles manquent. D\u00e9ficit de prot\u00e9ines dans le monde estim\u00e9 \u00e0 plus de 13 millions de tonnes. Les d\u00e9riv\u00e9s p\u00e9troliers repr\u00e9sentent des sources consid\u00e9rables. L'id\u00e9e est d'isoler \u00e0 partir du p\u00e9trole un d\u00e9riv\u00e9 chimique puis de faire cro\u00eetre des micro-organismes riches en prot\u00e9ines. Aspect d'une farine blanche au go\u00fbt neutre, valeur nutritive compl\u00e8te. Ne doit pas remplacer les sources conventionnelles, mais s'y ajoute. Le prix de revient pourrait \u00eatre comp\u00e9titif avec celui des ressources traditionnelles. Association \u00e9troite de Nestl\u00e9 et Esso, b\u00e9n\u00e9fice r\u00e9ciproque. - 3. (A 12.22). - 4. (A 13.45) La R\u00e9volution culturelle est une r\u00e9forme au sein du PC chinois. Lutte acharn\u00e9e entre deux lignes du Parti : les prol\u00e9tariens qui suivent Mao et les conservateurs, qualifi\u00e9s de r\u00e9vsionnistes, contre Mao. Liu Shaoqi ferait partie des seconds, cette ligne conservatrice serait en perte de vitesse. - 5. (A 17.55) Fin de la tr\u00eave au Vietnam. Harrison Salisbury, journaliste du New York Times, s'est rendu \u00e0 Hano\u00ef et fait \u00e9tat de bombardements le jour de No\u00ebl. Communiqu\u00e9 du Pentagone qui admet quelques erreurs et se d\u00e9fend. - 6. (A 21.14) La Suisse n'exporte pas de mat\u00e9riel de guerre \u00e0 destination de pays bellig\u00e9rants. Georges Duplain commente la r\u00e9ponse du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : pas d'exportation au Vietnam, exportation de mat\u00e9riel militaire autoris\u00e9e pour les Etats-Unis \u00e0 condition que ce mat\u00e9riel ne soit pas utilis\u00e9 au Vietnam. - 7. (A 23.13) Le Congo et l'Union mini\u00e8re du Katanga. - 8. (A 24.37) Pr\u00e9cisions de Richard Anderegg. - 9. (A 26.45) Commentaire d'Eric Kistler. L'Allemagne du chancelier Kurt G. Kiesinger entend contribuer \u00e0 la d\u00e9tente internationale et n'exclut pas de signer un trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration des armes atomiques. (A 29.55) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller scientifique chez Nestl\u00e9", "name": "Rey, Louis (professeur, biologiste et physicien)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais, reporter au \"Monde\"", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Vernay, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193867", "durationSec": 1508, "publicationDate": "1966-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-114469", "durationSec": 114, "publicationDate": "1966-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le cardinal de New-York Francis Spellmann c\u00e9l\u00e8bre No\u00ebl avec les GI's \u00e0 Sa\u00efgon. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F1D48C59-5C32-4D61-8574-7E5EDF1A4075", "thematicGeographicals": ["New-York", "Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1966-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spellman, Francis"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "cardinal", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "2EME SERIE - 66.12.27", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-249209", "durationSec": 242, "publicationDate": "1966-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRAT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 26.12.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455466.image", "id": "ece-3455468", "durationSec": 854, "publicationDate": "1966-12-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De passage \u00e0 Gen\u00e8ve, Math\u00e9 Alt\u00e9ry chante pour notre bonheur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455468", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455468"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Les propos tenus au Sud-Vietnam par le cardinal Spellman, aum\u00f4nier des arm\u00e9es am\u00e9ricaines, contrastent avec le discours pacifiste du pape Paul VI. - 3. R\u00e9volution culturelle en Chine : Portrait de Mao Zedong. - 4. Commerce de la Chine avec l'ext\u00e9rieur et succ\u00e8s des savants chinois. L'exemple de la synth\u00e8se de l'insuline. - 5. Portrait de l'Inde d'Indira Gandhi. Revendications des nationalistes sikh \u00e0 Chandigarh. - 6. Le Japon, deuxi\u00e8me puissance asiatique : Crise politique latente malgr\u00e9 un commerce florissant. - 7. Moyen-Orient. Affaire p\u00e9troli\u00e8re de l'Irak Petroleum Compagny (IPC) et tensions de plus en plus vives entre les Arabes pro-nass\u00e9riens et le roi Hussein de Jordanie soutenu par l'Arabie saoudite. - 8. Politique du g\u00e9n\u00e9ral Mobutu \u00e0 l'\u00e9gard de la l'Union mini\u00e8re du Katanga : Epreuve de force entre la Belgique et le Congo. - 9. Actualit\u00e9 nationale : Essais \u00e0 la Centrale nucl\u00e9aire de Lucens", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-56580A96-FECF-47E1-9D8E-291C79C6F448", "thematicGeographicals": ["Chine", "Lucens", "Vietnam", "Congo", "Japon", "Belgique", "Vatican", "Proche-Orient", "Inde"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "1966-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko", "Irak Petroleum Company (IPC)", "Spellman, Francis", "Hussein (roi de Jordanie)", "Paul VI (Pape)", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["insuline", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "Sikhs", "\u00e9v\u00eaque", "centrale nucl\u00e9aire", "guerre du Vietnam", "commerce", "autonomisme", "mine (site)", "chimie"], "excerpt": "2. (A 4.30) Courte tr\u00eave de No\u00ebl au Vietnam, les bombardements ont repris. Le cardinal Spellman a d\u00e9clar\u00e9 que les Etats-Unis devaient gagner cette guerre pour la d\u00e9fense de la civilisation. (A 5.55) Jean Neuvecelle \u00e9voque l'autonomie des \u00e9v\u00eaques, les vues conservatrices du cardinal Spellman sont connues, compare les propos de Spellman \u00e0 ceux de l'archev\u00eaque d'Alger adressant un message de paix au Vietnam. - 3. (A 8.50) Liu Shaoqi serait la nouvelle victime des gardes rouges. (A 10.00) Jacques Duhamel \u00e9voque Mao Zedong qu'il a rencontr\u00e9 personnellement. - 4. (A 11.56) Les mauvaises r\u00e9coltes de c\u00e9r\u00e9ales obligent P\u00e9kin \u00e0 l'importation de bl\u00e9, le commerce nippo-chinois atteind des records en 1966, vente chinoise de fer et de ciment aux Etat-Unis. (A 13.32) Evangelos Bricas explique le processus de la synth\u00e8se de l'insuline et les investigations chinoises avanc\u00e9es. - 5. (A 16.25) Indira Gandhi, premi\u00e8re ministre, est parvenu \u00e0 un compromis avec les Sikhs. - 6. (A 18.44) Des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales seront organis\u00e9es au printemps 1967. - 7. (A 19.58) Compromis trouv\u00e9 entre l'IPC et Damas. Apr\u00e8s l'Irak et le Liban, le Koweit se dit solidaire de l'IPC. - 8. (A 22.05) Mobutu exige que le si\u00e8ge social de l'Union mini\u00e8re soit d\u00e9plac\u00e9 de Bruxelles \u00e0 Kinshasa. Pr\u00e9cisions de Jacques Burlion, enjeux. - 9. (A 25.51) Serge Hertzog d\u00e9crit la Centrale exp\u00e9rimentale de Lucens et donne des pr\u00e9cisions sur les essais en cours. (A 29.26) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de recherche au Conseil national de la Recherche scientifique \u00e0 Paris", "name": "Bricas, Evangelos", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais, d\u00e9put\u00e9 du Jura, membre du Rassemblement d\u00e9mocratique", "name": "Duhamel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Burlion, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Line Renaud, chanteuse : A propos de sa tourn\u00e9e en Am\u00e9rique", "genres": ["INT"], "id": "sound-A923A70A-3472-47BD-BF57-411E63A1DA1D", "thematicGeographicals": ["France", "New York (ville)", "Hollywood", "Etats-Unis"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1966-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud, Line", "Barrault, Jean-Louis", "Gast\u00e9, Loulou"], "thematicThemes": ["chanteur", "public", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "La tourn\u00e9e am\u00e9ricaine de Line Renaud. Accueil du public. Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Renaud, Line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Volnay, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "PRESENCE DE TAIZE - 66.12.26", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-250629", "durationSec": 1117, "publicationDate": "1966-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.12.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237296", "durationSec": 862, "publicationDate": "1966-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 66.12.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237263", "durationSec": 856, "publicationDate": "1966-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. No\u00ebl \u00e0 J\u00e9rusalem. Reportage de Hubert Leclerc \u00e0 la porte de Mandelbaum. - 3. No\u00ebl \u00e0 P\u00e9kin et Moscou. Messe de minuit c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 Florence par le pape Paul VI. - 4. Courte tr\u00eave de No\u00ebl au Sud-Vietnam. - 5. No\u00ebl aux Etats-Unis : Commentaire de Jean Sagnier. - 6. La sonde Luna 13 s'est pos\u00e9e sur la lune : Une d\u00e9monstration technique des Sovi\u00e9tiques. - 7. Affrontement id\u00e9ologique dans le monde : L'analyse de Stanislas Fumet, essayiste fran\u00e7ais, chr\u00e9tien et ancien r\u00e9sistant", "genres": ["Reportage", "Service religieux", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EF62104E-4C6B-4803-9F7B-C9A8F71E1B28", "thematicGeographicals": ["URSS", "Chine", "Mandelbaum (porte)", "Vietnam du Sud", "Florence", "Etats-Unis", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "1966-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luna (programme lunaire)", "Paul VI (Pape)", "Spellman, Francis"], "thematicThemes": ["inondation", "marxisme", "nationalisme", "relations Est Ouest", "id\u00e9ologie politique", "exp\u00e9dition scientifique", "atterrissage", "communisme", "No\u00ebl", "mur de s\u00e9paration", "d\u00e9tente internationale", "lune", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "astronautique", "christianisme", "r\u00e9alisme", "guerre du Vietnam", "concile"], "excerpt": "2. (A 4.01) Plus de 6000 p\u00e8lerins r\u00e9unis \u00e0 Bethl\u00e9em, c\u00e9l\u00e9bration de No\u00ebl. Comme Berlin, J\u00e9rusalem est coup\u00e9 en deux, d'un c\u00f4t\u00e9 la Jordanie, de l'autre Isra\u00ebl. Ouverture de la porte de Mandelbaum durant trois jours, les chr\u00e9tiens d'Isra\u00ebl peuvent passer en Jordanie retrouver leurs parents. (A 6.42) Leclerc interviewe un homme affirmant que pr\u00e8s de 10'000 personnes devraient franchir la porte. - 3. (A 7.50) Aucun service chr\u00e9tien c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin, office c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 Moscou. Le pape Paul VI rompt avec la tradition en se d\u00e9pla\u00e7ant \u00e0 Florence r\u00e9cemment sinistr\u00e9e par de violentes inondations. (A 9.29) Commentaire de Jean Neuvecelle. Florence comme lieu d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9 et symbole de la solidarit\u00e9. (A 11.10) Reportage \u00e0 Florence et extrait de la messe. - 4. (A 12.12) Rapporte les propos tenus \u00e0 Sa\u00efgon par le cardinal am\u00e9ricain Francis Spellman, encourageant de mani\u00e8re d\u00e9plac\u00e9e les soldats \u00e0 la guerre. (A 14.38) Commentaire de Marc Hutten [faussement annonc\u00e9 comme \u00e9tant Jean St\u00e9phane]. - 5. (A 16.04) Baisse des ventes d'armes en plastique au rayon des jouets, les Am\u00e9ricains aspirent \u00e0 ce que le conflit vietnamien prenne fin. - 6. (A 17.18) Explication d'Albert Ducrocq, mise au point du freinage pour r\u00e9ussir l'alunissage, description de la sonde, carburant utilis\u00e9, r\u00e9cup\u00e9ration d'engins lunaires. - 7. (A 22.27) D\u00e9tente des relations Est-Ouest en Europe. Le communisme est en train d'\u00e9voluer. Opposition entre r\u00e9alisme marxiste et r\u00e9alisme chr\u00e9tien. Le christiannisme n'a plus le m\u00eame sens depuis le dernier concile. Effort du pape pour entendre ses adversaires, commenc\u00e9 par Jean XXIII, poursuivi par Paul VI. Position difficile de Paul VI dans la gestion par l'Eglise du conflit vietnamien. Dans l'air du temps : exp\u00e9rience des nationalit\u00e9s plut\u00f4t que de l'internationalit\u00e9, cite Fran\u00e7ois Perroux : \"une nation n'a pas une vocation, elle est une vocation\". (A 29.40) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, ancien directeur de l'hebdomadaire fran\u00e7ais \"Temps Pr\u00e9sent\"", "name": "Fumet, Stanislas", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste scientifique fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "un homme \u00e0 la porte de Mandelbaum (un gardien ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome et \u00e0 Florence", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Leclerc, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Peverelli, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pape", "name": "Paul VI (Pape)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Hutten, Marc (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORGUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["CORBOZ, MICHEL", "CORBOZ, MICHEL", "ROGG, LIONEL", "CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-114579", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4254, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19660614, cath\u00e9drale, le Choeur de l'Universit\u00e9 de Lausanne, plac\u00e9 sous la direction de CORBOZ Michel interpr\u00e8te \"F\u00fcrchte dich nict, ich bin bei dir, Motet BWV 228\" et \"Singet dem Herrn ein neues Lied, Motet BWV 225\" de BACH, Jean-S\u00e9bastien, en interlude, ROGG Lionel interpr\u00e8te \"O lmm Gottes unschuldig, choral pour orgue\" de BACH, Jean-S\u00e9bastien.", "title": "BACH - MOTET BWV 228 // BACH - CHORAL POUR ORGUE // BACH - MOTET BWV 225 - GRAND CHOEUR DE L'UNIVERSITE DE LAUSANNE", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1966-12-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "thematicThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "NO\u00cbL"], "id": "asset-235431", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 1269, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19661225, l'abb\u00e9 NICOD Henri pr\u00e9sente la signification de No\u00ebl et de la venue de J\u00e9sus-Christ sur terre pour r\u00e9parer la faute originelle.", "title": "POURQUOI EST-IL NE? - 66.12.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-12-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 24.12.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455460.image", "id": "ece-3455462", "durationSec": 737, "publicationDate": "1966-12-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Diff\u00e9rentes illustrations de la nativit\u00e9 en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455462", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455462"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl d'esp\u00e9rance. Le probl\u00e8me noir \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2A4363F0-0E8C-4694-A036-3A9EF5E02E89", "thematicGeographicals": ["Californie", "Etats-Unis", "Los Angeles"], "durationSec": 2709, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "No\u00ebl", "justice", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "ghetto", "discrimination raciale", "race noire"], "excerpt": "(1.38) Sur la s\u00e9gr\u00e9gation. (6.51) Interview d'un habitant blanc de Los Angeles: Syst\u00e8me des noirs est tellement \u00e9troit que difficilement ils sortiront de leur ghetto. (14.55) Interview d'un noir am\u00e9ricain : T\u00e9moigne de sa difficult\u00e9 \u00e0 trouver un logement. Estime que la non-violence soit la bonne voie. Raconte sa formation universitaire. Le No\u00ebl de son enfance. (35.08) Interview sur le sens de No\u00ebl. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "noir am\u00e9ricain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitant blanc de Los Angeles", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La 5e Suisse. Apr\u00e8s l'adoption d'un nouvel article constitutionnel, les Suisses de l'\u00e9tranger font partie du pays : Interviews de Suisses de l'\u00e9tranger \u00e0 l'occasion de No\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F84F91E-3624-4CF9-BEAB-9FDDDE41B2D7", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1796, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "nationalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de La Chaux-de-Fonds vivant au Sahara", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant \u00e0 Munich", "name": "Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Gr\u00fctli de Marseille", "name": "Gu\u00e9rig", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant au Togo", "name": "Pierrot", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant \u00e0 Munich", "name": "Birchler, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant au Togo", "name": "Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant \u00e0 Buenos Aires", "name": "Allemand, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Cercle helv\u00e9tique de Marseille", "name": "Reichert", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant \u00e0 Londres depuis 20 ans", "name": "Bonvin", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re blanc suisse vivant au Sahara", "name": "Steiger (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant en Tha\u00eflande", "name": "Th\u00e9venaz, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant en Belgique", "name": "Girod, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant \u00e0 Londres", "name": "Meyer", "type": "Participant"}, {"role": "suisse vivant au Japon", "name": "Santschi", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant en Australie", "name": "Sauvada", "type": "Participant"}, {"role": "assistant d'un professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tokyo", "name": "Koch", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant \u00e0 Vienne", "name": "Gossen", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s suisses de Marseille", "name": "Biedermann", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant \u00e0 Hong-Kong", "name": "David", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse vivant \u00e0 Hong-Kong", "name": "Landolt", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant \u00e0 Stockholm", "name": "Gauthey, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Bellmond, Alice de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Vidoudez, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Buenos Aires", "name": "Jani\u00e8res, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant", "name": "Andersen, Keneth", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse vivant en Tha\u00eflande", "name": "Gothey, Roger", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur de Radio Lausanne", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Concours Brodard, chants de No\u00ebl", "id": "sound-0BC6FDBE-C5E2-431F-9118-439A0D35C0B4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 532, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Tsaland\u00e9 di gueu : Le No\u00ebl des gueux, de Joseph Brodard et Oscar Moret, par Andr\u00e9 Brodard, de La Roche (FR) - 3. Il fait nuit, de Joseph Brodard, par Jean-Marie Brodard, de La Roche (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Moret, Oscar", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Conte \u00e0 r\u00eaver debout", "source": "siranau", "title": "Graine de J\u00e9sus. D'Emile Gardaz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-85486F70-FD29-4BA7-840B-15D9A341DC73", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ammann, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lanabeth", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Josah", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "la fille", "name": "Pittier, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "caravanier", "name": "Descombes, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah", "name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Lena", "name": "Jeanneret, Adeline", "type": "Participant"}, {"role": "Abi", "name": "Guillon, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "le conteur", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Bethel", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "caravanier", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "LE VILAIN PETIT CANARD / TOM PUCE - 66.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176256", "durationSec": 2373, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BUJARD, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "CHRISTINE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-117337", "durationSec": 4895, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TELVETIA", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.12.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140593", "durationSec": 738, "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "id": "asset-99765", "durationSec": 1177, "mediaType": "video", "title": "CHEVEUX D'ANGE ET 103 BOUGIES - 66.12.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-12-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100516 et du 20100530"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 23.12.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455454.image", "id": "ece-3455456", "durationSec": 665, "publicationDate": "1966-12-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La d\u00e9pose d'une conduite en plastique au fond du lac L\u00e9man.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455456"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Walt Disney d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1966. - 2. Entretien avec Jean Renoir, r\u00e9alisateur, dans sa r\u00e9sidence de Beverly Hills", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A44D74CB-0D10-4400-AEF5-D30B6CCD8426", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Etats-Unis", "Hollywood"], "durationSec": 4006, "publicationDate": "1966-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Jean", "Disney, Walt"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "parc de loisirs", "cin\u00e9ma d'animation"], "excerpt": "1. Mickey Mouse souhaite joyeux No\u00ebl aux enfants de Suisse. (2.11) Interview de Dany Saval sur sa rencontre avec Walt Disney. (9.31) Interview d'Edward Robinson, Simone Signoret et Gene Kelly. (13.00) Interview de Robert Bardet : Sur les studios de Disney. (18.18) Visite de Disneyland. Interview d'un employ\u00e9. - 2. (38.45) Se sent un raconteur d'histoire, tant au cin\u00e9ma que plus r\u00e9cemment dans des livres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Bardet, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Robinson, Edward", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste", "name": "Renoir, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Signoret, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Saval, Dany", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de Disneyland", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Kelly, Gene", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur ORTF", "name": "Bardet, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Br\u00e8ves nationales. - 3. Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Gen\u00e8ve de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge : Vaste campagne de secours au Vietnam. - 4. Guerre du Vietnam et action du pape Paul VI en faveur de la paix. - 5. Moyen-Orient : Apr\u00e8s le raid isra\u00e9lien du 13 novembre sur la Jordanie, d\u00e9gradation des relations entre Amman et Isra\u00ebl mais aussi entre Amman et les capitales arabes nass\u00e9riennes. - 6. Fin des entretiens turco-sovi\u00e9tiques \u00e0 Ankara : Question chypriote. - 7. Affaires europ\u00e9ennes. Entretien avec le sp\u00e9cialiste \u00e9conomique Pierre Drouin : Perspective d'une rencontre au sommet et adh\u00e9sion de la Grande-Bretagne au March\u00e9 Commun", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A889C639-9400-443A-9A3B-A5273FC460C8", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Vietnam du Sud", "Etats-Unis", "URSS", "Egypte", "Vietnam du Nord", "Chypre", "Isra\u00ebl", "Jordanie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "1966-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul VI (Pape)", "Croix-Rouge (Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la)", "March\u00e9 Commun", "Hussein (roi de Jordanie)", "Kossyguine, Alexis", "Nasser, Gamal Abdel"], "thematicThemes": ["mat\u00e9riel militaire", "paix", "cessez-le-feu", "ind\u00e9pendantisme", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "bombardement", "aide humanitaire", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (A 4.32). - 3. (A 6.21) Jacques Bofford interviewe un \u00e9missaire de la Croix-Rouge qui rentre du Vietnam, il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'\u00e9laborer un plan de secours pour la population civile. Aide alimentaire et mat\u00e9rielle. La Croix-Rouge sud-vietnamienne a fait appel \u00e0 l'aide internationale, principe de neutralit\u00e9 de la Croix-Rouge pas remis en cause. - 4. (A 9.05) Washington recona\u00eet que le r\u00e9cent bombardement de Hano\u00ef \u00e9tait un accident. Pr\u00e9paration de la tr\u00eave de No\u00ebl, les Am\u00e9ricains craignent une offensive Vietcong. (A 10.48) Commentaire de Jean Neuvecelle concernant l'allocution radiodiffus\u00e9e du pape Paul VI. D\u00e9veloppement des relations diplomatiques du Vatican avec les pays de l'Est. - 5. (A 13.55) Tr\u00eave de No\u00ebl entre Isra\u00ebl et la Jordanie pour faciliter le p\u00e8lerinage des arabes chr\u00e9tiens. Isra\u00ebl affirme \u00eatre en mesure de produire toutes les armes importantes. La Jordanie demande une aide militaire accrue aux Etats-Unis. (A 15.32) Commentaire de Jean-Marc Martin. Changement minist\u00e9riel \u00e0 Amman, concession aux Palestiniens bien que le roi Hussein n'entend pas changer sa politique. Tensions avec Le Caire. Washington justifie son aide militaire \u00e0 la Jordanie par une contribution \u00e0 l'\u00e9quilibre des forces au Moyen-Orient. - 6. (A 17.55) Alexis Kossyguine, premier ministre sovi\u00e9tique, se trouve en Turquie o\u00f9 il a tenu un discours concernant Chypre, Moscou est favorable \u00e0 la souverainet\u00e9 de Chypre. Pr\u00e9cisions de Julien Lemoyne. - 7. (A 21.28) La fusion des trois ex\u00e9cutifs pose probl\u00e8me \u00e0 la France. Offres trouv\u00e9es pour les n\u00e9gociations du Kennedy Round. (A 22.43) Pierre Drouin estime que la r\u00e9union d'une Conf\u00e9rence au sommet des Six serait tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique pour l'Europe. L'adh\u00e9sion de la Grande-Bretagne pourrait relancer l'Europe, la France ne peut pas se permettre un second veto si les n\u00e9gociations d\u00e9butent, mais elle pourrait mettre des conditions. Int\u00e9r\u00eats pour la Grande-Bretagne d'adh\u00e9rer \u00e0 l'Europe et int\u00e9r\u00eats de l'Europe. (A 27.30) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9missaire de la Croix-Rouge au Vietnam (J\u00f6rg Vitanyi ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique au \"Monde\"", "name": "Drouin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ankara", "name": "Lemoyne, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Martin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.12.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237350", "durationSec": 665, "publicationDate": "1966-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-103702", "durationSec": 206, "publicationDate": "1966-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "R\u00e9volution culturelle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449456.image", "id": "ece-3437106", "durationSec": 321, "publicationDate": "1966-12-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les implications politiques de la R\u00e9volution culturelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437106", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437106"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les clochards de Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/6261637.image", "id": "ece-6261332", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1966-12-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs, un espoir pour les caboss\u00e9s de la vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6261332", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6261332"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Souvenirs des accords de Gen\u00e8ve sur le Vietnam : Interview de Jean Chauvel, diplomate fran\u00e7ais. - 2. Le Kenya : Interview de Claudine La Haye, journaliste fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A146B02-2BD1-4E8B-996D-96BD9709E5E0", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis", "France", "Kenya"], "durationSec": 1463, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "plan de paix", "faune", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "La Haye, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate fran\u00e7ais", "name": "Chauvel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborteur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Jean-Gaudenz de Salis-Seewis", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-5AA2AB02-A316-487C-B887-94B86E226E6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1340, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salis-Seewis, Johann Gaudenz von"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "parti politique", "18e si\u00e8cle", "garde pontificale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Nouveau gouvernement en Gr\u00e8ce : R\u00e9solution d'une br\u00e8ve crise politique. - 3. Le magnat canadien Lord Roy Thomson devient propri\u00e9taire du Times de Londres. - 4. Affaires europ\u00e9ennes. R\u00e9union minist\u00e9rielle des Six du March\u00e9 Commun. - 5. Pr\u00e9cisions concernant le statut des troupes fran\u00e7aises en Allemagne. - 6. Conflit vietnamien : Entre poursuite de la guerre et recherche de la paix. Commmentaires de Washington et de Moscou. - 7. D\u00e9p\u00eache confirmant que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle donne son accord de principe \u00e0 la r\u00e9union d'une Conf\u00e9rence au sommet des Six. - 8. Politique suisse \u00e0 l'\u00e9gard des sanctions prises par l'ONU contre la Rhod\u00e9sie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D4FE9B0-1F4A-4738-BE33-5FBC69B32443", "thematicGeographicals": ["Londres", "Allemagne de l'Ouest", "Europe", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie", "Suisse", "France", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomson, Roy", "Karamanlis, Konstantinos", "March\u00e9 Commun", "Paraskevopoulos, Ioannis", "ONU", "Kennedy Round", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["commerce", "guerre du Vietnam", "neutralit\u00e9", "presse", "achat", "arm\u00e9e", "politique ext\u00e9rieure", "vie politique", "ex\u00e9cutif national", "sanction", "droit de douane", "\u00e9lection"], "excerpt": "2. (A 4.38) Ioannis Paraskevopoulos est nomm\u00e9 premier ministre. La gauche de l'Union radicale aurait pr\u00e9par\u00e9 ce changement gouvernemental car elle souhaite l'organisation d'\u00e9lections pour ramener au pouvoir Karamanlis, son chef exil\u00e9. Rappel des faits politiques depuis 1963. (A 8.45) Commentaire de Henri Gerson \u00e0 Ath\u00e8nes. Elections pr\u00e9vues pour mai 1967, satisfaction g\u00e9n\u00e9rale devant la tournure des \u00e9v\u00e9nements. Le Parti lib\u00e9ral-d\u00e9mocratique est le grand perdant de cette affaire. - 3. (A 10.45) Pr\u00e9cisions de Claude Le Sach\u00e9. Rachat du plus c\u00e9l\u00e8bre quotidien britannique pour 3 millions de livres sterling. Nouvelle association du Times avec le Sunday Times, ils auront le m\u00eame r\u00e9dacteur en chef. L'ind\u00e9pendance du Times est-elle menac\u00e9e ? - 4. (A 13.01) Commentaire de No\u00ebl de Winter. Offres \u00e9tablies en vue des n\u00e9gociations multilat\u00e9rales de Gen\u00e8ve, dites Kennedy Round. Discussion de l'\u00e9ventuelle adh\u00e9sion de la Grande-Bretagne au March\u00e9 Commun et de la fusion des ex\u00e9cutifs. (A 15.33) Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle aurait accept\u00e9 de participer \u00e0 une Conf\u00e9rence au sommet des Six pour relancer l'id\u00e9e d'une Europe politique. - 5. (A 16.00) Commentaire d'Eric Kistler. Le statut juridique n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9. - 6. (A 18.15) Les op\u00e9rations militaires au Vietnam laissent difficilement croire \u00e0 une n\u00e9gociation prochaine. (A 21.48) Commentaire de Jean Sagnier. Selon Washington, l'adversaire d\u00e9tient la clef de toute possibilit\u00e9 de n\u00e9gociation. (A 23.05) Commentaire de Henri Pierre. Grand scepticisme \u00e0 Moscou \u00e0 l'encontre des offensives de paix am\u00e9ricaines. - 7. (A 24.51). - 8. (A 25.33) Georges Perrin explique que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devra se positionner d'ici le 27 f\u00e9vrier 1967. Certaines mesures ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises de mani\u00e8re autonome par la Suisse. Le principe de neutralit\u00e9 de la Suisse n'est pas compatible avec les sanctions collectives des Nations Unies. Le commerce entre la Rhod\u00e9sie et la Suisse ne repr\u00e9sentait que 1% du commerce ext\u00e9rieur de la Rhod\u00e9sie au moment de la d\u00e9claration de son ind\u00e9pendance", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Baptiste de Weck, membre de la Commission nationale suisse pour l'UNESCO : A propos de l'exposition \u00e0 Paris sur 20 ans d'actions de l'UNESCO, de la cr\u00e9ation de biblioth\u00e8ques, de l'\u00e9ducation et de la d\u00e9fense du patrimoine mondial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C136E494-82F3-4C73-89B9-9F81FDA66FD6", "durationSec": 995, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "\u00e9ducation", "organisation internationale", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "La cr\u00e9ation de biblioth\u00e8ques, notamment d'une \"biblioth\u00e8que ambulante\", ou \"camion-biblioth\u00e8que\" circulant dans la campagne p\u00e9ruvienne. Octroi de bourses de formation aux biblioth\u00e9caires. Les programmes de formation des femmes et la politique d'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes men\u00e9e par l'UNESCO en mati\u00e8re de droit \u00e0 l'\u00e9ducation (Convention concernant la lutte contre la discrimination dans le domaine de l'enseignement de 1960). Jean-Baptiste de Weck d\u00e9plore que la Suisse n'ait pas encore ratifi\u00e9 cette convention. Le succ\u00e8s de la campagne de l'UNESCO en Nubie (temples d'Abou Simbel). Le volontariat dans le cadre de l'UNESCO (construction d'\u00e9coles, de biblioth\u00e8ques, etc.). Le programme de traduction des grandes oeuvres litt\u00e9raires mondiales. Les programmes de formation continue. Les diff\u00e9rentes publications autour des 20 ans de l'UNESCO. Les timbres sp\u00e9ciaux marquant les 20 ans de l'UNESCO.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission nationale suisse pour l'UNESCO", "name": "Weck, Jean-Baptiste de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98989", "durationSec": 533, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "A PROPOS DES CLOCHARDS - 66.12.22", "visualCorporations": ["COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168209", "durationSec": 1064, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "66.12.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197502", "durationSec": 3584, "publicationDate": "1966-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070909"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Tr\u00eave de No\u00ebl annonc\u00e9e au Vietnam. R\u00e9actions \u00e0 la lettre Goldberg et initiatives de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. - 3. Les tentatives de n\u00e9gociation du conflit vietnamien, ont-elles des chances d'aboutir ? Interview de Jean Lacouture. Aucune possibilit\u00e9 si la n\u00e9gociation ne tient pas compte des revendications du groupe r\u00e9volutionnaire sud-vietnamien. - 4. Crise rhod\u00e9sienne : Publication d'un livre bleu par le gouvernement britannique et d\u00e9clarations de Harold Wilson, premier ministre britannique, \u00e0 la Chambre des Communes. - 5. Affaires europ\u00e9ennes. R\u00e9union minist\u00e9rielle \u00e0 Bruxelles. - 6. France : Accord \u00e9lectoral pass\u00e9 entre le Parti communiste et la F\u00e9d\u00e9ration de la gauche d\u00e9mocrate et socialiste (FGDS). - 7. Actualit\u00e9 suisse : Le Conseil national adopte le programme financier d'urgence de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Commentaire de Pierre B\u00e9guin.", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CDEF2896-9140-40C5-ADD1-1157A25CA420", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie", "Vietnam", "Grande-Bretagne", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1966-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "U Thant", "ONU", "Goldberg, Arthur", "Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL)", "Conseil National", "March\u00e9 Commun", "Parti communiste fran\u00e7ais", "Smith, Ian", "Wilson, Harold"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "guerre du Vietnam", "n\u00e9gociation", "crise politique", "plan de paix", "parti politique", "fiscalit\u00e9", "cessez-le-feu", "gauche", "r\u00e9union"], "excerpt": "2. (A 3.17) La lettre d'Arthur Goldberg demande \u00e0 U Thant d'organiser des n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu permanent et un r\u00e8glement du conflit. Charg\u00e9 de m\u00e9diation par les Etats-Unis, U Thant entend appliquer son plan en trois points. (A 5.58) Commentaire de Gilles Vernay. Doutes sur la sinc\u00e9rit\u00e9 des d\u00e9marches am\u00e9ricaines. U Thant a convoqu\u00e9 le repr\u00e9sentant alg\u00e9rien des Nations Unies car Alger est en contact avec Hano\u00ef. - 3. (A 8.20) Jean Lacouture estime que le v\u00e9ritable processus interviendra lorsque sera discut\u00e9 le fond du probl\u00e8me par des accords politiques, un accord militaire devant suivre. U Thant a compris que le Front national de lib\u00e9ration sud-vietnamien (FNL) est un interlocuteur valable, alors que Washington se borne \u00e0 prendre uniquement Hano\u00ef en consid\u00e9ration. - 4. (A 11.58) Commentaire de Claude le Sach\u00e9. Wilson d\u00e9sire rompre avec Ian Smith, premier ministre rhod\u00e9sien. Seules des conversations avec un gouvernement rhod\u00e9sien l\u00e9gal pourraient \u00eatre envisag\u00e9es. Attitude britannique jug\u00e9e fid\u00e8le aux engagements du Commonwealth. - 5. (A 14.43) Vers de meilleures relations entre Paris et Bonn. Entr\u00e9e \u00e9ventuelle de l'Autriche dans le March\u00e9 Commun. No\u00ebl de Winter \u00e9voque la r\u00e9union des ministres du travail et des affaires sociales, des finances et de l'\u00e9conomie. - 6. (A 18.11) Commentaire de Louis-Albert Zbinden. Cet accord, intervenu \u00e0 Paris en pr\u00e9sence de Fran\u00e7ois Mitterrand et Waldeck Rochet, est un \u00e9v\u00e9nement important pour la gauche en vue des prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. - 7. (A 20.35) Politique \u00e9conomique, financi\u00e8re et fiscale de la Conf\u00e9d\u00e9ration : proposition d'\u00e9conomies pour la caisse f\u00e9d\u00e9rale, notamment en touchant aux subventions. Report des charges sur le consommateur, suppose qu'un rench\u00e9rissement modeste est supportable, moins grave qu'une inflation mon\u00e9taire. Ressources nouvelles demand\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration, abolition des rabais sur l'imp\u00f4t direct f\u00e9d\u00e9ral et sur la taxe sur le chiffre d'affaires. D\u00e9saccord sur le projet fiscal, r\u00e9ouverture des d\u00e9bats sur le rapport entre les imp\u00f4ts directs et indirects, les int\u00e9r\u00eats des consommateurs, les cons\u00e9quences de toucher \u00e0 la fois \u00e0 la fortune et au revenu car il s'agit de la mati\u00e8re fiscale revenant aux cantons. Le projet doit passer aupr\u00e8s du Conseil des Etats puis aupr\u00e8s du peuple. (A 26.31) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Vernay, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.12.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104592", "durationSec": 670, "publicationDate": "1966-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}