{"response": {"numFound": 2219, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE D'OP\u00c9RATION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ANESTH\u00c9SIE", "HISTOIRE", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ANESTH\u00c9SIE", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "ANESTH\u00c9SIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "M\u00c9DECIN", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ANESTH\u00c9SIE"], "id": "asset-189806", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3249, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19660309, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission \u00e0 l'anesth\u00e9sie. Des m\u00e9decins anesth\u00e9sistes expliquent diff\u00e9rentes techniques d'anesth\u00e9sie et les progr\u00e8s accomplis par cette sp\u00e9cialisation m\u00e9dicale.", "title": "L'ANESTHESIE - 66.03.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1966-03-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANESTH\u00c9SIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LES MERVEILLEUSES AVENTURES DU PRINCE COCOLET - 66.03.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101028", "durationSec": 511, "publicationDate": "1966-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-239928", "durationSec": 210, "publicationDate": "1966-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.03.09", "id": "asset-152643", "durationSec": 1219, "publicationDate": "1966-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Candidats au Conseil d'Etat du canton de Vaud. Sketch", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2D8CB57F-85EC-44DA-B2C9-763457A4B542", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 669, "publicationDate": "1966-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'humour : Interview de Robert Escarpit, universitaire, sociologue, \u00e9crivain, journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B154FCC-5454-4471-B028-C913D8C58BD9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "1966-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergson, Henri", "Jonson, Ben"], "thematicThemes": ["rire", "humour", "convention collective"], "excerpt": "Ses attaches \u00e0 Lausanne. Les diff\u00e9rences entre l'humour et le rire. L'humour est une cat\u00e9gorie litt\u00e9raire cr\u00e9\u00e9 par Ben Jonson, dramaturge anglais de la Renaissance : un personnage comique est un personnage excentrique et qui voit les choses d\u00e9form\u00e9es de fa\u00e7on syst\u00e9matique. Le rire est le r\u00e9sultat d'une d\u00e9tente apr\u00e8s une tension.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "universitaire, sociologue, \u00e9crivain, journaliste fran\u00e7ais&#x0D;\nuniversitaire, socialiste, \u00e9crivain, journaliste fran\u00e7ais&#x0D;\n", "name": "Escarpit, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La psychiatrie (1/3)", "id": "sound-AD36C4DD-38D3-48EB-95C6-ADF1CDBC7640", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1966-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Herv\u00e9 Bazin\r\n6.35 Julian Ajuriaguerra\r\n15.26 Dr Burgermeister, Bel Air Gen\u00e8ve\r\n17.42 Dr Garone, responsable centre psycho-social", "alternativeExcerpt": ["Des asiles d'ali\u00e9n\u00e9s aux h\u00f4pitaux psychiatriques."], "alternativeTitle": ["La psychiatrie (1/3) / SIR_1966-03-08_emission-sans-nom_AD36C4DD-38D3-48EB-95C6-ADF1CDBC7640 / La psychiatrie (1/3)", "Emission sans nom - 08.03.1966"], "imageURL": "//www.rts.ch/4030581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4030143", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-4030142"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Correspondance entre le pr\u00e9sident de Gaulle et son homologue Lyndon Johnson. - 3. N\u00e9gociations autour de l'harmonisation des tarifs agricoles europ\u00e9ens. - 4. Agitation politique et estudiantine en Indon\u00e9sie. - 5. L'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale veut renouer avec les pays de la ligue arabe. - 6. Politique suisse. - 7.  Suisse: D\u00e9bat autour de la r\u00e9duction de la dur\u00e9e du travail pour le personnel d'exploitation", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-490F9BD0-1D58-4E05-AE63-CEE0D1B1D109", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "France", "Suisse", "Pays arabes", "Allemagne de l'Ouest", "Etats-Unis"], "durationSec": 1948, "publicationDate": "1966-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "OTAN"], "thematicThemes": ["politique agricole", "manifestation politique", "politique de d\u00e9fense", "dur\u00e9e du travail", "diplomatie", "relations internationales"], "excerpt": "2. \u00e0 05.55 : Louis-Albert Zbinden commente ce courrier portant sur des n\u00e9gociations \u00e0 propos de l'OTAN. Commentaires de Blaise Curchod \u00e0 propos des relations interalli\u00e9es au sein de l'OTAN. - 3. \u00e0 13.11 : Jacques Rifflet commente les revendications des Allemands, les d\u00e9saccords franco-allemands. - 4. \u00e0 15.03 : Benjamin Romieux commente la condamnation du colonel Untung. - 5. \u00e0 20.29 : Richard Anderegg commente cette annonce. - 6. \u00e0 22.16 : Paul Daniel commente les d\u00e9bats au Conseil national qui traitent des Suisses de l'\u00e9tranger et de la prorogation de l'arr\u00e9t\u00e9 sur le cr\u00e9dit. \u00e0 23.11 : Interview du conseiller D\u00e9onna \u00e0 propos de l'adoption de cette prorogation, explication sur les mesures de ce cr\u00e9dit.  - 7. \u00e0 27.54 : Georges Perrin commente les discussions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "D\u00e9onna (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTB", "name": "Rifflet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Psychiatrie moderne", "imageURL": "http://www.rts.ch/4030581.image", "id": "ece-4030142", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1966-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des asiles d'ali\u00e9n\u00e9s aux h\u00f4pitaux psychiatriques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4030142", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4030142"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.08", "id": "asset-152508", "durationSec": 932, "publicationDate": "1966-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Des oeufs \u00e0 la cha\u00eene", "imageURL": "http://www.rts.ch/7445528.image", "id": "ece-7445535", "durationSec": 688, "publicationDate": "1966-03-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La production d'oeufs \u00e0 large \u00e9chelle en 1966: une nouveaut\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445535", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7445535"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e8s communard. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E19E41DD-2892-4011-8571-A9F6E967CE10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1267, "publicationDate": "1966-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vall\u00e8s, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "r\u00e9volution", "guerre franco-allemande de 1870", "politique", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.03.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236844", "durationSec": 712, "publicationDate": "1966-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.07", "id": "asset-152642", "durationSec": 905, "publicationDate": "1966-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "Ma voiture et Moi", "imageURL": "http://www.rts.ch/7545569.image", "id": "ece-7545575", "durationSec": 775, "publicationDate": "1966-03-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1966, la pression sociale \u00e0 poss\u00e9der une voiture est forte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7545575", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7545575"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Elections au Conseil d'Etat Vaudois. - 3. Autriche : Elections l\u00e9gislatives. - 4. N\u00e9gociations autour du Kennedy Round. - 5. Guerre du Vietnam. - 6. R\u00e9bellion s\u00e9cessionniste en Inde. - 7. Tensions entre le Ghana et la Guin\u00e9e : Interview de Pierre Ichac, reporter. - 8. Rubrique sportive", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ECCA5A5E-8628-4959-9810-76F2F8AADE8C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Inde", "Vaud", "Autriche", "Europe", "Guin\u00e9e"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "1966-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "Nkrumah, Kwame"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "\u00e9lection cantonale", "sport", "politique \u00e9conomique", "relations internationales", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. \u00e0 : 07.05 : Annonce des r\u00e9sultats par Michel Margot. \u00e0 09.42 : Analyse des r\u00e9sultats par Pierre B\u00e9guin, journaliste. - 3. \u00e0 15.35 : Jean Balvanyi commente le programme des populistes qui diff\u00e8re peu de celui des socialistes, l'avantage des populistes. - 4. \u00e0 19.03 : Commentaires de Jean Sagnier, les attentes europ\u00e9ennes et fran\u00e7aises, l'entr\u00e9e \u00e9ventuelle de la Grande-Bretagne dans le March\u00e9 Commun. - 5. \u00e0 22.11 : Commentaires de Blaise Curchod. - 6. \u00e0 24.22 : Blaise Curchod commente ce soul\u00e8vement dans la province nord de Mizoram qui accepte mal la domination des gens de la plaine. - 7. \u00e0 26.14 : Commentaires de Blaise Curchod. \u00e0 27.27 : Pierre Ichac analyse la situation du tandem pr\u00e9sidentiel. - 8. R\u00e9sultats sportifs : championnats suisses de football, ski. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Teisser, Daniel [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Journal de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "grand reporter, photographe, cin\u00e9aste, explorateur et ethnologue fran\u00e7ais", "name": "Ichac, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Lausanne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.03.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232437", "durationSec": 261, "publicationDate": "1966-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "HISTOIRE ET ART DU VITRAIL - 66.03.06", "visualThemes": ["VERRERIE D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VERRE", "ARTISANAT", "VERRE", "\u00c9TUDIANT", "VERRE", "VITRAIL", "ARTISTE PEINTRE", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-231784", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "1966-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660306 et archives, reportage sur l'histoire de la fabrication du verre et son utilisation dans l'Humanit\u00e9 illustr\u00e9 par l'exposition \"L'art du vitrail\", la pr\u00e9sentation du travail r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9tudiants des Arts d\u00e9coratifs en section vitrail et la rencontre avec LEGER Nadia, l'\u00e9pouse du peintre et sculpteur fran\u00e7ais LEGER Fernand.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CONTRAVENTION", "EMBOUTEILLAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "STATION DE LAVAGE"], "id": "asset-102905", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 834, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660306, r\u00e9flexions de l'Eglise protestante sur l'homme et la voiture. Suite \u00e0 la pression sociale, un homme sans voiture serait un homme diminu\u00e9. Pour mieux comprendre les hommes dans la vie quotidienne, les Eglises ont tenu un stand au Salon de l'automobile.", "title": "MA VOITURE ET MOI - 66.03.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE DARDEL, Simon", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.03.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-104526", "durationSec": 322, "publicationDate": "1966-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Henriette Grindat", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468420.image", "id": "ece-3468422", "durationSec": 1311, "publicationDate": "1966-03-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La photographe lausannoise a travaill\u00e9 avec des \u00e9crivains tel Camus.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468422", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468422"}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "Th\u00e9\u00e2tres romands", "imageURL": "http://www.rts.ch/4834438.image", "id": "ece-4812745", "durationSec": 3222, "publicationDate": "1966-03-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate sur la richesse et la diversit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres romands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4812745", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4812745"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Valais", "id": "sound-A0FBBE83-DC91-49A4-98B5-BD32E447B393", "thematicGeographicals": ["Vissoie", "Nendaz"], "durationSec": 553, "publicationDate": "1966-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Vous n'\u00eates pas seul, de Marcel Michelet, par Marcel Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 3. La vieille maison, de Marcel Michelet, par Marcel Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 4. Les bergers de la montagne, de Marcel Michelet, par Marcel Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 5. Printemps d'Anniviers, de Pierre Haenni et Denis Savioz, par Choeur de Vissoie, de Vissoie (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Michelet, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur de Vissoie", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Michelet, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Savioz, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Haenni, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Catastrophe a\u00e9rienne au Japon : Accident d'un Boeing 707 de la compagnie British Overseas Airways Corporation (BOAC) sur le Mont Fuji. - 3. Conf\u00e9rence de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) et nouveau r\u00e9gime au Ghana. - 4. Br\u00e8ves occidentales. - 5. Agitation sociale en France et remise en  cause des fondements du capitalisme par l'\u00e9piscopat fran\u00e7ais. - 6. Divers troubles en Asie du Sud-Est. Guerre du Vietnam et d\u00e9bats \u00e0 Washington. - 7. Elections au Guatemala. - 8. Actualit\u00e9 suisse. Etude de l'Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement Economique (OCDE) sur la situation suisse en 1965 : Interview de Jean-Pierre Masjmejan", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BA64E10B-C360-47FB-BEF5-F3D17D7387CF", "thematicGeographicals": ["Ghana", "Guatemala", "Rhod\u00e9sie", "Suisse", "France", "Etats-Unis", "Japon"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "1966-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE", "Boeing", "Parti d\u00e9mocrate", "Kennedy, Robert Francis", "OUA"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "politique \u00e9conomique", "gu\u00e9rilla", "accident a\u00e9rien", "rapport (document)", "catholicisme", "guerre du Vietnam", "organisation sociale"], "excerpt": "1. Proc\u00e8s du lieutenant colonel Untung \u00e0 Jakarta, deux officiers de l'arm\u00e9e cubaine accus\u00e9s de complot contre Fidel Castro, \u00e9lections en Autriche, P\u00e9kin accepte une invitation sovi\u00e9tique au 23e congr\u00e8s du PC, d\u00e9c\u00e8s de Anna Akhmatova, poursuite des recherches de la bombe nucl\u00e9aire perdue apr\u00e8s l'accident d'un avion am\u00e9ricain en Espagne. - 2. (A 6.29) Commentaire de Tokyo : cause de l'accident pas encore connue. (A 7.39) Interview d'un expert a\u00e9ronautique. - 3. (A 9.16) La Conf\u00e9rence de l'OUA adopte une r\u00e9solution mod\u00e9r\u00e9e concernant la Rhod\u00e9sie, lib\u00e8re les pays membres de rompre avec la Grande-Bretagne. Ghana : gouvernement provisoire reconnu, situation \u00e9conomique d\u00e9sastreuse. - 4. (A 12.44). - 5. (A 14.17) Revendications salariales des secteurs public et priv\u00e9 et probl\u00e8me des licenciements. R\u00e9flexions de l'Eglise sur la situation \u00e9conomique et sociale. - 6. (A 16.56) Violents combats au Vietnam. (A 19.32) Commentaire de Washington, d\u00e9bats au S\u00e9nat am\u00e9ricain, match oratoire entre Robert Kennedy et l'administration Johnson. La campagne \u00e9lectorale de 1972 d\u00e9j\u00e0 en ligne de mire, profonde division au sein du parti d\u00e9mocrate. - 7. (A 22.10) Marcel Niedergang \u00e9voque la situation politique au Guatemala o\u00f9 coexistent plusieurs mouvements de gu\u00e9rilla. - 8. (A 24.54) Conclusions de cette \u00e9tude comment\u00e9es par Jean-Pierre Masmejan : efficacit\u00e9 du programme anti-inflationniste du gouvernement suisse, l'\u00e9tude rel\u00e8ve l'absence d'une politique budg\u00e9taire et mon\u00e9taire. (A 30.13) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste \u00e9conomique", "name": "Masmejan, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "expert a\u00e9ronautique (M. Bord ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant ORTF \u00e0 Tokyo", "name": "Courdy, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "id": "asset-231700", "durationSec": 242, "publicationDate": "1966-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "66.03.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128822", "durationSec": 966, "publicationDate": "1966-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "En piste pour la Vasaloppet", "imageURL": "http://www.rts.ch/7561488.image", "id": "ece-7561494", "durationSec": 467, "publicationDate": "1966-03-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1966, cinq skieurs de fond romands participent \u00e0 la plus longue course du monde en Su\u00e8de.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7561494", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7561494"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Am\u00e9d\u00e9e Gordini, constructeur de voitures : Sur ses souvenirs, en marge du Salon de l'automobile de Gen\u00e8ve. - 2. Le printemps \u00e0 Saint-V\u00e9ran, le plus haut village d'Europe : Reportage de Jacques Bofford, collaborateur RSR. - 3. Justice et libert\u00e9 : Interview de Maurice Clavel, \u00e9crivain. - 4. D\u00e9bat sur le cin\u00e9ma francais (2/2) : Programmation commerciale ou artistique?", "genres": ["Reportage", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-E8198C67-747E-4C35-9935-145B2EF727F0", "thematicGeographicals": ["France", "Saint-V\u00e9ran"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "1966-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gordini, Am\u00e9d\u00e9e", "Ben Barka, Mehdi", "Clavel, Maurice"], "thematicThemes": ["village de montagne", "automobilisme", "journaliste", "philosophie", "industrie automobile", "automobile", "public", "printemps", "art dramatique", "vie quotidienne", "cin\u00e9ma", "langage politique", "\u00e9crivain", "salle de cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "hiver", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "1. (\u00e0 1.20) A construit sa premi\u00e8re voiture en 1921 \u00e0 Bologne, ensuite a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Suresnes pour travailler chez Fiat puis devient ind\u00e9pendant et s'installe \u00e0 Paris. Sa collaboration avec de grands pilotes. - 2. (\u00e0 13.20) Interview du maire de Saint-V\u00e9ran. Interview d'un habitant de 72 ans ayant pratiqu\u00e9 le braconnage. Un accord\u00e9oniste de Saint-V\u00e9ran interpr\u00e8te \"Le quadrille de Saint-V\u00e9ran\". Interview de Garcin fils et p\u00e8re, actuel et ancien facteurs de Saint-V\u00e9ran : Sur leur travail. Interview de M. Berge, paysan du village. Interview du cur\u00e9 de Saint-V\u00e9ran. \"La haut sur la montagne\". - 3. (\u00e0 29.00)  Son engagement dans la r\u00e9sistance. A vu dans le gaullisme la possibilit\u00e9 d'un renouvellement national bas\u00e9 sur la stabilit\u00e9 morale. Sa r\u00e9cente chr\u00e9tient\u00e9. Ses actuels travaux dramatiques. Sa prise de position dans l'affaire Ben Barka. - 4. (42.00) Commercial ou artistique D\u00e9bat avec, \u00e0 Paris, Jean-Paul Rappeneau, metteur en sc\u00e8ne, Claude Sautet, r\u00e9alisateur, Jacques-Daniel Valcroze, fondateur des Cahiers du cin\u00e9ma, et, \u00e0 Lausanne, Ren\u00e9e Senn, journaliste cin\u00e9matographique, Jean-Pierre Garnier, pr\u00e9sident du Cin\u00e9-club universitaire de Lausanne, Freddy Buache, conservateur de la Cin\u00e9math\u00e8que de suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien facteur de Saint-V\u00e9ran", "name": "Garcin", "type": "Participant"}, {"role": "constructeur automobile", "name": "Gordini, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste, philosophe", "name": "Clavel, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Saint-V\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Berge, paysans de Sain-V\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saint-V\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Saint-V\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "facteur de Saint-V\u00e9ran", "name": "Garcin", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident du cin\u00e9-club universitaire de Lausanne", "name": "Garnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste cin\u00e9matographique", "name": "Senn, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une salle de cin\u00e9ma d'essai \u00e0 Paris", "name": "Lescure, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Rappeneau, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Cahiers du cin\u00e9ma", "name": "Valcroze, Jacques-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste", "name": "Sautet, Claude", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "accord\u00e9oniste de Saint-V\u00e9ran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-231915", "durationSec": 639, "publicationDate": "1966-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Ghana : Mise en place du nouveau r\u00e9gime dirig\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral Ankrah et chasse aux communistes. Appui de la Guin\u00e9e au pr\u00e9sident ghan\u00e9en destitu\u00e9. - 3. Conf\u00e9rence de l'Organisation d'Unit\u00e9 Africaine (OUA) \u00e0 Addis-Abeba : Discussions en vue d'une r\u00e9solution sur la Rhod\u00e9sie. - 4. Sud-Est asiatique : Combats au Vietnam et troubles en Indon\u00e9sie. - 5. Elections au Guatemala. - 6. Moyen-Orient : Leaders du parti Baas en \u00e9tat d'arrestation au Liban et situation politique apr\u00e8s le coup d'Etat syrien. - 7. Actualit\u00e9 suisse : Nomination d'un nouveau directeur \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'air (traffic a\u00e9rien)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DFA5E267-FA40-4566-A73D-8DE4CEA6835B", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie", "Ghana", "Addis-Abeba", "Liban", "Guin\u00e9e", "Guatemala", "Syrie", "Suisse", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "1966-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine", "Sukarno", "Parti baassiste", "S\u00e9kou Tour\u00e9, Ahmed", "Guldimann, Werner", "Nkrumah, Kwame"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection", "guerre du Vietnam", "contr\u00f4le du trafic a\u00e9rien", "communisme", "r\u00e9union internationale", "diplomatie", "nationalisation"], "excerpt": "1. Cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 de d\u00e9fense du Ghana socialiste dans certains milieux africains de Londres, r\u00e9pression communiste au Laos, volont\u00e9 d'une d\u00e9fense accrue de l'Asie du Sud-Est par l'OTASE, d\u00e9marches diplomatiques dans la crise chypriote, tornades aux Etats-Unis, crash a\u00e9rien au Japon. - 2. (A 5.26) R\u00e9actions internationales plut\u00f4t favorables au nouveau r\u00e9gime. A la Conf\u00e9rence de l'OUA, certains d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s continuent de soutenir l'ancien r\u00e9gime ghan\u00e9en. (A 7.18) Le pr\u00e9sident guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 veut c\u00e9der sa place \u00e0 Nkrumah. (A 8.31) Philippe Decraene \u00e9voque la proposition de S\u00e9kou Tour\u00e9, les questions politiques et juridiques qu'elle pose, la relation d'amiti\u00e9 entre S\u00e9kou Tour\u00e9 et Nkrumah, une volont\u00e9 de faire bouger l'opinion internationale. La Guin\u00e9e au bord du coup d'Etat. - 3. (A 12.59) Les \u00e9v\u00e9nements ghan\u00e9ens perturbent la conf\u00e9rence. (A 14.35) Commentaire de Londres : entretiens am\u00e9ricano-britanniques peu significatifs, \u00e9voque les \u00e9v\u00e9nements africains. - 4. (A 17.03) Bombardement du fleuve rouge. (A 18.07) Manifestations et opposition en Indon\u00e9sie, le pr\u00e9sident Sukarno dispos\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 une conf\u00e9rence au sommet sur la Grande Malaisie. (A 18.33) Commentaire de Jean-Claude Courdy. - 5. (A 21.00). - 6. (A 21.34) Commentaire de Richard Anderegg : un membre du PC au gouvernement syrien. Des mesures prises dans le cadre d'un plan de nationalisation. - 7. (A 24.43) Commentaire de Georges Perrin : l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'air faisait jusqu'ici l'objet de vives critiques, nomination de Werner Guldimann. (A 28.42) Br\u00e8ves suisses. (A 30.24) Jackie Kennedy fait un don de bienfaisance en Suisse. (A 30.41) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste de l'Afrique", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Tokyo", "name": "Courdy, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.04", "id": "asset-152644", "durationSec": 967, "publicationDate": "1966-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (LOISIR)", "VASA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CROSS-COUNTRY", "CROSS-COUNTRY", "BOXE", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-105817", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LOCLE, LE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Locle : 19660304. rencontre avec des skieurs de fonds qui s'entra\u00eenent pour la course de ski de fond de la Vasaloppet qui a lieu en Su\u00e8de\n* Gen\u00e8ve, Lausanne : 19660304, rencontre avec des athl\u00e8tes suisses avant les championnats suisses de cross-country \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "SKI DE FOND ET CROSS COUNTRY - 66.03.04", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1966-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Belgique d\u00e9chir\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470496.image", "id": "ece-3437463", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1966-03-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Belgique, d\u00e9chir\u00e9e entre les Wallons et les Flamands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437463"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Bilharziose", "imageURL": "http://www.rts.ch/5062669.image", "id": "ece-5062670", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1966-03-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un chercheur suisse a mis au point un nouveau m\u00e9dicament.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5062670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5062670"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Enqu\u00eate \u00e0 bord", "imageURL": "http://www.rts.ch/5236841.image", "id": "ece-5236842", "durationSec": 1275, "publicationDate": "1966-03-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les nombreux tests de s\u00e9curit\u00e9 effectu\u00e9s sur les avions de ligne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5236842", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5236842"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-231916", "durationSec": 454, "publicationDate": "1966-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Eboulement \u00e0 St-L\u00e9onard", "imageURL": "http://www.rts.ch/7405218.image", "id": "ece-7403336", "durationSec": 124, "publicationDate": "1966-03-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "40'000 m\u00e8tres cube de rocher sur la route cantonale entre Sion et Sierre ! ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7403336", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7403336"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Exploi spatial sovi\u00e9tique : Arriv\u00e9e sur V\u00e9nus de la sonde V\u00e9nus 3 pour une \u00e9tude de cette plan\u00e8te. - 3. Mise en place du nouveau gouvernement ghan\u00e9en. - 4. Guerre du Vietnam : Poursuite des combats et d\u00e9bats aux Etats-Unis pour aboutir \u00e0 des n\u00e9gociations de paix. - 5. Cr\u00e9ation en Suisse d'un comit\u00e9 d'information sur la guerre au Vietnam. - 6. Le probl\u00e8me allemand dans les relations Est-Ouest et la demande d'admission de l'Allemagne de l'Est \u00e0 l'ONU. - 7. Actualit\u00e9 Suisse : Refus du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de r\u00e9habiliter l'ancien colonel Primault impliqu\u00e9 dans l'affaire des Mirage. - 8. Projet de r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage et politique d'achat du d\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-88CF49DC-1B0C-436F-8A50-51E79422538A", "thematicGeographicals": ["Ghana", "Allemagne de l'Ouest", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Est", "URSS", "Etats-Unis", "Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 1871, "publicationDate": "1966-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nkrumah, Kwame", "Lord Chalfont (= Alun Gwynne Jones)", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Primault, Etienne"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "V\u00e9nus (plan\u00e8te)", "sonde spatiale", "uniforme", "relations Est Ouest", "assurance ch\u00f4mage", "guerre du Vietnam", "communisme", "arme atomique", "information", "coup d'Etat"], "excerpt": "1. Manifestations estudiantines \u00e0 Jakarta. Syrie : fronti\u00e8res r\u00e9ouvertes et nouveau gouvernement de gauche. Conf\u00e9rence de l'OUA \u00e0 Addis-Abeba, campagne \u00e9lectorale en R\u00e9publique dominicaine, affinit\u00e9s politiques de l'Eglise polonaise controvers\u00e9es, crise gouvernementale belge, construction europ\u00e9enne. Suisse : rejet d'un recours au TF du mouvement s\u00e9paratiste jurassien. - 2. (A 4.26) Commentaire de Moscou. Admiration des sp\u00e9cialistes, mauvais fonctionnement des radios. Le succ\u00e8s spatial resserre les liens nationaux et la confiance du peuple aux dirigeants sovi\u00e9tiques. - 3. (A 7.07) Le pr\u00e9sident ghan\u00e9en destitu\u00e9 Nkrumah est arriv\u00e9 en Guin\u00e9e o\u00f9 il a re\u00e7u l'accueil r\u00e9serv\u00e9 aux chefs d'Etat. Chasse aux communistes \u00e0 Accra. - 4. (A 10.12) Violents combats au Vietnam. Cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires accord\u00e9s au S\u00e9nat am\u00e9ricain pour les d\u00e9penses de la guerre au Vietnam, les d\u00e9bats se poursuivent pour d'\u00e9ventuelles n\u00e9gociations. (A 13.02) Jean Sagnier commente les propos du pr\u00e9sident am\u00e9ricain et les discussions au S\u00e9nat. - 5. (A 14.31) Une liste des prisonniers de guerre transmise au CICR, aide m\u00e9dicale suisse propos\u00e9e au Vietnam. - 6. (A 15.53) L'URSS reste oppos\u00e9e \u00e0 tout r\u00e9armement allemand. Le statut de l'Allemagne d\u00e9battu \u00e0 la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur le d\u00e9sarmement. (A 19.00) Commentaire de Marcel Legros : Lord Chalfont, ministre britannique de la D\u00e9fense, se montre pessimiste apr\u00e8s les discussions qu'il a eues \u00e0 Moscou, volont\u00e9 britannique d'arriver rapidement \u00e0 un trait\u00e9. (A 21.25) Interview d'Andr\u00e9 Fontaine concernant l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une entr\u00e9e de la RDA \u00e0 l'ONU. (A 23.08) Commentaire de Bonn : la demande de la RDA a peu de chances d'\u00eatre prise en consid\u00e9ration. - 7. (A 24.46). - 8. (A 26.30) Commentaire de Berne. Vers une modification du calcul des indemnit\u00e9s. Emploi des fonds de caisses d'assurance ch\u00f4mage. Etude pour un uniforme du soldat suisse plus \u00e9l\u00e9gant. (A 30.19) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Bachelier, Armand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Legros, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101939", "durationSec": 270, "publicationDate": "1966-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.02", "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-152607", "durationSec": 795, "publicationDate": "1966-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "F\u00eate neuch\u00e2teloise du 1er mars. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-E198DAA6-F7C3-4809-8720-1BC0CB1D1566", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Le vaisseau sovi\u00e9tique V\u00e9nus 3 a atteint l'\u00e9toile du Berger : Interview d'Albert Ducrocq, scientifique. - 2. R\u00e9union des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Bruxelles : Interview d'Edgar Faure, ministre fran\u00e7ais de l'agriculture. - 3. Elections g\u00e9n\u00e9rales anticip\u00e9es en Grande-Bretagne. - 4. Visite \u00e0 Moscou de Kwame Nkrumah, pr\u00e9sident du Ghana. - 5. Actualit\u00e9 internationale. - 6.  Politique suisse : Nouvelle r\u00e9duction de 5% sur les travailleurs \u00e9trangers", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9A217B1D-96FC-4566-8D5D-990932D8525D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Ghana", "URSS", "V\u00e9nus (plan\u00e8te)", "Syrie", "Europe", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1762, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "Nkrumah, Kwame", "Chou, En-Lai", "GATT"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "politique \u00e9conomique", "politique agricole", "travailleur \u00e9tranger", "plan\u00e8te", "cr\u00e9dit", "vol spatial", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "1. \u00e0 05.34 : Pr\u00e9sentation de la plan\u00e8te V\u00e9nus, l'exploit des Russes, les particularit\u00e9s de V\u00e9nus par rapport \u00e0 la Lune, la course aux plan\u00e8tes et la concurrence URSS /Etats-Unis dans le domaine spatial. - 2. \u00e0 12.21 : Discussions autour de l'harmonisation des tarifs agricoles et du Kennedy Round. \u00e0 13.27 : Edgar Faure \u00e0 propos des n\u00e9gociations. - 3. \u00e0 15.19 : Jacques Champagne commente la campagne \u00e9lectorale. - 4. \u00e0 20.00 : Henri Pierre commente les relations sovi\u00e9to-ghan\u00e9ennes. - 5. \u00e0 21.48 : Commentaires de Blaise Curchod \u00e0 propos de la formation du nouveau gouvernement syrien, la demande de cr\u00e9dit du pr\u00e9sident Johnson pour la poursuite de la guerre au Vietnam. - 6. \u00e0 23.48 : Daniel Favre interviewe le correspondant \u00e0 Berne, Georges Duplain commente la port\u00e9e \u00e9conomique et sociale de cette d\u00e9cision. M\u00e9t\u00e9o.", "alternativeTitle": ["SIR_1966-03-01_miroir-du-monde_9A217B1D-96FC-4566-8D5D-990932D8525D / 1. Le vaisseau sovi\u00e9tique V\u00e9nus 3 a atteint l'\u00e9toile du Berger : Interview d'Albert Ducrocq, scientifique. - 2. R\u00e9union des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Bruxelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique et journaliste fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'agriculture", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTB", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3297817"]}, {"source": "siranau", "title": "Salon de coiffure dames - ambiance, 6 places, eau, bruit de pas, s\u00e9choirs, quelques voix, bouteilles, argent, vaporisateurs", "id": "sound-3D862870-948A-4B27-B802-FDA6F9BD6AA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "lieu public", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-185028", "durationSec": 878, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Brouhaha dans un bar - bar du studio, 20 personnes, assez bruyantes, caisse enregistreuse, assiettes, voix, bruit de pas, percolateur", "id": "sound-FD36797A-8AFC-47C9-B967-00F963DDD7E9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 337, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lieu public", "\u00eatre humain", "loisir"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "L'AMANT", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "id": "asset-90204", "durationSec": 3133, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113754", "durationSec": 381, "publicationDate": "1966-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Incendie \u00e0 l'Abbaye", "imageURL": "http://www.rts.ch/7306566.image", "id": "ece-7305954", "durationSec": 251, "publicationDate": "1966-02-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "8 immeubles d\u00e9truits et 17 personnes sans abri, c'est le bilan de l'incendie qui frappe l'Abbaye le 25 f\u00e9vrier 1966.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7305954", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7305954"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Pierre Etaix, r\u00e9alisateur :  A propos de son film \"Tant qu'on a la sant\u00e9\". - 2. Interview de Serge Korber, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Le Dix-septi\u00e8me ciel\". - 3. Chronique de Ren\u00e9 Dasen , collaborateur RSR : A propos des films \"Vagues \u00e9toiles de la grande ourse\", de Luchino Visconti et \" Le Couteau dans l'eau\" de Roman Polanski. - 4. Interview de Ren\u00e9 Clair, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Les F\u00eates galantes\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0F49B585-F332-4A8B-954D-9AD16EF164D2", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visconti, Luchino", "Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "1. \u00e0 03.32 : Son film est un sujet sans Histoire, un \"grand ballet burlesque... sur les plaisirs g\u00e2ch\u00e9s par les inconv\u00e9nients de la vie moderne\", rien \u00e0 voir avec le th\u00e8me de la sant\u00e9, donne quelques exemples de situation de son film, pourquoi il a eu envie de faire ce film burlesque, sa d\u00e9finition du burlesque, ses r\u00e9f\u00e9rences cin\u00e9matographique dans le burlesque. - 2. \u00e0 08.50 : L'histoire d'un premier amour, les personnages, la rencontre, ses projets, son envie de faire un film d'action. - 3. \u00e0 13.23 : La densit\u00e9 du film de Visconti, son histoire. Premier long-m\u00e9trage de Polanski, l'histoire du film, la figure du mari, de l'\u00e9pouse et de l'amant. - 4. \u00e0 17.53 : Son envie de parler de la guerre, la p\u00e9riode du 18\u00e8me, les th\u00e8mes de l'amour et de la nourriture, ses projets de cin\u00e9ma, ses activit\u00e9s de membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, les rapports entre le cin\u00e9ma et la litt\u00e9rature, la formation d'un cin\u00e9aste, l'inspiration du r\u00e9alisateur.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Clair, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Etaix, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Korber, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Affaires chinoises et guerre du Vietnam. - 2. Voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Ethiopie et statut de la Somalie fran\u00e7aise [Djibouti]. - 3. Br\u00e8ves internationales. - 4. Grande-Bretagne : Difficult\u00e9s de Harold Wilson, premier ministre britannique, avant l'important congr\u00e8s des syndicats \u00e0 Blackpool. - 5. Mort du ministre roumain de la d\u00e9fense. - 6. Allemange de l'Ouest : Crise au minist\u00e8re de la d\u00e9fense apr\u00e8s la d\u00e9mission de trois g\u00e9n\u00e9raux", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D3E7026F-04E3-4D4C-99BF-5728857EB4E7", "thematicGeographicals": ["Djibouti", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest", "France", "Roumanie"], "durationSec": 1108, "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassel, Kai-Uwe von"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "contestation", "politique", "soci\u00e9t\u00e9 civile", "politique de d\u00e9fense", "r\u00e9union", "syndicat"], "excerpt": "2. (A 2.00) Les nationalistes somaliens souhaitent un changement de statut du territoire de Djibouti, demandent que l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) s'occupe de l'affaire. (A 3.32) Richard Anderegg commente les incidents violents \u00e0 Djibouti et la situation politique. - 3. (A 5.26). - 4. (A 8.10) Commentaire de Londres. Harold Wilson veut \u00e9viter le divorce entre le parti travailliste et les syndicats. - 5. (A 10.18). - 6. (A 10.43) Interview de Lothar Ruehl \u00e0 propos des relations entre civils et militaires en RFA. Besoin d'une r\u00e9forme fondamentale de l'organisation et de l'administration de la D\u00e9fense nationale allemande. Ruehl estime que Von Hassel, ministre allemand de la d\u00e9fense, pourrait abandonner ses fonctions prochainement. (A 17.19) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant allemand \u00e0 Paris", "name": "Ruehl, Lothar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Le Sach\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Zola et l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C08695F8-7C4C-4E5A-9DA5-A3F2EF73DD19", "durationSec": 919, "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zola, Emile", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.02.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140740", "durationSec": 748, "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.02.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-103525", "durationSec": 375, "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["GRABER, PIERRE", "DEBETAZ, EDOUARD"], "id": "asset-102396", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19660228, itw des candidats au Grand Conseil et Conseil d'Etat vaudois GESSENEY Henri, PRADERVAND, Jean-Pierre, VILLARD Ren\u00e9, GRABER Pierre, SCHUMACHER Pierre, DEBETAZ, Edouard, RAVUSSIN Marc-Henri et CODEREY Auguste.", "title": "PRESENTATION DES CANDIDATS AU GRAND CONSEIL ET CONSEIL D'ETAT VAUDOIS - 66.02.28", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.02.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178526", "durationSec": 1048, "publicationDate": "1966-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "DIEU PARLE : PAROLE ET LITURGIE - 66.02.27", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CATHOLICISME", "MONAST\u00c8RE", "FAMILLE", "VIE FAMILIALE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "HIVERNAL", "VIE QUOTIDIENNE", "REPAS"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "HAUTERIVE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-102096", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "HAUTERIVE"], "durationSec": 825, "publicationDate": "1966-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Hauterive : 19660227, dans le second \u00e9pisode de \"Dieu parle\", le R\u00e9v\u00e9rend P\u00e8re DE LA CROIX Paul s'entretient avec l'abb\u00e9 RICHOZ Jacques sur la parole et la liturgie lors de la messe.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.02.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248619", "durationSec": 320, "publicationDate": "1966-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.02.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249330", "durationSec": 426, "publicationDate": "1966-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de Val-d'Illiez", "id": "sound-6E9CAC15-1E36-4F7C-B219-3829708239E2", "thematicGeographicals": ["Val-D'Illiez"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1966-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. La Dent du Midi, de Adolphe D\u00e9fago, par Adolphe D\u00e9fago, de Val-d'Illiez (VS) - 3. La monument du mulet, de Adolphe D\u00e9fago, par Adolphe D\u00e9fago, de Val-d'Illiez (VS) - 4. L'emigran &#61; Justin l'\u00e9migrant, de Adolphe D\u00e9fago, par Adolphe D\u00e9fago, de Val-d'Illiez (VS) - 5. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9fago, Adolphe", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9fago, Adolphe", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "66.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258354", "durationSec": 1864, "publicationDate": "1966-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRON, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Politique internationale de la Grande-Bretagne. -3. La Grande-Bretagne abandonne sa base militaire d'Aden. - 4. Coup d'Etat au Ghana. - 5. Rumeurs de coup d'Etat en Indon\u00e9sie. - 6. Interview de Jacques Decornoy, journaliste : A propos de la situation de crise en Indon\u00e9sie. - 7. Proc\u00e8s d'espionnage \u00e0 Z\u00fcrich. - 8. S\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0D9C9E6C-751C-4A7A-A97A-4C73CC8BEC48", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Grande-Bretagne", "Y\u00e9men", "Ghana", "Suisse"], "durationSec": 1853, "publicationDate": "1966-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sukarno"], "thematicThemes": ["espionnage", "proc\u00e8s", "coup d'Etat", "occupation militaire", "base militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "2. \u00e0 09.07 : Jacques Champagne en ligne de Londres, commente la visite en URSS d'Harold Wilson, Premier ministre britannique, la position Londres dans le conflit vietnamien. Les relations entre la Grande-Bretagne et ses anciennes colonies africaines, l'avantage du parti travailliste pour les prochaines \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales. - 3. \u00e0 13.08 : Richard Anderegg en ligne de Beyrouth : Aden sera \u00e9vacu\u00e9 d\u00e8s que l'Arabie du Sud acc\u00e9dera \u00e0 l'ind\u00e9pendance en 1968, la question du d\u00e9part des troupes \u00e9gyptiennes du Yemen et l'ind\u00e9pendance du Moyen Orient. - 4. \u00e0 15.44 : Des militaires s'emparent du pouvoir alors que Kwame Nkrumah, chef d'Etat du Ghana trouve en Chine. - 5. \u00e0 17.08 : Christian Sulser commente la mauvaise situation \u00e9conomique et politique qui pousse \u00e0 ce contexte d'insurrection. La lutte pour le pouvoir entre Sukarno, actuel pr\u00e9sient d'Indon\u00e9sie et l'arm\u00e9e. - 6. \u00e0 21.28 : Les forces de l'arm\u00e9e, la popularit\u00e9 de Sukarno, le positionnement des musulmans. - 7. \u00e0 24.57 : L'\u00e9crivain est-allemand, Hans von Oettingen est condamn\u00e9 \u00e0 2 ans de r\u00e9clusion pour espionnage politique. - 8. \u00e0 27.16 : Georges Duplain commente les d\u00e9cisions prises. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien \"Le Monde\"", "name": "Decornoy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Gagnebin, compositeur : A propos de son Concerto pour piano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B90EF35F-098C-4E4C-B315-6479DE57F442", "durationSec": 640, "publicationDate": "1966-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagnebin, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur", "piano", "concerto"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution du Concerto pour piano d'Henri Gagnebin, jou\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1966 au Studio 1, avec l'Orchestre de Chambre de Lausanne sous la direction de Hans Haug; soliste : Francesco Zaza au piano. Cet entretien porte sur les circonstances de la composition du Concerto, la premi\u00e8re ex\u00e9cution du Concerto de piano en 1952, les raisons du changement de l'instrument-solo. Par ailleurs sont \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9s les \u00e9tudes d'Henri Gagnebin, son ma\u00eetre et ami Vincent d'Indy, le style d'Henri Gagnebin, les diff\u00e9rents ouvrages de Gagnebin pour piano.", "alternativeTitle": ["SIR_1966-02-25_emission-sans-nom_B90EF35F-098C-4E4C-B315-6479DE57F442 / Entretien avec Henri Gagnebin, compositeur : A propos de son Concerto pour piano", "Emission sans nom - 25.02.1966"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304855", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, ancien directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304851"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "66.02.25", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-225534", "durationSec": 892, "publicationDate": "1966-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.02.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-158981", "durationSec": 1022, "publicationDate": "1966-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.02.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-103322", "durationSec": 413, "publicationDate": "1966-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Henri Gagnebin", "id": "ece-3304851", "durationSec": 640, "publicationDate": "1966-02-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304851", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304851"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Un nouvel uniforme", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474582.image", "id": "ece-3474584", "durationSec": 46, "publicationDate": "1966-02-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que pensent les h\u00f4tesses de leur nouvel uniforme?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474584", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474584"}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "Le regard du PCI", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476294.image", "id": "ece-3476296", "durationSec": 351, "publicationDate": "1966-02-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment le Parti communiste italien juge le concile?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476296", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476296"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.02.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232418", "durationSec": 155, "publicationDate": "1966-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Coup d'\u00e9tat au Ghana. Interview de Philippe Decreane, journaliste : A propos de Kwame N'krumah, pr\u00e9sident destitu\u00e9 du Ghana. - 3. La situation militaire des Etats-Unis au Vietnam. - 4. Bilan de la visite en URSS d'Harold Wilson, Premier ministre britannique. - 5. Proposition de loi pour renforcer le contr\u00f4le parlementaire en Suisse. - 6. L'affaire Ben Barka en Suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-17B03078-33C6-45AA-AAF3-85BE25430F7C", "thematicGeographicals": ["Ghana", "Maroc", "Vietnam", "URSS", "Suisse", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1966-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N'Krumah, Kwam\u00e9", "Ben Barka, Mehdi"], "thematicThemes": ["relations internationales", "enqu\u00eate judiciaire", "l\u00e9gislatif national", "coup d'Etat", "conflit arm\u00e9", "diplomatie", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. \u00e0 05.55 : Benjamin Romieux fait le portrait de Kwame N'krumah, pr\u00e9sident destitu\u00e9 du Ghana, l'ind\u00e9pendance du pays, le pouvoir de Kwame N'krumah, ses relations avec les autres \u00e9tats africains et avec l'Occident, l'omnipr\u00e9sence de la figure de N'krumah, son go\u00fbt de la parade. \u00e0 10.13 : Les attentats manqu\u00e9s contre sa personne et les tentatives d'isolement dont il a \u00e9t\u00e9 l'objet, les th\u00e8ses id\u00e9ologiques d'unit\u00e9 africaine \u00e9lobor\u00e9es par Kwame N'krumah, la situation \u00e9conomique du Ghana. L'orientation politique des militaires qui ont pris le pouvoir. - 3. \u00e0 16.04 : Jean Sagnier commente le discours du pr\u00e9sident Johson qui r\u00e9affirme la volont\u00e9 am\u00e9ricaine de contr\u00f4ler la guerre et d'\u00e9viter l'intervention de la Chine, la question du r\u00f4le moral des Etats-Unis au Vietnam. - 3. \u00e0 20.50 : Henri Pierre en ligne de Moscou commente la position des Sovi\u00e9tiques et des Britanniques sur le Vietnam, la question de l'Allemagne et de la non-diss\u00e9mination de l'arme nucl\u00e9aire. - 5. \u00e0 24.38 : Georges Perrin, collaborateur RSR commente le texte propos\u00e9, la question des enqu\u00eates parlementaires. - 6. \u00e0 27.55 : La France demande aux autorit\u00e9s suisses des informations sur les d\u00e9placements en Suisse du g\u00e9n\u00e9ral Oufkir, ministre de l'Int\u00e9rieur du Maroc. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien \"Le Monde", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "66.02.24", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-146737", "durationSec": 2366, "publicationDate": "1966-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.02.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154014", "durationSec": 958, "publicationDate": "1966-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071216"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "id": "asset-141874", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1118, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660224, quelques ann\u00e9es apr\u00e8s le premier refus populaire d'accorder le droit de vote aux femmes, interview de rue et d\u00e9bat sur le suffrage f\u00e9minin en Suisse.", "title": "LE VOTE DES FEMMES - 66.02.24", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1966-02-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Coup d'Etat militaire en Syrie contre le pr\u00e9sident Amin al-Hafez : Interview d'Eric Rouleau, journaliste - 3. D\u00e9bat autour de la publication par le gouvernement travailliste d'un livre blanc de l'avenir militaire de la Grande-Bretagne. - 4. Entretiens entre Harold Wilson, Premier ministre britannique et les dirigeants sovi\u00e9tiques. - 5. Le s\u00e9nateur am\u00e9ricain Robert Kennedy se prononce en faveur d'une association entre le Front national de lib\u00e9ration et un gouvernement de coalition \u00e0 Sa\u00efgon. - 6. Tensions en Indon\u00e9sie apr\u00e8s le limogeage du g\u00e9n\u00e9ral Nasution par le pr\u00e9sident Sukarno. - 7. Actualit\u00e9 suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0CC49F42-CFD4-4CB9-9434-8D14D3531EFF", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Grande-Bretagne", "URSS", "Vietnam", "Etats-Unis", "Suisse", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 1837, "publicationDate": "1966-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Hafez, Amin"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "relations internationales", "proc\u00e8s", "coup d'Etat", "politique de d\u00e9fense", "soldat", "assurance invalidit\u00e9", "espionnage"], "excerpt": "2. \u00e0 08.33 : Extrait de marches militaires et de slogans diffus\u00e9s par la radio syrienne. \u00e0 10.57 : Eric Rouleau parle de l'appartenance politique des dirigeants de ce putsch qui contestent le rapprochement avec l'Egypte nass\u00e9rienne. \u00e0 12.08 : Richard Anderegg commente le contexte politique de ce coup d'Etat contre le g\u00e9n\u00e9ral Hafez. - 3. \u00e0 15.16 : Commentaires de Jacques Champagne. - 4. \u00e0 16.50 : Henri Pierre commente les points de vue divergeants sur la politique d'armement et la situation au Vietnam. - 5. \u00e0 19.18 : Commentaires d'Henri Chevalley. - 6. \u00e0 22.46 : Commentaires d'Henri Chevalley. - 7. \u00e0 23.50 : Georges Duplain commente la suite du proc\u00e8s von Oettingen. Conf\u00e9rence de presse de l'association suisse des invalides sur la question de leur int\u00e9gration et des assurances. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais et sp\u00e9cialiste du Moyen Orient", "name": "Rouleau, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Bachelier, Armand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LE BARRAGE DE L'HONGRIN - 66.02.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236448", "durationSec": 782, "publicationDate": "1966-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.02.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101252", "durationSec": 307, "publicationDate": "1966-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LES MERVEILLEUSES AVENTURES DU PRINCE COCOLET - 66.02.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101023", "durationSec": 515, "publicationDate": "1966-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 l'Elys\u00e9e : R\u00e9actions internationales. - 3. Voyage en Asie de Kwame Nkrumah, pr\u00e9sident ghan\u00e9en : Rencontre pr\u00e9vue avec Ho Chi Minh, pr\u00e9sident nord-vietnamien. - 4. Conflit vietnamien : D\u00e9bats au S\u00e9nat am\u00e9ricain. - 5. Actualit\u00e9 Suisse. Edgar Bonjour demande la publication de son rapport concernant l'attitude de la Suisse durant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale. - 6. Objets discut\u00e9s aux s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et des commissions. - 7. Proc\u00e8s \u00e0 Zurich : Richard Beeli et Hans von Oettingen, accus\u00e9s d'appartenir aux services d'espionage est-allemands", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D151FC85-995C-4553-874A-9FD85979630C", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Est", "Zurich (ville)", "Suisse", "France"], "durationSec": 1911, "publicationDate": "1966-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taylor, Maxwell", "Gaulle, Charles de", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Kennedy, Robert Francis", "Bonjour, Edgar", "Vietcong", "Nkrumah, Kwame"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "espionnage", "l\u00e9gislation", "rapport (document)", "peine d'emprisonnement", "guerre du Vietnam", "discours", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "1. Remaniement minist\u00e9riel au Maroc et en Mauritanie, Onassis envoie des p\u00e9troliers \u00e0 la Rhod\u00e9sie, rencontre britanico-sovi\u00e9tique, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Humphrey se trouve \u00e0 S\u00e9oul, le pr\u00e9sident ghan\u00e9en en route pour P\u00e9kin fait halte au Caire, prochaines n\u00e9gociations am\u00e9ricano-sovi\u00e9tiques concernant des accords scientifiques et culturels, le T\u00e9lex remplace les voies t\u00e9l\u00e9graphiques ordinaires, la France fustig\u00e9e par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9thiopien \u00e0 la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur le d\u00e9sarmement, r\u00e9forme du pouvoir politique au Liban, politique de d\u00e9fense britannique. - 2. (A 5.52) Vers une d\u00e9gradation des rapports franco-marocains ? Commentaire de Rabat. (A 8.07) R\u00e9actions de Washington, Jean Sagnier passe en revue la presse am\u00e9ricaine : l'intransigeance fran\u00e7aise mal per\u00e7ue. (A 11.38) R\u00e9actions allemandes : les efforts fran\u00e7ais pour la coop\u00e9ration politique en Europe sont salu\u00e9s, d\u00e9saccord concernant l'Alliance Atlantique. (A 14.31) R\u00e9actions \u00e0 Bruxelles. (A 15.23) R\u00e9actions fran\u00e7aises : les journaux sont plut\u00f4t hostiles au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, ses prises de position sur le Vietnam, contre l'h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine et en faveur du Tiers-Monde lui valent des \u00e9loges dans le monde entier. L'affaire Ben Barka a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e pendant la conf\u00e9rence de presse, certains journalistes ont men\u00e9 l'enqu\u00eate de leur c\u00f4t\u00e9. - 3. (A 18.19) Nkrumah a jou\u00e9 un r\u00f4le actif ces derniers mois en vue d'un r\u00e8glement du conflit vietnamien. - 4. (A 20.42) Bombardements am\u00e9ricains au Nord-Vietnam. Etats-Unis : le d\u00e9bat au S\u00e9nat a \u00e9t\u00e9 ouvert \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, le pr\u00e9sident combattu par ses amis politiques et soutenu par ses adversaires. Robert Kennedy provoque la sensation en proposant de reconna\u00eetre le Vietcong, le g\u00e9n\u00e9ral Maxwell Taylor, ancien ambassadeur \u00e0 Sa\u00efgon, d\u00e9fend la politique du gouvernement. (A 22.49) Commentaire de Th\u00e9o Loir. - 5. (A 24.43) La publication de ce document pose probl\u00e8me. - 6. (A 25.48) R\u00e9duction du nombre de travailleurs \u00e9trangers, r\u00e9vision du droit de la famille. Dispositions l\u00e9gales concernant l'ex\u00e9cution des peines, pas encore clarifi\u00e9es depuis 1942. - 7. (A 28.27) L'activit\u00e9 d'espionnage se serait faite sous couverture d'une agence de presse. Premi\u00e8re audience du proc\u00e8s. (A 31.10) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant du journal \"Le Monde\" \u00e0 Rabat", "name": "Gravier, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Carnaval dans le monde politique. Sketch", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D47E862B-C048-41C0-81DE-8A01C6F4D8AB", "thematicGeographicals": ["France", "URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 387, "publicationDate": "1966-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carnaval", "fonction politique", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.02.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102447", "durationSec": 494, "publicationDate": "1966-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "id": "asset-146730", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1452, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660222, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques. Cette s\u00e9rie \u00e9voque les affaires courantes d'un tribunal.", "title": "APRES LA FETE - 66.02.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1966-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 21.02.66", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454859.image", "id": "ece-3454860", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1966-02-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'UNESCO f\u00eate ses vingt ans, quel est son bilan ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454860", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454860"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Mich\u00e8le Torr", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439684.image", "id": "ece-3439686", "durationSec": 160, "publicationDate": "1966-02-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle interpr\u00e8te La grande chanson pour la t\u00e9l\u00e9vision romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439686", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439686"}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Le grand-papa Lugeon", "imageURL": "http://www.rts.ch/7861905.image", "id": "ece-7861906", "durationSec": 684, "publicationDate": "1966-02-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un alerte nonag\u00e9naire vaudois de Chevilly \u00e9voque les souvenirs d'une vie bien remplie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7861906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7861906"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Haller, fantaisiste", "id": "sound-7AA49102-6313-431F-BC60-B5F14F673C7E", "durationSec": 208, "publicationDate": "1966-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Invit\u00e9 du jour", "alternativeTitle": ["SIR_1966-02-21_emission-sans-nom_7AA49102-6313-431F-BC60-B5F14F673C7E / Interview de Bernard Haller, fantaisiste", "Emission sans nom - 21.02.1966"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297968", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3297964"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9crivain Paul L\u00e9autaud, \u00e0 l'occasion du 10\u00e8me anniversaire de sa mort : 1. Pr\u00e9sentation de Robert Mallet, homme de radio (Archives 1962). - 2. Interview de Paul L\u00e9autaud, \u00e9crivain (Archives) : A propos de l'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale et sur la double vie d'employ\u00e9 et de critique litt\u00e9raire de Paul L\u00e9autaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-821CEB19-1393-4984-9AFE-D7BDB8E06ACA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1138, "publicationDate": "1966-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9autaud, Paul (\u00e9crivain, critique)"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "art dramatique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio, recteur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen (Archives)", "name": "Mallet, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "L\u00e9autaud, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme de radio, recteur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen (Archives 1962)", "name": "Mallet, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "\"Le contrat social\". De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6CEC3476-258A-4F91-9EED-8CCA018D61D4", "durationSec": 889, "publicationDate": "1966-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature politique", "litt\u00e9rature", "18e si\u00e8cle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LE GRAND PAPA LUGEON - 66.02.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140195", "durationSec": 685, "publicationDate": "1966-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.02.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197837", "durationSec": 405, "publicationDate": "1966-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "66.02.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175333", "durationSec": 1688, "publicationDate": "1966-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Bernard Haller", "id": "ece-3297964", "durationSec": 208, "publicationDate": "1966-02-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297964", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3297964"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. D\u00e9lib\u00e9ration au proc\u00e8s des conjur\u00e9s du Mont Faron contre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher, journaliste. - 3. D\u00e9bat \u00e0 la commission s\u00e9natoriale des Etats-Unis sur la guerre du Vietnam. - 4. Fin du congr\u00e8s annuel de la commission nationale suisse pour l'Unesco : Interview de Madame Bugnon, cheffe de la section jeunesse pour la commission. - 5. Sports", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F4A3F4F2-B572-47CA-A83C-3C553BD33B72", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 1653, "publicationDate": "1966-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique de l'\u00e9ducation", "sport", "guerre du Vietnam", "proc\u00e8s", "subvention", "\u00e9ducation"], "excerpt": "2. \u00e0 07.06 : Analyse du verdict et de l'affaire. - 3. \u00e0 17.27 : Th\u00e9o Loir commente la position de Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, les divergences entre s\u00e9nateurs, la r\u00e9action de la presse et de l'opinion publique am\u00e9ricaine. - 4. \u00e0 21.00 : Daniel Favre tire le bilan de ces s\u00e9ances de travail. \u00e0  22.00 : Madame Bugnon commente le manque de soutien financier de l'Etat \u00e0 l'\u00e9gard des associations extra-scolaires. - 5. \u00e0 25.54 : Commentaires de Daniel Teisser. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la section jeunesse pour la commission", "name": "Bugnon, (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur judiciaire fran\u00e7ais", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Teisser, Daniel [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Foi et vie chr\u00e9tiennes", "source": "siranau", "title": "Que tous soient un(4/4)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7C8F3505-BC65-4DFA-93CD-108F55A5A295", "durationSec": 487, "publicationDate": "1966-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Visser't Hooft, Willem Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232405", "durationSec": 276, "publicationDate": "1966-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.02.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249341", "durationSec": 502, "publicationDate": "1966-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["OECUM\u00c9NISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME", "BAPT\u00caME", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "OECUM\u00c9NISME"], "id": "asset-102416", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EDIMBOURG", "SUISSE"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Edimbourg, LIEU INDETERMINE : 19660220, \u00e0 partir du film du r\u00e9alisateur TAYLOR John \"Afin que tous soient un\", histoire de la cr\u00e9ation de l'\u00e9glise oecum\u00e9nique afin de cr\u00e9er une unit\u00e9 \u00e0 partir de la diversit\u00e9 de tous les \u00e9glises chr\u00e9tiennes dans un si\u00e8cle troubl\u00e9 par les guerres mondiales et l'arme atomique.", "title": "AFIN QUE TOUS SOIENT UN - 66.02.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "EDIMBOURG", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "AMSTERDAM", "NEW DELHI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la vie", "source": "gico", "title": "LOUIS PASTEUR - 66.02.20", "genres": ["Science"], "id": "asset-105596", "durationSec": 1599, "publicationDate": "1966-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. S\u00e9minaire sur la consommation : Interview d'Edouard Besan\u00e7on, sp\u00e9cialiste de la consommation. - 2. Les citoyens sud-africains soutiennent la Rhod\u00e9sie dissidente de Ian Smith. - 3. D\u00e9mission du ministre britannique de la marine. - 4. D\u00e9bat devant la commission s\u00e9natoriale des Etats-Unis autour de la question vietnamienne. - 5. Premi\u00e8re \u00e9mission depuis la Suisse en direct en couleur pour la cha\u00eene am\u00e9ricaine NBC", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2545D4E0-F3FA-440A-85D4-608D382E23DF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie", "Afrique du Sud", "Chine", "Zambie"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "1966-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Ian"], "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "p\u00e9trole", "porte-avions", "consommation", "progr\u00e8s technique", "guerre du Vietnam", "t\u00e9l\u00e9vision en couleur"], "excerpt": "1. \u00e0 07.46 : De quelle mani\u00e8re le consommateur peut-il r\u00e9agir \u00e0 la vie ch\u00e8re, la place de l'information, le r\u00f4le du consommateur. - 2. \u00e0 12.59 : Commentaires de Christian Sulser. \u00e0 15.20 : Richard Anderegg commente la sympathie des Blancs de Zambie \u00e0 l'\u00e9gard du r\u00e9gime de Salisbury, la solidarit\u00e9 \"blanche\" des Etats d'Afrique du sud. - 3. \u00e0 18.50 : Jacques Champagne commente la d\u00e9mission du ministre qui proteste contre l'achat de bombardiers am\u00e9ricains plut\u00f4t que de construire de nouveaux porte-avions pour la flotte, la d\u00e9pendance excessive \u00e0 l'\u00e9gard des Etats-Unis. - 4. \u00e0 25.04 : Jean Sagnier commente les diff\u00e9rentes positions et l'accord unanime pour faire pi\u00e8ce \u00e0 la Chine communiste. - 5. \u00e0 28.07 : Henri G\u00e9raud interviewe le correspondant am\u00e9ricain \u00e0 Gen\u00e8ve pour la NBC sur cette premi\u00e8re exp\u00e9rience. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la consommation", "name": "Besan\u00e7on, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant NBC \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Krone (Monsieur) [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve, Plalais des Nations Unies", "name": "G\u00e9raud, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "66.02.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-101836", "durationSec": 824, "publicationDate": "1966-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["RAMONEUR"], "id": "asset-235254", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660219, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de ramoneur et de la formation n\u00e9cessaire.", "title": "LES RAMONEURS - 66.02.19", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1966-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RAMONEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}]}}