{"response": {"numFound": 2219, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le f\u00e9minisme (1/2) : Interviews de Jean Duchet, co-auteur d'une \u00e9tude aupr\u00e8s de jeunes filles sur leur conscience de l'\u00e9galit\u00e9, de jeunes femmes et de Genevi\u00e8ve Gennari, \u00e9crivaine, auteure de \"Le dossier de la femme\" (Ed. Librairie acad\u00e9mique Perrin, 1965)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B488CF00-18B4-4D8F-BFBF-5B097ABAC9AD", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1966-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "travail (activit\u00e9)", "contraception", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "excerpt": "Le temps des suffragettes est termin\u00e9e. La femme peut acc\u00e9der aux m\u00eames postes que les hommes. Enqu\u00eate de Natacha et Jean Duchet aupr\u00e8s de jeunes filles sur leur conscience de l'\u00e9galit\u00e9 des sexes : Les jeunes filles se trouvent \u00e0 moment devant une contradiction, celle d'\u00eatre libres et consentir d'\u00eatre \u00e9pouse, en particulier quand leur mari est rest\u00e9 conservateur. Rapport des sexes posent probl\u00e8me. (\u00e0 6.47) Interviews de jeunes femmes sur la question de l'\u00e9galit\u00e9, pour qui l'homme reste sup\u00e9rieur \u00e0 la femme. Elles reconnaissent que sur le plan professionnel l'\u00e9galit\u00e9 commence \u00e0 \u00eatre une r\u00e9alit\u00e9, mais pas encore sur le plan social et priv\u00e9. (\u00e0 12.02) Interview de Genevi\u00e8ve Gennari, auteure de \"Le dossier de la femme\" (Ed. Librairie acad\u00e9mique Perrin, 1965). Evoque la question du droit de vote, premi\u00e8re revendication des f\u00e9ministes. Pour elle, cette question n'\u00e9tait la premi\u00e8re \u00e0 revendiquer. Importance de la Premi\u00e8re Guerre mondiale qui a oblig\u00e9 les femmes \u00e0 se positionner en raison de la mort des hommes. Importance de 1945 et l'\u00e9clatement des valeurs. Influence de l'existentialisme sur les revendications f\u00e9ministes. En 1966 on est dans le creux de la vague. Le f\u00e9minisme prend d'autres chemins, en tant qu'\u00eatre humain f\u00e9minin : syndicalisme, sant\u00e9, contraception. Pour Genevi\u00e8ve Gennari, revendiquer l'\u00e9galit\u00e9 sans aucune diff\u00e9rence est une utopie pure et simple. Il convient de traiter le probl\u00e8me dans sa globalit\u00e9, donc les femmes dans leurs rapports avec les hommes. L'\u00e9galit\u00e9 sans diff\u00e9rence va produire deux sexes faibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mireille, 17 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Annie, 20 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine, 16 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur d'une \u00e9tude aupr\u00e8s de jeunes filles sur leur conscience de l'\u00e9galit\u00e9", "name": "Duchet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, auteure de \"Le dossier de la femme\" (Ed. Librairie acad\u00e9mique Perrin, 1965)", "name": "Gennari, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "Christine, 19 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-Ange, 20 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Chappaz : A propos du regard de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-205B23B0-64BF-4799-AFC6-D28285C8C7D3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1407, "publicationDate": "1966-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176290", "durationSec": 938, "publicationDate": "1966-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "66.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164198", "durationSec": 1358, "publicationDate": "1966-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "H\u00c9R\u00c9DIT\u00c9", "H\u00c9MOPHILIE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SANG", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "H\u00c9MOPHILIE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "TRANSFUSION SANGUINE", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "H\u00c9MATOLOGIE", "H\u00c9MOPHILIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "H\u00c9MOPHILIE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "H\u00c9MOPHILIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "T\u00c9MOIGNAGE", "H\u00c9MOPHILIE"], "id": "asset-236540", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19660413, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission \u00e0 l'h\u00e9mophilie depuis l'h\u00f4pital universitaire de Gen\u00e8ve. Des patients sont trait\u00e9s pour des h\u00e9morragies articulaires ou externes. Des h\u00e9matologues expliquent les origines h\u00e9r\u00e9ditaires de la maladie, les tests de d\u00e9pistage, les analyses de laboratoire et l'importance des transfusions. Le r\u00f4le d'une bonne information pour pr\u00e9venir les risques d'accidents majeurs chez les h\u00e9mophiles et la question du retard scolaire et du choix professionnel sont aussi abord\u00e9s.", "title": "L'h\u00e9mophilie", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1966-04-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HUG"], "thematicThemes": ["H\u00c9MOPHILIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Un h\u00f4pital moderne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473173.image", "id": "ece-3473175", "durationSec": 185, "publicationDate": "1966-04-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fini les dortoirs trop vastes. A Morges, l'h\u00f4pital se modernise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473175", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473175"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232079", "durationSec": 631, "publicationDate": "1966-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-140949", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1278, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660412, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques. Cette s\u00e9rie \u00e9voque les affaires courantes d'un tribunal.", "title": "QUAND LES CONCIERGES CRIENT - 66.04.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1966-04-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-177588", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1966-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Alfred Pichon, d\u00e9tective. De Jean-Claude Nicolet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-38A3E7EB-7A9C-4881-8ACD-86D8563ED2C3", "durationSec": 2310, "publicationDate": "1966-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Nicolet, Jean-Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jacqueline", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "un gars", "name": "Corena, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "kid", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Jo", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant Marchand", "name": "Feydeau, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Alfred Pichon", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Fredo", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Mlle Claire", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Fornay", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Sergent Arnole", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Zola et son livre \"Rome\". De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C5AA101C-C33D-47FE-9B32-D485CA5E1484", "durationSec": 991, "publicationDate": "1966-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zola, Emile"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle", "religion et croyances", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Guerre du Vietnam : Les Bouddhistes revendiquent une d\u00e9mocratie. - 2. La position des Etats-Unis dans cette guerre. - 3. L'attitude portugaise \u00e0 l'\u00e9gard de l'embargo p\u00e9trolier en Rhod\u00e9sie. - 4. Actualit\u00e9 suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A143B82A-0F47-4900-8686-5F90908B3768", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "Grande-Bretagne", "Suisse", "Rhod\u00e9sie", "Portugal", "Jura (canton)"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "1966-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabus, Jean"], "thematicThemes": ["crise politique", "question jurassienne", "bouddhisme", "guerre du Vietnam", "football (comp\u00e9tition)", "minorit\u00e9", "guerre \u00e9conomique"], "excerpt": "1. \u00e0 03.24 : Christian Sulser commente le t\u00e9l\u00e9gramme sign\u00e9 par les Forces populaires avec la complicit\u00e9 des Bouddhistes exigent le pouvoir d\u00e9mocratique contre la junte militaire pr\u00e9sid\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Ky, quelle issue possible. - 2. \u00e0 11.01 : Michel Anfrol commente l'opinion des Am\u00e9ricains qui tend vers la position neutraliste, mais le gouvernement ne veut pas transiger sur sa position anti-vietcong. - 3. \u00e0 14.13 : Paul Savreux commente la m\u00e9fiance des Portugais vis \u00e0 vis des sanctions d\u00e9cid\u00e9es par les Britanniques et les rancoeurs qu'elles peuvent soulever. - 4. \u00e0 16.41 : L'ethnologue Jean Gabus distingu\u00e9 Commandeur des ordres nationales au S\u00e9n\u00e9gal, trafic ferroviaire de P\u00e2ques, manifestation anti-atomique \u00e0 Z\u00fcrich, quelle solution pour le probl\u00e8me jurassien, finale de la coupe suisse \u00e0 Berne. M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Lisbonne", "name": "Savreux, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Washington", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Commentaires de Benjamin Romieux , collaborateur RSR : A propos du scandale  provoqu\u00e9 par le film \"La Religieuse\" de Jacques Rivette. - 2. Discussion avec Freddy Buache, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et Ren\u00e9 Dasen, membre de la commission vaudoise du contr\u00f4le des films : A propos du film \"Le Religieuse\". - 3. Interview de Jacques Rivette, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Le Religieuse\", d'apr\u00e8s l'oeuvre de Denis Diderot. - 4. D\u00e9bat entre Jean-Louis Bory, critique de cin\u00e9ma, Jean Lescure, \u00e9crivain fran\u00e7ais et Jacques Rivette, r\u00e9alisateur : A propos de la censure du film \"La Religieuse\". 5. Interview de Marc Oraison, abb\u00e9 : A propos du film \"La Religieuse\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-623C75A9-EDE4-4FA0-8166-F2748CBB487C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1678, "publicationDate": "1966-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["censure", "religion et croyances", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "2. \u00e0 04.31 : Ren\u00e9 Dasen explique pourquoi ce film n'aurait pas \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 en Suisse, la difficult\u00e9 de distribution se fait sur le plan cantonal, exemple des films qui ont fait l'objet d'une interdiction en Suisse (\"Les Sentiers de la Gloire\", \"Tu ne tueras point\"), les crit\u00e8res d'\u00e9valuation d'un film \u00e9tablis par la commission de cont\u00f4le vaudoise, la question de l'absence de religieux dans cette commission. Freddy Buache explique pourquoi il est oppos\u00e9 aux commissions de censure, la solution propos\u00e9e par Ren\u00e9 Dasen pour pallier aux commissions de censure. - 3. \u00e0 12.40 : Pr\u00e9sentation de son film, \"histoire d'une vocation forc\u00e9e\", le personnage de Suzanne. - 4. \u00e0 17.09 : L'adaptation de du roman, la question du contexte historique et social, la question de la censure, la r\u00e9action de l'opinion fran\u00e7aise. - 5. \u00e0 25.08 : Pense que ce film, bien que comportant des sc\u00e8nes choquantes, n'est absolument pas attentatoire \u00e0 la religion, pense que sa censure est \"une erreur grossi\u00e8re\", d\u00e9nonce ses d\u00e9tracteurs qui n'ont ni lu le roman, ni vu le film.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Lescure, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9 fran\u00e7ais et docteur en th\u00e9ologie", "name": "Oraison, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la commission vaudoise du contr\u00f4le des films et collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais et critique de cin\u00e9ma", "name": "Bory, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Rivette, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102475", "durationSec": 920, "publicationDate": "1966-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130603", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1966-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "GRAVURE", "ART RELIGIEUX", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-232788", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 772, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660410, sermon du P\u00e8re BRECHET Raymond sur la v\u00e9rit\u00e9 de la mort de J\u00e9sus Christ et sa r\u00e9surrection selon la lettre de St-Paul aux Corinthiens \"Si le Christ n'\u00e9tait pas ressuscit\u00e9\".", "title": "LE CHRIST D'AUJOURD'HUI - 66.04.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "GRAVURE", "ART RELIGIEUX", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Allocution de Paul VI, pape, \u00e0 l'occasion de la messe pascale. - 2. Actualit\u00e9 internationale. - 3. Crise rhod\u00e9sienne. - 4. Grande-Bretagne : La satisfaction de l'adoption de la r\u00e9solution britannique dans la crise rhod\u00e9sienne. - 5. La situation au Vietnam. - 6. La position des Etats-Unis dans la situation au Vietnam", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-0CE1A695-9876-40D4-8EE1-FADB5E6CC41F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "Rome", "Rhod\u00e9sie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1322, "publicationDate": "1966-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul VI", "ONU"], "thematicThemes": ["lutte politique", "P\u00e2ques", "catholicisme", "arm\u00e9e", "paix", "p\u00e9trole", "crise politique", "embargo militaire"], "excerpt": "1. \u00e0 00.53 : Discours sur la paix et la guerre [en italien] entrecoup\u00e9 par la traduction. - 2. \u00e0 05.12. - 3. \u00e0 08.06 : Th\u00e9o Loir en ligne de New-York commente la d\u00e9cision du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, d'autoriser les Britanniques \u00e0 user de la force en Rhod\u00e9sie, afin d'emp\u00eacher le ravitaillement en p\u00e9trole de la Rhod\u00e9sie du sud. - 4. \u00e0 11.56 : Jacques Champagne commente l'action de force britanniques en mer pour intercepter les p\u00e9troliers. - 5. \u00e0 14.09 : Christian Suler commente les revendications et l'organisation des bouddhistes contre la junte militaire, la cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 de lutte unifi\u00e9, l'appel unanime en faveur de la chute du g\u00e9n\u00e9ral Ky. - 6. \u00e0 17.39 : Jean Sagnier commente le d\u00e9sir d'\u00e9lections libres au Vietnam, \"l'immaturit\u00e9 politique des Vietnamien\". M\u00e9t\u00e9o.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de l'allocution du Pape", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Paul VI", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New-York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les infirmes moteurs c\u00e9r\u00e9braux (IMC) : Entretien avec Charles Bourgeois, jeune de 20 ans atteint de cette infirmit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9843472C-8A17-4504-A512-B8373792E861", "durationSec": 1256, "publicationDate": "1966-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap physique", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune infirme moteur c\u00e9r\u00e9bral", "name": "Bourgeois, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclair, Hubert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Le point sur la situation au Vietnam. - 2. Guerre du Vietnam : Interview de Jean Lacouture \u00e0 propos des d\u00e9bats universitaires et journalistiques prenant place aux Etats-Unis. - 3. Cl\u00f4ture du 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique. Impressions des \"kremlinologues\" am\u00e9ricains", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AC63C2B6-FCAA-4BBA-91A4-074A477BEFAC", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 751, "publicationDate": "1966-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique"], "thematicThemes": ["d\u00e9bat", "guerre du Vietnam", "universit\u00e9", "r\u00e9union", "information", "contestation", "journalisme"], "excerpt": "1. Emeutes journali\u00e8res \u00e0 Sa\u00efgon, Hu\u00e9 et Danang, lutte contre le gouvernement militaire, revendications des dirigeants bouddhistes. Inqui\u00e9tude des Am\u00e9ricains. - 2. (A 3.00) Quelles sont les pr\u00e9occupations, l'attitude et la position des \u00e9tudiants universitaires am\u00e9ricains ? Qualit\u00e9 de l'information des journalistes aux Etats-Unis concernant la guerre au Vietnam. - 3. (A 8.04) Commentaire de Washington. (A 11.18) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salbert, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat", "id": "sound-B1FC3C67-D06C-4D67-B102-0C9EB5FCF6CC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1966-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Une le\u00e7on de tricotage&#34;, de Jules Cordey, par Jeanne Decosterd, de Pal\u00e9zieux (VD) - 3. &#34;Amour bris\u00e9&#34;, de Henry Narbel, par Henry Narbel, de (VD) - 4. &#34;La grande ann\u00e9e vigneronne&#34;, de Paul Budry et Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Decosterd, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Narbel, Henry", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Narbel, Henry", "type": "Auteur"}, {"name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "MUS\u00c9E", "AUTOMATE", "MONTRE"], "id": "asset-146145", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE"], "durationSec": 738, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Locle : 19660409, pr\u00e9sentation de la collection d'automates, de montres et de bo\u00eetes \u00e0 musique du mus\u00e9e d'Histoire.", "title": "66.04.09", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1966-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "MUS\u00c9E", "AUTOMATE", "MONTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Vendredi Saint", "imageURL": "http://www.rts.ch/4729776.image", "id": "ece-4729777", "durationSec": 88, "publicationDate": "1966-04-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Procession de femmes v\u00eatues et voil\u00e9es de noir \u00e0 Romont.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4729777", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4729777"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Affaire rhod\u00e9sienne port\u00e9e devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU : Enjeux de la crise. - 3. Fin du 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique : Nomination des membres du comit\u00e9 et bilan. - 4. Le point sur la situation au Vietnam. - 5. Alpinisme : Accident au Grand Capucin (Mont-Blanc)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6A3B1A8B-E94C-4E16-A3F6-DAD06F38B437", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Zimbabwe", "Vietnam", "Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie", "Mont-Blanc"], "durationSec": 1606, "publicationDate": "1966-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique"], "thematicThemes": ["strat\u00e9gie militaire", "arm\u00e9e", "embargo \u00e9conomique", "p\u00e9trolier", "alpinisme", "accident de montagne", "guerre du Vietnam", "r\u00e9union"], "excerpt": "2. (A 6.09) Le pr\u00e9sident du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU renvoie la r\u00e9union d'un jour. Rappel des principaux \u00e9l\u00e9ments de la crise rhod\u00e9sienne, deux p\u00e9troliers s'acheminent vers la Rhod\u00e9sie malgr\u00e9 l'embargo \u00e9conomique, volont\u00e9 britannique de faire recours \u00e0 l'ONU, demande de mesures plus s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l'encontre du gouvernement rhod\u00e9sien. (A 10.19) Commentaire de New York. - 3. (A 12.07) L\u00e9onid Brejnev r\u00e9\u00e9lu Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti, le d\u00e9bat concernant le conflit sino-sovi\u00e9tique \u00e9vit\u00e9, processus de \"d\u00e9-Khrouchtchevisation\". (A 14.17) Commentaire de Moscou. - 4. (A 17.17) Une r\u00e9solution sovi\u00e9tique condamne l'agression am\u00e9ricaine au Vietnam. Manifestations anti-am\u00e9ricaines au Sud-Vietnam, examen des termes de l'accord intervenu entre dirigeants bouddhistes et le gouvernement militaire, cet accord pr\u00e9voit la cr\u00e9ation d'une assembl\u00e9e constituante. Washington tr\u00e8s pr\u00e9ocupp\u00e9 par ces troubles. (A 19.22) Interview d'un journaliste du \"Figaro\" : description des effectifs am\u00e9ricains au Vietnam, objectifs et strat\u00e9gies militaires. - 5. (A 23.07) L'alpiniste fribourgeois Raymond Pipoz ( ?) se tue. Interview de Max Baumann, alpiniste rescap\u00e9 qui raconte l'accident. (A 25.49) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste", "name": "Baumann, Max", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Figaro\" (Andrieu ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "B\u00e9a, Louise de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Saint-Jacques de Compostelle pendant la semaine sainte : Reportage de Claude Moss\u00e9, collaborateur RSR envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Saint-Jacques de Compostelle", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A5428903-7998-4B1B-B9A3-4429FD668A46", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Saint-Jacques-de-Compostelle"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "1966-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "chant liturgique", "semaine sainte"], "excerpt": "Interview du chanoine La Fuente, responsable du p\u00e8lerinage de l'ann\u00e9e sainte de 1965 qui a concern\u00e9 2.5 millions de personnes dont nombreux \u00e0 pied. R\u00e9cit de la proc\u00e9ssion du soir. Chant religieux interpr\u00e9t\u00e9 par les \u00e9tudiants en th\u00e9ologie de Saint-Jacques. Chant pendant la procession.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du p\u00e8lerinage de l'ann\u00e9e sainte de 1965", "name": "La Fuente (chanoine)", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98799", "durationSec": 640, "publicationDate": "1966-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coop\u00e9ration technique suisse", "source": "gico", "title": "L'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE PAR LES ECOLES CONFESSIONNELLES - 66.04.08", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-102506", "durationSec": 1942, "publicationDate": "1966-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "MASSAGE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VIEILLARD", "FEMME", "TRICOTAGE", "BAS-RELIEF"], "id": "asset-235233", "durationSec": 797, "mediaType": "video", "title": "66.04.08", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "GENEVE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "FC ZURICH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1966-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "Le radar infaillible", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452936.image", "id": "ece-3440636", "durationSec": 317, "publicationDate": "1966-04-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La police s'\u00e9quipe de radars r\u00e9volutionnaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440636", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440636"}, {"source": "escenic", "program": "Le Point", "title": "La France et l'Otan", "imageURL": "http://www.rts.ch/7316423.image", "id": "ece-3465375", "durationSec": 710, "publicationDate": "1966-04-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Lecanuet critique la retrait de la France voulu par De Gaulle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465375", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465375"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les routes \u00e0 P\u00e2ques", "imageURL": "http://www.rts.ch/5837231.image", "id": "ece-3453009", "durationSec": 245, "publicationDate": "1966-04-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un nouveau moyen d'\u00e9viter les bouchons sur la route.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453009", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453009"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La m\u00e9t\u00e9o de P\u00e2ques", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452655.image", "id": "ece-3444088", "durationSec": 124, "publicationDate": "1966-04-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Aurons-nous du beau temps pour la p\u00e9riode des vacances de P\u00e2ques?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444088", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444088"}, {"source": "escenic", "program": "Rose d'or", "title": "I'm going home", "imageURL": "http://www.rts.ch/7917316.image", "id": "ece-5833089", "durationSec": 118, "publicationDate": "1966-04-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Jacques Egli chante <i>I'm going home</i> en 1966.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5833089", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5833089"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. R\u00e9organisation de l'OTAN apr\u00e8s le d\u00e9sengagement fran\u00e7ais : La question du maintien des troupes fran\u00e7aises sur territoire allemand. - 3. Relations Est-Ouest et phase finale du 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique. - 4. Situation politique chaotique au Sud-Vietnam. - 5. Crise rhod\u00e9sienne : Londres veut faire respecter l'embargo p\u00e9trolier et demande la r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. - 6. Voix d'opposition en Suisse contre le Comit\u00e9 d'information sur la guerre au Vietnam. - 7. Suisse : Publication du rapport de gestion du D\u00e9partement militaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-416BAD7E-FF75-4EDE-A0EB-5C0AFDC830BA", "thematicGeographicals": ["Rhod\u00e9sie", "France", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest", "Suisse", "URSS", "Vietnam"], "durationSec": 1983, "publicationDate": "1966-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral", "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "OTAN", "Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique"], "thematicThemes": ["crise politique", "guerre du Vietnam", "relations Est Ouest", "manifestation politique", "\u00e9lection", "rapport (document)", "embargo \u00e9conomique", "arm\u00e9e", "p\u00e9trolier", "propagande politique", "r\u00e9union"], "excerpt": "1. Notamment : ouverture du mur de Berlin pour P\u00e2ques, rencontres diplomatiques, culture occidentale musel\u00e9e en URSS, conflit indo-pakistanais, \u00e9meutes en Inde, manifestations pour la formation d'un gouvernement constitutionnel en Indon\u00e9sie, r\u00e9sultat \u00e9conomique d\u00e9cevant \u00e0 Cuba, nouveaux incidents politiques \u00e0 Saint-Domingue, d\u00e9bat concernant la formation d'une force interam\u00e9ricaine, la bombe H am\u00e9ricaine perdue le 17 janvier en Espagne a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e intacte. - 2. (A 7.22) Bonn veut \u00e9viter une rupture avec Paris. (A 9.41) Commentaire concernant la d\u00e9claration publi\u00e9e \u00e0 l'issu du Conseil des ministres allemand. - 3. (A 12.35) La nouvelle composition du Comit\u00e9 central est attendue, commentaire de Henri Pierre. - 4. (A 16.03) A Sa\u00efgon les manifestations prennent un caract\u00e8re anti-am\u00e9ricain. R\u00e9union pour parvenir \u00e0 la cr\u00e9ation d'une assembl\u00e9e nationale \u00e9lue, absence des dirigeants bouddhistes. Demande de tr\u00eave. (A 18.54) Commentaire de Michel Anfrol. La constitution d'un gouvernement civil \u00e9lu est un objectif \u00e0 atteindre, crainte que le Front National de Lib\u00e9ration soit pl\u00e9biscit\u00e9. L'effort de guerre am\u00e9ricain se poursuit, le bombardement de la ville de Haiphong est envisag\u00e9. - 5. (A 21.34) Le point sur la question du blocus \u00e9conomique contre la Rhod\u00e9sie. (A 24.34) Commentaire de Th\u00e9o Loir. Volont\u00e9 de mettre en place les mesures \u00e9conomiques d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9es. - 6. (A 26.59) Le Comit\u00e9 d'information est accus\u00e9 d'utiliser les \u00e9v\u00e9nements vietnamiens comme outil de propagande politique. - 7. (A 28.32) Georges Duplain commente le rapport. (A 31.45) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Morel-Fourrier, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Washington", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-191408", "durationSec": 653, "publicationDate": "1966-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "66.04.07", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-141123", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1966-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ", "SKI ALPIN (LOISIR)"], "visualPersons": ["HALLER, BERNARD"], "id": "asset-91331", "durationSec": 2401, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s ficiton \"Bernard Show\" sur un sc\u00e9nario original de Pierre Matteuzzi, en collaboration avec l'humoriste suisse genevois Bernard Haller. S'ennuyant atrocement, il quitte son bureau et laisse son imagination divaguer au gr\u00e9 de ses rencontres. \"Bernad Show\" a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e par le jury suisse pour repr\u00e9senter la T\u00e9l\u00e9vision suisse au Festival de la Rose d'Or de Montreux 1966 et a obtenu la Rose de bronze.", "title": "BERNARD SHOW (BERNARD HALLER) - 66.04.07", "visualGeographicals": ["NYON", "VERBIER", "VERBIER"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1966-04-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALLER, BERNARD"], "backgrounds": ["Cette fiction de t\u00e9l\u00e9vision a re\u00e7u la Rose de bronze 1966 au festival de la Rose d'or de Montreux."], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "REGUSCI, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193264", "durationSec": 1021, "publicationDate": "1966-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Laurent Terzieff", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470111.image", "id": "ece-3470113", "durationSec": 151, "publicationDate": "1966-04-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le com\u00e9dien tourne dans le pays de Gex avec Fernandel. Interview.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470113"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Madeleine Pascal", "imageURL": "http://www.rts.ch/4897157.image", "id": "ece-4897158", "durationSec": 153, "publicationDate": "1966-04-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une Parisienne qui a repr\u00e9sent\u00e9 la Suisse au concours Eurovision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4897158", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4897158"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Br\u00e8ves internationales. - 2. R\u00e9union du March\u00e9 Commun \u00e0 Bruxelles : Interview de Pierre Drouin. - 3. Adh\u00e9sion de la Suisse au GATT et travaux du Kennedy Round. - 4. 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique. - 5. Remaniement mineur du cabinet minist\u00e9riel britannique et difficult\u00e9s du premier ministre Harold Wilson avec les services de la BBC. - 6. Affaire Ben Barka : Relance de la proc\u00e9dure judiciaire apr\u00e8s les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate administrative ordonn\u00e9e au sein des services de la Police fran\u00e7aise. - 7. Embargo \u00e9conomique contre la Rhod\u00e9sie du Sud. - 8. La crise politique au Sud-Vietnam pr\u00e9occupe Washington. - 9. Statistiques suisses : Diminution du nombre des travailleurs \u00e9trangers", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-815A4976-9254-4AB9-B323-7E8CE99CCE13", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vietnam", "URSS", "France", "Rhod\u00e9sie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1854, "publicationDate": "1966-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "BBC, London", "March\u00e9 Commun", "Kennedy Round", "Ben Barka, Mehdi", "Wilson, Harold"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "crise politique", "politique \u00e9conomique", "embargo \u00e9conomique", "statistique", "travailleur \u00e9tranger", "minist\u00e8re", "commerce", "enqu\u00eate criminelle"], "excerpt": "2. (A 5.06) Concessions de la France concernant le financement de la politique agricole commune. Feu vert donn\u00e9 \u00e0 la Comission Hallstein pour relancer le Kennedy Round. La politique dure du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dans les affaires de l'OTAN est assouplie dans celles du March\u00e9 Commun. - 3. (A 9.46) On rappelle ce qu'est le GATT (Accord g\u00e9n\u00e9ral sur les tarifs douaniers et le commerce). Int\u00e9r\u00eats pour la Suisse de faire partie du GATT. Politique agricole et mon\u00e9taire du GATT : d\u00e9rogation exceptionnelle pour la Suisse. (A 11.43) Interview du professeur Goetschin. - 4. (A 13.48) Commentaire concernant les d\u00e9clarations du ministre de l'industrie sid\u00e9rurgique et du pr\u00e9sident de l'acad\u00e9mie des sciences. - 5. (A 15.53) L'expulsion par Ian Smith, premier ministre rhod\u00e9sien, des employ\u00e9s de la BBC en Rhod\u00e9sie embarrasse Wilson qui reproche \u00e0 la BBC certaines m\u00e9thodes utilis\u00e9es lors de la r\u00e9cente campagne \u00e9lectorale. - 6. (A 19.12) Rappel des \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate en cours, aspects judiciaires et politiques de l'affaire, commentaire de Paris. - 7. (A 22.15) Acheminement de p\u00e9trole par deux navires grecs et gestion de la crise par le premier ministre britannique. - 8. L'agitation contre le gouvernement militaire se poursuit \u00e0 Sa\u00efgon et \u00e0 Hu\u00e9, position am\u00e9ricaine affaiblie. Commentaire de Washington. - 9. (A 27.03) Commentaire de Georges Duplain, distinction est faite entre saisonniers, non-saisonniers et frontaliers. (A 29.37) Information aux propri\u00e9taires de v\u00e9hicules portant une plaque \"Z\" concernant le passage de la douane fran\u00e7aise. (A 30.13) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomique au Monde", "name": "Drouin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des finances (prof. Goetschin ?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Washington", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["ADAMO, SALVATORE"], "id": "asset-102582", "durationSec": 352, "publicationDate": "1966-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "TV JUNIOR ACTUALITE - 66.04.06", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-258651", "durationSec": 565, "publicationDate": "1966-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.06", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GEX"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178449", "durationSec": 989, "publicationDate": "1966-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUGEMONT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le Fribourg mis \u00e0 sec", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451438.image", "id": "ece-3447408", "durationSec": 62, "publicationDate": "1966-04-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le vapeur Fribourg en route vers son dernier port d'attache.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447408", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447408"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gustave Doret, musicien, chef d'orchestre et compositeur : A propos de Claude Debussy, compositeur, et Eric Satie, compositeur et pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30413965-3F1B-418D-AD95-88D078027A6A", "durationSec": 291, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Doret, Gustave", "Satie, Erik"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musicien"], "excerpt": "Gustave Doret \u00e9voque le souvenir de Claude Debussy et d'Eric Satie, le caract\u00e8re d'Eric Satie, les rencontres fr\u00e9quentes entre Satie, Debussy et Doret, les morceaux pour piano de Satie d\u00e9di\u00e9s \u00e0 Gustave Doret, l'orchestration des \"Gymnop\u00e9dies\" de Satie par Claude Debussy.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre et compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Br\u00e8ves internationales et nationales. - 2. Situation critique au Vietnam : Mouvements de protestation contre le r\u00e9gime militaire en place et lutte am\u00e9ricaine dans l'impasse. - 3. 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique : Pr\u00e9sentation du nouveau plan quinquennal. - 4. Br\u00e8ves sovi\u00e9tiques et europ\u00e9ennes. - 5. Crise rhod\u00e9sienne : Acheminement de p\u00e9trole par des navires civils outrepassant l'embargo \u00e9conomique voulu par la Grande-Bretagne et l'ONU", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4CEC935F-DC9A-445B-B77C-D27617573E82", "thematicGeographicals": ["URSS", "Chine", "Vietnam du Sud", "Rhod\u00e9sie", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique", "Vietcong"], "thematicThemes": ["p\u00e9trolier", "guerre du Vietnam", "contestation", "embargo \u00e9conomique"], "excerpt": "2. (A 3.45) Commentaire de Sa\u00efgon : le gouvernement militaire est secou\u00e9 par la r\u00e9volte, le sort du pays et l'engagement am\u00e9ricain au Vietnam sont en jeu, les violents combats se poursuivent entre forces am\u00e9ricaines et nord-vietnamiennes. (A 6.33) Position am\u00e9ricaine d\u00e9licate, situation g\u00e9n\u00e9rale confuse, discr\u00e9tion du Vietcong. (A 9.12) Interview de Max Clos : examen de la situation politique du Sud-Vietnam, affinit\u00e9s de la population vietnamienne avec le Front National de Lib\u00e9ration (FNL) qui se veut nationaliste plut\u00f4t que communiste, la guerre du Vietnam comme \u00e9l\u00e9ment d'un combat plus vaste des Etats-Unis contre la Chine. - 3. (A 13.22) Henri Pierre commente le rapport Kossyguine sur l'\u00e9tat pass\u00e9 et futur de l'URSS : r\u00e9alisme et modestie contrastant avec les ann\u00e9es Khrouchtchev, le niveau de vie g\u00e9n\u00e9ral en URSS devrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9, optimisme concernant la coexistence pacifique. - 4. (A 17.29) Astronautique, crise de l'OTAN, impasse \u00e0 la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur le d\u00e9sarmement. - 5. (A 19.14) Commentaire de Londres. Le blocus \u00e9conomique est la carte ma\u00eetresse des Britanniques dans la gestion de cette crise, Londres multiplie ses activit\u00e9s diplomatiques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais au \"Figaro\"", "name": "Clos, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chef du bureau de l'AFP \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Pelou, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview d'Herv\u00e9 Bazin, \u00e9crivain : A propos de son libre \"Plumons l'oiseau\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1EC4194-2050-43DB-A45E-D81B1395E356", "durationSec": 493, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bazin, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bazin, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232080", "durationSec": 467, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le chien \"Pikkles\" qui retouve tout. Sketch", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7ED5E3F4-9212-4847-8978-80FB4E775FC7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Fernandel; acteur : Sur sa carri\u00e8re", "id": "sound-82C6691D-0745-4E0A-8880-819E83526852", "durationSec": 421, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2 films par an, tot. 139\r\nfilm \"Le voyage du p\u00e8re\", d'apr\u00e8s Clavel,  prod. Jean Gabin", "alternativeTitle": ["SIR_1966-04-05_emission-sans-nom_82C6691D-0745-4E0A-8880-819E83526852 / Interview de Fernandel; acteur : Sur sa carri\u00e8re", "Emission sans nom - 05.04.1966"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297952", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3297944"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153593", "durationSec": 987, "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-237045", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1344, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660405, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques. Cette s\u00e9rie \u00e9voque les affaires courantes d'un tribunal.", "title": "L'OBSESSION - 66.04.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1966-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Fernandel", "id": "ece-3297944", "durationSec": 420, "publicationDate": "1966-04-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297944", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3297944"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "La deuxi\u00e8me condamnation de Lamennais. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-472039E4-58D8-47D9-AF7D-470134FF45A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "1966-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L'Avenir (quotidien)", "Gr\u00e9goire XVI (pape)", "Lamennais, F\u00e9licit\u00e9 Robert de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "politique", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2.  XXIIIe congr\u00e8s du parti communiste russe. R\u00e9ussite de la mission russe Luna X, mise en orbite du premier satellite artificiel de la lune : Interview d'Albert Ducroq et commentaire d'Henri Pierre. - 3. Vietnam du Sud. Manifestation estudiantines et bouddhistes anti-gouvernementales et anti-am\u00e9ricaines : Commentaire de Christian Sulser. - 4. Crise de l'OTAN. Malgr\u00e9 le 17e anniversaire, crise provoqu\u00e9e par la d\u00e9cision fran\u00e7aise de se d\u00e9gager progressivement de l'OTAN : Commentaire d'Henri Chevalley. - 5. Bruxelles. Session minist\u00e9rielle des 6 du March\u00e9 Commun : Commentaire de Michel Amory. - 6. Suisse. Publication du rapport de gestion du D\u00e9partement politique f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire de Michel Margot. - 7. Cressier. Fin de la construction de l'ol\u00e9oduc qui doit amener du p\u00e9trole dans les raffineries : Commentaire de Georges Perrin. - 8. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EBDB44E8-F91A-4B79-AA9B-F16A0F0D4CAB", "thematicGeographicals": ["URSS", "Moscou", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Cressier (NE)", "Bruxelles", "Vietnam", "Suisse", "Vietnam du Sud"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "1966-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne", "D\u00e9partement politique (DFAE)", "CEE", "OTAN", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["communisme", "r\u00e9union", "rapport (document)", "politique ext\u00e9rieure", "crise politique", "\u00e9tudiant", "guerre du Vietnam", "r\u00e9union internationale", "manifestation politique", "politique agricole", "satellite artificiel", "pollution de l'eau", "raffinage du p\u00e9trole", "vol spatial", "bouddhisme", "exp\u00e9dition scientifique", "ol\u00e9oduc", "diplomatie", "pollution atmosph\u00e9rique"], "excerpt": "1. Guerre du Vietnam : Bombardements am\u00e9ricains. Indice des prix suisses \u00e0 la consommation. - 2. (\u00e0 6.17) Son de l'envol de Luna X. Albert Ducrocq trouve normal que les Russes aient r\u00e9ussi cette mission, ils ont toujours r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser les poids lourds dans ce domaine, il explique cette mission et les conditions de mise en orbite de satellites en g\u00e9n\u00e9ral. (\u00e0 10.40) Henri Pierre parle du XXIIIe congr\u00e8s : L'\u00e9motion li\u00e9e \u00e0 l'exploit cosmique, la mise en sc\u00e8ne pour r\u00e9v\u00e9ler l'exploit, l'aide au Vietnam, etc. - 3. (\u00e0 13.40) Le ph\u00e9nom\u00e8ne de r\u00e9bellion s'\u00e9tend, cinq provinces sont touch\u00e9es, les protestations sont principalement dirig\u00e9es contre les militaires, embarras de Washington. - 4. (\u00e0 17.29). - 5. (\u00e0 18.25) Dissensions au sujet du r\u00e8glement financier de la politique agricole commune, sur les propositions \u00e0 effectuer au Kennedy Round, dissensions franco-allemande, r\u00f4le de la Grande-Bretagne dans le March\u00e9 Commun. - 6. (\u00e0 23.25) Le rapport traite surtout du statut des Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger, de l'image de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger, des missions diplomatiques \u00e9trang\u00e8res en Suisse. - 7. (\u00e0 26.31) Soucis li\u00e9s \u00e0 la pollution des eaux et de l'air, conf\u00e9rence de presse de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de haute surveillance pour la pollution de l'air et de l'eau qui r\u00e9pond \u00e0 ces soucis. - 8. (\u00e0 29.37) M\u00e9t\u00e9o", "alternativeTitle": ["SIR_1966-04-04_miroir-du-monde_EBDB44E8-F91A-4B79-AA9B-F16A0F0D4CAB / 1. Actualit\u00e9 internationale. - 2.  XXIIIe congr\u00e8s du parti communiste russe. R\u00e9ussite de la mission russe Luna X, mise en orbite du premier satellite artificiel de la"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Amory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3297789"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101110", "durationSec": 277, "publicationDate": "1966-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152583", "durationSec": 456, "publicationDate": "1966-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "DU VRAI LAIT - 66.04.04", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-166637", "durationSec": 772, "publicationDate": "1966-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Br\u00e8ves internationales et nationales. - 2. R\u00e9sultats d\u00e9finitifs des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales en Grande-Bretagne. - 3. Syndicalisme espagnol : R\u00e9daction d'un manifeste pour lutter contre le syndicat unique existant. - 4. Cons\u00e9quences \u00e9conomiques et politiques du retrait fran\u00e7ais de l'OTAN. - 5. Relations entre l'Inde, le Pakistan, la Chine et l'URSS, vues de Washington. - 6. Conflit vietnamien et rapport entre les deux puissances communistes chinoise et sovi\u00e9tique. - 7. R\u00e9sultats sportifs et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D97B1FE3-F1D7-412A-A0CF-42522A5C6081", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Pakistan", "Inde", "Chine", "Vietnam", "Allemagne de l'Ouest", "URSS", "Etats-Unis", "Espagne", "France"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "1966-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "ex\u00e9cutif national", "syndicat", "\u00e9lection", "relations internationales"], "excerpt": "2. (A 3.44). - 3. (A 4.47). - 4. (A 6.26) Se pose \u00e0 nouveau la question d'un \u00e9ventuel armement atomique de l'Allemagne de l'Ouest. Commentaire de Washington : cons\u00e9quences \u00e9conomiques du d\u00e9sengagement de la France, pr\u00e9sence des troupes fran\u00e7aises en Allemagne f\u00e9d\u00e9rale. - 5. (A 10.17) Voyage d'Indira Gandhi, premier ministre indien, \u00e0 Moscou. Rapports d'amiti\u00e9 entre le Pakistan et la Chine. Commentaire de Washington. - 6. (A 14.18)  Emeutes au Sud-Vietnam, le gouvernement militaire contest\u00e9. Commentaire de Moscou. - 7. (A 17.15)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Moscou", "name": "Martial, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["CAT\u00c9CHISME", "PROTESTANTISME", "CAT\u00c9CHISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-103679", "thematicGeographicals": ["VERRIERES, LES"], "durationSec": 884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Verri\u00e8res : 19660403, le dimanche des Rameaux, l'\u00e9glise protestante accueille de nouveaux cat\u00e9chum\u00e8nes pour la confirmation de leur bapt\u00eame. Souvenirs de la journ\u00e9e de confirmation d'ex-cat\u00e9chum\u00e8nes et de leur entr\u00e9e dans la vie chr\u00e9tienne.", "title": "NOS CATECHUMENES - 66.04.03", "visualGeographicals": ["VERRIERES, LES", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1966-04-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" NB, cat\u00e9chisme protestant \u00e0 l'Eglise de La Verri\u00e8re"], "thematicThemes": ["CAT\u00c9CHISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Bodoin, chansonnier et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B111CD78-4FEF-466B-89BD-8BA9BFC1EAA4", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1966-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bodoin, Jacques"], "thematicThemes": ["chansonnier", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier et humoriste", "name": "Bodoin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "66.04.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-249730", "durationSec": 335, "publicationDate": "1966-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "66.04.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250586", "durationSec": 566, "publicationDate": "1966-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vous ...", "title": "Le m\u00e9tier de fourreur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463342.image", "id": "ece-3463344", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1966-04-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deux ans de formation pour devenir couturi\u00e8re sur fourrure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463344", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463344"}, {"source": "escenic", "program": "A vous de choisir votre avenir", "title": "La fourrure", "imageURL": "http://www.rts.ch/8940461.image", "id": "ece-8940395", "durationSec": 182, "publicationDate": "1966-04-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M\u00e9canicienne en fourrure, un m\u00e9tier \u00e0 d\u00e9couvrir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8940395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8940395"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Clara Durgnat-Junod et Albert P\u00e9russet", "id": "sound-0608A8AF-6B04-4C1B-8BB9-2C6C97975EFA", "thematicGeographicals": ["Nendaz", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 546, "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Clara Durgnat-Junod (1901-1966) et Albert P\u00e9russet (1894-1966) et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Lo ca\u00efon et sa cordetta : Le cochon et sa cordelette, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, par Albert P\u00e9russet, de Baulmes (VD) - 3. Le chant de l'Eglise, de Marcel Michelet, par Marcel Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "P\u00e9russet, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Michelet, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Michelet, Marcel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Le point de la situation au Sud-Vietnam : Interview de Robert Guillain. - 2. 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique : Commentaire concernant le discours d'Andre\u00ef Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 3. Difficult\u00e9s et questions pos\u00e9es apr\u00e8s le retrait fran\u00e7ais de l'OTAN : Interview d'Andr\u00e9 Fontaine. - 4. Actualit\u00e9 suisse. Commentaire concernant le discours de Hans-Peter Tschudi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur l'enseignement. - 5. Application d'une d\u00e9couverte scientifique dans le domaine de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-58B4BAFD-27E4-4019-8C29-364F2680737F", "thematicGeographicals": ["France", "URSS", "Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 885, "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique", "Tschudi, Hans-Peter", "Gromyko, Andre\u00ef"], "thematicThemes": ["maternit\u00e9 (b\u00e2timent)", "d\u00e9couverte scientifique", "enseignement obligatoire", "relations Est Ouest", "discours", "arm\u00e9e", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive", "manifestation politique", "r\u00e9union"], "excerpt": "El\u00e9ments bruts sans transition. 1. Gouvernement en place, crise politique, visage des manifestants, pas de ch\u00f4mage dans les milieux ouvriers, opposition des milieux bouddhistes, la ville de Hu\u00e9. - 2. (A 3.47) Relations Est-Ouest et rapports internationaux. - 3. (A 7.18) Troupes fran\u00e7aises en Allemagne, accords secrets concernant la pr\u00e9sence de troupes am\u00e9ricaines en France, maintien du pipe-line traversant la France pour ravitailler les troupes alli\u00e9es en Allemagne, les Etats-Unis pourraient publier ces textes secrets. - 4. (A 11.27) Le chef du d\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur a tenu son discours au Gymnase de B\u00e2le. - 5. (A 12.29) D\u00e9couverte par un m\u00e9decin am\u00e9ricain d'une m\u00e9thode permettant la d\u00e9tection d'une maladie provoquant un retard mental chez l'enfant. Les maternit\u00e9s suisses vont prochainement appliquer cette nouvelle m\u00e9thode de d\u00e9tection", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes asiatiques", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste ORTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclair, Hubert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.02", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "visualPersons": ["GROBETY, ANDRE"], "id": "asset-205738", "durationSec": 285, "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "50 KM AVEC JACQUES BREL - 66.04.02", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-124682", "durationSec": 886, "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "V\u00caTEMENT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FOURRURE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FOURRURE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FOURRURE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FOURRURE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "id": "asset-174238", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660402, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de couturi\u00e8re en fourrure et de l'apprentissage permettant d'acc\u00e9der \u00e0 cette profession. La dur\u00e9e de l'apprentissage et de 2 ans et demi.", "title": "LA COUTURIERE EN FOURRURES - 66.04.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOURRURE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVARD, Evelyne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["AUTANT-LARA, CLAUDE", "AUTANT-LARA, CLAUDE"], "id": "asset-194381", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 1982, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Plateau : 19660402, interview de AUTANT-LARA Claude \u00e0 propos de son dernier film \"Le Nouveau journal d'une femme en blanc\" qui \u00e9voque l'avortement th\u00e9rapeutique. R\u00e9actions du docteur et \u00e9crivain SOUBIRAN Andr\u00e9 et de la doctoresse catholique LE SUEUR-CAPELLE Suzanne \u00e0 propos de ce film, de la maternit\u00e9 et de l'avortement.", "title": "CLAUDE AUTANT-LARA POUR LE FILM \"LE NOUVEAU JOURNAL D'UNE FEMME EN BLANC\" - 66.04.02", "visualGeographicals": ["FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" France, le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Claude Autant-Lara \u00e0 propos de l'avortement et de la maternit\u00e9 \"ne pas faire de la maternit\u00e9 un esp\u00e8ce de service militaire obligatoire\".", " France, le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Claude Autant-Lara \u00e0 propos de l'avortement et de la maternit\u00e9 \"ne pas faire de la maternit\u00e9 un esp\u00e8ce de service militaire obligatoire\"."], "thematicThemes": ["MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AVORTEMENT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "66.04.02", "visualThemes": ["POULET", "RECETTE CULINAIRE", "V\u00caTEMENT", "COUTURE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237525", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 740, "publicationDate": "1966-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19660402, une cuisini\u00e8re pr\u00e9pare une recette culinaire \u00e0 base de poulet\n* SUISSE : 19660402, une couturi\u00e8re r\u00e9alise une robe.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. R\u00e9sultat des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales en Grande-Bretagne : Victoire du premier ministre Harold Wilson et de son parti travailliste. - 3. Vietnam : Attentat vietcong \u00e0 Sa\u00efgon et manifestations estudiantines. - 4.  23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique : Le point de la journ\u00e9e. - 5. Actualit\u00e9 suisse. R\u00e9organisation des PTT : Interview de Rudolf Gn\u00e4gi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du chef du D\u00e9partement des transports, des communications et de l'\u00e9nergie (DETEC)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-312054C8-FB76-486F-BB54-5A8F345823C3", "thematicGeographicals": ["URSS", "Vietnam", "Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "1966-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Harold", "Parti communiste", "Parti travailliste britannique", "PTT"], "thematicThemes": ["\u00e9coute \u00e9lectronique", "attentat", "r\u00e9union", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection", "manifestation politique"], "excerpt": "2. (A 5.09) Jacques Champagne commente les r\u00e9sultats. Wilson est assur\u00e9 d'un mandat pour cinq ans, Edward Heath reste leader de l'opposition. (A 7.58) Travaux que devra entreprendre le gouvernement travailliste. (A 9.00) Commentaire de Paris : r\u00e9action de la presse fran\u00e7aise au r\u00e9sultat des \u00e9lections britanniques. (A 10.42) R\u00e9actions am\u00e9ricaines \u00e0 la victoire du parti travailliste britannique. Commentaire de Washington. (A 13.12) R\u00e9actions en Allemagne de l'Ouest. Commentaire de Bonn. - 3. (A 16.45) Les manifestants r\u00e9clament que le pouvoir sud-vietnamien revienne aux civils. - 4. (A 19.20) Prise de parole du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PC fran\u00e7ais. Les principaux partis europ\u00e9ens approuvent la politique suivie par Moscou au sein de l'Internationale communiste. - 5. (A 22.33) R\u00e9vision des taxes des tarifs postaux, politique du personnel et dur\u00e9e du travail, \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques. (A 28.55) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement des transports, des communications et de l'\u00e9nergie", "name": "Gn\u00e4gi, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant parlementaire \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Jonville, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.04.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-206546", "durationSec": 395, "publicationDate": "1966-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.04.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BARRIER, RICET", "BARRIER, RICET"], "id": "asset-172092", "durationSec": 943, "publicationDate": "1966-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "ENTRAINEMENT D'UN GARDIEN - 66.04.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-225545", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1966-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Immigrer \u00e0 Londres", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450210.image", "id": "ece-3450212", "durationSec": 1188, "publicationDate": "1966-03-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La difficile int\u00e9gration dans la capitale de l'ancien empire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450212", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450212"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Dossier Inde 1966", "imageURL": "http://www.rts.ch/4975881.image", "id": "ece-4975882", "durationSec": 2474, "publicationDate": "1966-03-31T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Indira Gandhi parle de l'\u00e9volution de son pays.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4975882", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4975882"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le centre m\u00e9t\u00e9orologique de Saint-Denis sur l'\u00eele de la R\u00e9union : Reportage de Claude Moss\u00e9, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57EA7F88-D7EB-4D6D-913E-9069484E3285", "thematicGeographicals": ["Saint-Denis (La R\u00e9union)", "La R\u00e9union"], "durationSec": 1284, "publicationDate": "1966-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclone", "m\u00e9t\u00e9orologie", "station de mesure", "\u00eele"], "excerpt": "Interview du directeur de la m\u00e9t\u00e9orologie de La R\u00e9union : Sur le cyclone du 7 janvier 1966, les pr\u00e9cautions et les phases d'alerte. Les manifestations du cyclone. Les observations journali\u00e8res. L'\u00e9volution climatique et les statistiques. (\u00e0 14.30) Interview d'un employ\u00e9 sur l'\u00eele de Juan-de-Nova dans le canal de Mozambique. (\u00e0 17.08) Interview d'un employ\u00e9 centre m\u00e9t\u00e9orologique de Saint-Denis : A propos de son travail d'observation sur l'\u00eele Tromelin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 \u00e0 l'\u00eele de Juan-de-Nova du centre de la m\u00e9t\u00e9orologie de la R\u00e9union", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologiste, directeur de la m\u00e9t\u00e9orologie de la R\u00e9union", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "66.03.31", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "RACISME", "IMMIGRATION", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "RACISME", "IMMIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "RACISME", "IMMIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "AVION MILITAIRE", "BASE MILITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "AVION MILITAIRE", "BASE MILITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "BASE MILITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "BASE MILITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "BASE MILITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "BASE MILITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE"], "visualGeographicals": ["LONDRES", "COVENTRY", "ANGLETERRE", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LORRAINE", "LORRAINE", "LORRAINE", "LORRAINE", "LORRAINE", "LORRAINE"], "visualCorporations": ["BBC"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-163716", "publicationDate": "1966-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Politique fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00e9gard de l'OTAN : Interview d'Andr\u00e9 Fontaine. - 3. Crise de l'OTAN apr\u00e8s le retrait fran\u00e7ais : D\u00e9bats au parlement fran\u00e7ais et r\u00e9actions \u00e0 l'\u00e9tranger. - 4. Elections g\u00e9n\u00e9rales anticip\u00e9es en Grande-Bretagne. - 5. 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique : Le point de la journ\u00e9e. - 6. Asie du Sud-Est : Troubles politiques en Indon\u00e9sie et derni\u00e8res actualit\u00e9s de la guerre au Vietnam. - 7. Nouvelles suisses : Diverses actualit\u00e9s syndicales", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C5FBF38E-B55C-4312-B8D9-13DF739DAA8B", "thematicGeographicals": ["URSS", "Indon\u00e9sie", "Grande-Bretagne", "Suisse", "France"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1966-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union syndicale suisse", "OTAN", "Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "ex\u00e9cutif national", "r\u00e9union", "crise politique", "syndicat", "politique de d\u00e9fense", "\u00e9lection", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"], "excerpt": "1. Notamment : visite chinoise au Pakistan, conf\u00e9rence interafricaine au Kenya, \u00e9lections en Afrique du Sud, \u00e0 Malte et en Grande-Bretagne, affaires de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne, le pape ne se rendra pas en Pologne, br\u00e8ves europ\u00e9ennes, lancement de Luna 10, br\u00e8ves suisses. - 2. (A 6.49) Un mois apr\u00e8s la d\u00e9cision du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle de retirer la France de toutes les structures militaires de l'OTAN : probl\u00e8mes du r\u00e9seau d'alerte sur le territoire fran\u00e7ais et du r\u00e9seau de communication, difficult\u00e9s qui se posent au gouvernement fran\u00e7ais. - 3. (A 10.41) Communiqu\u00e9 final italo-belge, r\u00e9action canadienne favorable \u00e0 la France. (A 13.31) Jean Sagnier commente les r\u00e9actions am\u00e9ricaines. (A 15.52) Eric Kistler commente les r\u00e9actions ouest-allemandes, d\u00e9bat concernant les troupes fran\u00e7aises sur sol allemand. - 4. (A 18.19) Jacques Champagne \u00e9voque l'ambiance de cette journ\u00e9e \u00e9lectorale. - 5. (A 20.43) Commentaire de Moscou. R\u00e9vision de certaines mesures institu\u00e9es par Khrouchtchev, divers soutiens \u00e9trangers \u00e0 la ligne du PC sovi\u00e9tique plut\u00f4t que chinoise. - 6. (A 23.32) Indon\u00e9sie : chasse aux communistes, appel \u00e0 se soulever contre le pr\u00e9sident Sukarno. - 7. (A 25.42) Union syndicale suisse : travaux pour une 7e r\u00e9vision de l'AVS. Plusieurs prises de position de l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers. Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de l'industrie des transports automobiles. (A 29.13) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240019", "durationSec": 653, "publicationDate": "1966-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Mission de la po\u00e9sie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463120.image", "id": "ece-3463122", "durationSec": 126, "publicationDate": "1966-03-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La po\u00e9sie ou l'essence immat\u00e9rielle de la nature...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463122", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463122"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A quoi sert le po\u00e8te?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8470266.image", "id": "ece-8470267", "durationSec": 18, "publicationDate": "1966-03-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emp\u00eacher le monde de sombrer, c'est la mission de la po\u00e9sie et de l'art.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8470267", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8470267"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. OTAN : La France quitte l'organisation militaire du pacte Atlantique mais reste membre des organisations politiques. R\u00e9actions am\u00e9ricaines. - 3. 23e Congr\u00e8s du PC sovi\u00e9tique : Le point sur les discours de la journ\u00e9e. - 4. Elections g\u00e9n\u00e9rales en Grande-Bretagne : Campagne termin\u00e9e. - 5. Br\u00e8ves internationales. - 6. Nouveau gouvernement en Equateur : Interview du journaliste Edouard Bailby. - 7. Assembl\u00e9e de l'Union Suisse des Paysans. - 8. Politique suisse en mati\u00e8re de navigation fluviale : Importance de la voie d'eau dans les transports commerciaux ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-104E8E49-AB61-49BF-BE8E-EE3293F34B2B", "thematicGeographicals": ["France", "URSS", "Equateur", "Grande-Bretagne", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1828, "publicationDate": "1966-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "Parti communiste d'Union sovi\u00e9tique", "OTAN"], "thematicThemes": ["importation", "\u00e9lection", "r\u00e9union", "navigation", "soci\u00e9t\u00e9", "manifestation politique", "organisation militaire", "commerce", "ex\u00e9cutif national", "politique agricole"], "excerpt": "2. (A 3.22) Un aide-m\u00e9moire a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 pr\u00e9cisant les d\u00e9cisions fran\u00e7aises. Enjeux et cons\u00e9quences sur les effectifs militaires. (A 6.40) Commentaire de Paris : r\u00e9actions dans la presse fran\u00e7aise, Zbinden \u00e9voque le ton dur du discours de George Ball, sous-secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, adversaire de la pens\u00e9e gaulliste. La confiance des alli\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard de la France pourrait diminuer, \u00e9ventuelle compensation financi\u00e8re lourde. - 3. (A 9.13) Commentaire de Moscou. D\u00e9bats \u00e0 propos de la p\u00e9riode stalinienne. - 4. (A 12.15) Commentaire de Londres : pronostics des \u00e9lections, grands th\u00e8mes de la campagne \u00e9lectorale et enjeux. - 5. (A 16.09) Elections en Afrique du Sud. Visite aux Etats-Unis d'Indira Gandhi, premier ministre indien, et entretiens avec le pr\u00e9sident Johnson. Conflit indo-pakistanais. Situation au Vietnam. - 6. (A 21.17) Les \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la t\u00eate des manifestations anti-gouvernementales. Description de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9quatorienne et situation \u00e9conomique du pays, d\u00e9fits du nouveau chef de gouvernement. - 7. (A 25.06) Georges Duplain commente le rapport pr\u00e9sent\u00e9 lors de cette assembl\u00e9e. Satisfaction concernant la productivit\u00e9, critiques concernant la politique commerciale de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 8. (A 28.56) Le volume des importations arriv\u00e9es en Suisse par bateaux a doubl\u00e9 en dix ans. (A 30.16) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais \u00e0 L'Express", "name": "Bailby, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Moscou", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Chappaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81C88B60-D10B-4755-954A-D7E6DE3123F7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1514, "publicationDate": "1966-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["SIR_1966-03-30_semaine-litteraire_81C88B60-D10B-4755-954A-D7E6DE3123F7 / Interview de Maurice Chappaz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298306"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102372", "durationSec": 219, "publicationDate": "1966-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'affaire des tables d'\u00e9coute en Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1DC96625-B955-4E74-9715-2B8181E159B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "1966-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spiegel", "PTT"], "thematicThemes": ["police", "fichier de renseignements", "l\u00e9gislatif national", "\u00e9coute \u00e9lectronique", "espionnage"], "excerpt": "D\u00e9bat avec Jean Graven, professeur, Pierre-Robert Gilli\u00e9ron, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne, M. Huber, commandant de la police vaudoise, et Pierre Cordey, journaliste. Pierre Cordey indique que l'affaire a \u00e9clat\u00e9 suite \u00e0 l'enqu\u00eate et aux accusations du magazine allemand \"Der Spiegel\" sur la pratique des \u00e9coutes par les sp\u00e9cialistes des PTT. Les suites de l'interpellation du d\u00e9put\u00e9 Hubel aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Jean Graven rappelle les dispositions l\u00e9gales qui garantissent la sph\u00e8re priv\u00e9e mais des d\u00e9rogations licites sont possibles lors ce qu'un int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur le demande. Pierre Cordey estime que le nombre de 1 \u00e9coute sur 16'000 est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. M. Huber indique que la pratique se base sur un arr\u00eat\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de 1956 et que seulement un magistrat ou le commandant de la police peuvent ordonner au niveau cantonal une \u00e9coute t\u00e9l\u00e9phonique, la pratique vaudoise est tr\u00e8s faible. Pierre Cordey souligne qu'au niveau f\u00e9d\u00e9ral nombreuses personnes peuvent demander une \u00e9coute. Jean Graven indique que la Suisse est une plaque tournante de l'espionnage, d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9coutes g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es depuis la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, les autres affaires de droits communs sont plut\u00f4t rares. Le service des PTT doit contr\u00f4ler la comp\u00e9tence du demandeur et la justification de la demande. Jean Graven insiste que la d\u00e9claration europ\u00e9enne des droits de l'homme indique que l'ing\u00e9rence des autorit\u00e9s publiques dans le secret priv\u00e9 n'est autoris\u00e9e que si pr\u00e9vu dans un texte l\u00e9gal et uniquement dans le but de pr\u00e9venir  des attentes \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique et obtenir la pr\u00e9vention des infractions p\u00e9nales. Pierre-Robert Gilli\u00e9ron estime que les \u00e9coutes devraient \u00eatre demand\u00e9es par un nombre plus limit\u00e9 de personnes, notamment uniquement par des magistrats.", "alternativeExcerpt": ["L'affaire des tables d'\u00e9coute r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en 1966 par <i>Der Spiegel</i>."], "alternativeTitle": ["SIR_1966-03-29_magazine-(emission-info)_1DC96625-B955-4E74-9715-2B8181E159B5 / L'affaire des tables d'\u00e9coute en Suisse", "Magazine (Emission Info) - 29.03.1966"], "imageURL": "//www.rts.ch/3663566.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3303865", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la police vaudoise", "name": "Huber", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Graven, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gilli\u00e9ron, Pierre-Robert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303861"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les deux danseuses de la r\u00e9ception Volvo. Sketch", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-AC609845-EC02-4D98-9934-75F016E0ED86", "durationSec": 317, "publicationDate": "1966-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "danse (art chor\u00e9graphique)", "r\u00e9ception (f\u00eate)", "strip-tease", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Moscou. Ouverture du 23e Congr\u00e8s du parti communiste : Extrait du discours \"fleuve\" de L\u00e9onid Brejnev, bilan par Henri Pierre, correspondant RSR \u00e0 Moscou, commentaire de Benjamin Romieux, interview d'Isaac Deutscher. - 3. Vietnam du Sud. Combats sur le terrain, manifestations anti-gouvernementales. - 4. Indon\u00e9sie. Gouvernement. - 5. Washington. Entretiens entre Lyndon B. Johnson et Indira Gandhi : Commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington. - 6. Paris. R\u00e9union du Conseil atlantique : Commentaire de Jean-Pierre Moulin, correspondant RSR \u00e0 Paris. - 7. Bruxelles. R\u00e9union de la CEE pour d\u00e9finir les crit\u00e8res de beaut\u00e9 en mati\u00e8re de primeurs. - 8. Gen\u00e8ve. Conf\u00e9rence sur le d\u00e9sarmement. - 9. Grande-Bretagne. Elections g\u00e9n\u00e9rales. - 10. Actualit\u00e9 nationale. Prise de position de l'Association Suisse des Jeunes Chercheurs sur l'aide f\u00e9d\u00e9rale aux Universit\u00e9s : Commentaire de Michel Margot et interview du docteur Jean Renaud (orthographe?). M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E9C7038E-ABB6-422D-98C5-07D4B449E082", "thematicGeographicals": ["Washington", "Vietnam", "Indon\u00e9sie", "Inde", "URSS", "Bruxelles", "Etats-Unis", "Vietnam du Sud", "Moscou", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1891, "publicationDate": "1966-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pompidou, Georges", "Ball, George Wildman", "Gandhi, Indira", "Association Suisse des Jeu", "OTAN", "Couve de Murville, Maurice", "Gaulle, Charles de", "Staline, Joseph", "Nguyen Kao Ky", "Johnson, Lyndon B."], "thematicThemes": ["r\u00e9forme \u00e9conomique", "famine", "manifestation politique", "l\u00e9gume", "relations Est Ouest", "universit\u00e9", "guerre du Vietnam", "communisme", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "d\u00e9sarmement", "arme nucl\u00e9aire", "crise \u00e9conomique", "subvention", "trait\u00e9 politique", "\u00e9lection"], "excerpt": "1. Paris : Expos\u00e9 de George Ball, sous-secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, sur le Vietnam et les probl\u00e8mes de l'OTAN. Turquie : Nouveau pr\u00e9sident. Equateur : Manifestations sanglantes des \u00e9tudiants contre la junte. - 2. (\u00e0 6.15) L\u00e9onid Brejnev, premier secr\u00e9taire du parti communiste, salue les 86 d\u00e9l\u00e9gations repr\u00e9sentant les partis fr\u00e8res et les d\u00e9l\u00e9gations invit\u00e9es, lit le rapport qui mentionne notamment les relations avec la Chine et l'Albanie, avec la France, le probl\u00e8me vietnamien, la terreur militaire en Indon\u00e9sie, les r\u00e9formes fondamentales dans la structure du parti (r\u00e9surrexion du politburo), la poursuite des r\u00e9formes dans l'agriculture et l'industrie, il d\u00e9nonce le militarisme allemand, soutient le Vietnam et invite les USA \u00e0 cesser la guerre du Vietnam. (\u00e0 10.39) Rien de nouveau concernant la ligne g\u00e9n\u00e9rale, except\u00e9 le retour \u00e0 la formule du politburo, retour au stalinisme? (\u00e0 11.25) Isaac Deutscher, journaliste polonais et grand historien de la r\u00e9volution russe, est convaincu que derri\u00e8re la mod\u00e9ration de L\u00e9onid Brejnev se cache de l'inqui\u00e9tude, le nom de politburo a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par L\u00e9nine, le retour \u00e0 cette forme est une d\u00e9monstration de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la tradition du parti, un certain conservatisme id\u00e9ologique, la pression des n\u00e9o-staliniens est tr\u00e8s forte en ce moment, la d\u00e9stalinisation n'a \u00e9t\u00e9 faite qu'\u00e0 moiti\u00e9 en URSS, le peuple ne veut pas d'un retour en arri\u00e8re, il veut un mieux-\u00eatre. - 3. (\u00e0 15.25) Nguyen Kao Ky veut mettre fin, si n\u00e9cessaire de fa\u00e7on brutale, aux troubles politiques, aux manifestations \u00e9tudiantes. - 4. (\u00e0 16.19) L'arm\u00e9e veut r\u00e9primer toute manifestation, le pouvoir effectif est exerc\u00e9 par un praesidium de 6 vice-premiers ministres. - 5. (\u00e0 17.33) Les entretiens entre Lyndon B. Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, et Indira Gandhi, premier ministre de l'Inde, portent sur la guerre du Vietnam, sur les relations indo-pakistanaises et sur le ravitaillement et les probl\u00e8mes \u00e9conomiques et sociaux de l'Inde, sur l'aide des Etats-Unis \u00e0 l'Inde, les r\u00e9formes \u00e0 effectuer en Inde. - 6. (\u00e0 20.38) Expos\u00e9 de George Ball, sous-secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, sur les probl\u00e8mes de l'OTAN, sur ses entretiens avec M. Couve de Murville sur les dates d'application du retrait de la France du syst\u00e8me militaire de l'OTAN. Le gouvernement fran\u00e7ais montre clairement son intention de rendre la situation irr\u00e9versible, de poursuivre sa politique intransigeante. (\u00e0 23.21) Discussion sur Georges Pompidou, premier ministre, qui participait hier soir \u00e0 un face-\u00e0-face t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, dans lequel il a notamment parl\u00e9 de la lettre du pr\u00e9sident Charles de Gaulle anon\u00e7ant son souhait de retirer la France de l'OTAN. - 7. (\u00e0 25.39) Taille et poids maximum des l\u00e9gumes. - 8. (\u00e0 26.03) L'URSS refuse le projet am\u00e9ricain pour un trait\u00e9 de non prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. - 9. (\u00e0 27.07) Paris en faveur des travaillistes, tout le monde pr\u00e9dit un succ\u00e8s des travaillistes et d'Harlod Wilson. - 10. (\u00e0 27.51) Le docteur Jean Renaud, pr\u00e9sident de l'Association Suisse des Jeunes chercheurs, parle de la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former les structures universitaires et du corps enseignant, de donner davantage de responsabilit\u00e9s aux assistants, en plus de l'aide financi\u00e8re, afin de r\u00e9soudre le probl\u00e8me du d\u00e9veloppement de la rel\u00e8ve des professeurs universitaires. (\u00e0 30.59)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association Suisse des Jeunes Chercheurs", "name": "Renaud, Jean (Association Suisse des Jeunes Chercheurs)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste polonais vivant \u00e0 Londres et grand historien de la r\u00e9volution russe", "name": "Deutscher, Isaac", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du parti commmuniste", "name": "Brejnev, Leonid Ilitch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste ORTF", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-188972", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1117, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19660329, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques. Cette s\u00e9rie \u00e9voque les affaires courantes d'un tribunal.", "title": "HISTOIRE DE CHIEN - 66.03.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1966-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.29", "id": "asset-165987", "durationSec": 945, "publicationDate": "1966-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine Emission Info", "title": "Ecoutes en Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3663566.image", "id": "ece-3303861", "durationSec": 1730, "publicationDate": "1966-03-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'affaire des tables d'\u00e9coute r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en 1966 par <i>Der Spiegel</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3303861", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3303861"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les probl\u00e8mes d\u00e9mographiques \u00e0 l'\u00eele de la R\u00e9union : Reportage de Claude Moss\u00e9, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B1D791CB-199B-4981-88C4-706910860367", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union", "France"], "durationSec": 1180, "publicationDate": "1966-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["natalit\u00e9", "catholicisme", "homme", "\u00eele", "contr\u00f4le des naissances", "contraception", "d\u00e9mographie et population", "\u00e9ducation sexuelle", "femme"], "excerpt": "Interview d'une femme au dispensaire de Saint-Beno\u00eet qui, apr\u00e8s 8 enfants, souhaite \u00eatre st\u00e9rilis\u00e9e. Interview d'un cur\u00e9 de l'\u00eele de La R\u00e9union qui accepte une forme de contr\u00f4le des naissances par les m\u00e9thodes naturelles, mais est contraire \u00e0 une autorisation \u00e9tatique des m\u00e9thodes contraceptives techniques ou m\u00e9caniques. Interview de Dr Mauro, maire de Saint-Beno\u00eet, il indique que la d\u00e9mographie galopante, avec 4% de taux de natalit\u00e9, est un probl\u00e8me urgent et angoissant et il en explique les causes. Parle \u00e9galement des diff\u00e9rentes m\u00e9thodes de contraception. Il pr\u00e9conise la lutte contre les avortements et estime que la mentalit\u00e9 irresponsable de l'homme r\u00e9unionnais est en cause, avec souvent plusieurs foyers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de 39 ans de Saint-Beno\u00eet", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saint-Beno\u00eet, m\u00e9decin", "name": "Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de La R\u00e9union", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Danielle Volle, com\u00e9dienne pour son r\u00f4le dans \"Le Journal d'une femme en blanc\" de Claude Autant-Lara. - 2. Interview de Philippe Noiret, com\u00e9dien pour son r\u00f4le dans \"La Vie de ch\u00e2teau\" de Jean-Paul Rappeneau. Extraits du film. - 3. Chronique de Ren\u00e9 Dasen : A propos du film \"La Plus grande histoire jamais cont\u00e9e\" de George Stevens. - 4. Interview de Jean de Baroncelli, critique : A propos du cin\u00e9ma tch\u00e8que ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F287E66D-6331-4571-883D-83C3C60904BF", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "1966-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "religion et croyances", "art dramatique", "production"], "excerpt": "1. \u00e0 02.19 : Comment Claude Autant-Lara l'a choisie, ses r\u00f4les de \"jeunes premi\u00e8res\", ce qui lui plait dans ce personnage, pourquoi elle a quitt\u00e9 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, aimerait mener de front le cin\u00e9ma et le th\u00e9\u00e2tre, ce qui lui plait au cin\u00e9ma. - 2. \u00e0 06.04 : Commentaires de Philippe Noiret sur l'histoire entrecoup\u00e9s d'extraits du film. - 3. \u00e0 16.03 : Les films religieux, celui de Paolini (L'Evangile selon Matthieu), celui de Stevens, l'interpr\u00e9tation de Max Von Sydow. - 4. \u00e0 19.24 : Pas de conflit de g\u00e9n\u00e9ration entre r\u00e9alisateur mais une inspiration diff\u00e9rente, l'organisation de la production tch\u00e8que, l'audience des films \u00e9trangers en Tch\u00e9coslovaquie, le m\u00e9c\u00e9nat de l'Etat, la tendance vers le cin\u00e9ma de divertissement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Noiret, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma au \"Monde\"", "name": "Baroncelli, Jean de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Garcin, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien argentin", "name": "Thompson, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Marquet, Mary", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Noiret, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Deneuve, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "\"Elle et lui\" de George Sand. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C7C52218-53E2-46F2-BF6B-7F904715637C", "durationSec": 919, "publicationDate": "1966-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George", "Musset, Alfred de"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "correspondance litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "amour", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "66.03.28", "id": "asset-158913", "durationSec": 879, "publicationDate": "1966-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "66.03.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198207", "durationSec": 759, "publicationDate": "1966-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "66.03.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-101096", "durationSec": 475, "publicationDate": "1966-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conversation nocture avec un homme m\u00e9pris\u00e9 : un cours pour contemporains. De Friedrich D\u00fcrrenmatt", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7308D569-6AF3-4E98-9DAE-C130B9CC3707", "durationSec": 2089, "publicationDate": "1966-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Cette oeuvre est en cr\u00e9ation fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "adaptation fran\u00e7aise", "name": "Gillioz, Roger", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillioz, Roger", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'\u00e9crivain", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "le bourreau", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "musique originale", "name": "Stockli, Raymond", "type": "Auteur"}]}}]}}