{"response": {"numFound": 497, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec les sportifs", "source": "siranau", "title": "L'application dans le canton de Gen\u00e8ve de la nouvelle ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur l'\u00e9ducation physique : Cr\u00e9ation de l'Institut universitaire genevois d'\u00e9ducation physique et des sports", "genres": ["INT"], "id": "sound-48182AB9-427A-43ED-8EDC-88C4EF3975AB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 495, "publicationDate": "1944-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation physique", "universit\u00e9", "l\u00e9gislation", "enseignement du sport"], "excerpt": "Prise de conscience des autorit\u00e9s et des instances p\u00e9dagogiques de l'importance de l'\u00e9ducation physique. Application scolaire et universitaire de la maxime \"Un esprit sain dans un corps sain\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement de l'Instruction publique du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Grandjean, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de m\u00e9decine et sportif", "name": "Jentzer, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La naissance d'une chanson de charme : Avec le trio Jean, Jac et Jo", "genres": ["VAR"], "id": "sound-9C7B9AE6-7FAE-440F-A37C-7243A5ECB4D5", "durationSec": 1063, "publicationDate": "1944-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean, Jac et Jo"], "thematicThemes": ["compositeur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "pr\u00e9sentation d'une s\u00e9ance de r\u00e9p\u00e9tition du trio Jean, Jac et Jo. Mise au point d'une chanson de charme. \"Oublier\", pl. 01; \"Le Clocher du faubourg\", pl. 02-03 et 05 et \"Toi seul\", pl. 03 \u00e0 05.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "[Jo]", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Juvet, Jac E.", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "[Jean]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur, compositeur, parolier", "name": "Juvet, Jac E.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "A propos de l'adage \"Vouloir c'est pouvoir\". Causerie de et par L\u00e9on Savary", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B421B7AC-6B78-4BA7-8AB3-02AEF807D726", "durationSec": 249, "publicationDate": "1944-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "proverbe", "mythologie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "R\u00e9flexion sur l'adage \"Vouloir c'est pouvoir\" et de la bo\u00eete de Pandore dans le cadre du conflit mondial et de la vie quotidienne notamment", "alternativeExcerpt": ["Ou encore qui ne veut ne peut. La sagesse populaire en adages?"], "alternativeTitle": ["SIR_1944-10-11_de-tout-et-de-rien_B421B7AC-6B78-4BA7-8AB3-02AEF807D726 / A propos de l'adage \"Vouloir c'est pouvoir\". Causerie de et par L\u00e9on Savary", "De tout et de rien - 11.10.1944"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266273", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266269"]}, {"source": "escenic", "program": "De tout et de rien", "title": "Vouloir c'est pouvoir", "id": "ece-3266269", "durationSec": 250, "publicationDate": "1944-10-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ou encore qui ne veut ne peut. La sagesse populaire en adages?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266269", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266269"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Gehri, auteur dramatique suisse : A propos de sa pi\u00e8ce \"Sixi\u00e8me \u00e9tage\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-731940BF-44CB-40B5-82F8-E890BB4C7704", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Suisse"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1944-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gehri, Alfred"], "thematicThemes": ["roman feuilleton", "art dramatique"], "excerpt": "La r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale de la pi\u00e8ce au Th\u00e9\u00e2tre des Arts \u00e0 Paris en 1937. Succ\u00e8s public. Anecdotes concernant les saluts au public, le r\u00f4le du chat dans la pi\u00e8ce. Le personnage de Hochepot, romancier populaire, inspir\u00e9 de l'exp\u00e9rience personnelle de Gehri qui a \u00e9crit des romans populaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique suisse", "name": "Gehri, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'\u00e9coute des films nouveaux", "source": "siranau", "title": "Le film \"Tessa la nymphe \u00e9ternelle\" au cin\u00e9ma Rialto : Avec des extraits du film [en anglais]", "genres": ["Film"], "id": "sound-900F042D-CA4E-4623-8495-4CAA552B5CE6", "durationSec": 1811, "publicationDate": "1944-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tessa (la nymphe)"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du film \"Tessa, la nymphe \u00e9ternelle\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pierre Girard nous dit : L'horaire des trains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F88C232B-8104-47CA-B255-08DD0BD76C2B", "durationSec": 196, "publicationDate": "1944-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train"], "excerpt": "Evocation des messages contenus dans un vieil horaire de train \u00e0 l'arriv\u00e9e du nouvel horaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Girard, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique des institutions internationales", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Gallopin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du CICR : Pr\u00e9sentation de la Croix-Rouge", "genres": ["INT"], "id": "sound-07DEAB8F-B0F2-4C63-9561-BC0222D4431F", "thematicGeographicals": ["H\u00f4tel M\u00e9tropole", "B\u00e2timent \u00e9lectoral", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 813, "publicationDate": "1944-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "formation professionnelle", "organisation humanitaire", "prisonnier de guerre", "salaire", "financement", "aide humanitaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des locaux, du personnel, du budget et du fonctionnement du CICR. Structure du CICR. Effectifs. Budget 1944.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du CICR", "name": "Gallopin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie de Edmond Jaloux, \u00e9crivain :  Portrait de Colette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2985A53-0EBD-4806-8B1E-DE4C65C066EB", "durationSec": 349, "publicationDate": "1944-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Le caract\u00e8re, l'approche \u00e0 l'\u00e9criture de Colette", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaloux, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Portraits hors-cadre", "source": "siranau", "title": "Evocation th\u00e9\u00e2trale de la vie du peintre Gustave Courbet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-618933BB-92D4-4868-BFEE-F9803C593573", "thematicGeographicals": ["France", "Besan\u00e7on"], "durationSec": 2916, "publicationDate": "1944-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courbet, Gustave"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Fosca, Fanois", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal Trois et Une. Gis\u00e8le Robert, Henri Lauriac, Paul Herbier et Jack Rollan interpr\u00e8tent \"La vie qui va\" (extrait)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5C5E472F-BB8C-46D7-9F2B-C32AC332D811", "durationSec": 501, "publicationDate": "1944-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "cabaret (musique)"], "excerpt": "(00:00) Musique de g\u00e9n\u00e9rique. (02:20) Pr\u00e9sentation par Jack Rollan et Lucien Ambreville. (04:58) La vie qui va. (07:10) Pr\u00e9sentation des participants.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Ambreville, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "Popol", "name": "Herbier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Chouchou", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Gigi", "name": "Robert, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Les Masques dans le monde\" au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-471E59ED-A01D-47A4-AD4E-0C5239D16BA2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1528, "publicationDate": "1944-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "ethnographie", "art primitif", "masque"], "excerpt": "Origines et significations du masque dans les diff\u00e9rentes cultures du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Pittard, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge de la pr\u00e9sentation des nouveaux mod\u00e8les de la fourrure \u00e0 Gen\u00e8ve en 1944 : D\u00e9fense de la fourrure pour l'embellissement de la femme et pr\u00e9occupations professionnelles des fourreurs genevois", "genres": ["INT"], "id": "sound-1FFFC21D-8C36-4611-83CA-F35DD0F09A81", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 381, "publicationDate": "1944-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fourrure", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "femme", "association professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fourreur genevois", "name": "[Grener]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Groupement genevois de l'Association suisse de la fourrure", "name": "[Meier]", "type": "Participant"}, {"role": "fourreur genevois", "name": "Fischer", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'\u00e9coute des films nouveaux", "source": "siranau", "title": "Le film \"Anna Lans\" au cin\u00e9ma Rialto : Avec des extraits du film (en su\u00e9dois)", "genres": ["Film"], "id": "sound-E5768415-E410-44DF-967A-2D3C29CC25A6", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 1523, "publicationDate": "1944-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lans, Anna"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du film \"Anna Lans\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Racontez grand-p\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le village de roulottes de la Queue d'Arve \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4086C47E-83AC-4B62-ADF6-88373C8D5575", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 540, "publicationDate": "1944-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier pauvre", "Tsiganes", "forain"], "excerpt": "Evocation d'un quartier populaire typique de la Gen\u00e8ve de la belle \u00e9poque disparu dans les ann\u00e9es 50.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le grand-p\u00e8re", "name": "Marchal, Fred [=Carlini, Marcel de]", "type": "Participant"}, {"role": "Le petit-fils", "name": "Emb\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'Usine Caran d'Ache, rue de la Terrassi\u00e8re. Par Fred Poulin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-574D50D4-852B-4DAF-91D3-47D58E6AC02F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1944-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caran d'Ache (Entreprise)"], "thematicThemes": ["crayon", "usine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique", "name": "Andersen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Les Masques dans le monde\" au Mus\u00e9e d'ethnographie. Par Eug\u00e8ne Pittard", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-61D96000-AABF-4765-9C93-F9FF0E72C6F6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1944-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["ethnographie", "masque", "art primitif", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Pittard, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge du Concours national d'ex\u00e9cution musicale (CNEM) de Gen\u00e8ve 1944 : Le r\u00f4le du concours dans la formation de l'\u00e9lite musicale", "genres": ["INT"], "id": "sound-E6235909-E45A-4DE2-A625-C6679C7CDE66", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 350, "publicationDate": "1944-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CNEM [= CIEM]"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musicien", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur genevois", "name": "Vibert, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mon petit jardin", "source": "siranau", "title": "Chronique hebdomadaire destin\u00e9e aux jardiniers amateurs : Les travaux de jardinage \u00e0 r\u00e9aliser avant l'hiver", "genres": ["INT"], "id": "sound-4342679B-DF9D-4EF9-BA02-FF5AC02479EA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 350, "publicationDate": "1944-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compostage", "jardin potager", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "jardinage", "\u00e9conomie de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration cantonale des jardins ouvriers", "name": "Hediger, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec les sportifs", "source": "siranau", "title": "Les caract\u00e9ristiques du basket-ball et sa pratique \u00e0 Gen\u00e8ve : Les vertus d'un jeu d'\u00e9quipe bas\u00e9 sur l'intelligence et l'adresse", "genres": ["INT"], "id": "sound-3354270A-077B-4D33-B2A2-C3D529561A12", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 615, "publicationDate": "1944-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport de balle (loisir)", "basket-ball (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Naissance du basket-ball en Suisse en 1927. Caract\u00e9ristiques et r\u00e8gles du jeu et aptitudes physiques et mentales qu'il r\u00e9clame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pionnier du basket-ball en Suisse", "name": "Piguet, G\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec les sportifs", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du 25e anniversaire de l'Union romande de gymnastique : Les motivations des fondateurs du mouvement sportif romand dans les ann\u00e9es 20", "genres": ["INT"], "id": "sound-ECCBAD90-AC52-4D8C-9C9F-EDFD50427E7B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 362, "publicationDate": "1944-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ration sportive", "sport gymnique (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de l'Union romande de gymnastique", "name": "Chevallier, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Choses de France. Commentaire de Robert Vaucher journaliste suisse, \u00e0 propos de la lib\u00e9ration de la France [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5BF0441-1E8E-4B2A-A330-06DDB4346734", "thematicGeographicals": ["France", "Toulon", "Marseille", "Suisse"], "durationSec": 665, "publicationDate": "1944-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "communication de l'information", "port", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "lib\u00e9ration militaire"], "excerpt": "[n.51-52 : Montage simple et complet]. France puissance maritime. Les combats ont fait rage \u00e0 Marseille, elle a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e durement les bombardements. La vie dans la Canebi\u00e8re de Marseille. Lib\u00e9ration de Marseille.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Vaucher, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec les sportifs", "source": "siranau", "title": "A propos de l'inauguration de la cabane du V\u00e9lan par la section genevoise du Club alpin suisse (CAS) : Les difficult\u00e9s de construction d'un refuge de montagne en p\u00e9riode de guerre [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-14533455-7D2B-4C57-AC64-A32D0377573C", "thematicGeographicals": ["Bourg-Saint-Pierre", "Valais", "Massif du V\u00e9lan"], "durationSec": 854, "publicationDate": "1944-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CAS"], "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "alpinisme", "cabane de montagne", "montagne", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "[Extrait Fonsart] 03'40 \u00e0 04'27 Charles Borel s'exprime sur l'emplacement de la cabane", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste genevois", "name": "Dieters, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de la cabane du V\u00e9lan", "name": "Perrin, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la section genevoise du CAS", "name": "Borel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section genevoise du CAS", "name": "Kunz, Vladislav", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la section genevoise", "name": "Vernet, Camille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec les sportifs", "source": "siranau", "title": "A propos de l'inauguration de la cabane du V\u00e9lan par la section genevoise du Club alpin suisse (CAS) : Les difficult\u00e9s de construction d'un refuge de montagne en p\u00e9riode de guerre [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-7438C9D6-EFC4-4F85-9049-50A312EC9E13", "thematicGeographicals": ["Bourg-Saint-Pierre", "Valais", "Massif du V\u00e9lan"], "durationSec": 679, "publicationDate": "1944-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CAS"], "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "alpinisme", "montagne", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cabane de montagne"], "alternativeExcerpt": ["Etapes de la construction du refuge en p\u00e9riode de guerre."], "alternativeTitle": ["La cabane du V\u00e9lan / SIR_1944-09-21_avec-les-sportifs_7438C9D6-EFC4-4F85-9049-50A312EC9E13 / A propos de l'inauguration de la cabane du V\u00e9lan par la section genevoise du Club alpin suisse (CAS) : Les difficult\u00e9s de construction d'un refuge de montagne en", "Avec les sportifs - 21.09.1944"], "imageURL": "//www.rts.ch/4350285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4113046", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la section genevoise du CAS", "name": "Borel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste genevois", "name": "Dieters, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section genevoise du CAS", "name": "Kunz, Vladislav", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de la cabane du V\u00e9lan", "name": "Perrin, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la section genevoise", "name": "Vernet, Camille", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4113044"]}, {"source": "escenic", "program": "Avec les sportifs", "title": "La cabane du V\u00e9lan", "imageURL": "http://www.rts.ch/4350285.image", "id": "ece-4113044", "durationSec": 679, "publicationDate": "1944-09-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etapes de la construction du refuge en p\u00e9riode de guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4113044", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4113044"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique des institutions internationales", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Gallopin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du CICR : Les activit\u00e9s de la Croix-Rouge", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-B52B1CDA-02D0-4880-9302-DCC68CC5F93E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 882, "publicationDate": "1944-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agence centrale des prisonniers de guerre", "CICR"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "prisonnier de guerre", "organisation humanitaire", "financement", "aide humanitaire"], "excerpt": "Activit\u00e9s de la Croix-Rouge. R\u00f4le des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Aide aux prisonniers de guerre. Statistique des secours exp\u00e9di\u00e9s aux prisonniers. Inspection des camps. Promotion de la collecte du CICR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du CICR", "name": "Gallopin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "15es Journ\u00e9es paysannes genevoises au Petit-Lancy. Par Henri Meyer de Stadelhofen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D56E4BE4-9C18-4789-B492-691DCC58D761", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Lancy"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1944-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "march\u00e9 de primeurs", "arboriculture", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "alternativeExcerpt": ["15e Journ\u00e9es paysannes au Petit-Lancy."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9es paysannes / SIR_1944-09-17_emission-sans-nom_D56E4BE4-9C18-4789-B492-691DCC58D761 / 15es Journ\u00e9es paysannes genevoises au Petit-Lancy. Par Henri Meyer de Stadelhofen", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4586033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4584115", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire des Corporations agricoles du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Chillier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d'arboriculture genevoise", "name": "Pilet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4584113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "15e Journ\u00e9e paysanne du canton de Gen\u00e8ve au village de Lancy, en 1944 : Exposition des produits agricoles et remise de prix aux cultivateurs des plus beaux fruits et l\u00e9gumes", "genres": ["DIV", "REP", "INT"], "id": "sound-872E7B68-24D3-4F86-827D-975E69498846", "thematicGeographicals": ["Lancy", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 704, "publicationDate": "1944-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "arboriculture", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "march\u00e9 de primeurs"], "excerpt": "Reportage vivant pr\u00e9sentant les produits agricoles du canton de Gen\u00e8ve. Remise du premier prix. Orchestre et choeur folkloriques. Caract\u00e9ristiques du sol genevois et type de culture fruiti\u00e8re possible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire des Corporations agricoles du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Chillier", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition, jur\u00e9", "name": "Pilet", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d'arboriculture genevoise", "name": "Marti", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteurs, membres du choeur folklorique", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens de l'orchestre champ\u00eatre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Partie de campagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/4586033.image", "id": "ece-4584113", "durationSec": 182, "publicationDate": "1944-09-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "15e Journ\u00e9es paysannes au Petit-Lancy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4584113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4584113"}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du permier ministre belge M. Delfosse : A propos de la radio secr\u00e8te belge pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-10D07EA5-79B5-4FEA-84BC-5D8AE8CE3855", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 1579, "publicationDate": "1944-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTBF"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ind\u00e9pendantisme", "patriotisme", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "radio"], "excerpt": "Apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Bruxelles, la radio belge \u00e9met. T\u00e9nacit\u00e9 du peuple belge. Les pionniers de la r\u00e9surrection de la radio belge. Succ\u00e8s ch\u00e8rement pay\u00e9: de nombreux martyrs de la radio secr\u00e8te, fusill\u00e9s ou tortur\u00e9s ou encore captifs. La voix de la patrie insoumise a pu retentir dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre belge", "name": "Delfosse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La voix de la solidarit\u00e9 universitaire. L'aide intellectuelle aux \u00e9tudiants en captivit\u00e9 : Evocation de la vie d'un \u00e9tudiant prisonnier en Prusse orientale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E38452B-38CC-4FF5-B5CB-46CCF826C962", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Allemagne", "Edelbach", "Autriche", "Prusse", "France"], "durationSec": 550, "publicationDate": "1944-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fond europ\u00e9en de secours aux \u00e9tudiants"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "prisonnier de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "aide humanitaire"], "excerpt": "Suite \u00e0 sa lib\u00e9ration, un \u00e9tudiant fran\u00e7ais est pass\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve au si\u00e8ge du Fond europ\u00e9en de secours aux \u00e9tudiants pour t\u00e9moigner de sa vie d'\u00e9tudiant captif, des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es dans les stalags autrichiens ou allemands.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "membre du Fond europ\u00e9en de secours aux \u00e9tudiants", "name": "Blonay, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les discours du g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle (5/7) : Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Lyon le 14 septembre 1944", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E48D3CA9-AEA0-4170-9658-31C78C4ADCA5", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 247, "publicationDate": "1944-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Acclamations de la foule qui chante La Marseillaise, discours du g\u00e9n\u00e9ral et compte-rendu du reporter.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Au Comptoir suisse de Lausanne : Interview en romanche", "genres": ["INT"], "id": "sound-3C9578E0-CD56-4E84-8E87-016A434E168E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1944-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'obligeant aubergiste. De Guy de Maupassant", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E92F69F-FBE7-495B-B58A-A6748D361614", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1944-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu", "h\u00e9ritage"], "excerpt": "Pi\u00e8ce de Maupassant diffus\u00e9e \u00e0 l'occasion d'un jeu radiophonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "narrateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien de la Com\u00e9die (Ma\u00eetre Prosper Chicot)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne de la Com\u00e9die (M\u00e8re Magloire)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne de la Com\u00e9die (Rosalie Chicot)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien de la Com\u00e9die (Antoine)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "adaptateur pour la radio", "name": "Magnan, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge du passage du Cirque Knie \u00e0 Gen\u00e8ve en 1944 : Le dressage des \u00e9l\u00e9phants et \u00e9vocation de Troupka, l'un des plus grands dresseurs de fauves de l'\u00e9poque [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-061362AB-9080-4A62-9311-E3958EC348BE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 847, "publicationDate": "1944-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)", "Trupka"], "thematicThemes": ["dressage", "\u00e9l\u00e9phant", "cirque", "tigre"], "excerpt": "Comment devient-on dresseur d'animaux de cirque. Evocation de la carri\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre dresseur de fauves Troupka. Son accident lors d'une repr\u00e9sentation. Le caract\u00e8re et la m\u00e9moire des \u00e9l\u00e9phants. Comment \u00e9duquer un \u00e9l\u00e9phant de cirque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la famille Knie, directrice du Cirque Knie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des \u00e9l\u00e9phants du Cirque Knie", "name": "Le\u00f3n", "type": "Participant"}, {"role": "dresseur d'\u00e9l\u00e9phants", "name": "[Weth]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge du passage du Cirque Knie \u00e0 Gen\u00e8ve en 1944 : Le dressage des \u00e9l\u00e9phants et \u00e9vocation de Troupka, l'un des plus grands dresseurs de fauves de l'\u00e9poque [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-4796EF1C-FAC8-443B-8E43-42CE8D24B70A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 678, "publicationDate": "1944-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trupka", "Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["tigre", "dressage", "\u00e9l\u00e9phant", "cirque"], "excerpt": "Comment devient-on dresseur d'animaux de cirque. Evocation de la carri\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre dresseur de fauves Troupka. Son accident lors d'une repr\u00e9sentation. Le caract\u00e8re et la m\u00e9moire des \u00e9l\u00e9phants. Comment \u00e9duquer un \u00e9l\u00e9phant de cirque.", "alternativeExcerpt": ["En 1944, Antoinette Knie r\u00e9v\u00e8le les recettes du dressage. "], "alternativeTitle": ["Les secrets du dressage / SIR_1944-09-13_emission-sans-nom_4796EF1C-FAC8-443B-8E43-42CE8D24B70A / En marge du passage du Cirque Knie \u00e0 Gen\u00e8ve en 1944 : Le dressage des \u00e9l\u00e9phants et \u00e9vocation de Troupka, l'un des plus grands dresseurs de fauves de l'\u00e9poque [son", "Emission sans nom - 13.09.1944"], "imageURL": "//www.rts.ch/7049844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7046118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la famille Knie, directrice du Cirque Knie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des \u00e9l\u00e9phants du Cirque Knie", "name": "Le\u00f3n", "type": "Participant"}, {"role": "dresseur d'\u00e9l\u00e9phants", "name": "[Weth]", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2015", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7046114"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Madame Knie", "imageURL": "http://www.rts.ch/7049844.image", "id": "ece-7046114", "durationSec": 452, "publicationDate": "1944-09-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1944, Antoinette Knie r\u00e9v\u00e8le les recettes du dressage. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7046114", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7046114"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'\u00e9coute des films nouveaux", "source": "siranau", "title": "Le film \"Le tueur de veuves\" au cin\u00e9ma Rialto : Avec des extraits du film [en anglais]", "genres": ["Film"], "id": "sound-6692FC54-6951-4995-99BB-81333A920FFD", "durationSec": 2278, "publicationDate": "1944-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du film \"Le tueur de veuves\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du premier ministre belge H. Pierlot : A propos de la reconstruction de la Belgique au lendemain de la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A4CAE8B5-05A8-4A7D-94C4-029EEB70E7DD", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1944-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le gouvernement est rentr\u00e9 dans la capitale belge. Salut \u00e0 ses compatriotes. La victoire est proche, mais le pays n'est pas encore totalement lib\u00e9r\u00e9. La Belgique poursuit la guerre aux c\u00f4t\u00e9s des alli\u00e9s. Grande t\u00e2che \u00e0 accomplir: la reconstruction du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre belge", "name": "Pierlot, H.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Projection du film \"Une poign\u00e9e de riz\" au cin\u00e9ma Rialto \u00e0 Gen\u00e8ve, en 1944 : Ambiance sonore et commentaire sur le film nouveau \u00e9voquant la vie d'une famille de paysans laotiens", "genres": ["Film", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-8238FA4D-BAC0-4412-8D88-B88F674117AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Laos"], "durationSec": 1965, "publicationDate": "1944-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du ministre belge Hoste [en n\u00e9erlandais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-430C0F7F-9125-4F0D-A7E6-4201F2FF7FF2", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1944-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge", "name": "Hoste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage au Cercle suisse Robert Houdin : L'initiation aux secrets de l'art de la prestidigitation", "genres": ["INT"], "id": "sound-EB46274B-05C4-45A5-AA17-853D56BA1901", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 927, "publicationDate": "1944-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Houdin, Robert"], "thematicThemes": ["prestidigitation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prestidigitateur", "name": "[Barbet]", "type": "Participant"}, {"role": "ventriloque", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "prestidigitateur professionnel", "name": "Sauty", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La fin de l'obscurcissement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1944 : Opinion de l'homme de la rue mise en sc\u00e8ne par des com\u00e9diens et conclusion en chanson", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Commentaire"], "id": "sound-BC90A7E8-397F-4110-90B5-194740459C45", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1944-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "l\u00e9gislation", "couvre-feu"], "excerpt": "Mise en sc\u00e8ne plaisante pour c\u00e9l\u00e9brer la lumi\u00e8re revenue. Post tenebras lux.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le gar\u00e7onnet de 8 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Le vieux Genevois grincheux", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "La grand-m\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Le directeur de salle obscure", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'automobiliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "La jeune cycliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La tourn\u00e9e 1944 du Cirque Knie \u00e0 Gen\u00e8ve : Le transport ferroviaire du cirque et les travaux de montage de la tente", "genres": ["INT"], "id": "sound-A3B0DFB7-551A-4F24-B9B6-DCDFAFC4D689", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1944-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["cirque"], "excerpt": "L'organisation du transport du cirque Knie \u00e0 travers le pays. Le convoi ferroviaire est compos\u00e9 de 42 wagons dont certains sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9s pour le besoin des animaux. Le personnel compte 120 personnes log\u00e9es dans les roulottes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du service de presse et de la publicit\u00e9 du Cirque Knie", "name": "[Wetter]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de l'introduction des activit\u00e9s sportives dans les universit\u00e9s suisses : Disciplines sportives propos\u00e9es aux \u00e9tudiants en compl\u00e9ment de leur formation intellectuelle", "genres": ["INT"], "id": "sound-BF145019-30CA-4F20-994A-3079052ECB8A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1086, "publicationDate": "1944-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "enseignement du sport", "sport", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant de sports \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Braechbuhl, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e des classes 1944 en Ville de Gen\u00e8ve : Propos recueillis aupr\u00e8s des enfants d'une classe enfantine (Extrait)", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-72BC121A-4929-4429-A71A-0EF7B1D12C15", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 247, "publicationDate": "1944-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "rentr\u00e9e scolaire", "\u00e9cole enfantine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9coliers d'une classe enfantine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Dix voix en qu\u00eate de ... [La Voix int\u00e9rieure du speaker]. Sayn\u00e8te sur le r\u00f4le de la voix en radio : Les voix lyriques, factices, vivantes de la radio sous forme de Fantaisie radiophonique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DDCDF629-369D-4C02-9FE7-2FEDB7AE6AF2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "1944-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["radio", "phonation", "voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens du Radio-Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Le Speaker Paul de la Voix", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Jaccard, entra\u00eeneur et ancien joueur de football : Les clubs de football au service de la formation sportive et morale de la jeunesse", "genres": ["INT"], "id": "sound-6E20F240-71E0-405F-828F-17975FB34F01", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 700, "publicationDate": "1944-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (loisir)", "jeunesse", "entra\u00eenement sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instructeur, entra\u00eeneur du FC Servette", "name": "Jaccard, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Annonces et d\u00e9sannonces pour enregistrements de l'Ensemble Tony Bell", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-98617594-37EA-4B80-AE7C-CBE39B212A9A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1944-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9mission de radio", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sketch didactique sur la r\u00e9cup\u00e9ration du vieux fer et des vieux m\u00e9taux", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C1B001BE-E9D6-4EF8-B1ED-21D20EF2CD9E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1047, "publicationDate": "1944-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "m\u00e9tal", "m\u00e9tallurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e d'un train fran\u00e7ais \u00e0 la gare des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve et d'un avion postal \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-6715CFFF-DD98-4E27-91B4-7DCE1BA7613F", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "1944-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "SNCF"], "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "relations internationales", "transport ferroviaire", "train", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "avion civil", "transport a\u00e9rien"], "excerpt": "Remise en fonction du trafic ferroviaire et a\u00e9rien entre la Suisse et d'autres zones g\u00e9ographiques avec interviews de t\u00e9moins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Peney", "type": "Participant"}, {"name": "Rousseau", "type": "Participant"}, {"name": "Espinas", "type": "Participant"}, {"role": "pilote", "name": "Keller", "type": "Participant"}, {"name": "Pecker", "type": "Participant"}, {"name": "Campana", "type": "Participant"}, {"name": "Defaux", "type": "Participant"}, {"name": "Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Reprise de l'\u00e9mission \"Votre po\u00e8me favori\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-57F3BE30-35C5-4F5F-9674-535580F9882F", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1944-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "excerpt": "Reprise attendue de cette \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 la po\u00e9sie o\u00f9 divers po\u00e8mes sont interpr\u00e9t\u00e9s \u00e0 la demande d'auditeurs. (1.15) : \"L'Harmonie du soir\" de Baudelaire. (2.48) : Extrait de \"La Balade des montagnes, des glaciers et des sources\", de Paul Faure. (6.30) : \"Ma Boh\u00e8me\" d'Arthur Rimbaud. (7.37) : \"La vie\" de Rainer Biemel. (8.48) : \"Lettres\" de Lo\u00efs Masson. (11.16) : Extrait de \"Retour\" de Jean Rivero. (13.18) : Extrait de \"Eve\" de Jules Baillods.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jonville, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentateur, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Montazel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Cassone, Gabriele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Causerie de L\u00e9on Savary : A propos de la serviabilit\u00e9", "genres": ["COM"], "id": "sound-9F74F8B9-2C3B-4257-9EF1-072F5FCDF18B", "durationSec": 417, "publicationDate": "1944-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation"], "excerpt": "Exemple de serviabilit\u00e9 et de son contraire dans un wagon (place libre, valise). Selon Savary, on nait serviable: pas d'influence de l'\u00e9ducation. Nous sommes notre vie durant ce que nous \u00e9tions virtuellement dans notre berceau.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain, journaliste", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Carl Flesch, violoniste, au Festival de Lucerne 1944 : Le Concerto pour violon de Ludwig van Beethoven", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-40B9F8EA-173F-4260-9270-1535FC7DBBC9", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1944-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Flesch, Carl"], "thematicThemes": ["musique classique", "concerto", "compositeur", "festival de musique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "violoniste", "name": "Flesch, Carl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Paul Kletzki, chef d'orchestre, au Festival de Lucerne 1944", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-64A297C4-043A-4371-B3D1-DF8B9CA4E87B", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1944-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kletzki, Paul"], "thematicThemes": ["orchestre", "musique classique", "festival de musique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'orchestre et professeur au Conservatoire de Lausanne", "name": "Kletzki, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les discours du g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle (4/7) : Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle le 25 ao\u00fbt 1944, \u00e0 l'occasion de la Lib\u00e9ration de Paris [extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7E34584F-45C2-4652-B4EF-6DA5222832AE", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1944-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Commentaires sur l'interdiction faite \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve de couvrir les \u00e9v\u00e9nements \u00e0 la fronti\u00e8re franco-genevoise en 1944", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40F1E025-DC18-449D-AB1C-3D4B9A577489", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1944-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["censure", "radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "communication de l'information", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Max Burgy, pr\u00e9sident du comit\u00e9 genevois des sports : Bilan des jeux de Gen\u00e8ve de 1944", "genres": ["INT"], "id": "sound-8BA9BB5D-CA4D-4C31-8B7F-5A44A1DCB82C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 281, "publicationDate": "1944-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comit\u00e9 genevois des sports"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "financement", "sport", "relations internationales", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Bilan des jeux de Gen\u00e8ve de 1944. R\u00e9sultat financier. Sport et cyclisme. Extension internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 genevois des sports", "name": "Burgy, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration de Paris. Un micro dans la bataille de Paris", "id": "sound-7FF8821D-B5B8-4B6D-89BB-761852CEDDB4", "durationSec": 1825, "publicationDate": "1944-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "80e anniversaire des Conventions de Gen\u00e8ve", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "D\u00e9claration"], "id": "sound-2D60AE75-AFBF-4E3E-A7F9-58ADA4E27983", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "1944-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Dufour, Guillaume-Henri", "Dunant, Henri", "SDN", "Conventions de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "paix", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "droit humanitaire", "coop\u00e9ration internationale", "bless\u00e9 de guerre"], "excerpt": "Principes des Conventions de Gen\u00e8ve. Charrue de la paix. Neutralisation des ambulances et des bless\u00e9s. Emeute \u00e9lectorale. Fondation de la Croix-Rouge. Discours de Max Huber et du g\u00e9n\u00e9ral Dufour. Discussion \u00e0 propos de la Convention de 1864. Circonstances de la signature de la Convention.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Huber, Max (pr\u00e9sident du CICR)", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (Gustave Moynier)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (g\u00e9n\u00e9ral Dufour)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Ch. Jagerschmidt)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (De Kamptz)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Jos\u00e9 Antonio Marques)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Baroffio)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Wilhelm Furtw\u00e4ngler en marge du Festival de musique de Lucerne 1944 (en allemand) : Les vertus de la musique pour la vie spirituelle", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1AA36234-8D78-4E5E-8897-1007C2918B97", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1944-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furtw\u00e4ngler, Wilhelm"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "festival de musique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'orchestre, compositeur", "name": "Furtw\u00e4ngler, Wilhelm", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Un micro dans la bataille de Paris", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-129DCDB4-599B-4842-8007-9D6D9B4FDEB0", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1889, "publicationDate": "1944-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9sistance arm\u00e9e"], "excerpt": "Pr\u00e9fecture de police occup\u00e9e. R\u00e9action des Allemands. Combats dans Paris. Les Allemands \u00e0 l'assaut de la pr\u00e9fecture. Les Parisiens tiennent bon. Son: ordre d'insurrection g\u00e9n\u00e9rale: \"C'est un peuple vainqueur qui recevra les Alli\u00e9s\". La population se jette dans la bataille. Char pris \u00e0 l'ennemi. Interview de ceux qui l'ont pris. Les Allemands d\u00e9concert\u00e9s par cette forme de combat. Barricades. Interview d'un prisonnier allemand. LesAllemands repouss\u00e9s. Proximit\u00e9 des canons alli\u00e9s. Proximit\u00e9 de la division Leclerc. Les reporters aux Champs Elys\u00e9es, dans une maison de couture ferm\u00e9e. Cloches de Notre-Dame: cela signifie que les Alli\u00e9s sont entr\u00e9s dans Paris. Les Parisiens descendent dans la rue, s'embrassent. Les pompiers collent des affiches. Interview d'un sapeur sur la Lib\u00e9rationde Paris. Un avion allemand lance des tracts. Les chars alli\u00e9s arrivent. Acclamations de la foule. Interview d'un homme qui a combattu en Afrique du Nord. Les Allemands tirent sur la foule \u00e0 la place de la Concorde. Un pompier touch\u00e9. Femme \u00e9ventr\u00e9e. Les Allemands tirent sur les brancardiers. De Gaulle salue la foule enthousiaste. D\u00e9fil\u00e9 avec les armes prises aux Allemands. Tirs de franc-tireurs depuis des immeubles. La foule se couche. En six jours de combats, les Parisiens ont d\u00e9livr\u00e9 leur capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "combattants pour la lib\u00e9ration de Paris", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "prisonnier allemand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visites publiques organis\u00e9es par le Jardin botanique de la Ville de Gen\u00e8ve : Vertus et caract\u00e9ristiques de la ch\u00e2taigne d'eau", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FFD70CC5-C1F3-429B-BBF0-874F4B32EE80", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 743, "publicationDate": "1944-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardin botanique de la Ville de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["jardin botanique", "plante aquatique"], "excerpt": "Visite guid\u00e9e organis\u00e9e chaque semaine au Jardin botanique proposant au public de d\u00e9couvrir une plante cultiv\u00e9e par les botanistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "assistante au Jardin botanique, guide", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration de la Lib\u00e9ration de Paris par Albert Malche : Grandeur de la Ville-Lumi\u00e8re, coeur et cerveau de la nation fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68E51FBF-B611-42EE-9822-883B848F1E5F", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 829, "publicationDate": "1944-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "lib\u00e9ration militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, ancien pr\u00e9sident du Conseil des Etats", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Mgr Bieler, \u00e9v\u00eaque de Sion : Eloge de la vie et de l'oeuvre du pape Pie X \u00e0 l'occasion du 30e anniversaire de sa mort", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-83C21B21-D930-4B4F-A884-23FB4EEE59FA", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican", "Italie"], "durationSec": 865, "publicationDate": "1944-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie X [= Sarto, Giuseppe]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "eccl\u00e9siastique, \u00e9v\u00eaque de Sion", "name": "Bieler", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec les sportifs", "source": "siranau", "title": "R\u00e9gates de la Semaine de la voile 1944 : Les r\u00e8glements et les r\u00e9gates", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-18068C06-E04A-4B80-9B83-7C38CFC9DC38", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Genthod", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1248, "publicationDate": "1944-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 Nautique de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "voile (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "R\u00e9gates sur le lac l\u00e9man. Conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. R\u00e8glements et classements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire g\u00e9n\u00e9ral de la semaine de la semaine de la voile, starter", "name": "Dunant, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 nautique", "name": "Odier, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "starter", "name": "Varesio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul de Wilde, fabricant et expert suisse en mati\u00e8re d'explosifs : Commentaires sur les nouvelles armes de l'arm\u00e9e allemande et sur l'utilisation guerri\u00e8re de la d\u00e9sint\u00e9gration de la mati\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-ACBC5B31-C05D-41AF-90FB-90D0BE03B798", "thematicGeographicals": ["Londres", "Allemagne"], "durationSec": 444, "publicationDate": "1944-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosif", "arm\u00e9e de terre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arme atomique"], "excerpt": "Consid\u00e9rations sur les explosifs utilis\u00e9s par les bellig\u00e9rants. Composants chimiques de la pintolite, explosif invent\u00e9 par le fabricant en 1929. Doute sur la possibilit\u00e9 de ma\u00eetriser un jour la physique nucl\u00e9aire \u00e0 des fins guerri\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fabricant, inventeur et expert en explosifs", "name": "Wilde, Paul de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage dans le hall de la Gare Cornavin \u00e0 Gen\u00e8ve, en 1944 : Le service de la vente des billets et les relations avec la client\u00e8le", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-F8DD1DD6-161A-4B8C-A8C1-FEC56614708F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Pregny"], "durationSec": 697, "publicationDate": "1944-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "vente", "transport ferroviaire"], "excerpt": "L'organisation du service des billets. Reportage de quelques ventes au guichet. Le nombre de billets en r\u00e9serve. La station campagnarde de Pregny d\u00e9tient le record suisse des ventes quotidiennes les plus faibles. Les anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de la vente des billets", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Course du Zodiaque. Evocation des signes astrologiques : Le Lion (extraits)", "genres": ["R\u00e9cit", "DIV"], "id": "sound-29552F62-8DC6-487F-9BAB-7D263DEA53E1", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1944-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signe du zodiaque", "courant artistique"], "excerpt": "Evocation du signe du lion avec des r\u00e9f\u00e9rences au Sphinx d'Egypte.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Hornung, Camylle", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "Vuataz, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (le soleil)", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (le lion)", "name": "Biberti, L\u00e9opold", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (la lune)", "name": "Hornung, Camylle", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur (le meneur de jeu)", "name": "Copponex, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "orchestre de la Suisse romande", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'aide internationale aux enfants : Chronique d'Henri de Zi\u00e9gler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-542BD824-F106-4FD6-8C0D-328B992271ED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1944-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "paix", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "reconstruction", "aide humanitaire", "enfance"], "excerpt": "Situation de l'enfance dans la guerre. Aide aux enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Zi\u00e9gler, Henri de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribunal du livre", "source": "siranau", "title": "La chambre p\u00e9nale du roman policier : Critique du livre de graphologie de Georges-Edouard Magnat, graphologue", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2693A85A-81EA-4C1C-9B01-090A8D5D997C", "durationSec": 1553, "publicationDate": "1944-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnat, Georges-Edouard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "graphologie"], "excerpt": "Critique contre la forme litt\u00e9raire et l'apparence d'un livre sur la graphologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Rheinwald, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de jeunes Suisses de l'\u00e9tranger dans un camp de vacances : A propos de leurs activit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92754738-A883-4890-A118-213F2F6D068B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 511, "publicationDate": "1944-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "colonie de vacances"], "excerpt": "Excursions faites. Activit\u00e9s professionnelles en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse de l'\u00e9tranger (Rome)", "name": "Mordasini, Luciano", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse de l'\u00e9tranger", "name": "Goetsch, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse de l'\u00e9tranger (Rome)", "name": "Peter, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse de Strasbourg", "name": "Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse de l'\u00e9tranger (Mulhouse)", "name": "Jenni, Arnold", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuses", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Causerie de L\u00e9on Savary : La fuite du temps", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85A4106E-7BA3-489C-BC35-321AE2DC2C8C", "durationSec": 393, "publicationDate": "1944-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Wilhelm Furtw\u00e4ngler lors du Festival de Lucerne 1944", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B6DC70D0-C4F8-4A3B-B751-A63D6569C366", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1944-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furtw\u00e4ngler, Wilhelm"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Le chef d'orchestre allemand exprime ses remerciements lors de sa pr\u00e9sence au Festival de musique de Lucerne d'ao\u00fbt 1944.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre allemand", "name": "Furtw\u00e4ngler, Wilhelm", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "650e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Reportage au Gr\u00fctli \u00e0 l'occasion de la f\u00eate du premier ao\u00fbt", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-402B97E4-A250-4969-A398-A648014484C8", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli", "Schwyz (ville)", "Brunnen", "Schwyz (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "1944-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "f\u00eate nationale", "paix"], "excerpt": "Description du pays de Schwytz et \u00e9vocation de son histoire. Le serment du Gr\u00fctli et le renouvellement de ce serment aujourd'hui. La f\u00eate: le bateau depuis Brunnen. Les d\u00e9l\u00e9gations des cantons primitifs, qui f\u00eatent entre eux en cette veille du 1er ao\u00fbt. Le gardien de la prairie du R\u00fctli, Sepp Z'Graggen. La course estaffette du R\u00fctli et ses porteurs de torche. Torches plong\u00e9es dans le b\u00fbcher qui s'allume. Discours d'un Landamann: le caract\u00e8re f\u00e9d\u00e9raliste de la Suisse n'a pas chang\u00e9. Appel \u00e0 l'esprit de sacrifice, \u00e0 la libert\u00e9, \u00e0 l'union. Confiance dans la jeunesse du pays. La protection divine sur la Suisse, la paix. Hymne. Garde d'honneur de gymnastes, de l'arm\u00e9e autour du feu.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Charme et sourires : Emission de vari\u00e9t\u00e9s de Radio-Gen\u00e8ve", "genres": ["VAR", "Animation"], "id": "sound-9FC8974D-C6AE-4796-8E32-C9567696E941", "durationSec": 2772, "publicationDate": "1944-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "vacances", "chanson fran\u00e7aise", "s\u00e9duction", "humour"], "excerpt": "Sketches de Ruy-Blag agr\u00e9ment\u00e9s de chansons humoristiques. \"La Belle Catherine\", pl. 07; \"Le Beau dimanche\", pl. 08; \"Ne pars pas\", pl. 08 et 09; \"L'amour est mon seul r\u00eave\", pl. 09 et 10; \"Tous les quatre\", pl. 10; \"Y'a des jours comme \u00e7a\", pl. 12; \"Enelevez-moi\", pl. 12; \"J'h\u00e9, j'h\u00e9, j'h\u00e9site\", pl. 12; \"Quand rouvriront les guinguettes\", pl. 13; \"Femmes que vous \u00eates jolies\", pl. 14 et 15; \"Annonce de mariage\", pl. 15 et \"Ronde de la f\u00eate nationale\", pl. 16. Sketches \"Pr\u00e9sentez charme\", pl. 10; \"L'idylle cycliste\", pl. 11 et \"Les prospectus de vacances\", pl. 16.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "pianiste, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Clarens, Nella", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, com\u00e9dien, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Berthet, Marius [=Ruy-Blag]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Berthet, Marius [=Ruy-Blag]", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "parolier", "name": "Jarry, Alfred", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "Blanc, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "[Ay\u00e8re, Gaston]", "type": "Auteur"}, {"role": "paroli\u00e8re", "name": "Meyran, Liane", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "Lemarchand", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "[Godini]", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "Delette, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pierre Girard nous dit : La f\u00eate des vignerons", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF6B7929-097F-4518-85D1-C5638517A09C", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1944-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave", "Girard, Pierre"], "thematicThemes": ["art et tradition populaires", "f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "Ses souvenirs de la f\u00eate des vignerons. Sa collaboration avec Gustave Doret. Anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, po\u00e8te", "name": "Girard, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Paul Kletzki lors du Festival de Lucerne 1944", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AC86B693-E127-4327-B79C-C66B49596945", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1944-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kletzki, Paul", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "chef d'orchestre", "festival de musique"], "excerpt": "Le chef d'orchestre parle de l'orchestre et de compositeurs suisses. Un violoniste inconnu (peut-\u00eatre Szygeti) parle, quant \u00e0 lui, de Beethoven et le situe dans son contexte.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "violoniste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Kletzki, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Edwin Fischer lors du Festival de Lucerne 1944 ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7D7DAFB8-AFB5-4CEC-826B-83BF091E1C33", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1944-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furtw\u00e4ngler, Wilhelm", "Fischer, Edwin"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chef d'orchestre", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "L'interpr\u00e8te suisse exprime ses remerciements \u00e0 Furtw\u00e4ngler lors de sa pr\u00e9sence au Festival de musique de Lucerne d'ao\u00fbt 1944.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pianiste suisse", "name": "Fischer, Edwin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s des JOC (Jeunesses ouvri\u00e8res chr\u00e9tiennes) \u00e0 Gen\u00e8ve (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B4355BB-8505-4C2E-A456-F398E94972A2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1944-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JOC (Jeunesses ouvri\u00e8res chr\u00e9tiennes)"], "thematicThemes": ["mouvement de jeunesse"], "excerpt": "Enum\u00e9ration des buts des JOC : respect de la personne de l'ouvrier. S\u00e9curit\u00e9 au travail. Vie ouvri\u00e8re belle et digne. Fiert\u00e9 du travail ...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre des JOC", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution d'Edouard St\u00e4mpfli, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (en allemand) : A l'occasion du 1er ao\u00fbt 1944", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7EBB197E-26C6-4583-86FC-0DACAAF2682C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 946, "publicationDate": "1944-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "solidarit\u00e9", "f\u00eate nationale", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "Origines de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les cantons primitifs. Contenu du pacte. Marignan. La deuxi\u00e8me guerre mondiale. Neutralit\u00e9. Ind\u00e9pendance. D\u00e9fense du pays. Solidarit\u00e9. Sacrifice. Paix Sociale. Henry Dunant. Tradition de solidarit\u00e9 de la Suisse. Soulager les souffrances.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "St\u00e4mpfli, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de la chanteuse Ren\u00e9e Lebas : A propos de son r\u00e9pertoire", "genres": ["INT"], "id": "sound-35A2984F-A950-47EB-AFF9-3A223A7E60AD", "durationSec": 207, "publicationDate": "1944-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebas, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ren\u00e9e Lebas cite ses chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es et les fredonne. En particulier \"Le Vagabond\" et \"De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rue\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Lebas, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Robert Morane, pionnier de l'aviation, \u00e9voque ses d\u00e9buts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6363743-E675-446F-B60F-D3E6CD3C4D1D", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1944-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morane, Robert", "Morane, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["industrie a\u00e9ronautique", "montgolfi\u00e8re", "d\u00e9couverte technique", "avion civil"], "excerpt": "Enregistrement de la phonoth\u00e8que nationale fran\u00e7aise. La premi\u00e8re travers\u00e9e de Paris en montgolfi\u00e8re en 1783. Premi\u00e8res exp\u00e9riences des fr\u00e8res Morane en 1910. Accident m\u00e9canique. Indications techniques sur le moteur de leurs avions.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "industriel, aviateur fran\u00e7ais", "name": "Morane, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Choses de France : Causerie de Robert Vaucher sur la situation \u00e0 Paris en 1944", "genres": ["COM"], "id": "sound-DD77CF17-424A-4D24-8D77-A8064876E09F", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "1944-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "p\u00e9nurie"], "excerpt": "Bombardements et alertes nocturnes, d'o\u00f9 le go\u00fbt du jeu: les gens cherchent \u00e0 se bercer d'espoir. Difficult\u00e9s d'approvisionnement. Manque de combestible. Nombreux magasins ferm\u00e9s. P\u00e9nurie de transports. Les colis ne parviennent plus aux destinataires. Transport de b\u00e9tail. Abattoirs organis\u00e9s \u00e0 Paris. Electricit\u00e9 et gaz limit\u00e9s. Restaurants communautaires. Convois de camions vers les d\u00e9partements producteurs pour nourrir la capitale. Vaucher propose que Paris soit d\u00e9clar\u00e9e ville ouverte. Paris, foyer d'art et de belles-lettres doit \u00e9chapper \u00e0 la destruction.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Vaucher, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les gait\u00e9s du micro. Sketch de et par Ruy-Blag : Le Mariage contrari\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B83EBE25-7C0D-422E-B9D3-C2307483B0CF", "durationSec": 560, "publicationDate": "1944-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage"], "excerpt": "Un roturier amoureux d'une jeune aristocrate d\u00e9sesp\u00e8re de pouvoir l'\u00e9pouser en raison de l'opposition de la m\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Pinson", "name": "Ruy-Blag [=Berthet, Marius]", "type": "Participant"}, {"role": "Le correspondant t\u00e9l\u00e9phonique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les gait\u00e9s du micro. Sketch de et par Ruy-Blag : Le Portrait photographique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6C91C7D6-1239-4857-A128-EF33F116E21B", "durationSec": 574, "publicationDate": "1944-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Un photographe de rue propose aux chalands un portrait de qualit\u00e9. Un client se laisse tenter mais se fait arnaquer.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le client", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Le Photographe", "name": "Ruy-Blag [=Berthet, Marius]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Surprise Party : Emission de fantaisie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-74CD9BA5-1DA5-46FA-9554-E5021BF0AA6E", "durationSec": 431, "publicationDate": "1944-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chanson \"Surprise Party\" et \"Jo le joyeux prisonnier\"", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pierre Girard nous dit : Les artistes et l'histoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C3F9E9E-5D14-4A9A-AD06-B9395C11713A", "durationSec": 220, "publicationDate": "1944-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artiste", "histoire"], "excerpt": "Le r\u00f4le des artistes pour d\u00e9crire une \u00e9poque. Les oeuvres artistiques comme source pour l'histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Girard, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique des institutions internationales", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de l'Alliance universelle des Unions chr\u00e9tiennes de jeunes gens (YMCA) : Historique et objectifs du mouvement de jeunesse n\u00e9 \u00e0 Londres en 1844", "genres": ["INT"], "id": "sound-EFC94883-6631-4AE9-AAC3-E4DB1A6CE0C3", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1944-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["YMCA"], "thematicThemes": ["christianisme", "organisation internationale", "mouvement de jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du Comit\u00e9 de l'YMCA", "name": "[Joannot]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Exposition internationale d'\u00e9chantillons \u00e0 Barcelone avec la participation de la Suisse : D\u00e9claration de M. Broye, ministre de Suisse en Espagne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-792EE540-4004-4624-9A69-45C95CCB31B2", "thematicGeographicals": ["Barcelone", "Suisse", "Espagne"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1944-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "foire commerciale", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Courbe ascendante des relations \u00e9conomiques hispano-suisses. Eloge du pavillon suisse \u00e0 Barcelone. Foi de notre peuple dans les valeurs sup\u00e9rieures de l'esprit. Hommage aux cerveaux, aux artistes et aux ouvriers suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre de Suisse en Espagne", "name": "Broye", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Match de football Lausanne Sport-Servette : Pour la troisi\u00e8me place du tournoi du jubil\u00e9 olympique", "genres": ["REP"], "id": "sound-7148213B-FE02-4EE8-A8C2-B880B30D29D7", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1906, "publicationDate": "1944-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne Sport", "FC. Servette"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Matchs de la veille: Lugano-Servette (2-1 apr\u00e8s prolongations) et B\u00e2le-Lausanne Sports (3-2). La finale opposera Lugano \u00e0 B\u00e2le. Squibbs fait le reportage de la fin du match Lausanne Sports-Servette qui, curieusement, se d\u00e9roule en deux mi-temps de 40 minutes. Au moment du d\u00e9but du reportage, le score est de 1 \u00e0 0 en faveur de Servette, gr\u00e2ce \u00e0 un but de Rey marqu\u00e9 \u00e0 la onzi\u00e8me minute de la seconde mi-temps. Squibbs consid\u00e8re que la d\u00e9signation de cet arbitre est discutable et qu'il n'est pas \u00e0 la hauteur de la situation, notamment en n'ayant pas siffl\u00e9 p\u00e9nalty \u00e0 plusieurs reprises alors qu'il aurait d\u00fb le faire. Joueurs bless\u00e9s au cours de la partie. Engagement et fair-play des deux \u00e9quipes. Lausanne Sports \u00e9galise par Georges Aeby \u00e0 la 34\u00e8me minute de la seconde mi-temps. A la 37\u00e8me minute, Rey marque pour Servette, mais le but est annul\u00e9 malgr\u00e9les protestations des Servettiens. Parmi les joueurs connus du Lausanne Sports: Maillard I, Spagnoli, Eggimann, Monnard, Guhl, Georges Aeby. Mathys et Bocquet ne jouent pas. Parmi les joueurs connus du FC Servette: Rey, Lulu Pasteur, Jacky Fatton. Il y aura prolongation pour d\u00e9signer l'\u00e9quipe qui obtiendra la troisi\u00e8me place du tournoi.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "20e anniversaire de l'Ecole internationale de Gen\u00e8ve. Par Henri Meyer de Stadelhofen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43730395-6CA8-49F5-90B2-27048062F3AD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1944-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ecole internationale de Gen\u00e8ve", "SDN"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "organisation internationale", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "\u00e9tablissement d'enseignement"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole internationale de Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Le 100e anniversaire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des coop\u00e9ratives : Discours prononc\u00e9s lors de la rencontre de Vaumarcus", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-E2EE911E-41A5-4750-8CEB-5AEEFC9B57B5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rochdale"], "durationSec": 1304, "publicationDate": "1944-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration suisse des coop\u00e9ratives", "Bergson, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "conflit arm\u00e9", "soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "coop\u00e9ration internationale", "reconstruction", "humanisme", "\u00e9conomie de guerre", "organisation internationale", "coop\u00e9rative agricole", "paix"], "excerpt": "Raisons de la guerre. Coop\u00e9ration et reconstruction. Les maux de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine. D\u00e9veloppement de la solidarit\u00e9 internationale pour soigner les maux ayant men\u00e9 \u00e0 la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la direction suisse des Coop\u00e9ratives", "name": "[Maire]", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Milhaud, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration 2", "name": "Perret", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "20e anniversaire de l'Ecole Internationale de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3586049B-EF4A-454D-973F-94914750332B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 950, "publicationDate": "1944-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ecole internationale de Gen\u00e8ve", "SDN"], "thematicThemes": ["\u00e9tablissement d'enseignement", "organisation internationale", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "C\u00e9l\u00e9bration du vingti\u00e8me anniversaire de l'Ecole Internationale de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Ecole Normale", "name": "Dupuis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiants et anciens \u00e9l\u00e8ves", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'\u00e9cole", "name": "Roquette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'\u00e9coute des films nouveaux", "source": "siranau", "title": "Le film \"Le Chemin du ciel\" au cin\u00e9ma Rialto : Avec des extraits du film [en su\u00e9dois]", "genres": ["Film"], "id": "sound-9F3FE885-826E-41B4-8080-C50EA42DC0C7", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 1970, "publicationDate": "1944-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du film \"Le Chemin du ciel\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mon petit jardin", "source": "siranau", "title": "Chronique hebdomadaire destin\u00e9e aux jardiniers amateurs : Conserves pour l'hiver et soins aux l\u00e9gumes [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-E1CA100D-0E02-47F6-BA17-AB43731A7EBB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1944-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardinage", "jardin potager", "conserve alimentaire", "fraise", "\u00e9conomie de guerre", "endive", "tomate", "pomme de terre"], "excerpt": "Pr\u00e9paration des conserves pour l'hiver. Traitement des fraisiers. Traitement des endives. R\u00e9colte des pommes de terre. Arrosage des tomates.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration cantonale des jardins ouvriers", "name": "Hediger, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Visite au Conservatoire de Gen\u00e8ve dans les classes d'arts m\u00e9caniques : Les cours de cin\u00e9ma et de radio-th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["COM"], "id": "sound-67DE69C1-1E62-4663-91C1-A057DC9C9045", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1113, "publicationDate": "1944-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feyder, Jacques", "Bercher, Fernand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9cole professionnelle", "radio"], "excerpt": "Situation du cin\u00e9ma actuel. Cours de radio-th\u00e9\u00e2tre. Les deux disciplines sont enseign\u00e9es sous l'\u00e9nonc\u00e9 \"arts m\u00e9caniques\". Deux \u00e9l\u00e8ves laur\u00e9ates r\u00e9p\u00e8tent une sc\u00e8ne pour le spectacle de fin d'ann\u00e9e. Un professeur est f\u00eat\u00e9 avant son d\u00e9part \u00e0 la retraite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve, laur\u00e9ate du cours de radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Raichel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Conservatoire", "name": "G\u00e9taz", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve, laur\u00e9ate du cours de radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Aubert", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur et professeur au Conservatoire", "name": "Feyder, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "professeur de radio-th\u00e9\u00e2tre au Conservatoire", "name": "Bercher, Fernand", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve, laur\u00e9ate du cours de radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Raichel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve, laur\u00e9ate du cours de radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Aubert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Laval, premier ministre fran\u00e7ais : A propos de l'assassinat de Philippe Henriot, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Information", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-393E5BDC-9748-4027-B44F-53796A269255", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 440, "publicationDate": "1944-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henriot, Philippe"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Philippe Henriot, assassin\u00e9 ce matin au Minist\u00e8re de l'Information, abattu de coups de revolver sous les yeux de sa femme. Les assassins se sont fait passer pour des gardiens venus le prot\u00e9ger. Hommage \u00e0 Henriot: grande voix fran\u00e7aise, \u00e9loquente et passionn\u00e9e. Aim\u00e9 et redout\u00e9. On l'a fait taire en lui fermant les yeux. Il s'est dress\u00e9 contre ceux qui voulaient pr\u00e9cipiter la France dans la guerre civile. On ne lui a pas pardonn\u00e9 d'avoir voulu \u00e9viter la guerre civile. Il a arrach\u00e9 au maquis des milliers de jeunes hommes \u00e9gar\u00e9s. Il a parl\u00e9 pour la derni\u00e8re fois hier soir \u00e0 la radio. Ses paroles \u00e0 ses adversaires: \"Injuriez donc, couvrez-moi de vos outrages, je ne r\u00e9pondrai plus. Sil y a du sang entre nous, c'est vous qui l'avez vers\u00e9\". Conscient des p\u00e9rils dont il \u00e9tait entour\u00e9. Sa foi religieuse. Son patriotisme. Est tomb\u00e9 ce matin en h\u00e9ros et en martyr. La guerre sur le sol fran\u00e7ais. Appel \u00e0 l'union des Fran\u00e7ais. Il faut que la France vive!", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Laval, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Henri Petit, vicaire g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion des la Journ\u00e9e des malades : R\u00f4le et objectifs de la Jeunesse Ouvri\u00e8re Chr\u00e9tienne et la christianisation des classes laborieuses", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD80E242-1D0D-41C8-80EA-FCD8DD63336F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 790, "publicationDate": "1944-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joc"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "travailleur", "christianisme", "mouvement de jeunesse"], "excerpt": "L'objectif de la J.O.C. est la christianisation des milieux ouvriers \u00e0 l'image du Christ qui fut, insiste le vicaire, charpentier.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "vicaire g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "name": "Petit, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mon petit jardin", "source": "siranau", "title": "Chronique hebdomadaire destin\u00e9e aux jardiniers amateurs : Conseils pratiques pour am\u00e9liorer les r\u00e9coltes de fruits et l\u00e9gumes", "genres": ["INT"], "id": "sound-E51D4FE7-9E14-4EAB-B647-2004D2DFD7BE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1944-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin potager", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "l\u00e9gume", "jardinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration cantonale des jardins ouvriers", "name": "Hediger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}]}}