{"response": {"numFound": 4094, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.08.03", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "H\u00d4PITAL", "EMBRYOLOGIE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES", "ARCH\u00c9OLOGIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "FRIBOURG", "MARSENS", "SUISSE"], "visualPersons": ["DAGON, ETIENNE"], "id": "asset-111196", "publicationDate": "1984-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "HORGEN - ZURICH - 84.08.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119698", "durationSec": 1508, "publicationDate": "1984-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "MOULIN A EAU - 84.08.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196399", "publicationDate": "1984-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.08.02", "visualThemes": ["FRUIT (DENR\u00c9E)", "ARBORICULTURE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MUSIQUE", "FL\u00dbTE", "ROBOTIQUE", "GRAND MAGASIN", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "TOKYO", "YOKOHAMA", "LOS ANGELES", "SUISSE", "BALE"], "visualPersons": ["MASSEREY, ERIC"], "id": "asset-118819", "publicationDate": "1984-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1984 - 84.08.01", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-110367", "durationSec": 5598, "publicationDate": "1984-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "KILCHBERG - ZURICH - 84.08.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119695", "durationSec": 1404, "publicationDate": "1984-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1984 A ST-IMIER - 84.08.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-132930", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1984-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.08.01", "visualThemes": ["INCENDIE", "EXPOSITION D'ART", "JEUX OLYMPIQUES", "ENTREPRISE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "PROVENCE", "ST-LEGIER", "LOS ANGELES", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LONGINES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111204", "publicationDate": "1984-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etre correspondant RSR... \u00e0 J\u00e9rusalem : Entretien avec Shalom Cohen, correspondant RSR Tel Aviv", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF087D00-75B4-4CDF-957E-05545445E0E6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "1984-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Shalom", "RSR"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "Il \u00e9voque sa vie de journaliste en Isra\u00ebl, le monde de la presse et son d\u00e9veloppement depuis 1948. [Ecoute du d\u00e9but uniquement]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Tel Aviv", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.31", "visualThemes": ["VITICULTURE", "VIN", "VITICULTURE", "VIN", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "UNIVERSIT\u00c9", "BATEAU", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)", "P\u00caCHE (LOISIR)", "OBS\u00c8QUES", "JEUX OLYMPIQUES", "A\u00c9ROPORT", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "OUVRAGE MILITAIRE", "TIR MILITAIRE", "ARME PORTATIVE", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "D\u00c9CHET", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SAVIESE", "VALAIS", "SUISSE", "SAVIESE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DOUBS", "VILLERS-LE-LAC", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "LOS ANGELES", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ALPES"], "visualCorporations": ["AIR FRANCE"], "id": "asset-119345", "publicationDate": "1984-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "WINTERTHUR - 84.07.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119694", "durationSec": 1418, "publicationDate": "1984-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.30", "visualThemes": ["TIR AU PISTOLET (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "POLITIQUE", "DROIT", "ESCROQUERIE", "ENTREPRISE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "JEUX OLYMPIQUES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MALADIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "RAYON LASER"], "visualGeographicals": ["POLOGNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "LOS ANGELES", "ARGOVIE", "SUISSE", "WURENLINGEN"], "visualCorporations": ["LONGINES"], "visualPersons": ["JARUZELSKI, WAJCIECH", "WALESA, LECH", "REAGAN, RONALD", "MEDENICA, RAJKO"], "id": "asset-119334", "publicationDate": "1984-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "REGENSBERG - 84.07.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119693", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1984-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Dites, vous m'entendez ?", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E7B39682-784F-4C0C-B378-EF0E40388283", "durationSec": 0, "publicationDate": "1984-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "H\u00f6schle, Otto", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.29", "visualThemes": ["APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "POSTE", "RADIO LOCALE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "PHOSPHATE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "EXPOSITION D'ART", "VITRAIL", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "FRIBOURG", "MOTIER", "MEYRIEZ", "MORAT", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ARGOVIE", "FRIBOURG", "SUISSE", "KONIGSFELDEN", "ROMONT", "LOS ANGELES"], "visualCorporations": ["PTT"], "visualPersons": ["MEXANDEAU, LOUIS", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-119316", "publicationDate": "1984-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Franck, photographe : A propos des son travail de photographe et de l'influence de son \u00e9poux Henri Cartier-Bresson ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A20A7B0E-7A39-4314-9E6B-F02439FD74E3", "durationSec": 3410, "publicationDate": "1984-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartier-Bresson, Henri"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Franck, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.28", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "EXPLOITATION MINI\u00c8RE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATEAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "EXPLOITATION MINI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "COSTUME", "TISSAGE D'ART", "BIJOUTERIE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (MOYEN AGE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE"], "visualGeographicals": ["MANCHE", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "MANCHE", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GRECE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["SCARGILL, ARTHUR", "THATCHER, MARGARET", "MAC GREGOR, IAN", "SCARGILL, ARTHUR", "THATCHER, MARGARET", "MAC GREGOR, IAN"], "id": "asset-119298", "publicationDate": "1984-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les aiguillages du r\u00eave", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "DESSIN", "CIGOGNE", "RAPACE", "DRESSAGE"], "id": "asset-110076", "thematicGeographicals": ["BAS-RHIN", "SUISSE"], "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse, Bas-Rhin : 19840728, des adolescents venus de Suisse, de France, de Belgique et du Canada dessinent des cigognes et des rapaces.", "title": "UNE HALTE AU PAYS DES CIGOGNES - 84.07.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "HUNAWIHR", "KINTZHEIM"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1984-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FR3", "type": "Organisation"}, {"name": "RTBF", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.27", "visualThemes": ["BANQUE", "NATIONALISATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "GRAND MAGASIN", "ACCOUCHEMENT", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "HORLOGERIE", "AUTOMATE", "TOURISME", "BATEAU", "HORLOGE", "PROTESTANTISME", "AQUICULTURE", "OISEAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "ARME PORTATIVE", "CHASSE", "JEUNESSE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["USA", "CHICAGO", "ILLINOIS", "GENEVE", "LAC LEMAN", "USA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "BERNE", "SORNETAN", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "CORSEAUX", "SUISSE", "BALE", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "id": "asset-119279", "publicationDate": "1984-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.27", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-120454", "publicationDate": "1984-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "TAESCH - ZERMATT - 84.07.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119692", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1984-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.26", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "AVION CIVIL", "COMMERCE D'ARMES", "COR DES ALPES", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "VITICULTURE", "ORAGEUX", "BATEAU", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ACCIDENT ROUTIER", "INTERVIEW", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "visualGeographicals": ["SAILLON", "SUISSE", "VALAIS", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["BARRAULT, JEAN-LOUIS", "RENAUD, MADELEINE"], "id": "asset-119257", "publicationDate": "1984-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "RIED - GOPPENSTEIN - 84.07.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119691", "durationSec": 1429, "publicationDate": "1984-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.25", "visualThemes": ["LIMITATION DE VITESSE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "OBS\u00c8QUES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "COMMERCE", "PUBLICIT\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES", "PROTECTION DES MONUMENTS", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "CHILI", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "GRUYERES", "SUISSE"], "id": "asset-119236", "publicationDate": "1984-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "SALQUENEN - 84.07.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119690", "durationSec": 1460, "publicationDate": "1984-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.24", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "\u00c9CHECS"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "MONTBRELLOZ", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-119216", "publicationDate": "1984-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.23", "visualThemes": ["POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "AGRICULTURE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ACCIDENT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROSSENS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "visualPersons": ["ORY, ANDRE", "LAUPER, HUBERT", "AEBY, PIERRE", "ANSERMET, ERNEST"], "id": "asset-119196", "publicationDate": "1984-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "RITZINGEN - OBERWALD - 84.07.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119688", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1984-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Les Confidences d'Ars\u00e8ne Lupin : \"L'\u00e9charpe de soie rouge\". De Maurice Leblanc", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D6BBD391-B3B9-44FB-8479-7BA56A1FD448", "durationSec": 2480, "publicationDate": "1984-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ars\u00e8ne Lupin", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "une voix", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "le lecteur", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "une voix", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "une voix", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "l'inspecteur Ganimard", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.22", "visualThemes": ["POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CHECS", "INFORMATIQUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "BICYCLETTE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VARSOVIE", "POLOGNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SHAMIR, ITZAAK", "PERES, SHIMON", "EBAN, ABBA", "CHIRAC, JACQUES", "FIGNON, LAURENT", "JARUZELSKI, WAJCIECH", "POPIELUSKO, JERZY"], "id": "asset-119174", "publicationDate": "1984-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.21", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "OUVRAGE MILITAIRE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "A\u00c9ROPORT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "\u00c9TUDIANT", "FAST-FOOD", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BATEAU", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "GENEVE", "USA", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "VALAIS", "AROLLA"], "visualPersons": ["SHAMIR, ITZAAK", "EBAN, ABBA"], "id": "asset-119055", "publicationDate": "1984-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de la Suisse dans les n\u00e9gociations entre la Grande-Bretagne et l'Argentine : Interview d'Edouard Brunner, secr\u00e9taire d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2483B0CE-5D60-4C25-9AB7-FA6530F16365", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1984-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "neutralit\u00e9", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat", "name": "Brunner, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.20", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "SERVICE SECRET", "POLITIQUE", "DROIT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "D\u00c9VALUATION", "POUVOIR D'ACHAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "URSS", "POLOGNE", "ISRAEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["SHAMIR, ITZAAK"], "id": "asset-119145", "publicationDate": "1984-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Pr\u00e9paratifs", "imageURL": "http://www.rts.ch/4948109.image", "id": "ece-4948110", "durationSec": 174, "publicationDate": "1984-07-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On s'active \u00e0 Crans-Montana avant l'arriv\u00e9e du Tour de France.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4948110", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4948110"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "MUHLEHORN - 84.07.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119687", "durationSec": 1524, "publicationDate": "1984-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.19", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CIN\u00c9MA", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "EAU POTABLE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9LECTION"], "visualGeographicals": ["NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "USA", "GORGES DE L'AREUSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "USA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HIGELIN, JACQUES", "DARRIEUX, DANIELLE", "BOS, ANNE", "HART, GARY", "MONDALE, WALTER", "DAYER, FRANCOIS", "FERRARO, GERALDINE", "KENNEDY, EDWARD", "JACKSON, JESSE", "MONDALE, WALTER"], "id": "asset-119127", "publicationDate": "1984-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.18", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE"], "visualCorporations": ["HOFFMANN-LA ROCHE"], "id": "asset-230634", "publicationDate": "1984-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.18", "visualThemes": ["POLITIQUE", "CONTREFA\u00c7ON", "IMPRIMERIE", "CONTREFA\u00c7ON", "IMPRIMERIE", "CH\u00c2TEAU", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "\u00c9CRITURE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "GAILLARD", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "VAUD", "CHILLON", "SUISSE", "MORZINE", "SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "PLAGNE, LA", "SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "USA", "ISRAEL"], "visualPersons": ["BARRE, RAYMOND", "MAUROY, PIERRE", "FABIUS, LAURENT", "ROCARD, MICHEL", "JACKSON, JESSE", "SHAMIR, ITZAAK", "PERES, SHIMON"], "id": "asset-119109", "publicationDate": "1984-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "SAINT-GALL - 84.07.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119686", "durationSec": 1471, "publicationDate": "1984-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9-Verbier renonce \u00e0 l'altiport de la Croix de Coeur : R\u00e9action de Jacques Aeschbacher, pr\u00e9sident de la fondation pour la sauvegarde de la Croix de Coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C34C64C1-CD17-4F6D-9B95-5F0F622A9EEE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1984-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des sites naturels"], "excerpt": "Fait part de sa satisfaction, la volont\u00e9 de se faire rembourser les frais engag\u00e9s pour ces huit ann\u00e9es de lutte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la fondation pour la sauvegarde de la Croix de Coeur", "name": "Aeschbacher, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dayer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "T\u00e9moins de notre temps", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz, \u00e9crivain valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8A00D12-E2C3-4308-98BD-F765BB6A7F17", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 4916, "publicationDate": "1984-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain valaisan", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.17", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BANQUE", "TECHNOLOGIE", "DOUANE", "INFORMATIQUE", "A\u00c9ROPORT", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INCENDIE", "ART GREC", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "SCULPTURE", "HOCKEY SUR GAZON", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9LECTION", "RADIO", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "VERBIER", "MONT FORT", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "COURTELARY", "SUISSE", "GRECE", "ROYAUME-UNI", "ATHENES", "LONDRES", "USA", "MARYLAND", "CALIFORNIE", "USA", "NEW YORK", "FRIBOURG", "SUISSE", "ESTAVANNENS"], "visualCorporations": ["UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE"], "visualPersons": ["TISSIERES, RODOLPHE", "BURI, SAMUEL", "MERCOURI, MELINA", "HART, GARY", "JACKSON, JESSE", "MONDALE, WALTER"], "id": "asset-119086", "publicationDate": "1984-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "URNASCH - APPENZELL - 84.07.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119610", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1984-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.16", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "TRANSPORT MARITIME", "CAMIONNAGE", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "POLITIQUE", "FEMME", "ENL\u00c8VEMENT", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "INFORMATIQUE", "\u00c9LECTION", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "LOCLE, LE", "SUISSE", "CALIFORNIE", "USA", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["HART, GARY", "FERRARO, GERALDINE", "JACKSON, JESSE", "MONDALE, WALTER"], "id": "asset-119063", "publicationDate": "1984-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "CHUTES DU RHIN - 84.07.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119721", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1984-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LANCEMENTS - 84.07.16", "id": "asset-110500", "durationSec": 300, "publicationDate": "1984-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SPYRO GYRA - 84.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116886", "durationSec": 4230, "publicationDate": "1984-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.15", "visualThemes": ["COURSE DE CHEVAUX", "ZONE FRANCHE", "DOUANE", "A\u00c9ROPORT", "BRONZAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "BAIGNADE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "A\u00c9ROPORT", "BRONZAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "BAIGNADE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (HTE-SAVOIE)", "ST-GINGOLPH (VS)", "CALIFORNIE", "USA", "LOS ANGELES", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "CALIFORNIE", "USA", "LOS ANGELES"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "visualPersons": ["RODIN, AUGUSTE"], "id": "asset-119033", "publicationDate": "1984-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.15", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "MAGADINO"], "id": "asset-121099", "publicationDate": "1984-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.07.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110031", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1984-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.14", "visualThemes": ["MATI\u00c8RE GRASSE", "CONDITIONNEMENT", "TIR (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "MORGES", "SUISSE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-118395", "publicationDate": "1984-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.13", "id": "asset-118999", "publicationDate": "1984-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "SIERRE - SALQUENEN - 84.07.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119689", "durationSec": 1405, "publicationDate": "1984-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.12", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-200632", "publicationDate": "1984-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.12", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "POLICE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "OECUM\u00c9NISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "POLICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRIX NOBEL"], "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "USA", "LOS ANGELES", "USA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CALIFORNIE", "USA", "LOS ANGELES", "MOZAMBIQUE", "OUGANDA", "SOMALIE", "ETHIOPIE", "RWANDA"], "visualPersons": ["FERRARO, GERALDINE", "MONDALE, WALTER", "CASTRO, EMILIO"], "id": "asset-241661", "publicationDate": "1984-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "BOLTIGEN - 84.07.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119720", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1984-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "T\u00e9moins de notre temps", "source": "siranau", "title": "Entretien de Luc-Fran\u00e7ois Dumas, ex-religieux dominicain, \u00e9crivain et professeur de philosophie. T\u00e9moignage d'un parcours insolite marqu\u00e9 par la Guerre des Six Jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6480FA0B-8E68-49F6-927D-44D85DE049E6", "thematicGeographicals": ["Gl\u00e2ne (district, FR)", "Valais", "Fribourg (canton)", "Vaud", "Saint-Maurice", "Lausanne", "Romont"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "1984-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumas, Luc-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "religion et croyances", "catholicisme", "Juifs", "ordre religieux"], "excerpt": "1. (\u00e0 01.23) Il y a 16 ans, alors aumonier dans un foyer d'\u00e9tudiants \u00e0 Lausanne, Luc-Fran\u00e7ois Dumas faisait partie d'un groupe d'\u00e9tude qui a pris conscience, peu avant la guerre des Six Jours, du dessein du peuple juif en quatorze points. D\u00e9monstration de la correspondance entre le dessein du peuple juif et les quatorze stations du chemin de croix. - 2. (\u00e0 26.53) En \u00e9t\u00e9 1967, Luc-Fran\u00e7ois Dumas tenta vainement de mettre par \u00e9crit cette analogie du peuple juif avec le Chemin de croix. L'ann\u00e9e suivante, il se lan\u00e7a dans le r\u00e9cit de son enfance, qui sera publi\u00e9 sous le titre de \"Bachu\" (Age d'homme, 1983). Luc-Fran\u00e7ois Dumas a v\u00e9cu sa propre descente aux enfer, mort civile et sociale : expulsion de l'ordre des dominicains, d\u00e9pression, s\u00e9jour dans une maison psychiatrique avant d'\u00eatre d\u00e9plac\u00e9 dans un studio de riche. - 3. (\u00e0 48.34) La guerre des Six Jours comme illustration de la r\u00e9surrection, correspondant \u00e0 la quinzi\u00e8me station, qui n'existe pas dans le chemin de croix. Cette correspondance entre peuple juif, passion du Christ et trajectoire personnelle para\u00eetra prochainement sous le tire \"Bachu chez les justes\" (Age d'Homme, 1985).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien dominicain, \u00e9crivain et professeur de philosophie", "name": "Dumas, Luc-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "INTERLAKEN - WENGEN - 84.07.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119719", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1984-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.11", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BANQUE", "DROIT", "SECRET BANCAIRE", "DOUANE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "FRESQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "PALESTINE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-118965", "publicationDate": "1984-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le savon de lait", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435172.image", "id": "ece-3435174", "durationSec": 212, "publicationDate": "1984-07-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Et si on transformait le surplus de lait en savon et en shampooing?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435174", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435174"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.10", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PRISON"], "visualGeographicals": ["TURQUIE"], "id": "asset-268678", "publicationDate": "1984-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "RINGGENBERG - BRIENZ - 84.07.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119718", "durationSec": 1427, "publicationDate": "1984-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "SPIEZ - DARLIGEN - 84.07.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119717", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1984-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.09", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["NIGERIA", "LAGOS"], "id": "asset-118935", "publicationDate": "1984-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.09", "visualThemes": ["FERTILISATION DU SOL", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "id": "asset-210212", "publicationDate": "1984-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Ars\u00e8ne Lupin, gentleman cambrioleur : La Prison", "id": "sound-884890F0-81AF-4B82-BFB3-6D4D8821156C", "durationSec": 3302, "publicationDate": "1984-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Leblanc, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.08", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CHIEN DE D\u00c9FENSE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "MENDRISIO", "SUISSE"], "id": "asset-200212", "publicationDate": "1984-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.07.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243198", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PROG. SSR - 84.07.08", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179922", "durationSec": 5280, "publicationDate": "1984-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.08", "visualThemes": ["ART POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "PROTECTION DES MONUMENTS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "LOGEMENT", "\u00c9CRITURE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "VALAIS", "GRECE", "ATHENES", "CHINE", "BELLELAY", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["HAINARD, ROBERT"], "id": "asset-118915", "publicationDate": "1984-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Djavan, chanteur et musicien br\u00e9silien [en portugais, avec trad.]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08AEA5DD-EFA9-4DD9-BC5F-33B6BA50C732", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 914, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djavan"], "thematicThemes": ["chanteur", "musica latina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien br\u00e9silien", "name": "Djavan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Grandson: Centenaire du Corps de musique de Grandson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-928C0812-3AA1-4D85-847B-F1C25EB6FF32", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Grandson"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Corps de Musique de Grandson, du Choeur mixte \"L'Esp\u00e9rance\" de Grandson, de l'Harmonie de Pf\u00e4ffikon (ZH), du Choeur mixte \"L'Echo du Mont\" des Tuileries-de-Grandson, de la Soci\u00e9t\u00e9 Philharmonique de Fenis (Val d'Aoste), de la Trachtenkapelle de Saint-M\u00e4rgen (Allemagne)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weiss, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de George Butler, producteur am\u00e9ricain de jazz (Blue Note, Columbia) [En anglais sans traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67BACFFB-CF1C-46AA-80E1-FA5BBED58987", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 953, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butler, George", "Blue Note", "Columbia (Label discographique)"], "thematicThemes": ["jazz", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur am\u00e9ricain de jazz", "name": "Butler, George", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.07", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHANSON", "MUSIQUE POPULAIRE", "JODEL"], "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE"], "id": "asset-200143", "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GERALDO AZEVEDO - 84.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110760", "durationSec": 3994, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PROG. SSR - 84.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110808", "durationSec": 5040, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.07", "visualThemes": ["MACHINE \u00c0 \u00c9CRIRE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "LOGEMENT", "URBANISME", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9COLOGIE", "G\u00c9NIE CIVIL", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["VAUD", "ITALIE", "YVERDON", "SUISSE", "EGYPTE", "URSS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HERMES-PRECISA"], "visualPersons": ["PERTINI, SANDRO", "MOUBARAK, HOSNI", "BEGIN, MENAHEM", "HUSSEIN DE JORDANIE", "EL SADATE, ANOUAR", "MARTIN, PAUL-RENE"], "id": "asset-118895", "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "CREATIN DU CANTON DU JURA : VOTATIONS A DELEMONT - 84.07.07", "visualThemes": ["VOTATION"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "id": "asset-116644", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "durationSec": 3546, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TANIA MARIA - 84.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110767", "durationSec": 4150, "publicationDate": "1984-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MONGO SANTAMARIA - 84.07.06", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110765", "durationSec": 4820, "publicationDate": "1984-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PROG. SSR - 84.07.06", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110807", "durationSec": 5265, "publicationDate": "1984-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHIEF EBENEZER OBEY - 84.07.06", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110757", "durationSec": 5597, "publicationDate": "1984-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.06", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "SYNDICAT OUVRIER", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ALIMENTATION", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "HANDICAP PHYSIQUE", "SPORT", "POLLUTION DE L'EAU", "BATEAU", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "AQUARIUM", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ITALIE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GRUYERES", "SUISSE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MONACO", "MALTE"], "visualPersons": ["PERTINI, SANDRO", "PERTINI, SANDRO"], "id": "asset-118869", "publicationDate": "1984-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ORCHESTRE JAZIRA - 84.07.06", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110761", "durationSec": 4575, "publicationDate": "1984-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "SILS MARIA - SAMEDAN - 84.07.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119716", "durationSec": 1420, "publicationDate": "1984-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TELEPHONE - 84.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110768", "durationSec": 4002, "publicationDate": "1984-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.05", "visualThemes": ["DROIT", "ENL\u00c8VEMENT", "ARME CHIMIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "BOURSE", "CHANGE", "INFORMATIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "COMMERCE D'ARMES", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "VID\u00c9OTEX", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "NATURISME", "OC\u00c9ANOLOGIE", "BRONZAGE", "POLLUTION DE L'EAU", "BAIGNADE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "SEINS NUS", "CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "NEW YORK", "GAMSEN", "SUISSE", "VALAIS", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MONACO", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "ECHALLENS", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-111673", "publicationDate": "1984-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JOHNNY WINTER - 84.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110763", "durationSec": 3464, "publicationDate": "1984-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ASWAD - 84.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110756", "durationSec": 6480, "publicationDate": "1984-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Rudolf Friedrich, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A propos de sa sant\u00e9 (en allemand)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-95DAB587-6235-4A74-8E21-B6192AF674C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1984-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Rudolf"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Friedrich, Rudolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9rallye", "source": "gico", "title": "SAVONINE - ST MORITZ - 84.07.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-119708", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1984-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MODOUX, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DENERIAZ, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.07.04", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "HORLOGERIE", "A\u00c9ROPORT", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "A\u00c9ROPORT", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHLUMPF, LEON", "SCHLUMPF, LEON", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER"], "id": "asset-118831", "publicationDate": "1984-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cromwell. Les temps nouveaux des droits de l'homme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07054CAE-4B71-47FE-A13A-2D74AAC826DB", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 440, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cromwell, Oliver"], "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chronique des id\u00e9es et des hommes modernes par Claude Jaquillard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-337C925A-47C4-48EA-B231-2EB6B71A1AE2", "durationSec": 4452, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luther, Martin"], "thematicThemes": ["philosophie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Naissance de l'homme libre sous un ciel vide", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5E5B6A5-EA28-475A-B205-4A340CAE3664", "durationSec": 483, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'angoisse romantique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3032D55-77F7-4E66-8099-564F800C5F38", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 504, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "19e si\u00e8cle", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Jefferson. L'exigence de la confiance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1F9EE22-1932-4E51-9310-6EC8B0EF258B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jefferson, Thomas"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "philosophie", "histoire", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rousseau. Le grand recommencement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4371D22A-D19E-43EF-8C62-A855DD83C151", "durationSec": 417, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau,Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["philosophie", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Luther. La conscience tragique de soi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C5EEFC1-488F-492B-AD94-6B9C9D1CB9D4", "durationSec": 576, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luther, Martin"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution am\u00e9ricaine et le pari du bonheur individuel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93C47BB0-D8A1-435F-987E-C24186DA9298", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1984-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "philosophie", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}]}}