{"response": {"numFound": 4094, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.04.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106033", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "84.04.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-239470", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SRG", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Dougoud, c\u00e9ramiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6189BDED-969B-4EC9-9407-465F08ABAB83", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)", "Corsalettes"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dougoud, Willy"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique", "c\u00e9ramique d'art", "poterie"], "excerpt": "Willy Dougoud a son atelier \u00e0 Corsalettes. Il a grandit dans la r\u00e9gion ouvri\u00e8re de Sochaux. Apprentissage tr\u00e8s dur \u00e0 Yverdon avec un tourneur exigeant mais exceptionnel. Il a fait de l'industrie, de la s\u00e9rie, qui lui rend service aujourd'hui. A propos de l'Ecole de c\u00e9ramique de Chavannes-Renens. Il a exerc\u00e9 son m\u00e9tier dans le Midi de la France. Int\u00e9r\u00eat pour le potier, son v\u00e9cu et sa conscience, autant que pour son oeuvre. Pr\u00e9sence d'arch\u00e9types dans les objets fonctionnels. Fabrication des mat\u00e9riaux et des couleurs. La recherche d'une int\u00e9riorit\u00e9 plus vaste se retrouve dans ses oeuvres, des voiles de terre \u00e9voquant des d\u00e9chirements. A propos des bas-reliefs. Importance donn\u00e9e au ressenti, aux exp\u00e9riences v\u00e9cues et partag\u00e9es. Privil\u00e8ge du travail en solitaire et croyance en l'au-del\u00e0. Sentiments li\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste, potier", "name": "Dougoud, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Ardon: 100\u00e8me anniversaire de la Fanfare \"C\u00e9cilia\" d'Ardon", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9FDAB01A-BC4D-4F16-A833-C0D3C1B6AA21", "thematicGeographicals": ["Valais", "Ardon"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte \"Sainte-C\u00e9cile\" d'Ardon, de l'Orchestre \"Pause-Caf\u00e9\" d'Ardon, du Choeur des Jeunes d'Ardon, de la Fanfare \"Helvetia\" d'Ardon, de la Confr\u00e9rie du Coteau d'Ardon, de la Fanfare \"C\u00e9cilia\" d'Ardon", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "84.04.25", "id": "asset-108305", "durationSec": 6852, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-108387", "durationSec": 5104, "mediaType": "video", "title": "84.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.28", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOR\u00caT", "INCENDIE", "FOR\u00caT", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "CUGY (VD)"], "id": "asset-109470", "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.04.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106030", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "84.04.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-107109", "durationSec": 1756, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BESSON, Jeanine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEHRLI, Josiane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boulimie", "source": "gico", "title": "84.04.28", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-109840", "durationSec": 1265, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.28", "visualThemes": ["ROBOTIQUE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "CAMBODGE", "LAOS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "visualPersons": ["VITTOZ, BERNARD"], "id": "asset-119293", "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "BUREAU DE PREVENTION DES ACCIDENTS - 84.04.28", "id": "asset-106136", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 967, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840428, Madame DE BOCCARD J. de la soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minine suisse (AFS) pr\u00e9sente la campagne de pr\u00e9vention des accidents au foyer. Celle-ci est men\u00e9e commun\u00e9ment par l'AFS, l'Alliance suisse des samaritains (ASS), le Bureau suisse de pr\u00e9vention des accidents (BPA), la Croix-Rouge Suisse (CRS), la Fondation service consultatif de pr\u00e9vention des accidents dans l'agriculture (SPAA), le Groupe pr\u00e9vention des accidents domestiques (PAD), Pro Senectute, et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des troupes sanitaires (SSTS).", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "MONTAGE", "id": "asset-105967", "durationSec": 2776, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.04.28", "id": "asset-105948", "durationSec": 2662, "publicationDate": "1984-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Super m\u00e9m\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/7743464.image", "id": "ece-7743420", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1984-04-27T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des cours d'autod\u00e9fense pour vaincre sa peur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7743420", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7743420"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Avril, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Jeanne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F88F493-B8E4-4940-94B0-6B8164CFDFE5", "durationSec": 3348, "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avril, Nicole"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Avril, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Etoiles de P\u00e2ques", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Fran\u00e7oise Falisse, conf\u00e9renci\u00e8re belge (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FEC8235-89C5-4978-BFCD-C524F16F19F0", "durationSec": 1702, "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Falisse, Marie-Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conf\u00e9renci\u00e8re belge", "name": "Falisse, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.27", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-209749", "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-210099", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "87.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107083", "durationSec": 307, "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["HINAULT, BERNARD"], "id": "asset-108385", "durationSec": 5008, "mediaType": "video", "title": "84.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HINAULT, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.27", "visualThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE"], "visualPersons": ["CACCIA, FULVIO"], "id": "asset-109455", "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.27", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "H\u00d4PITAL", "VITICULTURE", "TIR (LOISIR)", "INSTALLATION SPORTIVE", "PISCINE", "F\u00caTE POPULAIRE", "PAYSAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "VITICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "NEUCHATEL", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-108246", "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "PEUR", "AUTOD\u00c9FENSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["SURDEL, JERZY"], "id": "asset-109729", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1364, "mediaType": "video", "title": "SUPERMEME - 84.04.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SURDEL, JERZY"], "thematicThemes": ["NOCTURNE", "PEUR", "AUTOD\u00c9FENSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CLAVIEN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "HENRI TROYAT - 84.04.27", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-109939", "durationSec": 1638, "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.04.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-106793", "durationSec": 722, "publicationDate": "1984-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Christopher Frank, dramaturge, romancier, Prix Renaudot 1972 : A propos de son livre \"L'ann\u00e9e des m\u00e9duses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-777BD5A4-71F1-443D-BC19-A687420F60F6", "durationSec": 3298, "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Renaudot", "Frank, Christopher"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge, romancier, Prix Renaudot 1972", "name": "Frank, Christopher", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Vuisternens-en-Ogoz", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-741580E8-239E-4A26-ADC7-3D7F9AC85C21", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Vuisternens-en-Ogoz", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 6345, "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9n\u00e9riaz, Michel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Etoiles de P\u00e2ques", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Fran\u00e7oise Falisse, conf\u00e9renci\u00e8re belge (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-415D44F7-AF72-4623-B7A8-61ED4FCEE395", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Falisse, Marie-Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conf\u00e9renci\u00e8re belge", "name": "Falisse, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "SAIGON 84 : L'ANNEE DE LA SOURIS - 84.04.26", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266786", "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107082", "durationSec": 310, "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "84.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "visualPersons": ["ARAIZ, OSCAR"], "id": "asset-108381", "durationSec": 5304, "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.26", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "ENTREPRISE", "FONDATION", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PRISON", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["CHINE", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)"], "visualCorporations": ["ROLEX"], "visualPersons": ["HITLER, ADOLF", "HESS, RUDOLF"], "id": "asset-109446", "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.26", "visualThemes": ["COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "EXPRESSION CORPORELLE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VERNIER", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-209747", "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.26", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "CARRI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "BUREAUTIQUE", "USINE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FARVAGNY-LE-PETIT", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BORGEAUD, GEORGES"], "id": "asset-108234", "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.26", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-119251", "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.04.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-106792", "durationSec": 791, "publicationDate": "1984-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Etoiles de P\u00e2ques", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kim en Joong, peintre dominicain cor\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AAA22A1-B860-46F9-AF4A-E246BBBDA817", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 1463, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kim en Joong"], "thematicThemes": ["peinture", "dominicain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre dominicain cor\u00e9en", "name": "Kim en Joong", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.25", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "GARE FERROVIAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CARRI\u00c8RE", "VILLAGE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CHALET", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "TOURISME", "MAISON INDIVIDUELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "NUMISMATIQUE", "MUS\u00c9E", "COLLECTION", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "BIBLIOPHILIE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "BATEAU", "CHOEUR"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "SUISSE", "MONTAGNES", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CGN"], "id": "asset-209741", "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "SEQUENCES - 84.04.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195570", "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Clavel, auteur du livre \"L'or de la terre\" (Albin Michel, 1984), \u00e9voque son amour du grand nord canadien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DABE171-B5BE-435E-AEB4-C716E6BCE2F1", "thematicGeographicals": ["Canada", "Baie d'Hudson", "Morges", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3258, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["Esquimaux", "\u00e9crivain", "Indiens d'Am\u00e9rique", "\u00e9criture", "or (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["CLAVEL, BERNARD", "VICTOR, PAUL-EMILE", "CONWAY, FRANCIE"], "id": "asset-108378", "durationSec": 5025, "mediaType": "video", "title": "84.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVEL, BERNARD", "VICTOR, PAUL-EMILE", "CONWAY, FRANCIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "id": "asset-109847", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19840000, clip-vid\u00e9os des chansons des chanteurs europ\u00e9ens qui ont concouru au 29 \u00e8me concours Eurovision de la chanson qui s'est d\u00e9roul\u00e9 au Luxembourg. Le groupe de musique HERREY'S, repr\u00e9sentant la Su\u00e8de, a remport\u00e9 le Grand Prix avec la chanson \"Diggi-loo, Diggi-ley\".", "title": "CLIPS DES CHANSONS PARTICIPANTES - 1984", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UER", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.25", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "BLIND\u00c9", "AVALANCHE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ASTRONAUTE", "NAVETTE SPATIALE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "ASTROLOGIE"], "visualGeographicals": ["PORTUGAL", "AFGHANISTAN", "URSS", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AELE"], "visualPersons": ["SOARES, MARIO"], "id": "asset-109433", "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "84.04.25", "id": "asset-108377", "durationSec": 5400, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.25", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["USA"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "id": "asset-119230", "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["OBST\u00c9TRIQUE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "OBST\u00c9TRIQUE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9"], "id": "asset-109557", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "title": "LES PREMATURES - 84.04.25", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OBST\u00c9TRIQUE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "SANG", "FLAMENCO", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "H\u00c9MATOLOGIE", "ANN\u00c9ES 1980", "SANG", "FLAMENCO", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "H\u00c9MATOLOGIE", "PHYSIOLOGIE"], "id": "asset-106572", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840425, pour la 3 \u00e8me partie de la s\u00e9rie consacr\u00e9e aux globules, le docteur GUEGUEN Yannic explique le principe et le r\u00f4le des groupes sanguins en cas d'h\u00e9morragie ou d'an\u00e9mie.", "title": "SPECIAL NATURE : LES GLOBULES - 84.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "SANG", "FLAMENCO", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "H\u00c9MATOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 84.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-140913", "durationSec": 502, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107081", "durationSec": 310, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.25", "visualThemes": ["AVALANCHE", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE"], "id": "asset-108220", "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.04.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-106791", "durationSec": 719, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MAMA LION - FLASH JAZZ 84", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107250", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1984-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au fil du temps", "title": "Les outils de bois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464419.image", "id": "ece-3464421", "durationSec": 2727, "publicationDate": "1984-04-24T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils sont les derniers outilleurs sur bois en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464421", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464421"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Etoiles de P\u00e2ques", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Gauthier, chef du service d'enseignement universitaire du canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF680635-A665-4A88-B024-D860F2993840", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gauthier, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "humanisme", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Est-on \u00e0 un tournant de l'histoire humaine ? Sa crainte fondamentale ? Que l'homme individuel ait de moins en moins de libert\u00e9 au profit de mod\u00e8les contraignants parce que massificateurs. Alors que l'on a d\u00fb se lib\u00e9rer d'id\u00e9ologies pass\u00e9es, il semble que de nouvelles id\u00e9ologies massificatrices viennent limiter la libert\u00e9 humaine. Virtualisation de nos rapports \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. On s'en \u00e9loigne tout en y \u00e9tant compl\u00e8tement imbriqu\u00e9s. La connaissance du monde est importante mais que fait-on de cette information ? On souffre de la mise sur un m\u00eame plan de tous les \u00e9v\u00e9nements. Inqui\u00e9tudes face aux nouvelles armes notamment nucl\u00e9aires. Les raisons d'esp\u00e9rer : les progr\u00e8s moraux, comme la d\u00e9mocratie; les progr\u00e8s des droits de l'homme. Les religions devraient aussi servir \u00e0 esp\u00e9rer en l'homme et non les pousser \u00e0 s'opposer. Importance des jeunes et de leur engagement dans des temps difficiles. Leur perception de la plan\u00e8te comme un navire o\u00f9 nous sommes tous embarqu\u00e9s est r\u00e9confortante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service d'enseignement universitaire du canton de Fribourg", "name": "Gauthier, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "ANDREY, CLAUDE"], "id": "asset-108375", "durationSec": 5016, "mediaType": "video", "title": "84.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse au fil du temps", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISANAT", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-109043", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2727, "mediaType": "video", "title": "LE GESTE ET LA MEMOIRE : WERNER ET ERIC RAGGENBASS, OUTILLEURS - 84.04.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARTISANAT", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CLAVIEN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107080", "durationSec": 295, "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.24", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "BANQUE", "JEUX OLYMPIQUES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualGeographicals": ["GOESGEN", "GENEVE", "PARIS", "SUISSE", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO"], "visualPersons": ["ANDREY, CLAUDE", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO"], "id": "asset-109421", "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "SAIGON 84 : L'ANNEE DE LA SOURIS - 84.04.24", "visualThemes": ["FAMILLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "TOXICOMANE", "FAMILLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "TOXICOMANE", "FAMILLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "TOXICOMANE"], "visualGeographicals": ["VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "id": "asset-109656", "thematicGeographicals": ["VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "durationSec": 3757, "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FAMILLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "FILMS AMATEURS (FARINE) - 84.04.24", "id": "asset-106934", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.24", "visualThemes": ["LAC", "BIEN-FONDS PUBLIC", "INCENDIE", "JEUNESSE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9CHECS", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "id": "asset-108204", "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "RENCONTRE AVEC LEOPOLD SEDAR SENGHOR - 83.04.24", "visualPersons": ["SENGHOR, LEOPOLD SEDAR"], "id": "asset-265388", "durationSec": 1645, "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.04.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-106790", "durationSec": 768, "publicationDate": "1984-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Blues in the night", "source": "siranau", "title": "Jazz", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3F95D446-C889-4233-BF19-6B30DC675012", "durationSec": 3604, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Etoiles de P\u00e2ques", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Baillod, institutrice d'enfants IMC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EF13FED-3B13-4181-A6ED-A181DBAE40D6", "durationSec": 1613, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baillod, Jacqueline"], "thematicThemes": ["handicap\u00e9 mental", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrice d'enfants IMC", "name": "Baillod, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107079", "durationSec": 299, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.23", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "id": "asset-109410", "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.04.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106022", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.23", "visualThemes": ["MOTO", "AUTOCAR", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CAR POSTAL", "\u00c9CONOMIE", "CULTURE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "URI", "SUISSE"], "id": "asset-119191", "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.04.23", "visualThemes": ["CHAUFFAGE", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ARTISANAT", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "BIBLE", "OECUM\u00c9NISME", "FOIRE COMMERCIALE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "SUISSE", "VALAIS", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "COPPET"], "id": "asset-180607", "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.04.23", "id": "asset-105946", "durationSec": 1301, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "QUO VADIS - 84.04.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-108998", "durationSec": 350, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.04.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-106789", "durationSec": 737, "publicationDate": "1984-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (5/5) [2/2]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-48F724D0-8B10-417F-B341-455BBC2835B6", "durationSec": 947, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (1/5) ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-02DB6CCA-D97B-4D9A-A8F4-A2A829251314", "durationSec": 3255, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (3/5) [2/2]", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-01D04A86-2C28-44AA-9A71-165F25FC83E1", "durationSec": 2262, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["saint", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (3/5) [1/2]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-2A4C494A-0B5C-4B89-84DC-171B3C2D08D2", "durationSec": 427, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["saint", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (5/5) [1/2]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-06CE9370-1D8E-4CBD-A4EE-400853D01F83", "durationSec": 962, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jules Surdez (04/14)", "id": "sound-057A8698-3469-4FCF-8658-0F0F9C3E84A8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 1223, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation du texte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. \u00abLe ratie\u00bb : \u00abLe taupier\u00bb [d\u00e9but], de Jules Surdez, par Jules Surdez, de Ocourt (JU) - 3. Traduction du conte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Musique traditionnelle - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. Musique traditionnelle - 7. \u00abLe ratie\u00bb : \u00abLe taupier\u00bb [suite], de Jules Surdez, par Jules Surdez, de Ocourt (JU) - 8. Traduction du conte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Musique traditionnelle - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Musique traditionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Surdez, Jules", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-68CDA452-62EB-4407-BBCB-5909AEC220C3", "durationSec": 2982, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.22", "visualThemes": ["PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "BRONZAGE", "CONFISERIE (ALIMENT)", "G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "BRUIT", "INCENDIE", "NAVIGATION DE PLAISANCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "id": "asset-109396", "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "title": "ZIMBABWE EN NOIRS ET BLANCS - 84.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-108714", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4517, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840422, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler du ZIMBABWE, discussion entrecoup\u00e9e de plusieurs reportages achet\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULLER, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "PAQUES, FETE DE LA VIE - 84.04.22", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "EGLISE ORTHODOXE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-108611", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "EGLISE ORTHODOXE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BASTIAN, Edgar", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BABEL, Andre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "CHORALE DU BRASSUS - PERENNITE DE LA MUSIQUE D'EGLISE III", "visualThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-109912", "durationSec": 652, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le fou de Dieu : Fran\u00e7ois d'Assise (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-0BE2021B-A85E-4FDA-96A4-3F3A592B6757", "durationSec": 2870, "publicationDate": "1984-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["San Francesco d'Assisi"], "thematicThemes": ["saint", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Rywalski, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "religieux", "name": "Aeby, Gervais", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste", "name": "Bindschedler, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte anonyme de P\u00e9rouse", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Joseph Delteil", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur des textes de Stan Rougier et Eloi Leclerc", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, lecteur du texte de Julien Green", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "religieux", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougier, Stan", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Leclerc, Eloi", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Green, Julien", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Elie", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Jacqueline", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9on", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ev\u00eaque Guido", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Staccia", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bernadone", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dame Pica", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Masseo / Illumin\u00e9", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Ange / Egide", "name": "Gay, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marianne Bataillard, artiste peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-927C8255-C417-45EA-9BBB-40C01EA10FDA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataillard, Marianne"], "thematicThemes": ["couleur", "gravure", "lithographie", "peinture", "enseignement du dessin", "dessin"], "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Lausanne, Marianne Bataillard vit aujourd'hui \u00e0 Nice. Elle a fait l'Ecole Cantonale des Beaux Arts \u00e0 Lausanne, avec des cours de gravure. Voyage en Inde pour prendre un peu de distance et faire le point. Attrait pour la richesse g\u00e9ologique et min\u00e9rale de certains paysages comme le Ladakh, le Sina\u00ef, les canyons am\u00e9ricains, l'Islande ou encore les ruines mayas au Mexique. Aquarelle puis \u00e9chantillonage des couleurs pour une nouvelle retransposition du paysage par les divers \u00e9l\u00e9ments qu'il comporte. Elle commence par les couleurs puis le crayon pour les pr\u00e9cisions. Travail qui se rapproche de la lithographie. Pr\u00e9sentation de l'une de ses compositions, \u00e0 savoir un collage avec technique de frottage. A propos de ses voyages, sac au dos et en solitaire permettant des contacts privil\u00e9gi\u00e9s avec la population. Issue d'une famille d'artistes. Vie quotidienne \u00e0 Nice avec son mari et projets d'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Bataillard, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Les traditions de P\u00e2ques sur la table russe et conseils pour un buffet \u00e0 la russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775932C2-A6F2-4D29-99E5-96FB75DDD3CE", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 494, "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e2ques", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cosiva, Germaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.21", "visualThemes": ["GLACIOLOGIE", "AVALANCHE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANIMAL NUISIBLE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "L\u00c9GUME", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "CHATILLON (JU)", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "id": "asset-109385", "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boulimie", "source": "gico", "title": "62-82 - 84.04.21", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-109839", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["NEGRO SPIRITUAL", "CHANSON", "NEGRO SPIRITUAL", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["YOKI", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-107647", "thematicGeographicals": ["ROMONT"], "durationSec": 3513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Romont : 19840421, PICHON Bernard re\u00e7oit au Mus\u00e9e du Vitrail ses invit\u00e9s l'artiste fribourgeois YOKI, COMBES Claudette et LEMARIE Patrick, couples ayant adopt\u00e9 40 enfants, l'historienne m\u00e9di\u00e9viste PERROT Fran\u00e7oise, le chanteur du Golden Gate Quartet WILSON Orlandus, et 2 des initiants du projet du Mus\u00e9e du Vitrail, \u00e0 savoir le chirurgien FASEL Pierre et le graphiste AEBY Jean-Christophe.", "title": "ROMONT - 84.04.21", "visualGeographicals": ["ROMONT", "ROMONT", "ROMONT", "GLANE", "ROMONT", "ROMONT"], "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "COMITE MARTCHENKO - 84.04.21", "id": "asset-106158", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1060, "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19840421, le comit\u00e9 Martchenko pr\u00e9sente un film intitul\u00e9 \"Anatoli Martchenko et la r\u00e9sistance en URSS\". Celui-ci \u00e0 pour but de sensibiliser la population \u00e0 l'horreur donc sont victimes des milliers de personnes dans les camps en URSS et de faire conna\u00eetre la vie de l'\u00e9crivain, MARTCHENKO Anatoli.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.04.21", "id": "asset-105945", "durationSec": 1900, "publicationDate": "1984-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mode de la Swatch \u00e0 Paris : reportage \u00e0 la joaillerie Jean Dinh Van \u00e0 la Rue de la Paix \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CF13AADD-C903-4977-93F0-6B3275B18DD6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Paris"], "durationSec": 854, "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swatch Group"], "thematicThemes": ["marketing", "joaillerie", "marque d\u00e9pos\u00e9e", "mode sociale", "montre"], "excerpt": "Description de l'engouement des gens pour la swatch : forme de snobisme, forme et accessibilit\u00e9 de la marque Swatch, r\u00e9putation de s\u00e9rieux de la Suisse. La conception du produit a tout de suite s\u00e9duit Jean Dinh Van. Historique de la conception de la Swatch, philosophie et strat\u00e9gie marketing du produit.", "alternativeExcerpt": ["Montre Swatch: la \"petite\" s\u00e9duit le \"grand\" Paris. Reportage."], "alternativeTitle": ["Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mode de la Swatch \u00e0 Paris : reportage \u00e0 la joaillerie Jean Dinh Van \u00e0 la Rue de la Paix \u00e0 Paris / SIR_1984-04-20_journal-de-midi_CF13AADD-C903-4977-93F0-6B3275B18DD6 / Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mode de la Swatch \u00e0 Paris : reportage \u00e0 la joaillerie Jean Dinh Van \u00e0 la Rue de la Paix \u00e0 Paris", "Journal de midi - 20.04.1984"], "imageURL": "//www.rts.ch/4622734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4622711", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint du marketing chez ETA S.A.", "name": "Haberstaat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "client de la joaillerie Dihn Van, amateur de Swatch", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "historien d'art et critique", "name": "Obalk, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "joaillier \u00e0 la Rue de la Paix, \u00e0 Paris", "name": "Dinh Van, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la boutique Dinh Van \u00e0 Paris", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Ballif, Eliane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4622709"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e1szl\u00f3 Nagy, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Mondiale du Mouvement Scout : A propos de son livre \"Deux cent cinquante millions de scouts\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42965C81-DE8D-4D66-B633-11AB5BAE2E76", "durationSec": 3390, "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagy, L\u00e1szl\u00f3"], "thematicThemes": ["scoutisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Mondiale du Mouvement Scout", "name": "Nagy, L\u00e1szl\u00f3", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Roland, journaliste sportif (5/5) : A propos de sa collection de timbres, de Pel\u00e9 et de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A673399A-DB8B-4C88-88DA-5463283B6057", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pel\u00e9 [= Do Nascimento, Edson Arantes]", "Roland, Thierry"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "philat\u00e9lie", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif", "name": "Roland, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Woodrow, journaliste : A propos de son livre \"Les J\u00e9suites : histoire de pouvoirs\" (Ed. Jean-Claude Latt\u00e8s, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDA2CBB8-40D3-4866-8525-F3E90017B21C", "durationSec": 2842, "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Woodrow, Alain"], "thematicThemes": ["pouvoir", "religion et croyances", "j\u00e9suite", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la rubrique religieuse du Monde", "name": "Woodrow, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "CONCERT DU VENDREDI SAINT 84", "id": "asset-239385", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.04.20", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "CYCLISME (LOISIR)", "LOISIR", "P\u00c9TANQUE (LOISIR)", "CAMPING", "VACANCES", "P\u00c2QUES", "CATHOLICISME", "DROITS DE L'HOMME", "TORTURE", "MACHINE \u00c0 \u00c9CRIRE", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "IRAN", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX"], "visualCorporations": ["HERMES-PRECISA"], "visualPersons": ["RADJAVI, KASSEM"], "id": "asset-109372", "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107078", "durationSec": 640, "publicationDate": "1984-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}]}}