{"response": {"numFound": 4094, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Cours g\u00e9n\u00e9ral public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne : Interview d'Emile Gautier, vice-recteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C10084D-9280-47D5-8904-A1209D588E1F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gautier, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "L'IRM (Imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique) du Centre hospitalier de Montpellier", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CDB44F94-975B-4D14-AB06-F24F0D3A0ED2", "thematicGeographicals": ["France", "Montpellier"], "durationSec": 2657, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique nucl\u00e9aire", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Martin, rapporteur de la Commission militaire du Conseil national : A propos de l'acquisition de chars L\u00e9opard 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0510A69-69F6-4E5D-A6D2-01543AF0CF9A", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["char d'assaut", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Comment les commissaires de la Commission militaire du Conseil national ont-ils per\u00e7u les conclusions du rapport concernant la commande des L\u00e9opard 2", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur de la Commission militaire du Conseil national", "name": "Martin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz, chef du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral : A propos de l'acquisition de chars L\u00e9opard 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D7C5343-FAF3-41DD-810D-576CE72DF718", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 282, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["char d'assaut", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Examen par la Commission militaire du Conseil national des 2 rapports command\u00e9s concernant la commande des L\u00e9opard 2, notamment le rapport Hayek selon lequel on \u00e9conomiserait 700 millions de francs si l'on achetait le L\u00e9opard en RFA au lieu de le fabriquer sous licence suisse\r\nExamen par la Commission militaire du Conseil national des 2 rapports command\u00e9s concernant la commande des L\u00e9opard 2, notamment le rapport Hayek selon lequel on \u00e9conomiserait 700 millions de francs si l'on achetait le L\u00e9opard en RFA au lieu de le fabriquer sous licence suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110207", "durationSec": 963, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["OGERET, MARC", "NOUGARO, CLAUDE"], "id": "asset-118216", "durationSec": 5942, "mediaType": "video", "title": "84.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'AGONIE DU SAHEL - 84.11.15", "visualThemes": ["TOUAREGS", "FAIM", "TOUAREGS", "FAIM"], "visualGeographicals": ["GAO", "MALI", "SAHEL", "GAO", "MALI", "SAHEL"], "id": "asset-119417", "thematicGeographicals": ["GAO", "MALI", "SAHEL"], "durationSec": 3797, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TOUAREGS", "FAIM"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110449", "durationSec": 699, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110680", "durationSec": 276, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "FONDATION SOLEIL - 84.12.15", "id": "asset-110090", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19841215, la fondation Soleil a pour but de montrer des moyens permettant \u00e0 chacun d'apprendre \u00e0 \u00eatre en bonne sant\u00e9. Pour cela, la fondation organise des cours, des conf\u00e9rences et des s\u00e9minaires. Elle propose aussi des rendez-vous avec des conseillers et met \u00e0 disposition une biblioth\u00e8que, un jardin et une libraire. naturels.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.15", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE D'INDOCHINE", "GUERRE DE COR\u00c9E", "BOTANIQUE", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["AFGHANISTAN", "URSS", "SUISSE", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["KIM IL-SUNG", "STAROBINSKI, JEAN"], "id": "asset-119037", "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.15", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "CONDITIONNEMENT", "VIN", "CH\u00d4MAGE", "FORMATION PERMANENTE", "HOLOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISON", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CONDITIONNEMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "MYCOLOGIE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111779", "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Studio 4", "title": "Balavoine et Berger", "imageURL": "http://www.rts.ch/7403154.image", "id": "ece-3439187", "durationSec": 183, "publicationDate": "1984-11-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Daniel Balavoine et Michel Berger: La minute de silence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439187", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439187"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges-Emmanuel Clancier, \u00e9crivain : A propos de son roman \"L'Enfant double\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF73C8A-7A84-4C2A-8CD1-FE20D8F7A9D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clancier, Georges-Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clancier, Georges-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Managua l'\u00e9tat d'alerte est maintenu face \u00e0 une \u00e9ventuelle invasion de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine : Commentaire d'Edith Coron, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale de Radio Canada au Nicaragua", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19D43B0C-3496-40A5-8F38-1AA5966BDEA0", "thematicGeographicals": ["Managua", "Nicaragua", "Etats-Unis"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invasion militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale de Radio Canada au Nicaragua", "name": "Coron, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A propos de son livre \"La Suisse est-elle gouvernable?\" \u00e9crit en collaboration avec Pierre Dubois historien et professeur d'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C256D55-50C7-4C89-9C28-20E315FC36FA", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Pologne", "Suisse", "Europe", "Suisse romande"], "durationSec": 1958, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vorort", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "USAM", "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["vedettariat", "toxicomanie", "\u00e9conomie", "langue fran\u00e7aise", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "ch\u00f4mage", "arm\u00e9e", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Haldas, \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"L'Etat de la po\u00e9sie : R\u00eaver avant l'aube. Carnet\" (Ed. de L'Age d'Homme, 1982)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-1644397A-6605-49F5-AF27-61BF30DE37CD", "durationSec": 5228, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Berger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Sorin, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8tesse", "name": "M\u00fctzenberg, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Tschabold, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Py, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pignier, Nicoletta", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Mordillat, romancier, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur : A propos de son livre \"Les cinq parties du monde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9931F0A0-6C28-4A9B-9408-A182EB60E8F4", "durationSec": 3371, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mordillat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "litt\u00e9rature", "sc\u00e9nario", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "romancier, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Sonnay, \u00e9crivain : A propos de son roman \"L'Age d'or\" (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF2E2258-6502-4A75-B2B0-DE1C007C8166", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1270, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonnay, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sonnay, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110206", "durationSec": 683, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["LAVILLIERS, BERNARD"], "id": "asset-118205", "durationSec": 5680, "mediaType": "video", "title": "84.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Studio 4", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "NEW ORL\u00c9ANS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ROCK", "HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SEBASTIEN, PATRICK", "BERGER, MICHEL", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "SANSON, VERONIQUE", "EMIL", "HALLER, BERNARD", "BELLE, MARIE-PAULE", "BALAVOINE, DANIEL", "BIRKIN, JANE", "DEVOS, RAYMOND", "LENORMAN, GERARD", "DONA, ALICE"], "id": "asset-118757", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4039, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841114 et archives, best of des meilleurs moments de l'\u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s Studio 4 pr\u00e9sent\u00e9e par l'animateur fran\u00e7ais MORIN Christian.", "title": "LES MEILLEURS MOMENTS - 84.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["RONDO VENEZIANO"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081109 et du 20090111"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.14", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "OISEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "MOD\u00c9LISME", "GAZ NATUREL", "ARTS MARTIAUX"], "visualGeographicals": ["PEKIN", "CHINE", "SENEGAL", "AFRIQUE"], "visualPersons": ["TONUS, JEAN-MARC"], "id": "asset-119020", "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["BR\u00dbLURE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "BR\u00dbLURE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "BR\u00dbLURE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-119370", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE"], "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "LES GRANDS BRULES - 84.11.14", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BR\u00dbLURE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRIOD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUTLI, Carl", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110448", "durationSec": 776, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DEXTER GORDON AVEC JUNIOR MANCE TRIO - 70.06.17", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107228", "durationSec": 1836, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GORDON, DEXTER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "15e Salon des antiquaires de Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F8D8619D-BD28-438E-A591-77BB85C365C2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2898, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "antiquit\u00e9 (objet)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110679", "durationSec": 320, "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.14", "visualThemes": ["GAZODUC", "GAZ NATUREL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "INFORMATIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "AGRICULTURE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AGRICULTURE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CLINIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BELLELAY", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "BERNE", "VILLAREPOS", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111446", "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "MAGIE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CIGARETTE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CIGARETTE"], "id": "asset-110271", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841114, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "84.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1984-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAPIN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au fil du temps", "title": "Les gestes du souvenir", "imageURL": "http://www.rts.ch/9043994.image", "id": "ece-3440795", "durationSec": 3453, "publicationDate": "1984-11-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cimeti\u00e8re se couvre de chrysanth\u00e8mes au temps du souvenir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440795", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440795"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "La Visite. De Victor Ha\u00efm", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BC8D630E-70D5-4E70-8690-55F6DB431C89", "durationSec": 4668, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ha\u00efm, Victor", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "docteur Viviane Lehrbaum-Dumas", "name": "Giret, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "le visiteur", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "52e assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Union suisse des paysans (USP) \u00e0 Berne, qui s'est pench\u00e9e sur le 6e rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur l'agriculture : passage d'une proc\u00e9dure de r\u00e9action \u00e0 une proc\u00e9dure de r\u00e9flexion. Avec les interviews de Jean Savary, nouveau pr\u00e9sident de l'USP, Toni Stampfli, secr\u00e9taire des soci\u00e9t\u00e9s d'agriculture de Suisse romande et John Dupraz, pr\u00e9sident de la Chambre genevoise d'agriculture", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E2100722-E1D8-41F0-9A75-25F953FCAD9F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 895, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP", "Union Suisse des Paysans"], "thematicThemes": ["agriculture", "ex\u00e9cutif national", "agriculture de montagne", "\u00e9conomie agricole", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 par Kurt Furgler, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique, le 6e rapport du Conseil f\u00e9d\u00e9ral a susciti\u00e9 une r\u00e9action de satisfaction de l'USP. Prise de conscience des paysans sur les changements de la situation de l'agriculture en Suisse et la n\u00e9cessit\u00e9 de s'ouvrir \u00e0 un certain dynamisme \u00e9conomique. M\u00e9contentement concernant l'agriculture de montagne, le contingentement laitier ou l'\u00e9xc\u00e9dent de fruits et l\u00e9gumes. Part de l'alimentation dans le budget des m\u00e9nages. R\u00e9duction de la superficie des terrains cultivables. La situation des agriculteurs des cantons urbains. Appui financier de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s d'agriculture de Suisse romande", "name": "Stampfli, Toni", "type": "Participant"}, {"role": "nouveau vice-pr\u00e9sident de l'Union suisse des paysans", "name": "Savary, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Chambre genevoise d'agriculture", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Marguerite Duras \u00e9crivaine, avant l'obtention du prix Goncourt 1984 pour son roman \"L'Amant\" (Ed. de Minuit, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47BAE3AA-EB57-40C8-919B-6B3EAC591806", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt", "Duras, Marguerite"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "0.24: Marguerite Duras. Cette interview a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 fin octobre 1984 par France Culture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, laur\u00e9ate du prix Goncourt 1984", "name": "Duras, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Premi\u00e8re semaine internationale de Prospective sociale : Interview de Ren\u00e9 Lenoir, ancien ministre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D0750A5-CCC6-41AD-94DA-BB8C33A6C4F2", "durationSec": 477, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre fran\u00e7ais", "name": "Lenoir, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnenat, Fran\u00e7ois [= Verdysse, Fran\u00e7ois]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Jeanneret, pr\u00e9sident du Conseil de la d\u00e9fense : A propos de l'exercice de d\u00e9fense g\u00e9n\u00e9rale 84 avec la phase de d\u00e9fense de la neutralit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6672EA3A-2854-4855-9512-CFC4C2E4D044", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Conseil de la d\u00e9fense", "name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s Ergodesign \u00e0 Montreux. Le travail \u00e0 l'\u00e9cran dans son environnement bureautique : Interviews de Michel Graber, d'Igor Boudkov, et d'Etienne Grandjean, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2D7D340-DCF5-43EA-A2BC-1340273F6F49", "durationSec": 2514, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ergodesign"], "thematicThemes": ["ergonomie", "bureautique", "travail sur \u00e9cran"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Graber, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Boudkov, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Grandjean, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Ernaux, \u00e9crivaine, laur\u00e9ate du prix Renaudot 1984 pour son roman \"La Place\" (Ed. Gallimard, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4BAD195-8D87-4D6B-9703-D86F6277522C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ernaux, Annie", "Cohen, Albert", "Prix Renaudot"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "prix litt\u00e9raire", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9ate du prix Renaudot 1984", "name": "Ernaux, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis-Albert Zbinden, journaliste, chroniqueur : A propos de son livre \"Le lamantin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-982C0725-4B30-44B7-84FC-23447CFF5FDF", "durationSec": 3419, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zbinden, Louis-Albert"], "thematicThemes": ["journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, chroniqeur", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "84.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-118197", "durationSec": 5361, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse au fil du temps", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "SCULPTURE", "CIMETI\u00c8RE", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "SCULPTURE", "CIMETI\u00c8RE", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "SCULPTURE", "CIMETI\u00c8RE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-118762", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "BALE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3460, "mediaType": "video", "title": "FACE A LA MORT : LES GESTES DU DEUIL ET DU SOUVENIR - 84.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "BALE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "BALE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "BALE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "SCULPTURE", "CIMETI\u00c8RE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.13", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "H\u00c9MATOLOGIE", "AMBULANCE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "H\u00c9MATOLOGIE", "AMBULANCE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "H\u00c9MATOLOGIE", "AMBULANCE"], "id": "asset-119004", "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STUFF - 76.07.02", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110802", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : L'AGRICULTURE A QUATRE MAINS - 84.11.13", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-110721", "durationSec": 1627, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110447", "durationSec": 736, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110205", "durationSec": 854, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.13", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "INCENDIE", "POMPIER", "\u00c9CONOMIE", "IMP\u00d4T", "POLLUTION DE L'EAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL", "DROIT", "PROTECTION CIVILE", "INCENDIE", "INSTALLATION SPORTIVE", "VIEILLESSE", "MARIAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "FINHAUT", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PROVENCE (VD)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111771", "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110678", "durationSec": 330, "publicationDate": "1984-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Vincenot, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'oeuvre de chair\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F9D6A6E-05B6-43C7-A10A-FBA4337C136C", "durationSec": 3419, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vincenot, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vincenot, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Les 25 ans de la revue Choisir : Interview d'Albert Longchamp, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-465077F9-8443-4CB4-92F8-6C84A23CFE43", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choisir"], "thematicThemes": ["j\u00e9suite", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue Choisir", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Du maisonneur \u00e0 l'architecte de la ville ou l'histoire d'une fonction communale, du Moyen-Age \u00e0 aujourd'hui : Entretiens avec Gilbert Coutaz, archiviste \u00e0 la ville de Lausanne, Bernard Meuwly, architecte de Lausanne, Bernard Bolli, adjoint de Bernard Meuwly et Jean-Marc Lamuni\u00e8re, professeur \u00e0 l'EPFL et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98DCC5AE-9D3E-45A2-9AAA-5ACDC0149350", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2906, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Bolli, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste \u00e0 la ville de Lausanne", "name": "Coutaz, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Meuwly, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": " professeur \u00e0 l'EPFL et \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lamuni\u00e8re, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Un po\u00e8te. 3 illustrations : Interview de Jean Pache, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B36F7349-DA77-412C-A42D-F8C7A5FF8E61", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 850, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110204", "durationSec": 872, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "DIANE KURYS - 84.11.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["KURYS, DIANE", "HUDSON, HUGH", "LAMBERT, CHRISTOPHE", "KURYS, DIANE", "HUDSON, HUGH", "LAMBERT, CHRISTOPHE"], "id": "asset-118725", "durationSec": 3162, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["KURYS, DIANE", "HUDSON, HUGH", "LAMBERT, CHRISTOPHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110446", "durationSec": 764, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le Zonta Club : Interviews de Magda Bossy et Fran\u00e7oise Gemperle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25A87B67-1B20-41A3-B14A-1837ADFA69E0", "durationSec": 600, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zonta Club"], "thematicThemes": ["femme", "cadre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gemperle, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"name": "Bossy, Magda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110677", "durationSec": 319, "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON"], "visualPersons": ["MAGNIN, ARMAND", "POLIANSKI, NICOLAS", "MAGNIN, ARMAND", "POLIANSKI, NICOLAS", "MAGNIN, ARMAND", "POLIANSKI, NICOLAS"], "id": "asset-118188", "durationSec": 5185, "mediaType": "video", "title": "84.11.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["T\u00c9L\u00c9PHONE", "T\u00c9L\u00c9PHONE", "T\u00c9L\u00c9PHONE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["T\u00c9L\u00c9PHONE"], "thematicPersons": ["MAGNIN, ARMAND", "POLIANSKI, NICOLAS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.12", "visualGeographicals": ["AFRIQUE", "ETHIOPIE"], "visualCorporations": ["OUA"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "NASSER, GAMAL ABDEL"], "id": "asset-118982", "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "MISSION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME", "PAUVRET\u00c9", "MISSION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME", "PAUVRET\u00c9", "MISSION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-118498", "thematicGeographicals": ["PARIS", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "title": "UNE RELIGION DE LIBERTE ET DE REALITE - 84.11.12", "visualGeographicals": ["PARIS", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "PARIS", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "PARIS", "VAUD", "RENENS", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "MISSION", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.12", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "POMPIER", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "POMPIER", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "POMPIER", "\u00c9CONOMIE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "INFORMATIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DIALECTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "id": "asset-111765", "publicationDate": "1984-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Le couple et les imp\u00f4ts", "imageURL": "http://www.rts.ch/7416116.image", "id": "ece-7416123", "durationSec": 837, "publicationDate": "1984-11-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9galit\u00e9 hommes femmes face \u00e0 la fiscalit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7416123", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7416123"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "Chine. Sur la Route de la soie avec Nicolas Bouvier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A083E44-2CAE-4644-8176-3906B00301B8", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["image", "histoire", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, iconographe", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "RSR 2 re\u00e7oit RTBF 3. Veill\u00e9e de la Saint-Martin en Ajoie (1/4) : Entretiens avec Gaston Brahier, patoisan, conseiller aux Etats jurassien radical, Gilbert Lovis, instituteur et patoisan, et Jean Gigon, cuisinier", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F44C9C5B-FB87-447D-8CF5-AF7748373AEC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Ajoie"], "durationSec": 3617, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Martin"], "thematicThemes": ["porc", "cuisinier", "moeurs et coutumes", "recette culinaire"], "excerpt": "(2.00) Gaston Brahier pr\u00e9sente les traditions et l'identit\u00e9 ajoulote. (17.55) Gilbert Lovis \u00e9voque les pr\u00e9paratifs et l'organisation de la f\u00eate. (43.02) Jean Gigon donne par le d\u00e9tail le menu de la Saint-Martin et comment les diff\u00e9rents plats sont pr\u00e9par\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Gigon, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, patoisan", "name": "Lovis, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "patoisan, conseiller aux Etats jurassien radical", "name": "Brahier, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "RSR 2 re\u00e7oit RTBF 3. Veill\u00e9e de la Saint-Martin en Ajoie (2/4) : Entretiens avec Philippe Froidevaux, archiviste aux Archives de l'ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le et Jean-Claude Bouvier, g\u00e9ologue, chef du Service des eaux de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5B7C3E-C61D-4CDD-8D83-CD348ECC5941", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Ajoie"], "durationSec": 2735, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ographie humaine", "histoire", "g\u00e9ologie"], "excerpt": "Philippe Froidevaux \u00e9voque la diversit\u00e9 des aspects g\u00e9ographiques et historiques de l'Ajoie et ses relations avec la Suisse et la France. (24.24) Jean-Claude Bouvier \u00e9voque la g\u00e9ologie et le climat de l'Ajoie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, archiviste aux Archives de l'ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Froidevaux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue, chef de l'Office des eaux de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "name": "Bouvier, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation et comparaison des patois wallon, jurassien et franco-proven\u00e7al", "id": "sound-9BB211AD-A8B3-48F8-8E39-9F18C9971206", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1992, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Po\u00e8me, de Georges Small, par Henri Piron, de Wallonie - 3. Comparaison des patois: le wallon, de Maurice Bossrd, par Maurice Bossard - 4. Po\u00e8me (suite), de Georges Small, par Henri Piron, de Wallonie - 5. Traduction du po\u00e8me en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 7. Le dia\u00eele \u00e2 m\u00f4tie: Le diable \u00e0 l'\u00e9glise, de Jules Surdez, par Jules Surdez, de Ocourt (JU) - 8. Traduction du conte en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 10. Comparaison des patois: le franco-proven\u00e7al, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 11. Lo concert d\u00e2i z'oz\u00e9 :  Le concert des oiseaux (extrait), de Charles-C\u00e9sar D\u00e9r\u00e9n\u00e9az, par Albert Wulliamoz, de Pomy (VD) - 12. Traduction du po\u00e8me en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 14. Musique, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Wulliamoz, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Piron, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9r\u00e9n\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossrd, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Small, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "L'histoire du protestantisme belge par Emile Braekman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81E2DBE4-128C-4D72-B000-243BB5393063", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Braekman, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "RSR 2 re\u00e7oit RTBF 3 : Veill\u00e9e de la Saint-Martin en Ajoie (3/4) : Promenade dans les rues de Porrentruy avec Berry L\u00fcscher, architecte cantonal et entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Comment, artiste peintre, \u00e0 propos du vitrail r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Pierre de Porrentruy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2351C890-5FFF-49F5-83E7-93D0328468FF", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Ajoie", "Jura (canton)"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme", "ville", "vitrail", "\u00e9glise (\u00e9difice)"], "excerpt": "Berry Luscher pr\u00e9sente les diff\u00e9rentes \u00e9poques de construction de la ville de Porrentruy, ainsi que les diff\u00e9rents styles architecturaux. (42.00) Jean-Fran\u00e7ois Comment \u00e9voque diff\u00e9rents aspects de son travail pour r\u00e9aliser le vitrail du choeur de l'\u00e9glise Saint-Pierre fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte cantonal", "name": "Luscher, Berry", "type": "Participant"}, {"role": "artiste peintre", "name": "Comment, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "84.11.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-119639", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-118551", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4564, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841111, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la ville de Los Angeles, discussion entrecoup\u00e9e de plusieurs reportages achet\u00e9s.", "title": "LOS ANGELES NOW - 84.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUJARD, Charles-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "RSR 2 re\u00e7oit RTBF 3 : Veill\u00e9e de la Saint-Martin en Ajoie (4/4) . Entretiens avec Pierre-Olivier Walzer, \u00e9crivain et professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne sur la vie culturelle du Jura, avec Bernard B\u00e9dat, directeur du Lyc\u00e9e cantonal, Andr\u00e9 Denis, professeur de g\u00e9ographie au Lyc\u00e9e cantonal, et Alexandre Voisard, \u00e9crivain, sur l'avenir de l'Ajoie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6337B86B-D1B8-41DD-B94D-00F608AD0285", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Ajoie"], "durationSec": 4152, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuttat, Jean", "Solier, Tristan", "Stockmar, Xavier", "Editions des Portes de France", "Soci\u00e9t\u00e9 jurassienne d'Emulation (SJE)", "Comment, Jean-Fran\u00e7ois", "Coghuf", "Saint-Martin"], "thematicThemes": ["culture", "histoire", "question jurassienne", "vie culturelle"], "excerpt": "Pierre-Olivier Walzer \u00e9voque la vie culturelle de Porrentruy et du Jura depuis le 19\u00e8me si\u00e8cle. Cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 jurassienne d'Emulation autour de Xavier Stockmar. Les fr\u00e8res Cuttat. La cr\u00e9ation des Editions des Portes de France. Vie intellectuelle du Jura se trouve \u00e0 Porrentruy. Les Ajoulots sont plus extravertis que les gens du Jura bernois, plus int\u00e9rioris\u00e9s. Jean Cuttat est all\u00e9 \u00e0 Paris apr\u00e8s la guerre, il nous (Editions des Portes de France) a ruin\u00e9s en quelques mois. Editions des Malvoisins, Editions du Pr\u00e9 Carr\u00e9. Tristan Solier fait tout, le fait bien et m\u00e9riterait d'\u00eatre mieux connu. R\u00f4le de la po\u00e9sie dans la cr\u00e9ation du nouveau canton. Po\u00e9sie de r\u00e9sistance comme en France occup\u00e9e. Beaux textes de Voisard qui n'ont rien de patriotique. R\u00e9cit de po\u00e8mes \u00e0 la F\u00eate du peuple jurassien. Communion \u00e9tonnante. Po\u00e9sie dict\u00e9e par des conditions politiques avec un peuple pr\u00eat \u00e0 \u00e9couter. La peinture abstraite n'a pas repr\u00e9sent\u00e9 l'\u00e9lan de la po\u00e9sie. Evoque la peinture de Jean-Fran\u00e7ois Comment et G\u00e9rard Bregnard. Au contraire la peinture de Coghuf est mieux comprise, son engagement dans les Franches-Montagnes contre la place d'armes. Il n'y a pas beaucoup de renouvellement dans la g\u00e9n\u00e9ration actuelle. (22.49) Bernard B\u00e9dat et Andr\u00e9 Denis s'int\u00e9ressent aux questions industrielles et \u00e9conomiques de l'Ajoie. (50.20) Alexandre Voisard est tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 l'Ajoie qui est son pays. La civilisation toute enti\u00e8re bascule et pas seulement l'Ajoie. Pays d'attente et d'accueil. Relations avec la France voisine sont importantes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires culturelles de la R\u00e9publique au canton du Jura", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de g\u00e9ographie au Lyc\u00e9e cantonal", "name": "Denis, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Lyc\u00e9e cantonal", "name": "B\u00e9dat, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Walzer, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA FAMILLE", "FISCALIT\u00c9", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "MARIAGE", "IMP\u00d4T", "CONCUBINAGE"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT", "JAGGI, YVETTE", "DARBELLAY, VITAL"], "id": "asset-118775", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841111, d\u00e9bat sur l'in\u00e9galit\u00e9 de traitement en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 en Suisse, entre les couples mari\u00e9s et les concubins. Les couples mari\u00e9s paient en effet nettement plus d'imp\u00f4ts que ce soit au niveau cantonal et f\u00e9d\u00e9ral, ce qui ne favorise pas l'institution du mariage.", "title": "IMPOTS : LE MARIAGE TROP CHER - 84.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "RACHMANINOV KONZERT FUER KLAVIER", "id": "asset-118405", "durationSec": 2631, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRG", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.11.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110028", "durationSec": 3577, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "title": "84.11.11", "visualPersons": ["LUGINBUHL, BERNARD", "VIALA, MICHEL", "MALAGUGINI, SILVIA"], "id": "asset-119505", "durationSec": 3433, "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LUGINBUHL, BERNARD", "VIALA, MICHEL", "MALAGUGINI, SILVIA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.11", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "BLIND\u00c9", "VITICULTURE", "ANCIEN COMBATTANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-118970", "publicationDate": "1984-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Budget 1985 : Interview de Claude Bonnard, rapporteur de la Commission des finances du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-847425F0-DA04-4E44-8B7E-2604E4030431", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur de la Commission des finances du Conseil national", "name": "Bonnard, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel: A l'occasion du jumelage entre la Musique \"Les Armourins\" de Neuch\u00e2tel et le \"Pasveerkorps\" de Leeuwarden (Pays-Bas)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-1333856F-FA85-4D0F-8F15-11D78AF70F11", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3569, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Musique \"Les Armourins\" de Neuch\u00e2tel, du \"Pasveerkorps\" de Leeuwarden (Pays-Bas), du Club des accord\u00e9onistes \"Le Muguet\" de Neuch\u00e2tel, du \"Jazz Band 68\" de La Chaux-de-Fonds, de la Chorale des \u00e9coles primaires \"Le Coup de Joran\" de Neuch\u00e2tel", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weiss, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.11.10", "id": "asset-109992", "durationSec": 2772, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.10", "visualThemes": ["\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INDUSTRIE", "CHAUFFAGE", "P\u00c9TROLE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "ISOLATION THERMIQUE", "P\u00c9TROLIER", "CHAUFFAGE", "P\u00c9TROLE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "ISOLATION THERMIQUE", "P\u00c9TROLIER", "CHAUFFAGE", "P\u00c9TROLE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "ISOLATION THERMIQUE", "P\u00c9TROLIER"], "id": "asset-118958", "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.11.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110027", "durationSec": 3747, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.10", "visualThemes": ["CHAUFFAGE", "SYLVICULTURE", "INDUSTRIE DU BOIS", "FOR\u00caT"], "id": "asset-270094", "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "S\u00e9rie Humour", "source": "gico", "title": "BONJOUR VOISIN - 84.11.10", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-111218", "durationSec": 890, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "COMITE AFGHAN D'AIDE HUMANITAIRE - 84.11.10", "id": "asset-110086", "durationSec": 1245, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "PADYGROS", "id": "asset-109859", "durationSec": 3254, "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rock et belles oreilles", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "SKETCH", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "HARD ROCK", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ROCK"], "visualPersons": ["WAITS, TOM"], "id": "asset-118506", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3806, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19841110, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 musicale, entrecoup\u00e9 de sc\u00e9nettes jou\u00e9es par des com\u00e9diens avec pour th\u00e8me une enqu\u00eate polici\u00e8res.", "title": "CLIPS EN VRAC POUR DEUX IMPERS - 84.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["RAMONES", "YELLO"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1984-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Le tournage du film \"Sign\u00e9 Renart\" de Michel Soutter : Interview du cin\u00e9aste et de Tom Novembre, com\u00e9dien du film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED609DC0-525F-4E55-8768-8AB55A879B22", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soutter, Michel", "Novembre, Tom"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Soutter, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Novembre, Tom", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Les Suisses du Qu\u00e9bec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0703295B-882C-4116-83D3-D03CDD565450", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2891, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Dulong, historienne : A propos de son livre \"La vie quotidienne des femmes au Grand Si\u00e8cle\" (Ed. Hachette, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7A168DC-759D-4DA0-A5A6-40A0C6DB8EEE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2492, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulong, Claude"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "histoire", "17e si\u00e8cle", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et \u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Dulong, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Chapelain-Midy : A propos de son livre \"Comme le sable entre les doigts\" (Ed. Gallimard, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD24884-E52A-4A72-B4F5-030DA9F8EFF7", "durationSec": 3367, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapelain-Midy, Roger", "Troyat, Henri"], "thematicThemes": ["divorce", "po\u00e9sie", "enfance", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, illustrateur", "name": "Chapelain-Midy, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "MUSIQUE", "CHOEUR", "CLOCHE"], "id": "asset-119795", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 5724, "mediaType": "video", "title": "JEAN QUINODOZ - 84.11.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPAGE", "MUSIQUE", "CHOEUR", "CLOCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.09", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "MARINE DE GUERRE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FAIM", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORT", "DROITS DE L'HOMME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CH\u00c2TEAU", "CYCLONE", "D\u00c9FENSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONOMIE", "LANCEUR SPATIAL", "SATELLITE ARTIFICIEL", "ASTRONOMIE", "ANIMATION", "RAYON INFRAROUGE", "S\u00c9CHERESSE", "SATELLITE ARTIFICIEL"], "visualGeographicals": ["NICARAGUA", "URSS", "BEYROUTH", "LIBAN", "VARSOVIE", "HONG KONG", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "ORON", "SUISSE", "NICARAGUA", "USA", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT"], "id": "asset-118941", "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.09", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-209220", "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "MAMA LION ET JOHNNY RIVERS - 73.04.29", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110790", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.09", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNANT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "OECUM\u00c9NISME", "INSTALLATION SPORTIVE", "POLITIQUE", "F\u00c9MINISME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPLOSIF", "USINE", "EXPLOSION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GAMSEN", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-111758", "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110445", "durationSec": 768, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110676", "durationSec": 300, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CIGARE", "NEW ORL\u00c9ANS", "CHANSON", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["SALVADOR, HENRI", "HALLER, BERNARD"], "id": "asset-118170", "durationSec": 5153, "mediaType": "video", "title": "84.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "id": "asset-119482", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "LAURENT : VAINCRE SON CORPS - 84.11.09", "visualGeographicals": ["SIERRE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATHON, Claire", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUTLI, Carl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110203", "durationSec": 937, "publicationDate": "1984-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}]}}