{"response": {"numFound": 4094, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Association helv\u00e9tique de soutien \u00e0 l'enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ABF591D-8F08-4B89-9A8A-91D4CC3A04C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1245, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["association", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Leclerc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Association helv\u00e9tique de soutien \u00e0 l'enfance", "name": "St\u00f6ckli, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruedin, Damien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Jo\u00eblle de Gravelaine, \u00e9crivain(e) : A propos de son livre \"Parents en deuil\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5DB6433-16FB-4699-BC45-D72FB2407784", "durationSec": 576, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parent", "deuil", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Gravelaine, Jo\u00eblle de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110213", "durationSec": 824, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "MIEUX PROTEGER LA MATERNITE : OUI MAIS COMMENT - 84.11.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-119484", "durationSec": 4543, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-118293", "durationSec": 5404, "mediaType": "video", "title": "84.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110686", "durationSec": 323, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "OLIVER NELSON WITH THE FESTIVAL BIG BAND - 71.06.18", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110796", "durationSec": 1737, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110455", "durationSec": 759, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111808", "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "CORPS D'ARMEE DE CAMPAGNE 1 - MANOEUVRES MILITAIRES 84", "id": "asset-110057", "durationSec": 2350, "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-119779", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19841123, l'\u00e9crivain DANINOS Pierre \u00e9voque les circonstances et le succ\u00e8s de son roman intitul\u00e9 Les Carnets du major Thompson qui a marqu\u00e9 un tournant dans sa carri\u00e8re d'\u00e9crivain et qui l'ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \u00e9crire des ouvrages humoristiques.", "title": "PROPOS ET CONFIDENCES DE PIERRE DANINOS : ON NE BADINE PAS AVEC L'HUMOUR - 84.11.23", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Jean-Marie Le Pen", "imageURL": "http://www.rts.ch/8517387.image", "id": "ece-8517338", "durationSec": 93, "publicationDate": "1984-11-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les ambitions pr\u00e9sidentielles du Front National (FN).", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8517338", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8517338"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Cours g\u00e9n\u00e9ral public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mode : Interview de Pierre Engel, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2D5A2AD-9F04-4242-91AD-339EBDE7B2B0", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 650, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["public", "mode vestimentaire", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Engel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Develier (JU) (1/2)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-700DABB5-E7F7-4E8D-BF11-6FC3F245E494", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Develier"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Autour d'Helena Boschi, peintre d'origine ligurienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64F75AB2-0EEA-47D4-ABE1-56422956692E", "thematicGeographicals": ["Ligurie"], "durationSec": 2143, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boschi, Helena"], "thematicThemes": ["femme", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en tableaux aupr\u00e8s des douanes", "name": "Bourlet, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rapin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "peintre d'origine ligurienne", "name": "Boschi, Helena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "L'homme et la nature : Interview d'Archibald Quartier, naturaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-272B40C2-C424-4384-8E8D-CF487B00BDAF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3087, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartier, Archibald"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste", "name": "Quartier, Archibald", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Jean-R\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Develier (JU) (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-1C2221F0-807D-4C4A-A5BC-D1E88651837F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Develier"], "durationSec": 2768, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.22", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES", "PRIX LITT\u00c9RAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["RSR"], "id": "asset-230654", "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110685", "durationSec": 305, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RETTE", "CHANSON"], "visualPersons": ["MACIAS, ENRICO"], "id": "asset-118284", "durationSec": 5193, "mediaType": "video", "title": "84.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.22", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "VAGABONDAGE", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "FULL-CONTACT", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "JORDANIE", "PALESTINE", "AMMAN", "PARIS", "FRANCE"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN DE JORDANIE", "TONUS, JEAN-MARC", "ARAFAT, YASSER", "EL ASSAD, HAFEZ"], "id": "asset-119181", "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "TJ - 84.11.22", "id": "asset-110061", "durationSec": 2639, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110212", "durationSec": 1047, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.22", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "CLINIQUE", "AUTOROUTE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "PROTECTION DES MONUMENTS"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "VELLERAT", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-180603", "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MARLENE JOBERT - 84.11.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["JOBERT, MARLENE", "JOBERT, MARLENE"], "id": "asset-118741", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["JOBERT, MARLENE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MIGRATION DE POPULATION", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "POPEREN, JEAN"], "id": "asset-119440", "thematicGeographicals": ["TOULON", "VAR", "FRANCE"], "durationSec": 3707, "mediaType": "video", "title": "LE PEN : LA RUEE VERS L'ORDRE - 84.11.22", "visualGeographicals": ["TOULON", "VAR", "FRANCE"], "visualCorporations": ["FN"], "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FN"], "thematicPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "POPEREN, JEAN"], "thematicThemes": ["MIGRATION DE POPULATION", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110454", "durationSec": 699, "publicationDate": "1984-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Giudicelli, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le point de fuite\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BBC31D7-7F7C-41DE-B647-B57A3A9CD20E", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giudicelli, Christian"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giudicelli, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Pellegrin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70910868-52E8-4D87-B087-C8F83B9F8892", "durationSec": 3336, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pellegrin, Raymond"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pellegrin, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Conrad Detrez, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Ceinture de feu\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C8419B2-ACA6-42E8-A9F8-3BE0D65FCCD0", "durationSec": 1047, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Detrez, Conrad"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Detrez, Conrad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Frank Martin, compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4535EDBC-F16A-4133-BE9A-18A108787A1C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, fondateur du Collegium Academicum de Gen\u00e8ve, chef du Service lyrique, producteur RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur suisse (archives)", "name": "Martin, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Maria", "type": "Participant"}, {"name": "Catala, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, ancien responsable de la Musique \u00e0 Radio Suisse Romande", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110211", "durationSec": 774, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.21", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "AUTOCAR", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111803", "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HELEN HUMES - 74.07.01", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110786", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HUMES, HELEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110453", "durationSec": 700, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110684", "durationSec": 327, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "84.11.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-118441", "durationSec": 1540, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "SPECIAL NATURE : ATTENTION BIOTOPE : COLLINE SECHE - 84.11.21", "visualThemes": ["ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "ARAIGN\u00c9E", "OISEAU", "ORCHID\u00c9E", "REPTILE", "FLEUR", "NUAGE", "L\u00c9ZARD", "ARACHNIDE", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "ARAIGN\u00c9E", "OISEAU", "ORCHID\u00c9E", "REPTILE", "FLEUR", "NUAGE", "L\u00c9ZARD", "ARACHNIDE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110297", "durationSec": 1543, "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "ARAIGN\u00c9E", "OISEAU", "ORCHID\u00c9E", "REPTILE", "FLEUR", "NUAGE", "L\u00c9ZARD", "ARACHNIDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.21", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "PRESSE", "ENTREPRISE", "P\u00c9TROLE", "PRESSE", "ENTREPRISE", "P\u00c9TROLE", "LIMITATION DE VITESSE", "APPAREIL DE D\u00c9TECTION", "VOTATION", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "POLITIQUE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BELGIQUE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIBAN", "PALESTINE", "TRIPOLI (LIBAN)", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ELF", "UBS", "ELF", "ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GISCARD D'ESTAING, VALERY", "MAUROY, PIERRE", "BARRE, RAYMOND", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN DE JORDANIE", "GAUTIER, ANDRE", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "STETTLER, EDWIN", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-119159", "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["JEQUIER, MARIE-CLAUDE", "VOLLE, DANIELE", "PELLEGRIN, RAYMOND", "DARD, FREDERIC", "DARD, FREDERIC"], "id": "asset-118273", "durationSec": 5215, "mediaType": "video", "title": "84.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "BONNEFONTAINE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "MISSILE", "BLIND\u00c9", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "FA18 HORNET", "AVION MILITAIRE", "MISSILE", "BLIND\u00c9", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "FA18 HORNET"], "id": "asset-119371", "thematicGeographicals": ["USA", "BERNE", "SUISSE", "THOUNE"], "durationSec": 1669, "mediaType": "video", "title": "LA GUERRE ELECTRONIQUE - 84.11.21", "visualGeographicals": ["USA", "BERNE", "SUISSE", "THOUNE", "USA", "BERNE", "SUISSE", "THOUNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1984-11-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVION MILITAIRE", "MISSILE", "BLIND\u00c9", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "FA18 HORNET"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Habachi, \u00e9crivain, philosophe, et auteur de \"Le Moment de l'homme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F7633C5-3AC6-41AD-9D2A-A77FD238B864", "durationSec": 2928, "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habachi, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe, auteur de \"Le Moment de l'homme\"", "name": "Habachi, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilberte Brasey, championne dans plusieurs disciplines para-olympiques et dans le cadre de manifestations sportives organis\u00e9es par Sport Handicap", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EF30216-1119-42BB-95B1-A5E478052FC5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Carouge"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brasey, Gilberte"], "thematicThemes": ["transport public urbain", "assurance invalidit\u00e9", "vie quotidienne", "sport", "handicap", "championnat du monde", "jeux olympiques", "scl\u00e9rose en plaque", "handicap physique"], "excerpt": "Gilberte Brasey a gagn\u00e9 plusieurs m\u00e9dailles lors de rencontres sportives pour handicap\u00e9s physiques, notamment en tennis de table et athl\u00e9tisme. Elle se souvient des jeux olympiques de Toronto, de l'\u00e9motion ressentie lors de la lev\u00e9e du drapeau et de l'hymne suisse. Une certaine fiert\u00e9, mais surtout beaucoup de reconnaissance pour les moniteurs, les membres de l'\u00e9quipe et son mari qui l'a entra\u00een\u00e9 et soutenu. Le 26 novembre 1960, Gilberte Brasey n'arrive plus \u00e0 se lever \u00e0 cause de la scl\u00e9rose en plaque. Elle reste 7 ans chez elle, avant de commencer Sport Handicap en 1969. En 1981, elle re\u00e7oit une chaise \u00e9lectrique qui lui permet d'\u00eatre autonome. A propos du regard des autres. Gilberte Brasey r\u00e9pond aux questions des invit\u00e9s concernant le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat du public pour le sport handicap en Suisse, les efforts physiques, la vie pratique et quotidienne d'une m\u00e8re de famille, les probl\u00e8mes de mobilit\u00e9 dans les lieux publics et les transports publics par rapport \u00e0 d'autres pays, l'humour, la capacit\u00e9 de rire de soi-m\u00eame et la force int\u00e9rieure qui lui ont permis de surmonter les difficult\u00e9s, les subventions et moyens financiers. Gilberte Brasey lit un extrait d'une lettre re\u00e7ue \u00e0 la suite de son \u00e9lection comme conseill\u00e8re municipale \u00e0 Carouge. Groupe de r\u00e9flexion pour l'am\u00e9lioration du cadre de vie des personnes handicap\u00e9es. Commentaire de Jean-Charles Simon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re municipale \u00e0 Carouge, ancienne championne olympique", "name": "Brasey, Gilberte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration des Services d'aide familiale de Gen\u00e8ve", "name": "Loriol, Marion de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'un foyer de l'Association Foyer Handicap", "name": "Lander, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale de Pro Infirmis Gen\u00e8ve", "name": "Roux, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110683", "durationSec": 308, "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.20", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "BLIND\u00c9", "AVALANCHE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "GAZ NATUREL", "FOIRE COMMERCIALE", "VOTATION", "PAYSAGE", "PEINTURE INDUSTRIELLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GIBLOUX, LE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "EDERSWILER", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-111670", "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110452", "durationSec": 712, "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["COURANT ARTISTIQUE", "ETHNOLOGIE", "COURANT ARTISTIQUE", "ETHNOLOGIE", "COURANT ARTISTIQUE", "ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["SKIRA, ALBERT", "MASSON, ANDRE", "SKIRA, ALBERT", "MASSON, ANDRE", "SKIRA, ALBERT", "MASSON, ANDRE"], "id": "asset-110361", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 3604, "mediaType": "video", "title": "MINOTAURE : LA REVUE A TETE DE BETE - 84.11.20", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SKIRA, ALBERT", "MASSON, ANDRE"], "thematicThemes": ["COURANT ARTISTIQUE", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["STREISAND, BARBRA", "KRISTOFFERSEN, KRIS", "PIERROT-LA-ROSE"], "id": "asset-118264", "durationSec": 5195, "mediaType": "video", "title": "84.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.20", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "INDUSTRIE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE"], "id": "asset-270139", "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110210", "durationSec": 980, "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.20", "visualThemes": ["EXPLOSION", "GAZ NATUREL", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "GAZ NATUREL", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PR\u00caTRE", "INT\u00c9GRISME", "ENTREPRISE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "BOEING 747", "BANQUE", "OR", "D\u00c9FENSE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "ALOUETTE II", "BLIND\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CULTURE DU BL\u00c9", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["MEXIQUE", "CRESSIER (NE)", "EC\u00d4NE", "SUISSE", "SUISSE", "URSS", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "visualPersons": ["LEFEBVRE, MARCEL"], "id": "asset-119151", "publicationDate": "1984-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sophie Deroisin, \u00e9crivain(e) : A propos de son livre \"Petite fille d'autrefois ou l'\u00e9ducation des filles de 1750 \u00e0 1950 (Ed. Descl\u00e9e de Brouwer)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5940728-A8BE-4A7F-9487-176D461DAE69", "durationSec": 1076, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "fille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Deroisin, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Premier Congr\u00e8s de l'Association suisse des femmes f\u00e9ministes : Recherche f\u00e9ministe en tant que dissidence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6DC6678-7162-4F66-AA80-B60C862E7D18", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association suisse des femmes f\u00e9ministes"], "thematicThemes": ["dissidence", "femme", "f\u00e9minisme", "association"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Perrenoud, Manuelle", "type": "Participant"}, {"name": "Villemure, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Gillioz, Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "f\u00e9ministe fran\u00e7aise", "name": "Bonnet, Marie-Jo", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue, ethnologue", "name": "Moya, Marta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110209", "durationSec": 947, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.19", "visualThemes": ["JOUET", "AUTOMATE", "JOUET M\u00c9CANIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "DIPLOMATIE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111798", "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JOHNNY RIVERS - FLASH JAZZ 84", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110788", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["RIVERS, JOHNNY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110451", "durationSec": 683, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110682", "durationSec": 299, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "CHANSON"], "visualPersons": ["SCHNEIDER, EDGAR", "SCHNEIDER, EDGAR", "SCHNEIDER, EDGAR", "DARD, FREDERIC"], "id": "asset-118254", "durationSec": 5118, "mediaType": "video", "title": "84.11.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHNEIDER, EDGAR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.19", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "DIOXINE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "id": "asset-270087", "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.19", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "POLICE", "VIGNETTE AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "POSTE", "IMP\u00d4T", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "SQUASH (COMP\u00c9TITION)", "INCENDIE", "EXPLOSION", "POMPIER", "INCENDIE", "EXPLOSION", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "MEXICO", "MEXIQUE", "MEXICO", "MEXIQUE"], "id": "asset-119133", "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : LA COURSE AUTOUR DE CHEZ SOI - 84.11.19", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-119357", "durationSec": 1859, "publicationDate": "1984-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Patois de Bagnes (Lourtier) (5/14)", "id": "sound-F2200E1A-CB2A-43EF-990A-68645128880D", "thematicGeographicals": ["Bagnes"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Ona dzornia u ma\u00efen, defortin, y a s'linquant'an : Une journ\u00e9e au mayen au printemps il y a 50 ans [suite], de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 3. Traduction du r\u00e9cit en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maruice Bossard et Michel Terrapon - 6. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 7. Ona dzornia u ma\u00efen, defortin, y a s'linquant'an: Une journ\u00e9e au mayen au printemps il y a 50 ans [fin], de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Louriter (VS) - 8. Traduction du r\u00e9cit en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Musique, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maruice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.18", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "HUBACHER, HELMUT", "JAGGI, YVETTE", "STICH, OTTO"], "id": "asset-210167", "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9", "CEVEY, PIERRE", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-118785", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4520, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19841118, d\u00e9bat sur les initiatives populaires sur l'\u00e9cole soumises \u00e0 votations cantonales le 19841202. Les invit\u00e9s s'expliquent sur l'initiative vaudoise socialiste \"Pour une meilleur \u00e9cole\" oppos\u00e9e \u00e0 l'initiative du Grand Conseil ainsi que l'initiative genevoise du parti lib\u00e9ral oppos\u00e9e au contreprojet de loi du Grand Conseil. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les invit\u00e9s s'opposent sur les principes de d\u00e9mocratisation des \u00e9tudes et les conceptions p\u00e9dagogiques de l'\u00e9cole.", "title": "L'ECOLE POUR QUOI FAIRE - 84.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9"], "id": "asset-118477", "thematicGeographicals": ["CHILI"], "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "title": "L'EVEQUE DES PAUVRES - 84.11.18", "visualGeographicals": ["CHILI"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.18", "visualThemes": ["EXPLOSION", "TENNIS (LOISIR)", "SERVICE SECRET", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "EGYPTE", "LIBYE", "LIBAN", "PALESTINE"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN DE JORDANIE", "EL ASSAD, HAFEZ"], "id": "asset-119114", "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.11.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110037", "durationSec": 3603, "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.11.18", "id": "asset-110002", "durationSec": 1456, "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "CREATION", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "id": "asset-119727", "durationSec": 568, "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-118572", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4472, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841118, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de l'aviation en SUISSE, discussion entrecoup\u00e9e de reportages achet\u00e9s.", "title": "LA SUISSE EN AVION ET EN TRAINEAUX - 84.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "84.11.18", "visualPersons": ["ZBINDEN, LOUIS-ALBERT", "DELARUE, CLAUDE", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-110495", "durationSec": 3375, "publicationDate": "1984-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ZBINDEN, LOUIS-ALBERT", "DELARUE, CLAUDE", "HAINARD, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La voiture critiqu\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440723.image", "id": "ece-3440725", "durationSec": 1308, "publicationDate": "1984-11-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les questions \u00e9cologiques font leur chemin dans les consciences.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440725", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440725"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds: 50\u00e8me anniversaire du Club d'accord\u00e9onistes \"La Ruche\"", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C5530D74-5A33-4C5D-8E9A-37B358C0B605", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3527, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Club d'accord\u00e9onistes \"La Ruche\" de La Chaux-de-Fonds, de l'Orchestre champ\u00eatre \"Echo des Montagnes\" du Locle, de l'Orchestre d'accord\u00e9ons \"Patria\" de La Chaux-de-Fonds, du Choeur d'hommes \"La Pens\u00e9e\" de La Chaux-de-Fonds, de la Musique des Cadets de La Chaux-de-Fonds, de l'accord\u00e9oniste C\u00e9dric Stauffer du Locle", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weiss, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Une lettre. De Barbara Seidel, adaptation de Pierre Martin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4FFE0071-DA8A-427E-8BC0-EC1B2939038F", "durationSec": 1605, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR, bruiteur", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Seidel, Barbara", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Elle", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Une sommeli\u00e8re", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Lui", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un pompiste", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Martin, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "S\u00e9rie Humour", "source": "gico", "title": "BONJOUR VOISIN - 84.11.17", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-111064", "durationSec": 2840, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "GROUPEMENT DES CONSTRUCTEURS GENEVOIS - 84.11.17", "id": "asset-110091", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 19841117, l'association professionnelle \"le Groupement des constructeurs genevois\" regroupe une trentaine de constructeurs priv\u00e9s. L'association pr\u00e9sente un film \"P\u00e9nurie de logements ? Construisons plus!\" exprimant les probl\u00e8mes de la construction de logements \u00e0 Gen\u00e8ve et les pr\u00e9occupations des constructeurs priv\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.17", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "D\u00c9SARMEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE", "JEUX OLYMPIQUES", "MAMMIF\u00c8RE", "CROCODILE", "VUE A\u00c9RIENNE", "REPTILE", "TOUCAN", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["USA", "URSS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BRESIL"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO"], "id": "asset-119093", "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.11.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110035", "durationSec": 5225, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.11.17", "id": "asset-110001", "durationSec": 1129, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "84.11.17", "id": "asset-237549", "durationSec": 4718, "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CUISINIER", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ART CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SURR\u00c9ALISME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["CLEMENCEAU, MARTINE", "DALBERTO, MICHEL", "ARNOTHY, CHRISTINE", "PICHON, BERNARD", "CABREL, FRANCIS", "GIRARDET, FR\u00c9DY", "GIANADDA, L\u00c9ONARD", "DALI, SALVADOR", "DALBERTO, MICHEL", "ARNOTHY, CHRISTINE", "CABREL, FRANCIS"], "id": "asset-111442", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 4278, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 19841117, PICHON Bernard re\u00e7oit en direct, \u00e0 la Fondation Gianadda, GIANADDA L\u00e9onard, propri\u00e9taire de la Fondation Gianadda, le chanteur CABREL Francis, le pianiste DALBERTO Michel, le cuisinier GIRARDET Fr\u00e9dy, la femme \u00e9crivain ARNOTHY Christine, DESCHARNES Robert, ami intime du peintre DALI Salvador, et WILQUIN Luce, collaboratrice d'\u00e9dition.", "title": "MARTIGNY - 84.11.17", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1984-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Un veau d'or", "imageURL": "http://www.rts.ch/6778993.image", "id": "ece-6776442", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1984-11-16T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'automobile constitue un r\u00e9v\u00e9lateur de la vision \u00e9cologiste de la soci\u00e9t\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6776442", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6776442"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Rachet, arch\u00e9ologue : A propos de son livre \"N\u00e9fertiti, reine du Nil\" (Ed. Laffont, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EE635E0-BC22-4CC0-AD06-B3798CC0A564", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2841, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nefertiti", "Rachet, Guy"], "thematicThemes": ["roman historique", "histoire", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Rachet, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Yverdon-les-Bains. Semaine du Livre pour l'enfance et la jeunesse : Interview d'Olivier Maradan, vice-pr\u00e9sident de l'Association romande de litt\u00e9rature pour l'enfance et la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE298919-ADE8-4139-A2C1-8E46C3F78BD8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1042, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature enfantine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Association romande de litt\u00e9rature pour l'enfance et la jeunesse", "name": "Maradan, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Les 25 ans du Comit\u00e9 suisse de l'Unicef avec reportage au Cycle d'orientation du Foron \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B365CAE-D898-4715-8FA1-8B271998A18D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1498, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNICEF"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Spescha, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant le Canton de Gen\u00e8ve", "name": "Aboudaram, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Grand Conseil GE", "name": "Beck, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"name": "Regamey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves du Cycle d'orientation du Foron \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PANORAMA 76 - FLASH JAZZ 84", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110797", "durationSec": 1357, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.11.16", "visualThemes": ["LOGEMENT", "IMMOBILIER", "ENTREPRISE", "INFORMATIQUE", "OISEAU", "COLLECTION", "MYCOLOGIE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "D\u00c9CHET", "DROIT", "DIOXINE", "DROIT CIVIL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MAMMIF\u00c8RE", "HISTOIRE", "AGRICULTURE", "PAYSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "HISTOIRE", "AGRICULTURE", "PAYSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "HISTOIRE", "AGRICULTURE", "PAYSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "HISTOIRE", "AGRICULTURE", "PAYSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "HISTOIRE", "AGRICULTURE", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["ANZERE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TORNOS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111783", "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.11.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110450", "durationSec": 829, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110681", "durationSec": 309, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["IONESCO, EUGENE", "BAQUET, MAURICE"], "id": "asset-118224", "durationSec": 5080, "mediaType": "video", "title": "84.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IONESCO, EUGENE", "BAQUET, MAURICE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.16", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "DROIT", "DIOXINE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9V\u00caQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["NYON", "VAUD", "SUISSE", "AFGHANISTAN", "USA", "USA", "USA", "BOSTON", "USA", "PARIS", "FRANCE"], "visualPersons": ["HART, GARY", "MONDALE, WALTER", "HART, GARY", "MONDALE, WALTER"], "id": "asset-119069", "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110208", "durationSec": 948, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "PROPOS ET CONFIDENCES DE PIERRE DANINOS : DE LA POUDRE ET DES BALLES - 84.11.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-119789", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19841116, premi\u00e8re partie des m\u00e9moires de l'\u00e9crivain DANINOS Pierre qui \u00e9voque ses souvenirs de jeunesse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RADIO-CANADA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LA VOITURE : ENFER OU PARADIS - 84.11.16", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-119496", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1984-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le Sahel accabl\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8225772.image", "id": "ece-8225778", "durationSec": 599, "publicationDate": "1984-11-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Terre de famine, de trafic et de corruption, le Sahel est \u00e0 l'agonie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8225778", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8225778"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'agonie du Sahel", "imageURL": "http://www.rts.ch/8236994.image", "id": "ece-8225827", "durationSec": 3398, "publicationDate": "1984-11-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Famine et faiblesse de l'Etat se conjuguent pour conduire le pays \u00e0 la trag\u00e9die.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8225827", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8225827"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Cours g\u00e9n\u00e9ral public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne : Interview d'Emile Gautier, vice-recteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C10084D-9280-47D5-8904-A1209D588E1F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gautier, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Boudevilliers (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-EE9C7BD0-98EA-4C13-9D19-08498FA78329", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Boudevilliers"], "durationSec": 6307, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gine Pernoud, historienne, sp\u00e9cialiste du Moyen Age, vient de publier \"Les saints au Moyen Age\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-075BBFA7-3165-4BEB-8CCA-5EA63ACDA6CF", "durationSec": 3363, "publicationDate": "1984-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pernoud, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, sp\u00e9cialiste du Moyen Age", "name": "Pernoud, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}]}}