{"response": {"numFound": 4094, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "SPECIAL FANTASTIQUE - 84.01.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["DEFORGES, REGINE"], "id": "asset-109013", "durationSec": 3480, "publicationDate": "1984-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DEFORGES, REGINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.11.23", "visualThemes": ["INSTALLATION SPORTIVE", "PAYSAGE", "SCULPTURE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES", "MUSIQUE CLASSIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9FENSE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "D\u00c9FENSE CONTRE AVION", "G\u00c9NIE MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "TRANSMISSION MILITAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "BLIND\u00c9", "D\u00c9FENSE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "ARM\u00c9E", "\u00c9LECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FIESCH", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ROUMANIE", "BUCAREST", "SUISSE", "SUISSE", "PEROU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "ANSERMET, ERNEST", "CEAUCESCU, NICOLAS", "GARCIA, ALAN"], "id": "asset-119204", "publicationDate": "1984-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.23", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "CAMIONNAGE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-111806", "publicationDate": "1984-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.23", "id": "asset-108188", "publicationDate": "1984-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Heures noires", "source": "siranau", "title": "Enregistrement de deux heures de la chaine Couleur 3 : Echantillon cens\u00e9 repr\u00e9senter la chaine \u00e0 cette \u00e9poque", "id": "sound-9DDC0839-0187-44B7-9F45-305A68644452", "durationSec": 5651, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Emission de la nuit (01h00 / 05h00) Les heures noires (env. 02h30-04h00)\r\nAttention du dimanche 00h00 - 05h00)\r\nAvec Info 3 \u00e0 27'40'' (Patricia Martin)\r\nBrut", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat (2/9)", "id": "sound-B6A286B8-0B8A-4D80-A3E5-5354F3778764", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1171, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Le patois dans sa jeunesse et rencontre avec Jules Cordey, de Frank Cherpillod et Michel Terrapon, par Frank Cherpillod et Michel Terrapon - 3. Version fran\u00e7aise des propos tenus par Frank Cherpillod, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. A propos de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre : Onna veilhia de vin couet : Une veill\u00e9e de vin cuit, de Frank Cherpillod et Michel Terrapon, par Frank Cherpillod et Michel Terrapon - 6. Version fran\u00e7aise des propos tenus par Frank Cherpillod, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Bossard,Maurice et Michel Terrapon - 8. A propos de la pi\u00e8ce Onna veilhia de vin couet ?, de Frank Cherpillod et Michel Terrapon, par Frank Cherpillod et Michel Terrapon - 9. Traduction fran\u00e7aise des propos tenus par Frank Cherpillod, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Cherpillod, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard,Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Cherpillod, Frank", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Approche de l'oeuvre de Jean Vuilleumier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-648EF23D-2042-4EA9-8976-DB6EEA10D517", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5107, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuilleumier, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lecteur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Rod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Terre des Hommes en Irak : A propos des enfants soldats Iraniens prisonniers en Irak et des activit\u00e9s de Terre des Hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C88DBCE-D9C3-4216-A22E-5F7D5BBEE98D", "thematicGeographicals": ["Iran", "Irak"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["camp de prisonniers de guerre", "enfant-soldat", "guerre irako-iranienne (1980-1988)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants Iraniens dans un camp de prisonniers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Terre des Hommes en Irak", "name": "Rod, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Table ronde sur le Proche-Orient, enjeu de l'unit\u00e9 des Eglises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEB394BD-5693-4742-96DE-02C10DE17F2D", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lescaze, Marie-Claire", "type": "Participant"}, {"name": "Anderf\u00fchren, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "84.01.22", "id": "asset-106841", "durationSec": 3377, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE"], "id": "asset-109052", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840122, d\u00e9bat en direct anim\u00e9 par BURGY Renato \u00e0 propos de la guerre civile au Liban. Les invit\u00e9s s'interrogent sur la situation politique et militaire du pays, l'\u00e9chec de la conf\u00e9rence de r\u00e9conciliation et les diff\u00e9rences qui opposent les communaut\u00e9s religieuses libanaises.", "title": "LE LIBAN EXISTE-T-IL ENCORE ? - 84.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE CIVILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.01.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106021", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.22", "visualThemes": ["ENNEIG\u00c9", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "KOWEIT", "SUISSE", "ALTERSWIL"], "id": "asset-119162", "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.22", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "CLINIQUE", "H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "PARACHUTISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-109392", "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "ALORS, LES CHRETIENS ...! - 84.01.22", "visualThemes": ["EGLISE ORTHODOXE", "OECUM\u00c9NISME"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-118474", "durationSec": 1657, "publicationDate": "1984-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["EGLISE ORTHODOXE", "OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Charles, auteur de \"L'honorable cuisine\" (Ed. Encre) : Di\u00e9t\u00e9tique chinoise traditionnelle \u00e0 l'usage des Europ\u00e9ens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE519BA1-710A-4EB2-A5DA-3EF7A3FAA7E6", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1984-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Charles, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.01.21", "id": "asset-105944", "durationSec": 843, "publicationDate": "1984-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boulimie", "source": "gico", "title": "ON A 20 ANS ! - 84.01.21", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-245397", "durationSec": 7959, "publicationDate": "1984-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIN", "ASSOCIATION"], "id": "asset-106157", "thematicGeographicals": ["ECHALLENS", "PLATEAU"], "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Echallens : 19840121, l'Association pour la Maison du bl\u00e9 et du pain a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir un mus\u00e9e consacr\u00e9 au pain, au bl\u00e9 et tout ce qui leur est li\u00e9,suite \u00e0 la f\u00eate du bl\u00e9 et du pain qui eu lieu \u00e0 Echallens en 1978.", "title": "LA MAISON DU BLE ET DU PAIN - 84.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Studio 4", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["LAGUEYRIE, MICHEL", "NICOLETTA", "SHUMAN, MORT", "CONSTANTIN, BERNARD", "FRANCOIS, FREDERIC", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-109038", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3671, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840121, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public pr\u00e9sent\u00e9e par l'animateur fran\u00e7ais MORIN Christian avec ses invit\u00e9s, le chanteur auteur compositeur am\u00e9ricain SHUMAN Mort et les interpr\u00e8tes de son spectacle musical \"Ma ville\".", "title": "MORT SHUMAN - 84.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1984-01-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAGUEYRIE, MICHEL", "NICOLETTA", "SHUMAN, MORT", "CONSTANTIN, BERNARD", "FRANCOIS, FREDERIC", "MORISOD, ALAIN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.21", "visualThemes": ["NOCTURNE", "JEUNESSE", "MOTO", "ENNEIG\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES", "CIN\u00c9MA", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS", "FRANCE"], "visualPersons": ["WEISSMULLER, JOHNNY"], "id": "asset-109380", "publicationDate": "1984-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Aub\u00e9, historien : A propos de son livre \"Les Empires normands d'Orient\" (Ed. Tallandier, 1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADCCB2AA-DC91-454E-9748-D23074F3D563", "thematicGeographicals": ["Orient"], "durationSec": 2675, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aub\u00e9, Pierre"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "Vikings"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Aub\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "L'Envie de dormir. D'Anton Tchekhov", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3B083056-2ED7-481F-AC19-A1113D456B99", "durationSec": 1078, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Parayre, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "la narratrice", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge russe", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107015", "durationSec": 266, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.20", "visualThemes": ["PHOSPHATE", "POLLUTION DE L'EAU", "ENNEIG\u00c9", "LAVAGE DU LINGE", "TOURISME", "CH\u00c2TEAU", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "GRUYERES", "SUISSE"], "id": "asset-108145", "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "PROFESSOR LONGHAIR ET ALBERT KING - 73.06.30", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-109864", "durationSec": 1189, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "HENRY BABEL : LA FOI ET LES RELIGIONS - 84.01.20", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["BABEL, HENRY"], "id": "asset-245424", "durationSec": 1846, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BABEL, HENRY"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "STADLIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.20", "visualThemes": ["BROCANTAGE", "CH\u00c2TEAU", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "LIMITATION DE VITESSE", "VANDALISME", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["ALLAMAN", "VAUD", "PREVERENGES", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "VILLARS-SUR-OLLON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["DUCIMETIERE, GERALD"], "id": "asset-111800", "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106387", "durationSec": 871, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["DIVORCE", "ENL\u00c8VEMENT"], "id": "asset-109728", "thematicGeographicals": ["COURTEPIN", "FRIBOURG", "SUISSE"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "title": "LE RETOUR DE L'ENFANT VOLE - 84.01.20", "visualGeographicals": ["COURTEPIN", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DIVORCE", "ENL\u00c8VEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-107817", "durationSec": 778, "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.20", "visualThemes": ["BANQUE", "OPIUM", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "MALADIE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMEGA", "EBAUCHES", "LONGINES"], "id": "asset-109366", "publicationDate": "1984-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Crise des r\u00e9fugi\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448400.image", "id": "ece-3448402", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1984-01-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les r\u00e9fugi\u00e9s, victimes du conflit entre l'Ethiopie et la Somalie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448402", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448402"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Follonier, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Avant l'oubli : histoires de veill\u00e9es\" (Ed. Monographic, Coll. M\u00e9moire vivant)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F84A87D-4803-4F95-8FD0-7850877176B4", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Follonier, Jean"], "thematicThemes": ["conte", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Follonier, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bapt\u00eame de la premi\u00e8re rame du TGV avant l'inauguration du TGV Paris-Lausanne : D\u00e9claration de Raymond Junod, conseiller d'Etat vaudois et interview de L\u00e9on Schlumpf, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-05A75902-C7E5-48C1-8D5C-DC7767019E8E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "France", "Vaud"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["TGV", "train \u00e0 grande vitesse", "transport ferroviaire", "inauguration", "histoire"], "excerpt": "Bapt\u00eame de la premi\u00e8re rame du TGV par Madame Roger Despont [orthographe ?], \u00e9pouse du pr\u00e9sident des Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux, fanfare et interview de L\u00e9on Schlumpf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schlumpf, Leon", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Junod, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 08.12.10 (1/2) - TRAIN - TGV PARIS-LAUSANNE", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-BE3F99F4-C550-4437-89FC-A839CB0E8073", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse", "France"], "durationSec": 15, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inauguration", "transport ferroviaire", "histoire", "TGV", "train \u00e0 grande vitesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schlumpf, Leon", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Junod, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Nods (BE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8FEDE4AC-49F4-401F-A37F-15FCB69AC1EC", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Nods", "Berne (canton)"], "durationSec": 6366, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 08.12.10 (2/2) - TRAIN - TGV PARIS-LAUSANNE", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-014839E2-956F-4A80-BD11-ED4BE4F416A5", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inauguration", "train \u00e0 grande vitesse", "transport ferroviaire", "TGV", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schlumpf, Leon", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Junod, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106386", "durationSec": 921, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "id": "asset-109648", "thematicGeographicals": ["PAKISTAN", "THAILANDE", "VIETNAM", "AFGHANISTAN", "DJIBOUTI", "ETHIOPIE"], "durationSec": 5416, "mediaType": "video", "title": "REFUGIES : 10 MILLIONS DE DERACINES - 84.01.19", "visualGeographicals": ["PAKISTAN", "THAILANDE", "VIETNAM", "AFGHANISTAN", "DJIBOUTI", "ETHIOPIE", "PAKISTAN", "THAILANDE", "VIETNAM", "AFGHANISTAN", "DJIBOUTI", "ETHIOPIE", "PAKISTAN", "THAILANDE", "VIETNAM", "AFGHANISTAN", "DJIBOUTI", "ETHIOPIE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.19", "visualThemes": ["CONDITIONNEMENT", "CAMIONNAGE", "VIN", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-119117", "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.19", "id": "asset-111794", "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.01.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-107816", "durationSec": 706, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LA PAILLE ET LA POUTRE", "id": "asset-109883", "durationSec": 572, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107014", "durationSec": 294, "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.19", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "D\u00c9SARMEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "CONDITIONNEMENT", "BOISSON", "VIN", "AUTOMOBILE", "CAMIONNAGE"], "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "USA", "SUEDE", "URSS", "PARIS", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCHLUMPF, LEON", "JUNOD, RAYMOND"], "id": "asset-109351", "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.19", "visualThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ARM\u00c9E", "AVALANCHE", "ENNEIG\u00c9", "PIC", "TAXIDERMIE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "ENNEIG\u00c9", "VITICULTURE", "VIN", "\u00c9LEVAGE", "MAMMIF\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUYERES", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "APROZ"], "id": "asset-108135", "publicationDate": "1984-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eliane Vernay, \u00e9crivaine : A propos de ses oeuvres \"Feux sombres\" et \"A prendre racine dans l'\u00e9cart suivi de Hors lieu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0AF2538-B73A-4026-B55D-0BD0E14C08F6", "durationSec": 783, "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine ", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prise d'otage du Bochuz : Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Leuba, chef du D\u00e9partement de Justice et Police et des affaires militaires du canton de Vaud et de Pierre Aeppli, commandant de la police cantonale vaudoise ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A87232AF-4416-4690-BC36-3BE35CF866CC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bochuz"], "durationSec": 567, "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9vasion", "prise d'otage", "prison"], "excerpt": "Retour sur l'affaire de la prise d'otage par deux \u00e9vad\u00e9s du Bochuz qui s'est sold\u00e9e par la mort d'un policier, les dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 mis en place dans des cas de prise d'otages.", "alternativeTitle": ["Otages \u00e0 Bochuz / SIR_1984-01-18_journal-de-midi_A87232AF-4416-4690-BC36-3BE35CF866CC / Prise d'otage du Bochuz : Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Leuba, chef du D\u00e9partement de Justice et Police et des affaires militaires du canton de Vaud et de Pierre Aeppli,"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la police cantonale vaudoise ", "name": "Aeppli, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de Justice et Police et des affaires militaires du canton de Vaud", "name": "Leuba, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324584"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.18", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "D\u00c9CHET", "\u00c9LECTION", "INCENDIE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "INONDATION", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CARNAVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "AUTOMOBILISME", "DIOXINE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "D\u00c9CHET", "\u00c9LECTION", "INCENDIE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "INONDATION", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CARNAVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "AUTOMOBILISME", "DIOXINE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "D\u00c9CHET", "\u00c9LECTION", "INCENDIE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "INONDATION", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CARNAVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "AUTOMOBILISME", "DIOXINE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "D\u00c9CHET", "\u00c9LECTION", "INCENDIE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "INONDATION", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CARNAVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "AUTOMOBILISME", "DIOXINE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "D\u00c9CHET", "\u00c9LECTION", "INCENDIE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "INONDATION", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CARNAVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISSIDENCE", "AUTOMOBILISME", "DIOXINE", "\u00c9COLOGISME", "FOR\u00caT", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "NAVETTE SPATIALE", "MISSILE", "PRIX NOBEL", "\u00c9LECTION", "VOTATION", "NAVETTE SPATIALE", "MISSILE", "PRIX NOBEL"], "visualGeographicals": ["BERLIN", "BERLIN", "TIRANA", "BERLIN", "BERLIN", "BERLIN", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "CHILI", "TURQUIE", "ALLEMAGNE", "ARGENTINE", "COREE DU SUD", "GRENADE (ETAT)", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "CHILI", "TURQUIE", "ALLEMAGNE", "ARGENTINE", "COREE DU SUD", "GRENADE (ETAT)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SINATRA, FRANK", "AQUINO, BENIGNO", "CRAXI, BETTINO", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "JEAN-PAUL II", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "SINATRA, FRANK", "AQUINO, BENIGNO", "CRAXI, BETTINO", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "JEAN-PAUL II", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "SINATRA, FRANK", "AQUINO, BENIGNO", "CRAXI, BETTINO", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "JEAN-PAUL II", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "SINATRA, FRANK", "AQUINO, BENIGNO", "CRAXI, BETTINO", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "JEAN-PAUL II", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "SINATRA, FRANK", "AQUINO, BENIGNO", "CRAXI, BETTINO", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "JEAN-PAUL II", "REAGAN, RONALD", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "ARAFAT, YASSER", "WALESA, LECH", "PINOCHET, AUGUSTO", "AGCA, ALI", "JEAN-PAUL II", "ARAFAT, YASSER", "WALESA, LECH", "PINOCHET, AUGUSTO", "AGCA, ALI", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-209309", "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.18", "visualThemes": ["VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "POLITIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "DROIT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ARCHITECTURE", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "SUISSE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "visualPersons": ["LOUP, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-108119", "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-107815", "durationSec": 705, "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ESSAI DES MAT\u00c9RIAUX", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE"], "id": "asset-245337", "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "title": "SCIENCE ET SKI : LA RANCON DE LA VITESSE - 84.01.18", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ESSAI DES MAT\u00c9RIAUX", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DECINE SPORTIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.18", "id": "asset-111789", "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.18", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "ARTICUL\u00c9", "CREVETTE", "TOXICOLOGIE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "ENNEIG\u00c9", "ASTRONAUTIQUE", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CALIFORNIE", "USA", "PORTO RICO"], "visualCorporations": ["OMEGA", "EBAUCHES", "LONGINES", "NASA"], "id": "asset-109341", "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "TV5 - 84.01.18", "id": "asset-109589", "durationSec": 92, "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CLIMAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BRICOLAGE"], "id": "asset-106560", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19840118, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "84.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPIN, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106385", "durationSec": 745, "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107009", "durationSec": 253, "publicationDate": "1984-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Coppens, professeur d'anthropologie au Mus\u00e9um national d'histoire naturelle, directeur du Mus\u00e9e de l'Homme, professeur au Coll\u00e8ge de France : A propos de son livre \"Le singe, l'Afrique et l'Homme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECAC520C-B5D2-4A21-9A53-8690EB9151F2", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coppens, Yves"], "thematicThemes": ["homme", "pal\u00e9ontologie", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'anthropologie", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monnet, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Brossart-Legrand, chirurgienne : A propos de son livre \"Vive l'h\u00f4pital\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C67E71A2-3043-4FAA-A330-DF2B8E03921B", "durationSec": 3317, "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "personnel hospitalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgienne", "name": "Brossart-Legrand, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106999", "durationSec": 242, "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106384", "durationSec": 974, "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.17", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-119073", "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.17", "visualThemes": ["PRISON", "\u00c9VASION", "LOGEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARRI\u00c8RE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-108107", "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.17", "visualThemes": ["POLICE", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRISE D'OTAGE", "HUMOUR", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "HUMOUR", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BALE"], "visualPersons": ["HALLER, BERNARD", "GISIGER, DANIEL", "MOSER, FRANCESCO", "HALLER, BERNARD", "SUTER, MORITZ"], "id": "asset-109332", "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.01.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-107814", "durationSec": 685, "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.17", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "DIOXINE"], "visualGeographicals": ["LOMBARDIE", "ITALIE", "SEVESO", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["HOFFMANN-LA ROCHE"], "id": "asset-209299", "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.17", "visualThemes": ["PAIX", "UNIVERSIT\u00c9", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-111784", "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BRUT", "ARTISTE PEINTRE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE"], "visualPersons": ["JENDLY, ROGER"], "id": "asset-106689", "thematicGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 5530, "mediaType": "video", "title": "LA PASSION D'ADOLF WOELFLI - 84.01.17", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1984-01-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JENDLY, ROGER"], "thematicThemes": ["ART BRUT", "ARTISTE PEINTRE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PERIAT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Pr\u00e9nom Carmen", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447813.image", "id": "ece-3447815", "durationSec": 758, "publicationDate": "1984-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Luc Godard et Anne-Marie Mi\u00e9ville, une complicit\u00e9 cr\u00e9atrice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447815", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447815"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guyette Lyr, \u00e9crivain, dramaturge : A propos de son livre \"Retour \u00e0 Elna\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA65065E-441C-4CFF-9C52-0590E0CDD80B", "durationSec": 3316, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge", "name": "Lyr, Guyette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Arts et sciences en Bourgogne. Entretien avec Henri Vincenot, \u00e9crivain (5/7) : Balade \u00e0 Ch\u00e2teauneuf-en-Auxois, village du 13e si\u00e8cle, la Bourgogne au partage des eaux (M\u00e9diterran\u00e9e et Atlantique)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E138766-E957-4FC3-B792-1FA9E677EE97", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Ch\u00e2teauneuf-en-Auxois", "France"], "durationSec": 2995, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "13e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vincenot, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO", "RADIO LOCALE"], "id": "asset-109789", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : LES RADIOS LIBRES - 84.01.16", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RADIO", "RADIO LOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.01.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-107813", "durationSec": 764, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPP, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JEAN-LUC GODARD / ANNE-MARIE MIEVILLE - 84.01.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["MIEVILLE, ANNE-MARIE", "GODARD, JEAN-LUC", "SCHMID, DANIEL"], "id": "asset-108969", "durationSec": 3442, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MIEVILLE, ANNE-MARIE", "GODARD, JEAN-LUC", "SCHMID, DANIEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.16", "visualThemes": ["PONT"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "THONON-LES-BAINS"], "visualPersons": ["FRIEDRICH, RUDOLF"], "id": "asset-119040", "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "MEDICAMENT : TANDERIL ET BUTAZOLIDINE - 84.01.16", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-105878", "durationSec": 419, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106988", "durationSec": 272, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.16", "visualThemes": ["JUSTICE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE"], "id": "asset-111781", "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ASSOCIATION"], "id": "asset-106155", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1059, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840116, Des membres de la Ligue Internationale contre le Racisme et l'Antis\u00e9mitisme (LICRA) pr\u00e9sentent les buts et le fonctionnement de leur association.", "title": "LICRA LIGUE INTERNATIONALE CONTRE LE RACISME ET L'ANTISEMITISME - 84.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106383", "durationSec": 836, "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.01.16", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "STATION-SERVICE", "CANOE-KAYAK", "ENFANT (\u00c2GE)", "CANARD", "OISEAU"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TL"], "id": "asset-108092", "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.16", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "IMMOBILIER", "\u00c9CONOMIE", "IMMOBILIER"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE"], "visualPersons": ["BORNER, ALAIN"], "id": "asset-109318", "publicationDate": "1984-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tickets de premi\u00e8res", "title": "Rostropovitch \u00e0 Fribourg", "imageURL": "http://www.rts.ch/8568147.image", "id": "ece-8568091", "durationSec": 157, "publicationDate": "1984-01-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1984, Mstislav Rostropovitch rendait visite \u00e0 son ami le compositeur Norbert Moret.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8568091", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8568091"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat (1/9)", "id": "sound-C3F9345F-EE8B-4F8E-9BF9-2050A5D4BBDB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon - 2. Le patois dans sa jeunesse et sa pratique actuelle, de Frank Cherpillod et Michel Terrapon, par Frank Cherpillod et Michel Terrapon - 3. Traduction fran\u00e7aise des propos tenus par Frank Cherpillod, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michl Terrapon - 5. Suite de l'entretien sur le patois interdit \u00e0 l'\u00e9cole et histoire dr\u00f4le \u00e0 propos des fontaines du village, de Frank Cherpillod et Michel Terrapon, par Frank Cherpillod et Michel Terrapon - 6. Traduction fran\u00e7aise des propos tenus par Frank Cherpillod, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cherpillod, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cherpillod, Frank", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "\"Maigret se trompe\" de Georges Simenon, pi\u00e8ce polici\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BB1DCF46-2D50-41FB-8A08-B17A5A9C6FB5", "durationSec": 3243, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "d\u00e9sir\u00e9e Brault", "name": "Die, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "une infirmi\u00e8re", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "lucas", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "docteur Mausuy", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "madame Gouin", "name": "Damien, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "antoinette, la belle-soeur", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "lapointe", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "le professuer Gouin", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Maigret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "janvier", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la concierge", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "madame Maigret", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "lucile Decaux", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "EGLISE DU CHABLE - LA PORTE ETROITE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-109884", "durationSec": 639, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.01.15", "id": "asset-105935", "durationSec": 1189, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.01.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-106009", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.15", "visualThemes": ["EXPLOSION", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "WINDSURF (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "CRESSIER (NE)", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-109304", "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "84.01.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-109088", "durationSec": 2538, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PROCES POUR UNE CRECHE - 84.01.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-108730", "durationSec": 1696, "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SCULPTURE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SCULPTURE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["DUCIMETIERE, GERALD", "MEYER, HERBERT", "ROSTROPOVITCH, MSTISLAV", "MORET, NORBERT", "DUCIMETIERE, GERALD", "MEYER, HERBERT", "ROSTROPOVITCH, MSTISLAV", "MORET, NORBERT", "DUCIMETIERE, GERALD", "MEYER, HERBERT", "ROSTROPOVITCH, MSTISLAV", "MORET, NORBERT"], "id": "asset-109744", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 3565, "mediaType": "video", "title": "84.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUCIMETIERE, GERALD", "MEYER, HERBERT", "ROSTROPOVITCH, MSTISLAV", "MORET, NORBERT"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.01.15", "visualThemes": ["INSTALLATION SPORTIVE", "GOLF (LOISIR)", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-119023", "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["CHRISTINAT, AMELIA", "CLIVAZ, JEAN"], "id": "asset-109103", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840115, d\u00e9bat anim\u00e9 par TORRACINTA Claude \u00e0 propos du Parti socialiste, confront\u00e9 \u00e0 des discussions internes concernant sa participation ou son retrait du Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis la non \u00e9lection au gouvernement de la conseill\u00e8re nationale socialiste UCHTENHAGEN Lilian.", "title": "SOCIALISTES : OUI OU NON AU CONSEIL FEDERAL ? - 84.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHRISTINAT, AMELIA", "CLIVAZ, JEAN"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Samedi Reportage", "source": "siranau", "title": "Le pillage d'\u00e9glises. Reportage en Valais", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6B7340E7-8355-46C1-BDC2-18A17774D8EA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "1984-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "protection des oeuvres d'art", "vol (criminalit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'inventaire des \u00e9glises du Haut-Valais", "name": "Ruppen, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "antiquaire, expert, Lausanne", "name": "Denoyel Manzini, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la protection des biens culturels \u00e0 l'Etat du Valais", "name": "Biner, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Instruction publique du Valais", "name": "Comby, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Cachin, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de la paroisse Saint Germain", "name": "Decoquatrix", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, cur\u00e9 de Rolle", "name": "Baud, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, arch\u00e9ologue cantonal", "name": "Dubuis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec L\u00e9o Moulin : A propos de la r\u00e9\u00e9dition de l'ouvrage \"L'Ouverture de cuisine\" de Lancelot de Casteau, publi\u00e9 en 1604", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30B4DE96-4D4A-467B-B4A7-65C8B00BAF78", "durationSec": 1034, "publicationDate": "1984-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casteau, Lancelot de"], "thematicThemes": ["art culinaire", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Moulin, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["GUICHARD, DANIEL", "PICHON, BERNARD", "SIM", "SIM", "GUICHARD, DANIEL", "SIM", "GUICHARD, DANIEL", "SIM", "GUICHARD, DANIEL"], "id": "asset-107649", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 4439, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 19840114, PICHON Bernard re\u00e7oit des invit\u00e9s chez l'architecte d'int\u00e9rieur BOVAY Jean-Fran\u00e7ois, le styliste HECHTER Daniel, l'humoriste SIM, le chanteur GUICHARD Daniel, l'entra\u00eeneur DONZE Jean-Claude et le peintre TABIN-DARBELLAY Isabelle ainsi que la chanteuse am\u00e9ricaine COLTRANE Chi et le groupe de jazz SPEIRA M'BASSA.", "title": "SION - 84.01.14", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1984-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.01.14", "id": "asset-105934", "durationSec": 2748, "publicationDate": "1984-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}