{"response": {"numFound": 4094, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Bateau d'Emile", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel McLean, chanteur compositeur qu\u00e9b\u00e9cois, suivi de la chanson \"Les Grands oiseaux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-404966B8-DD9D-45BA-8B36-607C0E4529AB", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 452, "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McLean, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "McLean, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Bateau d'Emile", "source": "siranau", "title": "Interview de Julos Beaucarne, chanteur belge, \u00e0 l'occasion de sa tourn\u00e9e en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C29FC9E8-4AF8-4883-9784-F52DC6CE7677", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 669, "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaucarne, Julos"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "De retour de Montr\u00e9al, Julos Beaucarne r\u00e9pond aux questions d'Emile Gardaz en interpr\u00e9tant certaines de ses chansons", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste belge", "name": "Beaucarne, Julos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Jumeau-Lafond : A propos de son ouvrage \"Le Livre de l'amateur de th\u00e9\" (Ed. Laffont) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D81B135F-356D-4DC1-99F4-D5991BD1B6A6", "durationSec": 898, "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9 (boisson)", "th\u00e9 (denr\u00e9e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Jumeau-Lafond, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Studio 4", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CLOWN", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["LARA, CATHERINE", "SOL", "MONNEY, ALAIN", "SANSON, VERONIQUE", "JONASZ, MICHEL", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-109033", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3528, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840218, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public pr\u00e9sent\u00e9e par l'animateur fran\u00e7ais MORIN Christian avec comme invit\u00e9s principaux les chanteurs fran\u00e7ais LARA Catherine, SANSON V\u00e9ronique et JONASZ Michel.", "title": "CATHERINE LARA / VERONIQUE SANSON / MICHEL JONASZ - 84.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ARISTIDE PADYGROS"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ARISTIDE PADYGROS"], "thematicPersons": ["LARA, CATHERINE", "SOL", "MONNEY, ALAIN", "SANSON, VERONIQUE", "JONASZ, MICHEL"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040807 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "LES MILITANTS FRANCS-MONTAGNARDS - 84.02.18", "id": "asset-106160", "thematicGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES"], "durationSec": 1252, "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Franches-Montagnes : 19840218, les militants francs-montagnards luttent contre l'augmentation des r\u00e9sidences secondaire au d\u00e9pens de maisons habit\u00e9es \u00e0 l'ann\u00e9e dans cette r\u00e9gion du canton du Jura. Cette augmentation a des cons\u00e9quences sur l'\u00e9conomie et l'ambiance des villages concern\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.18", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "AUTOMOBILE", "RADIO LOCALE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "id": "asset-119097", "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.18", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRISME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TUNNEL", "POLICE", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "RADIO LOCALE", "HORLOGERIE", "A\u00c9ROPORT", "PROTECTION CIVILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TOURISME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TUNNEL", "POLICE", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "IRAN", "ITALIE", "FRANCE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "ITALIE", "FRANCE", "GENEVE", "EGYPTE", "CAIRE, LE", "IRAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["KHOMEINY, RUHOLLA", "RAMADAN, HANI"], "id": "asset-109343", "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.18", "id": "asset-108122", "publicationDate": "1984-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "L'image et ses le\u00e7ons", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467024.image", "id": "ece-3467026", "durationSec": 1409, "publicationDate": "1984-02-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain exprime sa passion pour la photographie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467026", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467026"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "L'injustice de la prison", "imageURL": "http://www.rts.ch/8039256.image", "id": "ece-8039262", "durationSec": 176, "publicationDate": "1984-02-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rendre \u00e0 visite \u00e0 son fils objecteur de conscience en prison, une exp\u00e9rience p\u00e9nible.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8039262", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8039262"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Alain M., objecteur", "imageURL": "http://www.rts.ch/8049228.image", "id": "ece-8049234", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1984-02-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Refuser de rejoindre l'arm\u00e9e et faire de la prison: portait d'un jeune homme ordinaire", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049234", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8049234"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Dans le magasin de disques. De Karl Valentin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EABFA28B-1D28-4129-86B6-27B0C641DFEB", "durationSec": 1189, "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valentin, Karl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le vendeur", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Karl Valentin, l'accus\u00e9, le mari, l'homme au chien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le juge, la femme, une dame", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "la vendeuse", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Interview des com\u00e9diens Sami Frey et Michel Duchaussoy : A propos de la pi\u00e8ce \"Trahisons\" d'Harold Pinter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2680C1C1-49FE-4638-9B9F-C62A7E74609B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1364, "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frey, Sami", "Duchaussoy, Michel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Duchaussoy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "25e anniversaire du droit de vote des vaudoises : Entretiens avec Gertrude Girard-Montet, Gabrielle Ethenoz-Damond, Ginette Margairaz-Groux et Odile Jaeger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40618005-38DF-4FB9-8741-21D53FA238F5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2351, "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Despland, Gabriel", "Muret, Charlotte", "Bettens, Charles", "Quinche, Antoinette"], "thematicThemes": ["droit de vote des femmes", "f\u00e9minisme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "L'\u00e9mission d\u00e9bute avec des extraits d'archives de personnalit\u00e9s ayant oeuvr\u00e9 pour le droit de vote des femmes et qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es entre temps (Antoinette Quinche, Gabriel Despland, Charles Bettens, Charlotte Muret).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association vaudois pour les droits de la femme 1981-1983 ", "name": "Margairaz-Groux, Ginette", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil vaudoise, membre du conseil communal de Nyon", "name": "Ethenoz-Damond, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne pr\u00e9sidente de l'Association pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "Girard-Montet, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "femme politique vaudoise", "name": "Jaeger, Odile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["SURDEL, JERZY", "BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-109954", "durationSec": 1394, "mediaType": "video", "title": "NICOLAS BOUVIER : L'IMAGE ET SES LECONS - 84.02.17", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SURDEL, JERZY", "BOUVIER, NICOLAS"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SURDEL, Jerzy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.17", "visualThemes": ["JUSTICE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY"], "id": "asset-180578", "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.17", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "TUNNEL", "CAMIONNAGE"], "id": "asset-119076", "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107035", "durationSec": 292, "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Miquel, historien : A propos de son livre \"La Grande guerre\" (Ed. Fayard, 1983)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD57282E-E2C1-4941-9744-E20D2CD90967", "durationSec": 2564, "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miquel, Pierre"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien ", "name": "Miquel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106407", "durationSec": 759, "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "id": "asset-109646", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "title": "ALAIN M., OBJECTEUR - 84.02.17", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRISON", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.17", "visualThemes": ["SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "RADIO", "OISEAU", "BATEAU", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "F\u00c9MINISME", "HOMME AU FOYER", "VIN"], "visualGeographicals": ["LO\u00c8CHE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "ANZERE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-108108", "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.17", "visualThemes": ["ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "VID\u00c9O", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "EGYPTE", "LIBAN", "FRANCE", "BEYROUTH", "EGYPTE", "LIBAN", "FRANCE"], "visualPersons": ["EL SADATE, ANOUAR", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)", "EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-109334", "publicationDate": "1984-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Courroux - Courcelon (JU) (1/2)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-29F02BF9-D34C-4AF4-82A1-CF7F545EED6F", "thematicGeographicals": ["Courroux", "Courcelon", "Jura (canton)"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Courroux - Courcelon (JU) (2/2)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AF53C47C-AC74-4300-976F-45D90F0DAC9F", "thematicGeographicals": ["Courroux", "Jura (canton)", "Courcelon"], "durationSec": 2715, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "1. Le Th\u00e9\u00e2tre obligatoire. De Karl Valentin. - 2. Lettre \u00e0 un directeur de th\u00e9\u00e2tre. De Karl Valentin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F4CE0135-E974-47FF-8AF4-E9FA6593E75D", "durationSec": 593, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valentin, Karl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles de la descente Dames des Jeux Olympiques d'hiver de Sarajevo et interviews de Michela Figini, Maria Walliser et Ariane Ehrat, skieuses", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F9D31B12-DC41-4B98-98D7-EB0AE1D7311A", "thematicGeographicals": ["Sarajevo"], "durationSec": 463, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles et r\u00e9actions de la Tessinoise Michela Figini qui a gagn\u00e9 la m\u00e9daille d'or et de la Valaisanne Maria Walliser, m\u00e9daille d'argent, ainsi que de Ariane Arhardt qui a \"rat\u00e9\" la m\u00e9daille de bronze", "alternativeExcerpt": ["Les skieuses suisses ont brill\u00e9 dans la descente des JO de Sarajevo."], "alternativeTitle": ["Skieuses m\u00e9daill\u00e9es JO Sarajevo / SIR_1984-02-16_journal-de-18-heures_F9D31B12-DC41-4B98-98D7-EB0AE1D7311A / C\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles de la descente Dames des Jeux Olympiques d'hiver de Sarajevo et interviews de Michela Figini, Maria Walliser et Ariane Ehrat,", "Journal de 18 heures - 16.02.1984"], "imageURL": "//www.rts.ch/3585908.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324007", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse", "name": "Ehrat, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse", "name": "Walliser, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse", "name": "Figini, Michela", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "speakers de langues fran\u00e7aise, anglaise et serbocroate", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3324002"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.16", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PAPIER PEINT", "SCULPTURE", "UNIVERSIT\u00c9", "WINDSURF (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "HELIOS"], "id": "asset-108093", "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LEPRE EN AFRIQUE (LA) : UN MEDECIN AUX MA - 84.02.16", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-109628", "durationSec": 3055, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.16", "visualThemes": ["BOURSE D'\u00c9TUDES", "FEMME", "ARTISTE PEINTRE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "id": "asset-180575", "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.16", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "PRISON", "TOXICOMANE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TUNNEL", "CAMIONNAGE", "DOUANE", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "BERNE", "SUISSE", "BEVILARD", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "ITALIE", "FRANCE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "HELIOS"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER"], "id": "asset-109320", "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "SEULS", "id": "asset-245601", "durationSec": 5771, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106405", "durationSec": 991, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "TRAVAIL DES FEMMES", "ANIMISME", "ETHNOLOGIE", "OBS\u00c8QUES", "TRAVAIL DES FEMMES", "ANIMISME", "ETHNOLOGIE", "OBS\u00c8QUES", "TRAVAIL DES FEMMES", "ANIMISME", "ETHNOLOGIE"], "id": "asset-106852", "thematicGeographicals": ["COTE D'IVOIRE"], "durationSec": 3622, "mediaType": "video", "title": "DU VILLAGE DES VIVANTS AU VILLAGE DES MORTS : RITUELS DES FEMMES GOURO (COTE\nD'IVOIRE) - 84.02.16", "visualGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OBS\u00c8QUES", "TRAVAIL DES FEMMES", "ANIMISME", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.16", "id": "asset-108303", "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107034", "durationSec": 297, "publicationDate": "1984-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Journal de 18 heures", "title": "Succ\u00e8s \u00e0 Saravejo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3585908.image", "id": "ece-3324002", "durationSec": 462, "publicationDate": "1984-02-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les skieuses suisses ont brill\u00e9 dans la descente des JO de Sarajevo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324002", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324002"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Franz Weber, d\u00e9fenseur de la nature et des animaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BF2ADDA-2336-404F-AB0A-1070C7D7E383", "durationSec": 3206, "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "politique de l'environnement", "politique", "\u00e9cologie", "nature", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9fenseur de la nature et des animaux", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Christian Viredaz et Alexandre Voisard : A propos du livre de Christian Viredaz \"Cendre vivre\" (Ed. de l'Aire, collection \"Le coup de d\u00e9\") et des livres d'Alexandre Voisard \"Les Rescap\u00e9s et autres po\u00e8mes\" et \"L'Ann\u00e9e des treize lunes\" (Ed de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B953D8C6-7290-47DB-BD43-E5FAA8895D3F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2078, "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre", "Viredaz, Christian"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Viredaz, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Le carnet de l'\u00e9crivain de et par Maurice Chappaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EB8080AF-E5B1-4F7F-A9B7-9346E10EF624", "durationSec": 511, "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.15", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTURE", "MALADIE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN", "FRIBOURG", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["BERRI, NABIH"], "id": "asset-109306", "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.15", "visualThemes": ["ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "PESEUX", "SUISSE", "COUVET"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "id": "asset-119025", "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agora", "source": "gico", "title": "LES SECTES - 84.02.15", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-106081", "durationSec": 9338, "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WYSS, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.15", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "RUE PI\u00c9TONNE", "STATIONNEMENT"], "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-180570", "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CLIMAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "id": "asset-106558", "thematicGeographicals": ["ECHALLENS", "PLATEAU"], "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Echallens : 19840215, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "84.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAPIN, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90854", "durationSec": 782, "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.15", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "AMINONA", "PESEUX", "VALAIS"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-200271", "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.15", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "CH\u00c2TEAU", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POLITIQUE", "ENTREPRISE", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "OISEAU"], "visualGeographicals": ["PAL\u00c9ZIEUX", "ORON", "VAUD", "SUISSE", "FLEURIER", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TORNOS"], "id": "asset-108078", "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107033", "durationSec": 295, "publicationDate": "1984-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche soir", "title": "Les femmes Gouros", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464242.image", "id": "ece-3464244", "durationSec": 3667, "publicationDate": "1984-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le rituel des morts est conduit par les femmes Gouros.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464244", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464244"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Flora Groult, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le pass\u00e9 infini\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF434FBE-F49F-475F-8E4B-4367025AE868", "durationSec": 3265, "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groult, Flora"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Groult, Flora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106402", "durationSec": 786, "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.14", "visualThemes": ["GARDERIE", "PU\u00c9RICULTURE", "CHAUFFAGE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "RADIO LOCALE", "RADIO LOCALE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-180565", "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Projecteur en panne. De Karl Valentin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0B6A3C93-F131-4AD5-8621-80DA9BEC5CD5", "durationSec": 1043, "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Demange, Camille", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valentin, Karl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Valentin", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le client", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "le directeur", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Simeon", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.14", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "OBS\u00c8QUES", "KURDES", "ENL\u00c8VEMENT", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "PROTECTION DE LA NATURE", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["URSS", "IRAK", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualPersons": ["ANDROPOV, YOURI", "GROMYKO, ANDREI", "TCHERNENKO, CONSTANTIN"], "id": "asset-109295", "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.14", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "ENNEIG\u00c9", "FORAGE MINIER", "AUTOROUTE", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-108065", "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107032", "durationSec": 227, "publicationDate": "1984-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Mauriac, journaliste, essayiste et romancier : A propos de son livre \"Zab\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2011C6ED-E8A3-451F-A9CD-46FD43D736D0", "durationSec": 3343, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "essai litt\u00e9raire", "journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, essayiste et romancier", "name": "Mauriac, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monnet, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Mauriac, journaliste, essayiste et romancier : \u00e0 propos de son livre \"Zab\u00e9\" (Ed. Gallimard, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DC8663C-BE4E-4C80-92E3-C97D240F86BF", "durationSec": 3343, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, essayiste et romancier", "name": "Mauriac, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.13", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CAMIONNAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["ANDROPOV, YOURI"], "id": "asset-108095", "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.13", "visualThemes": ["NEIGE", "VITICULTURE", "PAYSAGE", "EAU POTABLE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "ART CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "id": "asset-180559", "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "LES BISTROTS MAJORATION REPAS PRIS SANS BOISSON - 84.02.13", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-105891", "durationSec": 361, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.02.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107031", "durationSec": 267, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Sortie au th\u00e9\u00e2tre. De Karl Valentin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C0494151-617F-4D16-A17E-851E04CA29DD", "durationSec": 1097, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Jourdheuil, Jean", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Valentin, Karl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la femme", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "le mari", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la voisine", "name": "Frelat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.13", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PRESSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "id": "asset-209254", "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "COPIES DE \"SUPER 8\" - LA COURSE AUTOUR DE CHEZ SOI", "id": "asset-108908", "durationSec": 2088, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.13", "visualThemes": ["OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["EPENDES (FR)"], "id": "asset-108049", "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE POUR LES JEUNES", "PRESSE POUR LES JEUNES", "PRESSE POUR LES JEUNES"], "id": "asset-109788", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : QUELLE PRESSE POUR LES JEUNES ? - 84.02.13", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE POUR LES JEUNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ANCONINA, RICHARD", "SORAL, AGNES", "BERRI, CLAUDE", "ANCONINA, RICHARD", "COLUCHE", "SORAL, AGNES"], "id": "asset-108959", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19840213, DEFAYE Christian pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique en compagnie de ses invit\u00e9s le producteur et r\u00e9alisateur BERRI Claude, le com\u00e9dien ANCONINA Richard, la com\u00e9dienne SORAL Agn\u00e8s, le com\u00e9dien PERRIN Francis et le r\u00e9alisateur JAECKIN Just.", "title": "CLAUDE BERRI, RICHARD ANCONINA, AGNES SORAL, FRANCIS PERRIN ET JUST JAECKIN - 84.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "AGUSTONI, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106401", "durationSec": 904, "publicationDate": "1984-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "BEM (2/4) : L'eucharistie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E351DBF3-97A7-4F41-A244-6D8D5C7A67C2", "durationSec": 3423, "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communion"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "p\u00e8re dominicain", "name": "Tilliard,", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Schwab, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jorat (5/9)", "id": "sound-F5A50CB5-C450-4ADA-B35C-4D0DE5021BDA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1206, "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. R\u00e9sum\u00e9 du d\u00e9but de la premi\u00e8re sc\u00e8ne, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 3. Onna veihlia de vin couet : Une veill\u00e9e du vin cuit : [d\u00e9but de la 1\u00e8re sc\u00e8ne] (texte en fran\u00e7ais), de Jules Cordey, par Frank Cherpillod - 4. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. R\u00e9sum\u00e9 de la fin de la premi\u00e8re sc\u00e8ne, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Onna veihlia de vin couet : Une veill\u00e9e du vin cuit [fin de la 1\u00e8re sc\u00e8ne], de Jules Cordey, par Frank Cherpillod - 7. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Cherpillod, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-109899", "durationSec": 676, "mediaType": "video", "title": "JEAN-FRANCOIS AUBERT - CE QUE JE CROIS", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS"], "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.12", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "TUNNEL", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "id": "asset-118975", "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.02.12", "id": "asset-105932", "durationSec": 840, "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "TAXE POIDS LOURDS", "VIGNETTE AUTOROUTE", "VOTATION", "TAXE POIDS LOURDS", "VIGNETTE AUTOROUTE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "COUTAU, GILBERT", "DARBELLAY, VITAL", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-109100", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4454, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19840212, en direct, d\u00e9bats anim\u00e9s par MONNAT Daniel \u00e0 propos de l'introduction de la vignette autorouti\u00e8re et de la taxe poids lourds. Ces projets relevant de la politique fiscale seront soumis en votation populaire le 19840226.", "title": "VIGNETTE ET TAXE POIDS LOURDS : OUI OU NON ? - 84.02.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" Claude Frey fumant la pipe sur le plateau."], "thematicThemes": ["VOTATION", "TAXE POIDS LOURDS", "VIGNETTE AUTOROUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "HIVERNAL"], "id": "asset-108606", "thematicGeographicals": ["CANADA"], "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "L'HIVER - 84.02.12", "visualGeographicals": ["CANADA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "HIVERNAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE", "PEINTURE"], "visualPersons": ["GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "FELLINI, FEDERICO", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS", "GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS"], "id": "asset-109742", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ZURICH"], "durationSec": 3315, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19840212, \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 culturelle constitu\u00e9e d'un montage de plusieurs sujets\n* Plateau : MOULIN B\u00e9atrice chante des chansons de VIAN Boris\n* Zurich : retrospective PICABIA Francis au Kunsthaus\n* Zurich : exposition de dessins de FELLINI Federico\n* Gen\u00e8ve : portrait du com\u00e9dien genevois SCHLEGEL Jean qui a jou\u00e9 dans \"E la nave va\"\n* Gen\u00e8ve : visite \u00e0 l'atelier du peintre GROSCLAUDE Philippe\n* Lieu indetermin\u00e9 : clip vid\u00e9o d'un chor\u00e9graphie de GENTON Dominique \"Comme une distance\"\n* Plateau : CURTI Jean-Marie pr\u00e9sentant son projet de cr\u00e9er dans les cath\u00e9drales de Lausanne et Gen\u00e8ve l'op\u00e9ra de BRITTEN Benjamin \"L'arche de No\u00e9\".", "title": "84.02.12", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROSCLAUDE, PHILIPPE", "PICABIA, FRANCIS"], "thematicThemes": ["PEINTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DAVAL, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.12", "visualThemes": ["BILLARD", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "UCHTENHAGEN, LILIAN", "STICH, OTTO", "MOREL, FELICIEN", "RICHTER, YANN", "BUTTY, LAURENT", "CHRISTINAT, AMELIA"], "id": "asset-109267", "publicationDate": "1984-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Samedi Reportage", "source": "siranau", "title": "Le petit train des Diablerets. A propos de la ligne Aigle-Le S\u00e9pey-Les Diablerets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D872DE1D-9F90-492C-8D98-99B978C4BDA1", "thematicGeographicals": ["Ormont-Dessus", "Vaud", "Diablerets (Les)", "Chablais (vaudois)"], "durationSec": 942, "publicationDate": "1984-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aigle-Le S\u00e9pey-les Diablerets (chemin de fer)"], "thematicThemes": ["chemin de fer priv\u00e9", "tourisme", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "direcreur de l'EUROTEL des Diablerets", "name": "Wartner, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme des Diablerets", "name": "Messailler, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "syndic d'Ormont-Dessus", "name": "Favre, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "cantonnier", "name": "Berger, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'exploitation des transports publics du Chablais", "name": "Croset, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9s. d'Ormont-Dessus", "name": "Perreten, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "PRO ANIMALI - 84.02.11", "id": "asset-106168", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 1188, "publicationDate": "1984-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 19840211, l'Association Pro Animali lutte contre les meurtres d'animaux dont la peau sera utilis\u00e9e pour la mode. Leur campagne de sensibilisation se fait \u00e0 l'aide de films et de photos.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SCULPTEUR", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DANSE CLASSIQUE", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "PICHON, BERNARD", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "PICHON, BERNARD", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ", "TINGUELY, JEAN", "PICHON, BERNARD", "SPOERLI, HEINZ"], "id": "asset-107631", "thematicGeographicals": ["BALE"], "durationSec": 4372, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le : 19840211, PICHON Bernard re\u00e7oit en direct chez BURKHARDT Lukas, ex-conseiller d'Etat b\u00e2lois et son \u00e9pouse, le sculpteur TINGUELY Jean, la chanteuse LAURENS Rose, le chanteur BARZOTTI Claude, le chor\u00e9graphe SPOERLI Heinz, le photographe MANZUTTI Onorio et CURDY Guy, journaliste correspondant \u00e0 B\u00e2le de la Radio Suisse Romande (RSR).", "title": "BALE - 84.02.11", "visualGeographicals": ["BALE", "BALE", "LAUSANNE", "BALE", "BALE", "GENEVE", "BALE", "PARIS", "BALE", "BALE", "SUISSE", "BALE", "BALE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1984-02-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TINGUELY, JEAN", "SPOERLI, HEINZ"], "thematicThemes": ["SCULPTURE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.11", "visualThemes": ["NAVETTE SPATIALE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION", "TRAVAIL DES FEMMES", "INFORMATIQUE", "INDUSTRIE TEXTILE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "HORLOGERIE", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "id": "asset-109250", "publicationDate": "1984-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "Espace et m\u00e9moire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467016.image", "id": "ece-3467018", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1984-02-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans l'intimit\u00e9 de la maison genevoise de Nicolas Bouvier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467018", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467018"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Pichon, journaliste, producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la RTSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA87DF6E-A320-41E8-94F6-D64A43AB941E", "durationSec": 3347, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pichon, Bernard", "RTSR"], "thematicThemes": ["journaliste", "t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thomas Koerfer, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Coeur de braise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F14FAA23-EE06-4F7B-A97D-06BC827A92DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1304, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koerfer, Thomas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Koerfer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Janine Pierret, sociologue : A propos de son livre \u00e9crit en collaboration avec Claudine Herzlich \"Malades d'hier, malades d'aujourd'hui : de la mort collective au devoir de gu\u00e9rison\" (Ed. Payot, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6A90DC8-7FD6-4046-952E-41FA22718A7F", "durationSec": 2841, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierret, Janine"], "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9decine", "sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue ", "name": "Pierret, Janine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.02.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-106400", "durationSec": 737, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.10", "visualThemes": ["NEIGE", "AVALANCHE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "STATIONNEMENT", "FROMAGE", "ART CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "ITALIE", "SUISSE"], "id": "asset-108010", "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["MOHR, JEAN", "SURDEL, JERZY", "BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-109953", "durationSec": 1310, "mediaType": "video", "title": "NICOLAS BOUVIER : L'ESPACE ET LA MEMOIRE - 84.02.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOHR, JEAN", "SURDEL, JERZY", "BOUVIER, NICOLAS"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "L'Ange. Une nouvelle d'H\u00e9l\u00e8ne Ouvrard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-219FFC98-97D5-486D-BC43-01B6B548CBA0", "durationSec": 973, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "romanci\u00e8re qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Ouvrard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "narratrice", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.02.10", "visualThemes": ["URBANISME", "ENNEIG\u00c9", "FOR\u00caT", "ARCHIVES", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-180551", "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.10", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVALANCHE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS"], "id": "asset-118944", "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "LA VIE BREVE - MELOMANIE", "id": "asset-108479", "durationSec": 3893, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Chalais, journaliste, grand reporter et chroniqueur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-874253A5-F43D-49CD-838F-A199632C90AB", "durationSec": 631, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalais, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["journaliste", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, grand reporter et chroniqueur de cin\u00e9ma ", "name": "Chalais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.02.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107030", "durationSec": 251, "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.02.10", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE", "AVALANCHE", "BIOGRAPHIE", "AVALANCHE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["URSS", "URSS", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "ZERMATT", "VALAIS", "URSS", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["ANDROPOV, YOURI", "NIVAT, GEORGES", "ANDROPOV, YOURI"], "id": "asset-109235", "publicationDate": "1984-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel D\u00e9on, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise : A propos de son livre \"Je vous \u00e9cris d'Italie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC9E73E6-B0CD-465B-81B9-94E57CB047D7", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "1984-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9on, Michel", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "D\u00e9on, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Les Collons (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B4E92C7A-574D-478F-AFEF-03908BBEC98A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Collons (Les)"], "durationSec": 6354, "publicationDate": "1984-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Chalais, journaliste, grand reporter et chroniqueur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2ADD060-23D3-41CD-ACCE-E2E78E354888", "durationSec": 667, "publicationDate": "1984-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalais, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["journaliste", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, grand reporter et chroniqueur de cin\u00e9ma ", "name": "Chalais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}]}}