{"response": {"numFound": 4094, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "BAREFOOT (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["JOHN, ELTON", "PONCET, CHARLES"], "id": "asset-118318", "durationSec": 5278, "mediaType": "video", "title": "84.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110420", "durationSec": 741, "publicationDate": "1984-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ALICE : UN COMBAT POUR LA VIE - 84.09.27", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-119419", "durationSec": 3537, "publicationDate": "1984-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BARE FOOT - 84.09.27", "visualThemes": ["BAREFOOT (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-118319", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1984-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["BAREFOOT (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110183", "durationSec": 810, "publicationDate": "1984-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Denis Roche, \u00e9crivain, po\u00e8te et photographe fran\u00e7ais : A propos de \"La bonne et ma\u00eetre\" de l'\u00e9crivain am\u00e9ricain Robert Coover (Ed. Seuil, coll. Fiction et Cie). - 2. Entretien avec G\u00e9rard Suter, homme de radio : A propos de l'articulation entre le roman de Robert Coover et la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671199D8-C967-4BA8-A242-543E66ABC536", "durationSec": 2731, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coover, Robert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te et photographe fran\u00e7ais", "name": "Roche, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claire Torracinta-Pache, auteur de l'ouvrage \"Le pouvoir est pour demain : les femmes dans la politique suisse\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C3B56B7-8386-48A7-BC4A-433AF15E6EC7", "durationSec": 3237, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Torracinta-Pache, Claire"], "thematicThemes": ["politique", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur ", "name": "Torracinta-Pache, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision de la loi sur l'agriculture : Interview de Roger Schaffter, pr\u00e9sident de la Commission du Conseil des Etats", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D5CEACE6-7199-4D01-A175-F4BA8F6CC144", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "agriculture", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission du Conseil des Etats", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-118310", "durationSec": 5080, "mediaType": "video", "title": "84.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PONCET, CHARLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.26", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "POLITIQUE", "SOCIALISME", "POLICE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "POSTE", "COURSE DE CHEVAUX", "FOULE", "BOURSE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "HONG KONG", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["LEUBA, JEAN-CLAUDE", "DENG KSIAO PING", "THATCHER, MARGARET", "MATHEZ, GUY"], "id": "asset-119259", "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110419", "durationSec": 662, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.09.26", "visualThemes": ["VIADUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "CAMIONNAGE", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "CANARD", "OISEAU", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PRESSE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "COLLECTION", "COUTURE", "MACHINE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VON ROLL", "TAVARO"], "id": "asset-111818", "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "SPECIAL NATURE - 84.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110294", "durationSec": 1570, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110174", "durationSec": 801, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agora", "source": "gico", "title": "LES ENFANTS DU DIVORCE - 84.09.26", "id": "asset-110063", "durationSec": 5595, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110651", "durationSec": 287, "publicationDate": "1984-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Poirot-Delpech, journaliste et \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'Et\u00e9 36\" (Ed. Gallimard, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CE06500-E56A-40B0-BE47-3AAB771BD808", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "France"], "durationSec": 3427, "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Poirot-Delpech, Bertrand"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "ann\u00e9es 1930", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du feuilleton litt\u00e9raire du journal Le Monde, prix interalli\u00e9 en 1958", "name": "Poirot-Delpech, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-118305", "durationSec": 5090, "mediaType": "video", "title": "84.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PONCET, CHARLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110650", "durationSec": 278, "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110418", "durationSec": 765, "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110182", "durationSec": 705, "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.25", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "COMMUNISME", "ENTREPRISE", "JUSTICE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "GRECE", "ATHENES"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "id": "asset-119238", "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.09.25", "visualThemes": ["CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "ART CULINAIRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "ART CULINAIRE", "CORT\u00c8GE", "FLORICULTURE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION", "PISCINE", "AUBERGE DE JEUNESSE", "H\u00d4PITAL", "CONDITIONNEMENT", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE", "CONDITIONNEMENT", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "VAUD", "ROLLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-111814", "publicationDate": "1984-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "ROCK", "SHOW BUSINESS"], "id": "asset-119543", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : BILLY : VEDETTE A 12 ANS // OLYMPIC SHOE - 84.09.24", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VEDETTARIAT", "ROCK", "SHOW BUSINESS"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PERIAT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "BATEAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "PONCET, CHARLES", "PONCET, CHARLES", "PONCET, CHARLES", "PONCET, CHARLES"], "id": "asset-118297", "durationSec": 4630, "mediaType": "video", "title": "84.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAC LEMAN"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PONCET, CHARLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MILLER, CLAUDE", "WENDERS, WIM"], "id": "asset-118743", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 4338, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 19840924, DEFAYE Christian pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique en compagnie de ses invit\u00e9s le cin\u00e9aste fran\u00e7ais MILLER Claude et le r\u00e9alisateur allemand WENDERS Wim.", "title": "CLAUDE MILLER / WIM WENDERS - 84.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXIQUE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Plateau, Christian Defaye disant \"Ici, \u00e0 Sp\u00e9cial cin\u00e9ma, comme disent les grands chefs, on travaille dans le produit frais, et non pas dans la conserve\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BASTIAN, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.09.24", "visualThemes": ["VID\u00c9O", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "FOR\u00caT", "FANFARE", "CORT\u00c8GE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FANFARE", "VITICULTURE", "CORT\u00c8GE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "FROID", "MUSIQUE CLASSIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-111810", "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110649", "durationSec": 289, "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110417", "durationSec": 779, "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110181", "durationSec": 718, "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.24", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENTREPRISE", "DROIT", "PROC\u00c8S", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "BANQUE", "SYST\u00c8ME MON\u00c9TAIRE", "MAMMIF\u00c8RE", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "FAIM", "BEURRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "MAMMIF\u00c8RE", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "FAIM", "BEURRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)"], "visualGeographicals": ["GRECE", "ATHENES", "USA", "GENEVE", "SUISSE", "PAKISTAN", "AFGHANISTAN", "IRLANDE", "PARIS", "FRANCE", "IRLANDE", "PARIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GAUTIER, ANDRE", "THATCHER, MARGARET", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-119218", "publicationDate": "1984-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Maurice Chappaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467303.image", "id": "ece-3444359", "durationSec": 281, "publicationDate": "1984-09-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Po\u00e8te, il a aussi publi\u00e9 des pamphlets. Il sera conspu\u00e9 en Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444359", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444359"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois d'Evol\u00e8ne (3/5)", "id": "sound-E529F354-98E4-475A-9067-5BD136029A79", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation du texte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Les saisons de la vie, de Jean Quinodoz, par Jean Quinodoz - 3. Musique vocale - 4. Les saisons de la vie, de Jean Quinodoz, par Jean Quinodoz - 5. Traduction de la 4\u00e8me strophe, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 7. Musique vocale - 8. Les saisons de la vie, de Jean Quinodoz, par Jean Quinodoz - 9. Traduction de la 5\u00e8me strophe, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Musique vocale - 12. Les saisons de la vie, de Jean Quinodoz, par Jean Quinodoz - 13. Entretien, de Jean Quinodoz et  Terrapon Michel, par Jean Quinodoz et  Terrapon Michel - 14. Musique vocale", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Le roman d'\u00e9pouvante. Avec Jacques Chessex et Jean Pache, \u00e9crivains suisses romands et  Benjamin Romieux, animateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2585976A-6A1D-433A-94C5-DF21E379C74C", "durationSec": 5215, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman noir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "84.08.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-119643", "durationSec": 2863, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SRG", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "84.09.23", "visualPersons": ["VON ARX, KATHARINA", "ARNOLD, PIERRE", "CHAPPAZ, MAURICE"], "id": "asset-110497", "durationSec": 3416, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["VON ARX, KATHARINA", "ARNOLD, PIERRE", "CHAPPAZ, MAURICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.23", "visualThemes": ["VOTATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "\u00c9NERGIE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "VOTATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FOIRE COMMERCIALE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF"], "visualGeographicals": ["OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GOESGEN", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCHLUMPF, LEON", "SCHLUMPF, LEON"], "id": "asset-119200", "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["LUTHER, MARTIN", "FATIO, OLIVIER", "BUHLER, PIERRE"], "id": "asset-118495", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "LES REFORMATEURS - 84.09.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LUTHER, MARTIN", "FATIO, OLIVIER", "BUHLER, PIERRE"], "thematicThemes": ["PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LE MUSICIEN DU ROI", "visualThemes": ["CONTE"], "id": "asset-109877", "durationSec": 583, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CONTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBRAIRIE", "AGENCE DE VOYAGES"], "id": "asset-118552", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 4412, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840923, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit son invit\u00e9 pour parler de la Mauritanie, discussion entrecoup\u00e9e de reportages achet\u00e9s\n* Gen\u00e8ve-ville : 19840923, l'agence de voyages Artou est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les voyages en Asie, et, vu son succ\u00e8s, a rapidement d\u00e9velopp\u00e9 une librairie du voyage et un institut de langues orientales.", "title": "LA MAURITANIE - 84.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "title": "LUMIERE DE MAURITANIE - 84.09.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-108718", "durationSec": 2990, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.09.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110042", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Autorit\u00e9 du Consul synodal vaudois avec Blanche Marie Gonin", "id": "sound-708F008E-D40B-4A23-952A-F76670834710", "durationSec": 180, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Gonin, Blanche Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert de Montille, avocat et vigneron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C3AF8AD-37CA-43E7-8595-0324482F2A63", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "vigneron", "vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, vigneron", "name": "Montille, Hubert de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e extraordinaire du PS bernois qui a d\u00e9sign\u00e9 leur candidat au Conseil d'Etat en la personne de Ren\u00e9 Br\u00e4tschi : Commentaire de Jacques Vallotton, collaborateur RSR, interviews de Fritz Hauri, candidat du Jura bernois qui s'est d\u00e9sist\u00e9 et d'Andr\u00e9 Ory, membre du comit\u00e9 directeur du PS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86977497-8B66-4AB3-B34B-4F8D15F64A1B", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Fritz Hauri s'est d\u00e9sist\u00e9 apr\u00e8s un tour de scrutin et renonce \u00e0 \u00eatre candidat. Pour Andr\u00e9 Ory le Jura bernois est d\u00e9favoris\u00e9 dans ce choix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du PS bernois", "name": "Ory, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du PS bernois", "name": "Hauri, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Varone, Liliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Le Sentier: Comptoir des Commer\u00e7ants ind\u00e9pendants de la Vall\u00e9e de Joux", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B0CC192B-787C-4BE5-BD64-379A0EF4C729", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Le Sentier"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de L'Harmonie \"La Jurassienne\" du Sentier, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"Le Daphn\u00e9\" du Sentier, du Groupe vocal \"Les Bergers chanteurs des Grands Plats\", de la Fanfare \"La Gribouillette\" du Brassus, du Choeur mixte de l'Abbaye, de Charly Flaction et Jean-Claude", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Weiss, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9cration au minist\u00e8re avec Sylviane Collet et Fr\u00e9d\u00e9ric Vernet, pasteurs", "id": "sound-D3BDF043-B95D-4B21-8861-5930CCE71634", "durationSec": 660, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Vernet, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Collet, Sylviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Philippe Roulet, pasteur de retour du B\u00e9nin, par Catherine Vittoz", "id": "sound-A05BF2CD-E025-42B3-A20B-7E8ADCC9F111", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin"], "durationSec": 732, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Roulet, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.22", "visualThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "P\u00c9TROLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLIND\u00c9", "CIMETI\u00c8RE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "JURISTE", "M\u00c9DECINE", "PHARMACIE", "EMPLOI", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "GRAND MAGASIN", "FRESQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["KHARG (\u00ceLE)", "IRAN", "BERNE", "SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "METTEMBERG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS", "CERN"], "visualPersons": ["BANI SADR, ABOLHASSAN", "BORNER, ALAIN"], "id": "asset-119177", "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLERG\u00c9", "C\u00c9CIT\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["MONTAGNE, GILBERT", "NICOD, BERNARD", "ARNOLD, PIERRE", "PEYRAC, NICOLAS"], "id": "asset-99703", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 4276, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Chigny-sur-Morges, 19840922, PICHON Bernard re\u00e7oit en direct, dans la maison du promoteur immobilier NICOD Bernard, les chanteurs MONTAGNE Gilbert et PEYRAC Nicolas, la styliste de mode BRUNSCHWIG Micheline, l'ex-PDG de la Migros ARNOLD Pierre, le P\u00e8re dominicain BRUCKBERGER R-L et l'artiste fribourgeoise INGOLD Marlies.", "title": "CHIGNY-SUR-MORGES - 84.09.22", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MONTAGNE, GILBERT", "NICOD, BERNARD", "ARNOLD, PIERRE", "PEYRAC, NICOLAS"], "backgrounds": [" diverses s\u00e9quences d'itw du promoteur immobilier NICOD Bernard (sur son m\u00e9tier, la r\u00e9ussite, l'arrivisme, etc) et de l'ex-PDG de la Migros ARNOLD Pierre (sur sa retraite, ses \u00e9tudes, le devoir de \"s'occuper des hommes\", la vieillesse)"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHEF D'ENTREPRISE", "CLERG\u00c9", "C\u00c9CIT\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "id": "asset-238930", "durationSec": 1177, "mediaType": "video", "title": "GAI, GAI, MARIONS-NOUS - GRAND-PERE SCHLOMO", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "EGLISE DE JESUS ET DES SAINTS DES DERNIERS JOURS - 84.09.22", "id": "asset-110088", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1161, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19840922, l'\u00e9glise de J\u00e9sus-Christ et des saints des derniers jours a pour but la restauration de la pr\u00eatrise sur la terre. Elle relate \u00e0 travers un film son histoire et l'histoire de son proph\u00e8te SMITH Joseph.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON"], "visualPersons": ["GALL, FRANCE", "GALL, FRANCE", "GALL, FRANCE"], "id": "asset-118282", "durationSec": 4658, "mediaType": "video", "title": "84.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GALL, FRANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.09.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-109702", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Ordinateurs massifs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451373.image", "id": "ece-3451272", "durationSec": 95, "publicationDate": "1984-09-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les premiers ordinateurs aux possibilit\u00e9s r\u00e9duites.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451272", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451272"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Miserez, humoriste neuch\u00e2telois: A propos de son spectacle \"Trop tard\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9C120C7-A5C4-4613-8F38-5ECFB085D51B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 866, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miserez, Pierre"], "thematicThemes": ["humour", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armen Godel, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne romand : A propos du spectacle \"Hanjo Hanjo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79F9AB85-1C71-4CC6-A99A-68865986C15B", "durationSec": 775, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godel, Armen"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Godel, Armen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Toja, com\u00e9dien et ancien administrateur de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A865D53-930C-46D2-8516-40BA15B97ED0", "durationSec": 3342, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Toja, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et ancien administrateur de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "name": "Toja, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "LE COULOIR DE L'OUBLI - 84.09.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-119785", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.21", "visualThemes": ["PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "MALADIE", "CANCER", "SEIN", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "MALADIE", "CANCER", "SEIN", "MUSIQUE", "JEU DE HASARD", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE", "JEU DE HASARD", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "ESPAGNE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "DAFFLON, ROGER", "STEIN, HORST", "EMMENEGGER, RENE", "STEIN, HORST", "EMMENEGGER, RENE"], "id": "asset-119057", "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110180", "durationSec": 759, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110648", "durationSec": 290, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110416", "durationSec": 873, "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "D\u00c9BAT", "VIANDE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVEUR", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CONSOMMATION", "VIANDE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVEUR", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-118792", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ECLEPENS"], "durationSec": 4467, "mediaType": "video", "excerpt": "* Eclepens, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19840923, d\u00e9bat sur le malaise dans le march\u00e9 de la viande. En effet, d'un c\u00f4t\u00e9, les consommateurs se plaignent du prix trop \u00e9lev\u00e9 de la viande et de sa baisse de qualit\u00e9 et de l'autre les producteurs se plaignent de l'organisation et la structure du march\u00e9 provoquant des effets de concurrence et de surproduction.", "title": "LA VACHE A MILLE FRANCS - 84.09.23", "visualGeographicals": ["ECLEPENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission tourn\u00e9e en direct dans l'\u00e9table d'une ferme d'Eclepens dans le canton de Vaud"], "thematicThemes": ["CONSOMMATION", "VIANDE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LEVEUR", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "MINE (SITE)"], "visualPersons": ["VODOZ, JEAN-MARIE"], "id": "asset-118272", "durationSec": 5250, "mediaType": "video", "title": "84.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BEX"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VODOZ, JEAN-MARIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE"], "id": "asset-119483", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "LAURIANE : UN NOEUD VERS LE COEUR - 84.09.21", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUICIDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Undervelier (JU) (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-47BC83E8-804F-4AD5-A455-1B42F2347F09", "thematicGeographicals": ["Undervelier", "Jura (canton)"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hubert Reymond, conseiller aux Etats lib\u00e9ral vaudois : A propos de la motion adopt\u00e9e au Conseil des Etats pour lutter le travail au noir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E98CE624-C3F3-4F80-BBC2-9C7DF4A24DF5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail clandestin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats lib\u00e9ral vaudois", "name": "Reymond, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.09.20", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "AUTOMATISATION", "ENTREPRISE", "USINE", "MACHINE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-209722", "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110415", "durationSec": 763, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.20", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "COMMUNISME", "INSTALLATION SPORTIVE", "PISCINE", "POLITIQUE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE", "CIMETI\u00c8RE", "DISPARITION DE PERSONNES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "ST-MAURICE", "ALPES", "JURA (CANTON)", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "ARGENTINE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CERN"], "visualPersons": ["MARCHAIS, GEORGES", "AUBERT, PIERRE", "PETITPIERRE, MAX", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-119147", "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110178", "durationSec": 905, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Undervelier (JU) (1/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-508D7481-1B17-4210-8421-8D62B674DABC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Undervelier"], "durationSec": 3553, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Norbert Rouland, juriste, anthropologue et sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9 : A propos de son roman historique \"Les lauriers de cendre\" (Ed. Actes-Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF61A71F-D5D7-4DBA-8638-4D55192A5BB4", "durationSec": 3395, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9", "name": "Rouland, Norbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110647", "durationSec": 267, "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.09.20", "visualThemes": ["JEU DE HASARD", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE TEXTILE", "ENTREPRISE", "MACHINE", "ARCHIVES", "CH\u00c2TEAU", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INSTALLATION SPORTIVE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAMMIF\u00c8RE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIEILLESSE", "TIR \u00c0 L'ARC (LOISIR)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "JEU DE HASARD"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "PRANGINS", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE"], "id": "asset-110921", "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["BASQUES", "ARM\u00c9E", "POLICE", "TERRORISME", "BASQUES", "ARM\u00c9E", "STADE DE FOOTBALL", "POLICE", "TERRORISME", "BASQUES", "ARM\u00c9E", "POLICE", "TERRORISME"], "id": "asset-119447", "thematicGeographicals": ["BILBAO", "PAYS BASQUE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "GUERNICA", "ESPAGNE", "HENDAYE", "FRANCE"], "durationSec": 3511, "mediaType": "video", "title": "LA PLANETE EUZKADI - 84.09.20", "visualGeographicals": ["BILBAO", "PAYS BASQUE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "GUERNICA", "ESPAGNE", "HENDAYE", "FRANCE", "BILBAO", "PAYS BASQUE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "GUERNICA", "ESPAGNE", "HENDAYE", "FRANCE", "BILBAO", "PAYS BASQUE", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "GUERNICA", "ESPAGNE", "HENDAYE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["ATHLETIC BILBAO"], "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BASQUES", "ARM\u00c9E", "POLICE", "TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-118262", "durationSec": 5166, "mediaType": "video", "title": "84.09.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "Le dopage", "imageURL": "http://www.rts.ch/7260785.image", "id": "ece-7251188", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1984-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1984, T\u00e9lescope enqu\u00eate sur ce fl\u00e9au du monde sportif.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7251188", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7251188"}, {"source": "escenic", "program": "Ca roule pour vous", "title": "Bicross", "imageURL": "http://www.rts.ch/4629102.image", "id": "ece-4629103", "durationSec": 209, "publicationDate": "1984-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bicross, race et freestyle, le v\u00e9lo des jeunes romands s'am\u00e9ricanise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4629103", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4629103"}, {"source": "escenic", "program": "Studio 4", "title": "Pour faire un disque", "imageURL": "http://www.rts.ch/7393924.image", "id": "ece-7393931", "durationSec": 190, "publicationDate": "1984-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Daniel Balavoine \u00e9voque ses premiers pas dans la musique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7393931", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7393931"}, {"source": "escenic", "program": "Studio 4", "title": "Gilbert Montagn\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/4963823.image", "id": "ece-4963824", "durationSec": 349, "publicationDate": "1984-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gilbert Montagn\u00e9 fait vibrer le public du Studio 4 avec <i>On va s'aimer</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4963824", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4963824"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fred Zeller, peintre, ancien Grand Ma\u00eetre du Grand Orient de France : A propos de sa peinture, de la politique et de la franc-ma\u00e7onnerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3601875B-6CF1-4B5B-B7B6-53EFABCCBFB6", "durationSec": 3417, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeller, Fred"], "thematicThemes": ["peinture", "franc-ma\u00e7onnerie", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Zeller, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conseil national. Acceptation d'un cr\u00e9dit d'un milliard 800 millions de francs sur 3 ans pour l'aide au d\u00e9veloppement : Interview de Mario Soldini, conseiller national Vigilant genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32120DB8-6BF4-46BA-9854-9195F6CAA315", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "aide au d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national Vigilant genevois", "name": "Soldini, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Carnet de l'\u00e9crivain : Yves Velan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-213ACB19-2093-43DA-A468-AC398ED45FAB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Velan, Yves"], "thematicThemes": ["langue suisse allemande", "litt\u00e9rature", "langue", "langue fran\u00e7aise", "langue allemande"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques-Simon Eggly, conseiller national lib\u00e9ral genevois : A propos de l'aide au d\u00e9veloppement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-007EC8C2-9B02-4528-86CE-C9DBC75C580B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "aide de l'Etat", "chantier du b\u00e2timent", "aide au d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Brahier, conseiller d'Etat jurassien : A propos de la non limitation des mises dans les casinos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-718AC2A1-3387-45ED-87F0-1E55479EB4D3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat jurassien", "name": "Brahier, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Les Cahiers du baroque, une maison d'\u00e9dition dans les montagnes neuch\u00e2teloise. Interview de Yves Velan, \u00e9crivain, d'Eliane Vernay, \u00e9crivaine, de Vah\u00e9 Godel, \u00e9crivain, et de Francis Dindeleux, \u00e9diteur des \"Cahiers du baroque\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6875620D-80E4-4164-89C1-62872DB0893F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Le Locle"], "durationSec": 1436, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dindeleux, Francis", "Fassi\u00e9, Pierre"], "thematicThemes": ["revue litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dindeleux, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Dreyer, conseiller aux Etats d\u00e9mocrate chr\u00e9tien fribourgeois : A propos de l'aide \u00e0 la construction de logements", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC903C96-31F5-4E7A-AD77-BA533DD0FFCD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "aide de l'Etat", "chantier du b\u00e2timent", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats d\u00e9mocrate chr\u00e9tien fribourgeois", "name": "Dreyer, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.09.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110414", "durationSec": 718, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.09.19", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAYON INFRAROUGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "VITICULTURE", "ARBORICULTURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAYON INFRAROUGE", "ARBORICULTURE", "PLUIE ACIDE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["INDE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "BALE"], "visualPersons": ["GANDHI, RAJIV"], "id": "asset-119129", "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "200 M\u00c8TRES", "DOPAGE SPORTIF", "MESSIEURS", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["EGGER, JEAN-PIERRE (SPORTIF)", "KUEBLER, FERDY", "PINGEON, ROGER"], "id": "asset-119381", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "MACOLIN", "ATHENES", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "VAUCLUSE"], "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaucluse, Gen\u00e8ve-ville, Macolin, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Ath\u00e8nes, Neuch\u00e2tel, SUISSE, FRANCE : 19840919 et archives, malgr\u00e9 de nombreux contr\u00f4les, les sp\u00e9cialistes et les m\u00e9decins consid\u00e8rent qu'un grand nombre de sportifs professionnels ont recours \u00e0 des produits dopants. Selon eux, cette \u00e9volution est dangereuse d'autant que ces dopants entra\u00eenent parfois des contre-performances et engendrent \u00e0 coup s\u00fbr des s\u00e9quelles physiques dangereuses.", "title": "SPORT : LE GRAND SHOOT - 84.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUCLUSE", "GENEVE-VILLE", "MACOLIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ATHENES", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DOPAGE SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHARLES MINGUS - 75.07.20", "id": "asset-111444", "durationSec": 2012, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110177", "durationSec": 813, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.09.19", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIEL DE LEVAGE ET DE MANUTENTION", "POLLUTION DE L'EAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "TUNNEL", "ROUTE", "FOIRE COMMERCIALE", "INSTALLATION SPORTIVE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "INFORMATIQUE", "INDUSTRIE TEXTILE", "FOULE", "TRAVAIL DES FEMMES", "CONDITIONNEMENT", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "CRANS-PRES-CELIGNY", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR"], "id": "asset-111796", "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Studio 4", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ", "JAZZ", "CLARINETTE", "PIANO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ", "PIANO", "BOOGIE WOOGIE"], "visualPersons": ["MONTAGNE, GILBERT", "BOLLING, CLAUDE", "MORISOD, ALAIN", "WALLER, FATS", "MONTAGNE, GILBERT", "BOLLING, CLAUDE", "SIMONS, DANIELA", "BALAVOINE, DANIEL", "MONTAGNE, GILBERT", "BOLLING, CLAUDE", "SIMONS, DANIELA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-118756", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4075, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19840919 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public pr\u00e9sent\u00e9e par l'animateur fran\u00e7ais MORIN Christian avec comme th\u00e8me principal le piano.", "title": "VARIATIONS AUTOUR DU PIANO - 84.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" le chanteur Daniel Balavoine parle de sa tante tr\u00e8s moche et pas sexy et qu'il \u00e9tait mauvais \u00e0 l'\u00e9cole y compris en musique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "DIVERSIONS - 84.09.19", "id": "asset-118252", "durationSec": 3079, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "MAGIE", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BICROSS", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BICROSS", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "id": "asset-110274", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1168, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Paris : 19840919, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "BICROSS - 84.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAPIN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON"], "visualPersons": ["NASTASE, ILIE", "PICHON, BERNARD", "GOLDMAN, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-118251", "durationSec": 3738, "mediaType": "video", "title": "84.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110646", "durationSec": 349, "publicationDate": "1984-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}]}}