{"response": {"numFound": 4094, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE INSTRUMENTALE"], "id": "asset-118556", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4489, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841223, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la Suisse romande, discussion entrecoup\u00e9e de plusieurs documents d'archives.", "title": "MON PAYS C'EST ... - 84.12.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KASPAR, Karel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "title": "LES FAUSSES CONFIDENCES - 84.12.23", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-111229", "durationSec": 7295, "publicationDate": "1984-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLUWAL, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.12.23", "id": "asset-110006", "durationSec": 498, "publicationDate": "1984-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "La Nuit Etoil\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/7985137.image", "id": "ece-7985201", "durationSec": 149, "publicationDate": "1984-12-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En direct du Grand Casino, pour une soir\u00e9e de gala en faveur de la Cha\u00eene du Bonheur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7985201", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7985201"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Vigato, cuisinier au Restaurant Apicius, \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FD57DCD-A38A-4638-8060-4BA9C5CABD3F", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1984-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigato, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cuisinier", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Vigato, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec M. Raufaste : A propos des nouvelles normes l\u00e9gales en mati\u00e8re de foies gras en conserve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F5C2AC-41EF-4298-8734-36B1FE6E606A", "durationSec": 443, "publicationDate": "1984-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foie gras", "r\u00e9glementation", "conserve alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Raufaste, M.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Jos\u00e9e Colombani : A propos de son ouvrage \"Le livre de l'amateur de whisky\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69EC1DD3-4A7B-4E27-9364-3B431D98E7CD", "durationSec": 545, "publicationDate": "1984-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["whisky"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Colombani, Marie-Jos\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Suisse et le monde qui l'entoure", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-AC7EFA32-2745-48B2-BFC2-41BFB769CAD9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Liban"], "durationSec": 760, "publicationDate": "1984-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "CSCE"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "organisation internationale"], "excerpt": "En perspective l'\u00e9ventuelle adh\u00e9sion de notre pays aux Nations Unies avec extrait de l'allocution de Fran\u00e7ois Mitterrand lors de son passage en Suisse le 14 avril; le r\u00f4le de la Suisse \u00e0 la CSCE \u00e0 Madrid et \u00e0 la Conf\u00e9rence sur le Liban \u00e0 Gen\u00e8ve avec Fran\u00e7ois Burdet et Bernard Dupont", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 l'ATS", "name": "Burdet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Dupont, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.22", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYLVICULTURE", "SAPIN", "ARBRE", "FOR\u00caT", "NO\u00cbL", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["INDE", "DELHI", "UTTAR-PRADESH", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "visualPersons": ["GANDHI, RAJIV"], "id": "asset-119183", "publicationDate": "1984-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["SEBASTIEN, PATRICK", "BELLE, MARIE-PAULE"], "id": "asset-118285", "durationSec": 5125, "mediaType": "video", "title": "84.12.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Conte de No\u00ebl", "source": "siranau", "title": "Le Mirador. De Gabrielle Faure", "id": "sound-86C7A5E6-BBDB-4222-98AC-16D72C4719D1", "durationSec": 408, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean des Cars, journaliste et \u00e9crivain, et de Jean-Paul Caracalla, directeur des relations ext\u00e9rieures de la Compagnie internationale des wagons-lits et du tourisme : A propos de leur livre \"L'Orient-Express : un si\u00e8cle d'aventures ferroviaires\" (Ed. Deno\u00ebl, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4610BD3D-5163-4C3D-8BD6-6D8547D5E8F1", "durationSec": 2673, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caracalla, Jean-Paul", "Orient-Express (train)", "Des Cars, Jean"], "thematicThemes": ["histoire", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter au Figaro", "name": "Des Cars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des relations ext\u00e9rieures de la Compagnie internationale des wagons-lits et du tourisme", "name": "Caracalla, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (8/8): Le 21e si\u00e8cle \u00e0 la lumi\u00e8re de l'invisible ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83F732A7-8EF3-45B6-A6DC-230328C7134A", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (5/8) : L'inobservable est-il scientifique? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD507969-FDAB-48BB-AB19-29ED12320084", "durationSec": 464, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Milhaud, com\u00e9dien :  A propos des vaudevilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-553CBC41-FD42-4417-9AEB-009432B6455C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1106, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Georges"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110475", "durationSec": 864, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOULE DE NEIGE : LA CHANSON DE L'HIVER - 84.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111720", "durationSec": 476, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110706", "durationSec": 283, "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "GOSPEL"], "visualPersons": ["PEYRAC, NICOLAS"], "id": "asset-118274", "durationSec": 5520, "mediaType": "video", "title": "84.12.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "COUR DE CASSATION", "PROC\u00c8S", "VIN", "D\u00c9FENSE", "POLITIQUE", "P\u00c9TROLE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HALT\u00c9ROPHILIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DENNER"], "visualPersons": ["TCHERNENKO, CONSTANTIN"], "id": "asset-119157", "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.12.21", "visualThemes": ["TUNNEL", "AUTOROUTE", "POMPIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ARTISTE PEINTRE", "HISTOIRE", "ALMANACH", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NO\u00cbL", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAVAZ, ALBERT", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-180596", "publicationDate": "1984-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Enges (NE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-062BA1FB-228B-4344-AB27-4BAAB3AFA9AF", "thematicGeographicals": ["Enges", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 6860, "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (4/8) : Les trous noirs, ces \u00e9toiles qui meurent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1980DF1-7B97-40C6-BECD-650CB3FC48ED", "durationSec": 401, "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trou noir", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GERARD OURY - 84.12.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["DETMERS, MARUSCHKA", "OURY, GERARD"], "id": "asset-118729", "durationSec": 3324, "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DETMERS, MARUSCHKA", "OURY, GERARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110705", "durationSec": 309, "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOULE DE NEIGE : IL NEIGE DEDANS - 84.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111719", "durationSec": 518, "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.20", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "\u00c9CONOMIE", "HORLOGERIE", "CONTREFA\u00c7ON", "NEIGE", "FOR\u00caT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CONTREFA\u00c7ON"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OCDE", "UNESCO"], "visualPersons": ["YAMANI, AHMED ZAKI"], "id": "asset-119153", "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["FAVRE, CHRISTIAN", "SCHUCAN, MARTINA", "MORAZ, PATRICK"], "id": "asset-118265", "durationSec": 5170, "mediaType": "video", "title": "84.12.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DIATRIE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-119400", "thematicGeographicals": ["BURKINA FASO"], "durationSec": 1026, "mediaType": "video", "title": "605 LITS POUR OUAGADOUGOU - 84.12.20", "visualGeographicals": ["BURKINA FASO"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c9DIATRIE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ARTISANAT", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ARTISANAT", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE"], "visualPersons": ["PISANI, EDGARD", "PISANI, EDGARD"], "id": "asset-119418", "thematicGeographicals": ["NIGER", "BURUNDI", "KENYA", "NIAMEY", "MALI", "AFRIQUE", "ZINDER"], "durationSec": 2498, "mediaType": "video", "title": "AIDE LE PAYSAN ET LE CIEL T'AIDERA - 84.12.20", "visualGeographicals": ["NIGER", "BURUNDI", "KENYA", "NIAMEY", "MALI", "AFRIQUE", "ZINDER", "NIGER", "BURUNDI", "KENYA", "NIAMEY", "MALI", "AFRIQUE", "ZINDER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PISANI, EDGARD"], "thematicThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ARTISANAT", "AGRICULTURE", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110474", "durationSec": 760, "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.12.20", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "URBANISME", "ARCH\u00c9OLOGIE", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NODS", "BERNE", "CHASSERAL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BONVIN, ROGER", "EGLOFF, MICHEL"], "id": "asset-111560", "publicationDate": "1984-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (3/8) : Comment la mati\u00e8re communique? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC977B17-B21E-4B93-A073-3378C762D34B", "durationSec": 362, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["particule \u00e9l\u00e9mentaire", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Conte de No\u00ebl", "source": "siranau", "title": "Joseph le Grand. De Gabrielle Faure", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-98772712-AAF8-49C7-95B0-DEF2FFDF9FB7", "durationSec": 494, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Berger, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Geste du veilleur\" (Ed. de L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6D9098-CC63-4495-BE3C-CD3E80010866", "durationSec": 2838, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Berger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel Pierre-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (7/8) : La conscience des particules", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8400C920-A3A7-4C88-BCC1-DD105E479966", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["particule \u00e9l\u00e9mentaire", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "NATURE - 84.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110275", "durationSec": 169, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["SONNAY, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-118255", "durationSec": 4879, "mediaType": "video", "title": "84.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110703", "durationSec": 288, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOULE DE NEIGE : CA GLISSE - 84.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111718", "durationSec": 438, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.19", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["PAKISTAN", "ISLAMABAD", "JURA (CANTON)", "BOECOURT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO"], "id": "asset-119136", "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110473", "durationSec": 742, "publicationDate": "1984-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (2/8) : Existe-t-il une science parall\u00e8le?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6D9E4E9-5F31-44F3-8F71-02A6F01A81BB", "durationSec": 351, "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences de l'univers", "sciences naturelles et exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conte de No\u00ebl", "source": "siranau", "title": "La Deuxi\u00e8me \u00e9toile. De Gabrielle Faure", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EE0F5253-18CA-4CBE-8BB1-7EE9BD1651B0", "durationSec": 842, "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A MALLERAY - 84.12.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-111837", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOULE DE NEIGE : LE PERE NOEL EST ENRHUME - 84.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111682", "durationSec": 553, "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.12.18", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "FUNICULAIRE", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "ARTISANAT", "EXPOSITION D'ART", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FRESQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MACHINE \u00c0 \u00c9CRIRE", "INDUSTRIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTREPRISE", "FORAIN"], "visualGeographicals": ["SAAS FEE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "TAVEL", "SUISSE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["GIOVANOLA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111792", "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110704", "durationSec": 328, "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["MAYEREAU, ISABELLE"], "id": "asset-118243", "durationSec": 4966, "mediaType": "video", "title": "84.12.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.18", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "FUNICULAIRE", "POLITIQUE", "P\u00c9TROLE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PARIS DAKAR AUTOMOBILE", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE"], "visualGeographicals": ["SAAS FEE", "ALPES", "ISRAEL", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["SHAMIR, ITZAAK", "PERES, SHIMON"], "id": "asset-119116", "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110472", "durationSec": 674, "publicationDate": "1984-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Stierlin, historien : A propos de son ouvrage \"Hadrien et l'architecture romaine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9787B0E8-F839-4CE9-B39A-30909ABF2633", "durationSec": 3086, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hadrien"], "thematicThemes": ["architecture", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "Romains", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe : Son dernier ballet. Mishima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-967906A2-4DE7-4D3D-949E-635C56FFDAD0", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 379, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "Mishima Yukio"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "culture", "art dramatique"], "excerpt": "Le dernier Ballet de B\u00e9jart, sur une oeuvre de Mishima.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conte de No\u00ebl", "source": "siranau", "title": "Giuseppe. De Gabielle Faure", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B34893FA-56A9-4AEA-AF9D-C782CD6C01A3", "durationSec": 702, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaud, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Faure, Gabrielle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (6/8) : Quand la physique rencontre la m\u00e9taphysique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E52D364-FCD6-4B29-BC49-5E53DD46616F", "durationSec": 1433, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "physique", "m\u00e9taphysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Le dialogue des particules. Entretien avec Jean Charon, physicien (1/8) : Pourquoi la recherche scientifique nous concerne tous ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F77AC558-4E11-457B-8037-E11CD2AB826C", "durationSec": 341, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110471", "durationSec": 641, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110702", "durationSec": 292, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.12.17", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "DOUANE", "ART DU SPECTACLE", "VOTATION", "GAZ NATUREL", "H\u00c9RALDIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "CANTINE", "SUCRE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "id": "asset-111788", "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LA BOULE DE NEIGE : LE BONHOMME DE NEIGE - 84.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-111717", "durationSec": 543, "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualPersons": ["MARTEL, JEAN"], "id": "asset-118233", "durationSec": 5259, "mediaType": "video", "title": "84.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARTEL, JEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.17", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "DOUANE", "INTERVIEW", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "D\u00c9FENSE", "INTERVIEW", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GREFFE D'ORGANE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "USA", "SUISSE", "MADONNA DI CAMPIGLIO", "USA"], "visualPersons": ["BORNET, BERNARD", "VON MOOS, LUDWIG", "TSCHUDI, HANS PETER", "SPUEHLER, WILLY", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-119095", "publicationDate": "1984-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Bernard Genoud", "imageURL": "http://www.rts.ch/6666569.image", "id": "ece-3468245", "durationSec": 252, "publicationDate": "1984-12-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chant gr\u00e9gorien dans la vie de l'abb\u00e9 Genoud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468245", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468245"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "L'autre pays. De Claude Cueni", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AEAED3F0-9A22-4150-851F-4C4DAC5F8239", "durationSec": 4328, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Martin, Pierre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cueni, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un fonctionnaire", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "un fonctionnaire", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Poppen", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Gustave Bender", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "l'assistante m\u00e9dicale", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Karin Habicht", "name": "Raul, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "Buffle", "name": "F\u00e9licien, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Adler", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Baer", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Specht", "name": "Dorian, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur Habicht", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Berguerand, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de synth\u00e9tiseur", "name": "Mogilewicz, Marek", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Part \u00e0 deux", "source": "siranau", "title": "Les conteurs de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86CB07EA-5DDC-4C83-87DA-02C170D3D91A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5093, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteur", "name": "Humbert, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "conteur", "name": "Pernet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conteur", "name": "Graf, Jean-Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conteuse", "name": "Cuendet, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "conteuse", "name": "Tappolet, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "conteur", "name": "Gigon, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de Bagnes (9/14)", "id": "sound-CB147089-400C-480A-94A4-9DDC0833AA2B", "thematicGeographicals": ["Val de Bagnes"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Via \u00e8 mo d'on cayon: vie et mort d'un cochon, de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 3. Traduction en fran\u00e7ais du r\u00e9cit, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 6. Via \u00e8 mo d'on cayon: vie et mort d'un cochon, de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 7. Traduction en fran\u00e7ais du r\u00e9cit, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 9. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 10. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 11. Via \u00e8 mo d'on cayon: vie et mort d'un cochon, de Camille Michaud, par Camille Michaud, de Lourtier (VS) - 12. Musique, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Michaud, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.16", "visualThemes": ["POLITIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "CAMIONNAGE", "PAYSAGE", "POLITIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "IRAN", "MADONNA DI CAMPIGLIO"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "RADJAVI, KASSEM"], "id": "asset-119072", "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.12.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110034", "durationSec": 3673, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "REGARDS \" ... SUR LA LITURGIE \" - 84.12.16", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-118484", "durationSec": 1968, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.12.16", "id": "asset-110000", "durationSec": 904, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "PAIX EN TOUS LIEUX", "visualThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["ROUGEMONT", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-119741", "thematicGeographicals": ["ROUGEMONT", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1852, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-118564", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841216, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de la Patagonie, discussion entrecoup\u00e9e de plusieurs reportages achet\u00e9s.", "title": "PATAGONIE : VENTS ET TEMPETES - 84.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-118782", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4495, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841216, DELAMURAZ, Jean-Pascal conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DMF, d\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral depuis un an r\u00e9pond aux questions de quatre journaliste.", "title": "JEAN-PASCAL DELAMURAZ UN AN AU CONSEIL FEDERAL - 84.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "84.12.16", "visualThemes": ["VITRAIL"], "visualPersons": ["FASEL, PIERRE"], "id": "asset-110494", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1984-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["FASEL, PIERRE"], "thematicThemes": ["VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Velcro tenace", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451709.image", "id": "ece-3451547", "durationSec": 445, "publicationDate": "1984-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La cr\u00e9ation du velcro expliqu\u00e9e par son inventeur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451547"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Madeleine Rivier : A la d\u00e9couverte de la cuisine traditionnelle neuch\u00e2teloise (avec la recette de la \"s\u00e8che au cumin\")", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D845AACD-DB91-4670-A3FC-368C4724B196", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 549, "publicationDate": "1984-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rivier, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "84.12.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-110032", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1984-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.15", "visualThemes": ["PROTECTION DES MONUMENTS", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "PROTECTION DES MONUMENTS", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CH\u00c2TEAU", "JEUNESSE", "LOISIR", "ENSEIGNEMENT DES BEAUX-ARTS", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALANGIN", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALANGIN", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "MARTIN, PAUL-RENE"], "id": "asset-119039", "publicationDate": "1984-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)", "GARON, JESSE", "MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-118217", "durationSec": 5111, "mediaType": "video", "title": "84.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Usine Sugus", "imageURL": "http://www.rts.ch/3881399.image", "id": "ece-3881372", "durationSec": 581, "publicationDate": "1984-12-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le secret de fabrication du bonbon fruit\u00e9 Sugus est bien gard\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3881372", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3881372"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Veill\u00e9e au coin de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Roux, historien : A propos de son livre \"Histoire des Turcs\" (Ed. Fayard, 1984)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6570C7FB-FE24-4A22-B504-1F6ACC56E151", "thematicGeographicals": ["Europe", "Turquie", "Asie"], "durationSec": 2952, "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roux, Jean-Paul (historien)"], "thematicThemes": ["peuple", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Roux, Jean-Paul (historien)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "USINE", "INTERVIEW", "COMMERCE D'ARMES", "MACHINE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "BEVILARD"], "visualCorporations": ["FTMH", "TORNOS"], "id": "asset-209274", "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "id": "asset-119460", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ARGENTINE", "SUISSE", "BUENOS AIRES"], "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "A LA RECHERCHE D'ALEXEI JACCARD - 84.12.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARGENTINE", "SUISSE", "BUENOS AIRES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "84.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-118206", "durationSec": 4057, "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.14", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "CAMIONNAGE", "IMP\u00d4T", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "MADONNA DI CAMPIGLIO"], "visualPersons": ["PELLEGRINI, HERMANN", "HESS, ERIKA"], "id": "asset-119022", "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110701", "durationSec": 303, "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.12.14", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "HISTOIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "\u00c9DITION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NOIRMONT, LE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-111775", "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110470", "durationSec": 852, "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "L\u00c9GENDE", "PORTRAIT", "ENNEIG\u00c9", "VALL\u00c9E", "D\u00c9MON", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "LUNE", "PORTRAIT", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "PORTRAIT", "ENNEIG\u00c9"], "id": "asset-119780", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "NEIRIVUE", "BULLE"], "durationSec": 1791, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district), Bulle, Neirivue : 19841214, portrait des conteurs fribourgeois MAGNIN Louis et LANTHMANN C\u00e9cile qui racontent des l\u00e9gendes d'autrefois.", "title": "CONTES ET LEGENDES DE FRIBOURG : LOUIS MAGNIN / CECILE LANTHMANN - 84.12.14", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "BULLE", "NEIRIVUE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONTE", "L\u00c9GENDE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "84.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179127", "durationSec": 893, "publicationDate": "1984-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Ependes (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-D90D3140-F406-4F8E-9C7B-3AFF27D5EDAA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ependes (VD)"], "durationSec": 6711, "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur l'assurance-maternit\u00e9 : D\u00e9claration de Jean-Pierre Berger, conseiller national PDC vaudois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2723915B-5D76-49DC-BA25-0D8257004A45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national PDC vaudois", "name": "Berger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Profil", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A propos de son livre \"La Suisse est-elle gouvernable?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F7DE758-FC6F-4FF9-AA19-9078FD59E22F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "KALACHNIKOVS POUR L'APARTHEID - 84.12.13", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266788", "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MYRIAM, MARIE"], "id": "asset-118198", "durationSec": 5416, "mediaType": "video", "title": "84.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "84.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-110700", "durationSec": 294, "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ALADAR PEGE QUARTET - FLASH JAZZ 84", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110772", "durationSec": 1418, "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "84.12.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-110469", "durationSec": 735, "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 84.12.13", "visualThemes": ["ASTRONAUTE", "HORLOGERIE", "LUNE", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "PEINTURE", "PISCINE", "ASTRONAUTE", "HORLOGERIE", "LUNE", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "GARE FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "YVERDON", "NEUCHATEL", "USA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LEITER, MARTIAL"], "id": "asset-111772", "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "84.12.13", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "IMP\u00d4T", "ENTREPRISE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHIMIE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ASSURANCE", "ENTREPRISE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHIMIE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ASSURANCE", "ENTREPRISE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHIMIE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ASSURANCE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "FAIM", "BIENFAISANCE", "AVS", "LIMITATION DE VITESSE", "VOTATION", "FOR\u00caT", "NO\u00cbL", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["ALSACE", "FRANCE", "INDE", "INDE", "INDE", "AFRIQUE", "ETHIOPIE", "CHYPRE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "GRECE", "TURQUIE", "CHYPRE"], "visualCorporations": ["CEE", "FIRMENICH", "SANDOZ", "HOFFMANN-LA ROCHE", "FIRMENICH", "SANDOZ", "HOFFMANN-LA ROCHE", "FIRMENICH", "SANDOZ", "HOFFMANN-LA ROCHE", "OMEGA", "TERRE DES HOMMES", "ONU", "CEE", "ONU"], "visualPersons": ["KAISER, EDMOND", "AUBERT, PIERRE", "FURGLER, KURT", "DELORS, JACQUES", "MAUROY, PIERRE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "ROCARD, MICHEL"], "id": "asset-119005", "publicationDate": "1984-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}